{
    "mortier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "M\u00e9lange p\u00e2teux servant en ma\u00e7onnerie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00f6rtel"
                        ],
                        "en": [
                            "mortar"
                        ],
                        "bs": [
                            "malter"
                        ],
                        "br": [
                            "touseg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u043e\u0440\u043e\u0441\u0430\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "morter"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubaa8\ub974\ud0c0\ub974"
                        ],
                        "da": [
                            "m\u00f8rtel"
                        ],
                        "es": [
                            "mortero"
                        ],
                        "fi": [
                            "laasti"
                        ],
                        "hu": [
                            "habarcs",
                            "malter",
                            "vakolat"
                        ],
                        "io": [
                            "pistuyo"
                        ],
                        "id": [
                            "lepa"
                        ],
                        "it": [
                            "malta"
                        ],
                        "lv": [
                            "java"
                        ],
                        "nl": [
                            "specie"
                        ],
                        "pl": [
                            "zaprawa"
                        ],
                        "pt": [
                            "argamassa"
                        ],
                        "ro": [
                            "mortar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u0442\u0435\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "malta"
                        ],
                        "sl": [
                            "malta"
                        ],
                        "cs": [
                            "malta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9cipient dont on se sert pour piler certaines substances",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00f6rser",
                            "Mahlstein"
                        ],
                        "en": [
                            "mortar"
                        ],
                        "br": [
                            "mortez"
                        ],
                        "ca": [
                            "morter"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc29\uc544\ud655",
                            "\uc808\uad6c",
                            "\uc720\ubc1c"
                        ],
                        "co": [
                            "murtale"
                        ],
                        "da": [
                            "morter"
                        ],
                        "es": [
                            "mortero"
                        ],
                        "fi": [
                            "huhmar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bf\u03c5\u03b4\u03af"
                        ],
                        "hu": [
                            "mozs\u00e1r"
                        ],
                        "id": [
                            "alu",
                            "antan"
                        ],
                        "it": [
                            "mortaio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3059\u308a\u9262",
                            "\u64c2\u308a\u9262",
                            "\u81fc",
                            "\u64c2\u9262"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u043b\u0456"
                        ],
                        "lv": [
                            "piesta"
                        ],
                        "nl": [
                            "vijzel",
                            "mortier"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0627\u0648\u06a9\u06be\u0644\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "mo\u017adzierz",
                            "st\u0119pa"
                        ],
                        "pt": [
                            "almofariz"
                        ],
                        "ro": [
                            "piuli\u021b\u0103",
                            "piu\u0103",
                            "mojar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430",
                            "\u0441\u0442\u0443\u043f\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430",
                            "\u0430\u0432\u0430\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "ma\u017eiar"
                        ],
                        "sl": [
                            "mo\u017enar"
                        ],
                        "sv": [
                            "mortel"
                        ],
                        "tl": [
                            "lusong"
                        ],
                        "cs": [
                            "stoupa"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1ed1i"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Canon l\u00e9ger",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00f6rser"
                        ],
                        "en": [
                            "mortar"
                        ],
                        "br": [
                            "mortez",
                            "bombezerez"
                        ],
                        "ca": [
                            "morter"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc15\uaca9\ud3ec"
                        ],
                        "da": [
                            "morter",
                            "mort\u00e9r"
                        ],
                        "es": [
                            "mortero"
                        ],
                        "et": [
                            "miinipilduja"
                        ],
                        "fi": [
                            "kranaatinheitin",
                            "heitin",
                            "m\u00f6rss\u00e4ri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03bb\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "mozs\u00e1r\u00e1gy\u00fa"
                        ],
                        "id": [
                            "mortir"
                        ],
                        "it": [
                            "mortaio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8feb\u6483\u7832"
                        ],
                        "nl": [
                            "mortier"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u0442\u0438\u0440\u0430",
                            "\u043c\u0438\u043d\u043e\u043c\u0451\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "ma\u017eiar"
                        ],
                        "sl": [
                            "mo\u017enar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mortier": [
                    "Singulier"
                ],
                "mortiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mortif\u00e8re": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "mort\u00edfer"
                        ],
                        "es": [
                            "mort\u00edfero",
                            "mort\u00edfera"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b1\u03bd\u03b1\u03c4\u03b7\u03c6\u03cc\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "mortifero"
                        ],
                        "nl": [
                            "dodelijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "mortif\u00e8r"
                        ],
                        "pt": [
                            "mort\u00edfero"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mortif\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "mortif\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mortifier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Humilier quelqu\u2019un\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dem\u00fctigen"
                        ],
                        "en": [
                            "humiliate",
                            "mortify"
                        ],
                        "es": [
                            "mortificar",
                            "zaherir"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d0\u10db\u10ea\u10d8\u10e0\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "nl": [
                            "iemand vernederen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "morue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Poisson de mer",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Eleginus",
                            "Gadus"
                        ],
                        "af": [
                            "kabeljou"
                        ],
                        "sq": [
                            "m\u00ebrluc"
                        ],
                        "de": [
                            "Dorsch",
                            "Kabeljau"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12ae\u12f5"
                        ],
                        "en": [
                            "cod",
                            "codfish"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u062f"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0571\u0578\u0572\u0561\u0571\u0578\u0582\u056f"
                        ],
                        "ast": [
                            "bacal\u00e1u"
                        ],
                        "eu": [
                            "bakailao"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u0995\u09a1"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u0440\u0435\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "bacall\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9cd5\u9c7c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub300\uad6c"
                        ],
                        "co": [
                            "baccal\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "kabliau",
                            "torsk"
                        ],
                        "es": [
                            "bacalao"
                        ],
                        "eo": [
                            "moruo",
                            "gado"
                        ],
                        "et": [
                            "tursk"
                        ],
                        "fo": [
                            "toskur",
                            "turrur fiskur"
                        ],
                        "fi": [
                            "turska"
                        ],
                        "fy": [
                            "kabeljau"
                        ],
                        "ga": [
                            "trosc"
                        ],
                        "gl": [
                            "bacallau"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03b1\u03ba\u03b1\u03bb\u03b9\u03ac\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u0151kehal"
                        ],
                        "io": [
                            "moruo"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1406\u1490\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00feorskur"
                        ],
                        "it": [
                            "merluzzo",
                            "baccal\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bf\u30e9",
                            "\u9c48"
                        ],
                        "lv": [
                            "menca"
                        ],
                        "lt": [
                            "menk\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "kabeljauw"
                        ],
                        "no": [
                            "torsk"
                        ],
                        "pl": [
                            "dorsz"
                        ],
                        "pt": [
                            "bacalhau"
                        ],
                        "ro": [
                            "cod"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0435\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "treska"
                        ],
                        "sl": [
                            "trska"
                        ],
                        "sv": [
                            "kabeljo",
                            "torsk"
                        ],
                        "cs": [
                            "treska"
                        ],
                        "tr": [
                            "morina"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0440\u0456\u0441\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "morue": [
                    "Singulier"
                ],
                "morues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "morula": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "morula"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00f2rula"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6851\u845a\u80da"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00f3rula"
                        ],
                        "it": [
                            "morula"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "morula": [
                    "Singulier"
                ],
                "morulas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "morve": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Maladie \u00e9quine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rotz"
                        ],
                        "en": [
                            "glanders"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u063a\u0627\u0645"
                        ],
                        "ca": [
                            "borm"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6cd7"
                        ],
                        "es": [
                            "muermo"
                        ],
                        "it": [
                            "morva"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9f3b\u75bd"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u04a3\u049b\u0430"
                        ],
                        "pt": [
                            "mormo"
                        ],
                        "cs": [
                            "vozh\u0159ivka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Humeur qui d\u00e9coule des narines",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rotz"
                        ],
                        "en": [
                            "snot",
                            "glanders",
                            "mucus"
                        ],
                        "eu": [
                            "dindirri"
                        ],
                        "br": [
                            "hi"
                        ],
                        "ca": [
                            "moc"
                        ],
                        "co": [
                            "mocci"
                        ],
                        "es": [
                            "moco"
                        ],
                        "eo": [
                            "morvo"
                        ],
                        "fi": [
                            "r\u00e4k\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03cd\u03be\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "morvo"
                        ],
                        "id": [
                            "ingus"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9f3b\u6c34"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u04b1\u0440\u044b\u043d\u0431\u043e\u049b",
                            "\u0441\u0456\u04a3\u0431\u0456\u0440\u0456\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "snot"
                        ],
                        "oc": [
                            "meca",
                            "mecha"
                        ],
                        "pl": [
                            "smark"
                        ],
                        "ro": [
                            "muci"
                        ],
                        "sv": [
                            "snor"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u01b0\u1edbc m\u0169i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "morve": [
                    "Singulier"
                ],
                "morves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "morveux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "snotty",
                            "snotnose"
                        ],
                        "br": [
                            "mic\u02bchiek"
                        ],
                        "ca": [
                            "moc\u00f3s"
                        ],
                        "es": [
                            "mocoso"
                        ],
                        "oc": [
                            "moc\u00f3s"
                        ],
                        "ro": [
                            "mucos"
                        ],
                        "cs": [
                            "usmrkanec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "morveuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "morveuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rotznase",
                            "Rotzjunge"
                        ],
                        "en": [
                            "snotnose"
                        ],
                        "br": [
                            "mic\u02bchieg"
                        ],
                        "ca": [
                            "moc\u00f3s"
                        ],
                        "es": [
                            "mocoso"
                        ],
                        "fi": [
                            "r\u00e4k\u00e4nokka"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c1\u03c5\u03b6\u1fb6\u03c2"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u043e\u049b\u043c\u04b1\u0440\u044b\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "snotneus"
                        ],
                        "oc": [
                            "moc\u00f3s"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mosa\u00efque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mosaik"
                        ],
                        "en": [
                            "mosaic"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056d\u0573\u0561\u0576\u056f\u0561\u0580"
                        ],
                        "eu": [
                            "mosaiko"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0430\u0437\u0430\u0456\u043a\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043e\u0437\u0430\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "mosaic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9a6c\u8d5b\u514b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubaa8\uc790\uc774\ud06c"
                        ],
                        "hr": [
                            "mozaik"
                        ],
                        "da": [
                            "mosaik"
                        ],
                        "es": [
                            "mosaico"
                        ],
                        "eo": [
                            "mozaiko"
                        ],
                        "et": [
                            "mosaiik"
                        ],
                        "fi": [
                            "mosaiikki"
                        ],
                        "gl": [
                            "mosaico"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dd\u10d6\u10d0\u10d8\u10d9\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03b7\u03c6\u03b9\u03b4\u03c9\u03c4\u03cc",
                            "\u03bc\u03c9\u03c3\u03b1\u03ca\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "hu": [
                            "mozaik"
                        ],
                        "io": [
                            "mozaiko"
                        ],
                        "is": [
                            "m\u00f3sa\u00edk"
                        ],
                        "it": [
                            "mosaico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e2\u30b6\u30a4\u30af"
                        ],
                        "la": [
                            "musivum"
                        ],
                        "lv": [
                            "moza\u012bka"
                        ],
                        "lt": [
                            "mozaika"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u043e\u0437\u0430\u0438\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "moza\u00efek"
                        ],
                        "no": [
                            "mosaikk"
                        ],
                        "oc": [
                            "mosa\u00efc"
                        ],
                        "pl": [
                            "mozaika"
                        ],
                        "pt": [
                            "mosaico",
                            "arte musiva"
                        ],
                        "ro": [
                            "mozaic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0437\u0430\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u043e\u0437\u0430\u0438\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "mozaika"
                        ],
                        "sl": [
                            "mozaik"
                        ],
                        "sv": [
                            "mosaik"
                        ],
                        "cs": [
                            "mozaika"
                        ],
                        "tr": [
                            "mozaik"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u043e\u0437\u0430\u0457\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mosa\u00efque": [
                    "Singulier"
                ],
                "mosa\u00efques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mosa\u00efste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mosaikk\u00fcnstler",
                            "Mosaikk\u00fcnstlerin",
                            "Mosaizist",
                            "Mosaizistin"
                        ],
                        "en": [
                            "mosaicist"
                        ],
                        "es": [
                            "mosaiquista"
                        ],
                        "eo": [
                            "mozaikisto",
                            "mozaikistino"
                        ],
                        "it": [
                            "mosaicista"
                        ],
                        "nl": [
                            "moza\u00efekkunstenaar",
                            "moza\u00efekkunstenares"
                        ],
                        "pt": [
                            "mosaicista"
                        ],
                        "cs": [
                            "mozaik\u00e1\u0159",
                            "mozaik\u00e1\u0159ka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mosa\u00efste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "mosa\u00efstes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Moscovien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Moskovium"
                        ],
                        "en": [
                            "Moscovian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Moscovi\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Moscoviense"
                        ],
                        "hu": [
                            "Moszkvai"
                        ],
                        "it": [
                            "Moscoviano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Moscovien"
                        ],
                        "pl": [
                            "Moskow"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "moscovite": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif \u00e0 Moscou",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Muscovite"
                        ],
                        "az": [
                            "moskval\u0131"
                        ],
                        "it": [
                            "moscovita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "moskevsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moscovite": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "moscovites": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Moscovite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Moskowiet"
                        ],
                        "de": [
                            "Moskauer"
                        ],
                        "en": [
                            "Muscovite"
                        ],
                        "az": [
                            "moskval\u0131"
                        ],
                        "br": [
                            "Moskovad",
                            "Moskovadez",
                            "Moskovadezed",
                            "Moskoviz"
                        ],
                        "ca": [
                            "moscovita"
                        ],
                        "es": [
                            "moscovita"
                        ],
                        "eo": [
                            "moskvano",
                            "moskvanino"
                        ],
                        "fi": [
                            "moskovalainen"
                        ],
                        "gl": [
                            "moscovita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039c\u03bf\u03c3\u03c7\u03bf\u03b2\u03af\u03c4\u03b7\u03c2",
                            "\u039c\u03bf\u03c3\u03c7\u03bf\u03b2\u03af\u03c4\u03b9\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "ia": [
                            "moscovita"
                        ],
                        "it": [
                            "moscovita"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u04d9\u0441\u043a\u0435\u0443\u043b\u0456\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "Moskoviet"
                        ],
                        "pl": [
                            "moskwianin",
                            "moskwianka"
                        ],
                        "pt": [
                            "moscovita"
                        ],
                        "sl": [
                            "moskov\u010dan",
                            "moskov\u010danka"
                        ],
                        "cs": [
                            "Moskvan",
                            "Moskvanka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Moscovite": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Moscovites": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "moscovium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment chimique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Moscovium"
                        ],
                        "en": [
                            "moscovium"
                        ],
                        "ca": [
                            "moscovi"
                        ],
                        "es": [
                            "moscovio"
                        ],
                        "eo": [
                            "moskovio"
                        ],
                        "is": [
                            "mosk\u00f3v\u00edn"
                        ],
                        "it": [
                            "moscovio"
                        ],
                        "gv": [
                            "moscovium"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "mosk\u00f3vium"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mosqu\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9difice",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "xhami"
                        ],
                        "de": [
                            "Moschee"
                        ],
                        "en": [
                            "mosque"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0633\u062c\u062f"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0566\u056f\u056b\u0569"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u0259scid"
                        ],
                        "eu": [
                            "meskita"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u044f\u0447\u044d\u0446\u044c"
                        ],
                        "bs": [
                            "d\u017eamija"
                        ],
                        "br": [
                            "moskeenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0436\u0430\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "mesquita"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6e05\u771f\u5bfa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubaa8\uc2a4\ud06c"
                        ],
                        "hr": [
                            "d\u017eamija"
                        ],
                        "da": [
                            "mosk\u00e9"
                        ],
                        "es": [
                            "mezquita"
                        ],
                        "eo": [
                            "moskeo"
                        ],
                        "et": [
                            "mo\u0161ee"
                        ],
                        "fi": [
                            "moskeija"
                        ],
                        "gd": [
                            "mosg"
                        ],
                        "ga": [
                            "mosc"
                        ],
                        "gl": [
                            "mesquita"
                        ],
                        "cy": [
                            "mosg"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d4\u10e9\u10d4\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b6\u03b1\u03bc\u03af"
                        ],
                        "ha": [
                            "masallaci"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e1\u05d2\u05d3"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0926"
                        ],
                        "hu": [
                            "dzs\u00e1mi"
                        ],
                        "io": [
                            "moskeo"
                        ],
                        "id": [
                            "masjid"
                        ],
                        "is": [
                            "moska"
                        ],
                        "it": [
                            "moschea"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e2\u30b9\u30af"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0435\u0448\u0456\u0442"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u0435\u0447\u0438\u0442"
                        ],
                        "lv": [
                            "mo\u0161eja"
                        ],
                        "lt": [
                            "me\u010det\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Moschee"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u045f\u0430\u043c\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "masjid",
                            "mesjid"
                        ],
                        "mt": [
                            "moskea"
                        ],
                        "nl": [
                            "moskee"
                        ],
                        "no": [
                            "mosk\u00e9"
                        ],
                        "oc": [
                            "mosqueta"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0645\u0633\u062c\u062f"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0633\u062c\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "meczet"
                        ],
                        "pt": [
                            "mesquita"
                        ],
                        "ro": [
                            "moschee"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0447\u0435\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "d\u017eamija",
                            "\u045f\u0430\u043c\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "me\u0161ita"
                        ],
                        "sl": [
                            "mo\u0161eja",
                            "d\u017e\u00e1mija"
                        ],
                        "sv": [
                            "mosk\u00e9"
                        ],
                        "sw": [
                            "msikiti"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043c\u04d9\u0447\u0435\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "me\u0161ita"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e14"
                        ],
                        "tr": [
                            "cami"
                        ],
                        "tk": [
                            "metjit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0435\u0447\u0435\u0442\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u00e1nh \u0111\u01b0\u1eddng H\u1ed3i gi\u00e1o"
                        ],
                        "wa": [
                            "mosk\u00eaye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mosqu\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "mosqu\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Succession de sons ou de signes ayant un sens propre, et isol\u00e9 par deux blancs ou une pause",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "woord"
                        ],
                        "sq": [
                            "fjal\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Wort",
                            "Vokabel"
                        ],
                        "en": [
                            "word"
                        ],
                        "ang": [
                            "word"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0644\u0645\u0629"
                        ],
                        "an": [
                            "palabra",
                            "parola"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0561\u057c"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u00f6z"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "ger"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0443\u043c\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "paraula",
                            "mot"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8a00",
                            "\u8bcd",
                            "\u8a00\u8f9e",
                            "\u5355\u8bcd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9d0",
                            "\ub0b1\ub9d0",
                            "\ub2e8\uc5b4"
                        ],
                        "hr": [
                            "rije\u010d"
                        ],
                        "da": [
                            "ord"
                        ],
                        "es": [
                            "palabra",
                            "vocablo"
                        ],
                        "eo": [
                            "vorto"
                        ],
                        "et": [
                            "s\u00f5na"
                        ],
                        "fo": [
                            "or\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "sana"
                        ],
                        "fy": [
                            "wurd"
                        ],
                        "gd": [
                            "facal"
                        ],
                        "ga": [
                            "focal"
                        ],
                        "gl": [
                            "palabra"
                        ],
                        "cy": [
                            "gair"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d8\u10e2\u10e7\u10d5\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03ad\u03be\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05dc\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0926"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "vorto"
                        ],
                        "id": [
                            "kata"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u1583\u1405\u14ef\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "or\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "parola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a9e",
                            "\u8a00\u8449",
                            "\u5358\u8a9e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04e9\u0437"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u04e9\u0437"
                        ],
                        "ku": [
                            "peyv",
                            "b\u00eaje",
                            "kel\u00eeme",
                            "gotin",
                            "peyvik"
                        ],
                        "la": [
                            "verbum",
                            "vocabulum"
                        ],
                        "lv": [
                            "v\u0101rds"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017eodis"
                        ],
                        "mt": [
                            "kelma"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u04af\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "woord"
                        ],
                        "no": [
                            "ord"
                        ],
                        "oc": [
                            "mot"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06a9\u0644\u0645\u06c1"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0644\u0645\u0647",
                            "\u0648\u0627\u0698\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142owo",
                            "wyraz"
                        ],
                        "pt": [
                            "palavra",
                            "voc\u00e1bulo",
                            "termo"
                        ],
                        "ro": [
                            "cuv\u00e2nt",
                            "cuvinte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u043e\u0432\u043e"
                        ],
                        "scn": [
                            "parola"
                        ],
                        "sk": [
                            "slovo"
                        ],
                        "sl": [
                            "beseda"
                        ],
                        "so": [
                            "aray"
                        ],
                        "sv": [
                            "ord"
                        ],
                        "sw": [
                            "neno"
                        ],
                        "tl": [
                            "salit\u00e1",
                            "salit\u00e2"
                        ],
                        "tt": [
                            "s\u00fcz"
                        ],
                        "cs": [
                            "slovo"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e04\u0e33"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u00f6z",
                            "s\u00f6zc\u00fck",
                            "kelime"
                        ],
                        "tk": [
                            "s\u00f6z"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043b\u043e\u0432\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1eddi",
                            "t\u1eeb",
                            "ti\u1ebfng",
                            "ch\u1eef"
                        ],
                        "zu": [
                            "igama"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mot": [
                    "Singulier"
                ],
                "mots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mot-outil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Synsemantikum",
                            "Synsemantikon"
                        ],
                        "en": [
                            "function word",
                            "grammatical word"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629 \u0648\u0638\u064a\u0641\u064a\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "ger goullo",
                            "ger benveg",
                            "ger ostilh"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u865a\u8bcd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb38\ubc95\ud615\ud0dc\uc18c"
                        ],
                        "es": [
                            "palabra funcional",
                            "palabra gramatical",
                            "palabra cenem\u00e1tica"
                        ],
                        "cy": [
                            "gair ffwythiannol"
                        ],
                        "it": [
                            "parola vuota"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6a5f\u80fd\u8a9e"
                        ],
                        "nl": [
                            "functiewoord"
                        ],
                        "pl": [
                            "funktor"
                        ],
                        "pt": [
                            "palavra gramatical"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mot-outil": [
                    "Singulier"
                ],
                "mots-outils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mot-valise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kofferwort"
                        ],
                        "en": [
                            "portmanteau",
                            "portmanteau word",
                            "blend"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0641\u0638 \u0645\u0646\u062d\u0648\u062a"
                        ],
                        "eu": [
                            "portmanteau"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09a6"
                        ],
                        "bs": [
                            "portmanteau"
                        ],
                        "br": [
                            "malizenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "mot creuat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6df7\u6210\u8bcd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud63c\uc131\uc5b4"
                        ],
                        "da": [
                            "portmanteau"
                        ],
                        "eo": [
                            "kofrovorto"
                        ],
                        "fi": [
                            "kontaminaatio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bc\u03c6\u03c5\u03c1\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05dc\u05d7\u05dd \u05d1\u05e1\u05d9\u05e1\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "vegy\u00fcl\u00e9ksz\u00f3"
                        ],
                        "id": [
                            "portmanteau"
                        ],
                        "it": [
                            "parola macedonia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304b\u3070\u3093\u8a9e",
                            "\u6df7\u6210\u8a9e"
                        ],
                        "nl": [
                            "portmanteau",
                            "mengwoord",
                            "kofferwoord"
                        ],
                        "no": [
                            "teleskopord",
                            "samantrekt ord"
                        ],
                        "oc": [
                            "mot valisa"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0627\u0645\u06cc\u062e\u062a\u06c1"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0648\u0627\u0698 \u0686\u0646\u062f\u0648\u062c\u0647\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "kontaminacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "valise",
                            "palavra entrecruzada"
                        ],
                        "ro": [
                            "cuv\u00e2nt telescopat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u043e\u0432\u043e\u0441\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "teleskopord"
                        ],
                        "cs": [
                            "kontaminace"
                        ],
                        "tr": [
                            "birle\u015fik s\u00f6zc\u00fck"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mot-valise": [
                    "Singulier"
                ],
                "mots-valisesmots-valise": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "motacillid\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Motacillidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Stelzen und Pieper"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062a"
                        ],
                        "es": [
                            "motac\u00edlido"
                        ],
                        "eo": [
                            "motaciledo"
                        ],
                        "nl": [
                            "kwikstaarten en piepers"
                        ],
                        "ro": [
                            "motacilide"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "motacillid\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "motacillid\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "motet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Motette"
                        ],
                        "en": [
                            "motet"
                        ],
                        "es": [
                            "motete"
                        ],
                        "it": [
                            "mottetto"
                        ],
                        "pl": [
                            "motet"
                        ],
                        "sv": [
                            "motett"
                        ],
                        "cs": [
                            "motet",
                            "moteto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "motet": [
                    "Singulier"
                ],
                "motets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "en m\u00e9canique",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "enjin"
                        ],
                        "sq": [
                            "motor"
                        ],
                        "de": [
                            "Motor"
                        ],
                        "en": [
                            "engine",
                            "motor"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643"
                        ],
                        "br": [
                            "keflusker"
                        ],
                        "ca": [
                            "motor"
                        ],
                        "da": [
                            "motor"
                        ],
                        "es": [
                            "motor"
                        ],
                        "eo": [
                            "motoro"
                        ],
                        "fi": [
                            "moottori"
                        ],
                        "io": [
                            "motoro"
                        ],
                        "it": [
                            "motore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0437\u0493\u0430\u043b\u0442\u049b\u044b\u0448"
                        ],
                        "ms": [
                            "motor"
                        ],
                        "nl": [
                            "motor"
                        ],
                        "no": [
                            "motor"
                        ],
                        "oc": [
                            "motor"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0648\u062a\u0648\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "silnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "motor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0442\u043e\u0440",
                            "\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "motor"
                        ],
                        "tr": [
                            "motor"
                        ],
                        "zu": [
                            "injini"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "moteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "motif": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce qui pousse \u00e0 agir, ...\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Motiv",
                            "Antrieb",
                            "Beweggrund"
                        ],
                        "en": [
                            "motive"
                        ],
                        "ca": [
                            "motiu"
                        ],
                        "kw": [
                            "acheson"
                        ],
                        "it": [
                            "motivo"
                        ],
                        "pl": [
                            "motyw"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Justification d\u2019un acte\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grund"
                        ],
                        "ca": [
                            "motiu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u539f\u56e0",
                            "\u7406\u7531"
                        ],
                        "kw": [
                            "acheson"
                        ],
                        "pl": [
                            "motyw"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Arts) Sujet, intention g\u00e9n\u00e9rale\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Motiv"
                        ],
                        "en": [
                            "motif"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u52a8\u673a",
                            "\u7406\u7531"
                        ],
                        "it": [
                            "motivo"
                        ],
                        "pl": [
                            "motyw"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "motivo"
                        ],
                        "io": [
                            "motivo"
                        ],
                        "it": [
                            "motivo"
                        ],
                        "pt": [
                            "motivo"
                        ],
                        "sv": [
                            "motiv"
                        ],
                        "cs": [
                            "motiv"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "motif": [
                    "Singulier"
                ],
                "motifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "motilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Facult\u00e9 physiologique \u00e0 se mouvoir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Motilit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "motility"
                        ],
                        "it": [
                            "motilit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "motiliteit"
                        ],
                        "es": [
                            "motilidad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "motilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "motilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "motivation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Motivation"
                        ],
                        "en": [
                            "motivation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0627\u0641\u0632"
                        ],
                        "ca": [
                            "motivaci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u52a8\u673a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3d9\uae30"
                        ],
                        "es": [
                            "motivaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "perustelu"
                        ],
                        "it": [
                            "motivazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u52d5\u6a5f",
                            "\u30e2\u30c1\u30d9\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "motivatie"
                        ],
                        "pl": [
                            "motywacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "motiva\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "motiva\u021bie"
                        ],
                        "sv": [
                            "motivation"
                        ],
                        "cs": [
                            "motivace"
                        ],
                        "tr": [
                            "motivasyon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "motivation": [
                    "Singulier"
                ],
                "motivations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "motiver": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Apporter de la motivation\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "veranlassen",
                            "motivieren"
                        ],
                        "en": [
                            "motivate",
                            "move"
                        ],
                        "eo": [
                            "motivi"
                        ],
                        "id": [
                            "menyemangati",
                            "menyemangatkan"
                        ],
                        "it": [
                            "motivare"
                        ],
                        "sv": [
                            "motivera"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "justify",
                            "warrant"
                        ],
                        "es": [
                            "motivar"
                        ],
                        "io": [
                            "motivizar"
                        ],
                        "nl": [
                            "motiveren",
                            "rechtvaardigen"
                        ],
                        "pl": [
                            "motywowa\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "moto": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "motorfiets"
                        ],
                        "de": [
                            "Kraftfahrrad",
                            "Motorrad"
                        ],
                        "en": [
                            "motorcycle",
                            "motorbike"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "tan"
                        ],
                        "ca": [
                            "moto",
                            "motocicle"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6469\u6258",
                            "\u6469\u6258\u8f66"
                        ],
                        "da": [
                            "motorcykel"
                        ],
                        "es": [
                            "moto"
                        ],
                        "eo": [
                            "motorciklo"
                        ],
                        "ga": [
                            "gluaisrothar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03c4\u03bf\u03c3\u03b9\u03ba\u03bb\u03ad\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "motorker\u00e9kp\u00e1r"
                        ],
                        "id": [
                            "motor besar"
                        ],
                        "is": [
                            "m\u00f3torhj\u00f3l"
                        ],
                        "it": [
                            "motocicletta",
                            "moto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30fc\u30c8\u30d0\u30a4",
                            "\u30d0\u30a4\u30af"
                        ],
                        "nl": [
                            "motor",
                            "motorfiets"
                        ],
                        "no": [
                            "motorsykkel",
                            "motorsykkel"
                        ],
                        "oc": [
                            "m\u00f2to"
                        ],
                        "pt": [
                            "motocicleta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0442\u043e\u0446\u0438\u043a\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "motorcykel"
                        ],
                        "cs": [
                            "motorka"
                        ],
                        "tr": [
                            "motosiklet"
                        ],
                        "vi": [
                            "xe m\u00e1y"
                        ],
                        "zu": [
                            "isithuthuthu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moto": [
                    "Singulier"
                ],
                "motos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "motocross": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Motocross"
                        ],
                        "en": [
                            "motocross"
                        ],
                        "ca": [
                            "motocr\u00f2s"
                        ],
                        "hu": [
                            "motokrossz"
                        ],
                        "it": [
                            "motocross"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0442\u043e\u043a\u0440\u043e\u0441\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "motocyclette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Motorrad"
                        ],
                        "en": [
                            "motorcycle",
                            "motorbike"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0631\u0627\u062c\u0629 \u0646\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0635\u063a\u064a\u0631\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "tan"
                        ],
                        "ca": [
                            "motocicleta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6469\u6258\u8eca"
                        ],
                        "da": [
                            "motorcykel"
                        ],
                        "es": [
                            "motocicleta"
                        ],
                        "eo": [
                            "motorciklo"
                        ],
                        "et": [
                            "mootorratas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03c4\u03bf\u03c3\u03b9\u03ba\u03bb\u03ad\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "motocicletta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30fc\u30c8\u30d0\u30a4"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043c\u043e\u0442\u043e\u0446\u0438\u043a\u043b"
                        ],
                        "pt": [
                            "motocicleta",
                            "motociclo"
                        ],
                        "ro": [
                            "motociclet\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0442\u043e\u0446\u0438\u043a\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "motorcykel"
                        ],
                        "tr": [
                            "motosiklet"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00f4 t\u00f4"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "motocyclette": [
                    "Singulier"
                ],
                "motocyclettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "motocyclisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Motorradsport"
                        ],
                        "en": [
                            "motorcycle sport"
                        ],
                        "eu": [
                            "motoziklismo"
                        ],
                        "ca": [
                            "motociclisme"
                        ],
                        "es": [
                            "motociclismo"
                        ],
                        "gl": [
                            "motociclismo"
                        ],
                        "it": [
                            "motociclismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "motorsport"
                        ],
                        "pt": [
                            "motociclismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "motocyclisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "motocyclismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "motocycliste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "motorcyclist"
                        ],
                        "et": [
                            "mootorrattur"
                        ],
                        "fi": [
                            "moottoripy\u00f6r\u00e4ilij\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03c4\u03bf\u03c3\u03b9\u03ba\u03bb\u03b5\u03c4\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "motoros"
                        ],
                        "it": [
                            "motociclista"
                        ],
                        "nl": [
                            "motorrijder"
                        ],
                        "sv": [
                            "motorcyklist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "motocycliste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "motocyclistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "motoneurone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Motoneuron"
                        ],
                        "en": [
                            "motor neuron"
                        ],
                        "hr": [
                            "motori\u010dki neuroni"
                        ],
                        "es": [
                            "motoneurona"
                        ],
                        "eo": [
                            "motone\u016drono"
                        ],
                        "it": [
                            "motoneurone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u904b\u52d5\u30cb\u30e5\u30fc\u30ed\u30f3"
                        ],
                        "lt": [
                            "motorinis neuronas"
                        ],
                        "nl": [
                            "motorische zenuwcel"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0646 \u062d\u0631\u06a9\u062a\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "motoneuron"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0442\u043e\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0438\u0440\u0430\u043c\u0438\u0434\u0430\u043b\u043d\u0438 \u043f\u0443\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "motoriska nerver"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u043e\u0442\u043e\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "motoneurone": [
                    "Singulier"
                ],
                "motoneurones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "motorisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Motorisierung"
                        ],
                        "en": [
                            "motorization"
                        ],
                        "es": [
                            "motorizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "motorizzazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "motoriza\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "motorisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "motorisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "motoriser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "motorisieren"
                        ],
                        "en": [
                            "to motorize"
                        ],
                        "es": [
                            "motorizar"
                        ],
                        "et": [
                            "motoriseerima"
                        ],
                        "fi": [
                            "moottoroida"
                        ],
                        "it": [
                            "motorizzare"
                        ],
                        "sv": [
                            "motorisera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "motte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit morceau de terre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "clump"
                        ],
                        "eu": [
                            "mokor"
                        ],
                        "ca": [
                            "mota",
                            "terr\u00f2s"
                        ],
                        "co": [
                            "ghjova",
                            "tolla"
                        ],
                        "es": [
                            "terr\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "paakku"
                        ],
                        "gl": [
                            "terr\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "zolla"
                        ],
                        "nl": [
                            "aardkluit",
                            "motte"
                        ],
                        "oc": [
                            "gleu",
                            "gleva"
                        ],
                        "sv": [
                            "jordh\u00f6g",
                            "jordklimp",
                            "tuva",
                            "torva"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "motte": [
                    "Singulier"
                ],
                "mottes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mou": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui c\u00e8de facilement au toucher\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "weich"
                        ],
                        "en": [
                            "soft"
                        ],
                        "eu": [
                            "beratz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0435\u043a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd80\ub4dc\ub7fd\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "slap"
                        ],
                        "es": [
                            "blando"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e0\u10d1\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u157f\u1466\u1450\u1585"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8edf\u3089\u304b\u3044"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04b1\u043c\u0441\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0443\u043c\u0448\u0430\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "meegaand",
                            "slap"
                        ],
                        "oc": [
                            "m\u00f2l"
                        ],
                        "pl": [
                            "mi\u0119kki",
                            "wiotki"
                        ],
                        "pt": [
                            "mole"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u044f\u0433\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "m\u00e4kk\u00fd"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0439\u043e\u043c\u0448\u0430\u043a"
                        ],
                        "tr": [
                            "yumu\u015fak"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdum\u015fak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier \u2026",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sag"
                        ],
                        "de": [
                            "weich",
                            "schwabbelig",
                            "schwammig"
                        ],
                        "en": [
                            "soft",
                            "gentle",
                            "tender"
                        ],
                        "ang": [
                            "hnesce"
                        ],
                        "br": [
                            "blot"
                        ],
                        "ca": [
                            "bla",
                            "feble",
                            "flonjo",
                            "moll",
                            "pl\u00e0stic",
                            "suau",
                            "tou"
                        ],
                        "da": [
                            "bl\u00f8d"
                        ],
                        "es": [
                            "afeminado",
                            "tierno",
                            "blando",
                            "flojo"
                        ],
                        "eo": [
                            "mola\u0109a",
                            "mola"
                        ],
                        "fo": [
                            "bleytur"
                        ],
                        "fi": [
                            "pehme\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "s\u00eaft"
                        ],
                        "hu": [
                            "puha"
                        ],
                        "io": [
                            "mola"
                        ],
                        "it": [
                            "molle"
                        ],
                        "la": [
                            "lenis",
                            "malacus",
                            "mitis",
                            "mollis"
                        ],
                        "ms": [
                            "empuk",
                            "halus"
                        ],
                        "no": [
                            "bl\u00f8t"
                        ],
                        "pt": [
                            "brando",
                            "fofo",
                            "macio",
                            "mole",
                            "suave"
                        ],
                        "ro": [
                            "moale"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u044f\u0433\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "len",
                            "mjuk",
                            "m\u00f6r",
                            "vek"
                        ],
                        "sw": [
                            "laini"
                        ],
                        "tl": [
                            "malamb\u00f3t"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u011bkk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mou": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "mous": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "molle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "molles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "moucharabieh": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Maschrabiyya"
                        ],
                        "en": [
                            "mashrabiya"
                        ],
                        "es": [
                            "mashrabiya"
                        ],
                        "pl": [
                            "maszrabijja"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0448\u0440\u0430\u0431\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moucharabieh": [
                    "Singulier"
                ],
                "moucharabiehs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moucharder": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "d\u00e9noncer",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rat",
                            "rat on",
                            "sing",
                            "snitch",
                            "squeal"
                        ],
                        "da": [
                            "udspionere",
                            "angive"
                        ],
                        "es": [
                            "chivar"
                        ],
                        "fi": [
                            "urkkia"
                        ],
                        "nl": [
                            "klikken"
                        ],
                        "tr": [
                            "ihbar etmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mouche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Insecte",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "miz\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Fliege"
                        ],
                        "en": [
                            "fly"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0573\u0561\u0576\u0573"
                        ],
                        "eu": [
                            "euli"
                        ],
                        "bs": [
                            "muha"
                        ],
                        "br": [
                            "kelien"
                        ],
                        "ca": [
                            "mosca"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82cd\u8747",
                            "\u877f",
                            "\u8747"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud30c\ub9ac"
                        ],
                        "kw": [
                            "kelyon"
                        ],
                        "co": [
                            "mosca"
                        ],
                        "da": [
                            "flue"
                        ],
                        "es": [
                            "mosca"
                        ],
                        "eo": [
                            "mu\u015do"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00e4rbes"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4rp\u00e4nen"
                        ],
                        "ga": [
                            "cuileog",
                            "cuil"
                        ],
                        "cy": [
                            "cylion"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10e3\u10d6\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03cd\u03b3\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e9gy"
                        ],
                        "io": [
                            "musho"
                        ],
                        "id": [
                            "lalat"
                        ],
                        "ia": [
                            "musca"
                        ],
                        "is": [
                            "fluga",
                            "flugur"
                        ],
                        "it": [
                            "mosca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u877f",
                            "\u30cf\u30a8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u044b\u0431\u044b\u043d"
                        ],
                        "rw": [
                            "sazi"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u044b\u043c\u044b\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "m\u00ea\u015f"
                        ],
                        "la": [
                            "musca"
                        ],
                        "lt": [
                            "mus\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "M\u00e9ck"
                        ],
                        "mg": [
                            "lalitra"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u044f\u043b\u0430\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "vlieg"
                        ],
                        "no": [
                            "flue",
                            "fluge"
                        ],
                        "oc": [
                            "mosca"
                        ],
                        "pl": [
                            "mucha"
                        ],
                        "pt": [
                            "mosca"
                        ],
                        "qu": [
                            "chuspi"
                        ],
                        "ro": [
                            "musc\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u0445\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "musca"
                        ],
                        "sk": [
                            "mucha"
                        ],
                        "sl": [
                            "muha"
                        ],
                        "sv": [
                            "fluga"
                        ],
                        "ta": [
                            "\u0b88"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0447\u0435\u0431\u0435\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "moucha"
                        ],
                        "tr": [
                            "sinek"
                        ],
                        "tk": [
                            "si\u0148ek"
                        ],
                        "vi": [
                            "ru\u1ed3i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mouche": [
                    "Singulier"
                ],
                "mouches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moucher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nase putzen",
                            "schn\u00e4uzen"
                        ],
                        "en": [
                            "extinguish",
                            "snuff",
                            "s nose"
                        ],
                        "ca": [
                            "mocar"
                        ],
                        "co": [
                            "smuccic\u00e0",
                            "smuccul\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "mocar",
                            "sonar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0456\u04a3\u0431\u0456\u0440\u0443"
                        ],
                        "oc": [
                            "mocar"
                        ],
                        "pl": [
                            "smarka\u0107"
                        ],
                        "cs": [
                            "smrkat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "moucheron": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Insecte\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stechm\u00fccke",
                            "Schnake"
                        ],
                        "en": [
                            "gnat",
                            "midge",
                            "nipper"
                        ],
                        "br": [
                            "c\u02bchwibed",
                            "c\u02bchwibedenn"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u868b",
                            "\u868a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubaa8\uae30"
                        ],
                        "co": [
                            "muschinu"
                        ],
                        "da": [
                            "myg"
                        ],
                        "es": [
                            "mosquito",
                            "jej\u00e9n"
                        ],
                        "fi": [
                            "hyttynen",
                            "s\u00e4\u00e4ski"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00fanyog"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3076\u3088"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0456\u0440\u043a\u0435\u0439",
                            "\u0448\u0456\u0440\u043a\u0435\u0439"
                        ],
                        "la": [
                            "culex"
                        ],
                        "lt": [
                            "ma\u0161alas"
                        ],
                        "nl": [
                            "mug"
                        ],
                        "pt": [
                            "mosquito"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0448\u043a\u0430",
                            "\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "mu\u0161ica",
                            "komarac"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moucheron": [
                    "Singulier"
                ],
                "moucherons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mouchoir": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Taschentuch"
                        ],
                        "en": [
                            "handkerchief"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u062f\u064a\u0644"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0445\u0443\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "mocador"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u624b\u5e15",
                            "\u624b\u7ee2"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc190\uc218\uac74"
                        ],
                        "co": [
                            "mandighjulu",
                            "falzulettu"
                        ],
                        "da": [
                            "lommet\u00f8rkl\u00e6de"
                        ],
                        "es": [
                            "pa\u00f1uelo"
                        ],
                        "eo": [
                            "naztuko"
                        ],
                        "fo": [
                            "lummakl\u00fatur",
                            "lummaturrikl\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "fy": [
                            "b\u00fbsdoek"
                        ],
                        "gl": [
                            "pano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bb\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "zsebkend\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "tuko"
                        ],
                        "it": [
                            "fazzoletto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cf\u30f3\u30ab\u30c1",
                            "\u30cf\u30f3\u30ab\u30c1\u30fc\u30d5"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043d\u0443\u0441\u043d\u044b \u0430\u043b\u0447\u0443\u0443\u0440"
                        ],
                        "mvf": [
                            "\u182d\u1820\u1837 \u1820\u182f\u1834\u1822\u182d\u1824\u1837"
                        ],
                        "nl": [
                            "zakdoek"
                        ],
                        "no": [
                            "lommet\u00f8rkle",
                            "sn\u00f8rrfille",
                            "lommet\u00f8rkle"
                        ],
                        "oc": [
                            "mocador",
                            "mochador",
                            "mochaor"
                        ],
                        "pt": [
                            "len\u00e7o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u0442\u043e\u043a",
                            "\u043d\u043e\u0441\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043b\u0430\u0442\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00e4sduk"
                        ],
                        "cs": [
                            "kapesn\u00edk"
                        ],
                        "vi": [
                            "kh\u0103n tay",
                            "m\u00f9i soa"
                        ],
                        "wa": [
                            "nor\u00e8t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mouchoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "mouchoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moudjahidin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mujahideen"
                        ],
                        "ca": [
                            "mujahid\u00ed"
                        ],
                        "es": [
                            "muyahid\u00edn"
                        ],
                        "it": [
                            "mujaheddin"
                        ],
                        "pl": [
                            "mud\u017cahedin"
                        ],
                        "sv": [
                            "mujahid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moudjahidin": [
                    "Singulier"
                ],
                "moudjahidins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moudre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre en poudre au moyen d'un moulin.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mahlen"
                        ],
                        "en": [
                            "grind",
                            "mill"
                        ],
                        "eu": [
                            "eho",
                            "irindu"
                        ],
                        "la": [
                            "molere"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u78e8"
                        ],
                        "nl": [
                            "malen"
                        ],
                        "pt": [
                            "moer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u043e\u0442\u044c"
                        ],
                        "sw": [
                            "kusaga"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6\u011f\u00fctmek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "maal"
                        ],
                        "en": [
                            "crush"
                        ],
                        "br": [
                            "mala\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "moldre"
                        ],
                        "co": [
                            "macin\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "male"
                        ],
                        "es": [
                            "moler"
                        ],
                        "eo": [
                            "mueli"
                        ],
                        "fo": [
                            "mala",
                            "kn\u00fasa"
                        ],
                        "fi": [
                            "jauhaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "meale",
                            "mealle"
                        ],
                        "io": [
                            "muelar"
                        ],
                        "it": [
                            "macinare"
                        ],
                        "ku": [
                            "h\u00earan"
                        ],
                        "nl": [
                            "vermalen"
                        ],
                        "pl": [
                            "mle\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "moer"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u0103cina"
                        ],
                        "cs": [
                            "ml\u00edt"
                        ],
                        "wa": [
                            "moure"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mouette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Oiseau de mer",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "\u00e7afk\u00eb",
                            "pul\u00ebbardh\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "M\u00f6we"
                        ],
                        "en": [
                            "seagull",
                            "gull"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0648\u0631\u0633",
                            "\u062c \u0627\u0644\u0645\u0627\u0621"
                        ],
                        "eu": [
                            "kaio",
                            "gabai"
                        ],
                        "br": [
                            "gouelanig"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447\u0430\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "gavina"
                        ],
                        "co": [
                            "acula marina"
                        ],
                        "da": [
                            "m\u00e5ge"
                        ],
                        "es": [
                            "gaviota"
                        ],
                        "eo": [
                            "mevo"
                        ],
                        "et": [
                            "lokki"
                        ],
                        "fo": [
                            "m\u00e1safuglur"
                        ],
                        "fi": [
                            "lokki"
                        ],
                        "fy": [
                            "kob",
                            "kobbe",
                            "miuw",
                            "seef\u00fbgel"
                        ],
                        "gd": [
                            "faoileag"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bb\u03ac\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "sir\u00e1ly"
                        ],
                        "io": [
                            "muevo"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c7\u1405\u152d\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "gabbiano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9d0e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u0493\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u043a \u0447\u0430\u0440\u0434\u0430\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "gavia",
                            "larus"
                        ],
                        "nl": [
                            "meeuw",
                            "zeemeeuw"
                        ],
                        "pl": [
                            "mewa"
                        ],
                        "pt": [
                            "gaivota"
                        ],
                        "ro": [
                            "pesc\u0103ru\u0219"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0430\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "fiskm\u00e5s",
                            "m\u00e5s",
                            "m\u00e5se"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u043a\u0447\u0430\u0440\u043b\u0430\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "racek"
                        ],
                        "tr": [
                            "mart\u0131"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e7arlak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mouette": [
                    "Singulier"
                ],
                "mouettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mouffette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "qelb\u00ebs"
                        ],
                        "de": [
                            "Stinktier",
                            "Skunk"
                        ],
                        "en": [
                            "skunk"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0638\u0631\u0628\u0627\u0646",
                            "\u0638\u0631\u0628\u0627\u0646 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a"
                        ],
                        "bs": [
                            "tvor"
                        ],
                        "br": [
                            "sko\u00f1s"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13d7\u13b3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u81ed\u9f2c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2a4\ucef9\ud06c"
                        ],
                        "hr": [
                            "tv\u020fr"
                        ],
                        "da": [
                            "skunk"
                        ],
                        "es": [
                            "mofeta"
                        ],
                        "eo": [
                            "mefito"
                        ],
                        "et": [
                            "vinuk"
                        ],
                        "fi": [
                            "haisun\u00e4\u00e4t\u00e4"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d9\u10e3\u10dc\u10e1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c6\u03af\u03c4\u03b9\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d5\u05d0\u05e9"
                        ],
                        "hu": [
                            "cs\u00edkos b\u0171z\u00f6sborz"
                        ],
                        "io": [
                            "mofeto"
                        ],
                        "id": [
                            "sigung"
                        ],
                        "it": [
                            "moffetta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30ab\u30f3\u30af"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0442\u0432\u043e\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "stinkdier"
                        ],
                        "oc": [
                            "mofeta"
                        ],
                        "sh": [
                            "tvor"
                        ],
                        "cs": [
                            "skunk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mouffette": [
                    "Singulier"
                ],
                "mouffettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moufle": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Habillement",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mitten"
                        ],
                        "da": [
                            "vante",
                            "luffe"
                        ],
                        "eo": [
                            "mufo"
                        ],
                        "io": [
                            "muflo"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1433\u140a\u14d7\u1483"
                        ],
                        "it": [
                            "guanto a manopola"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0438\u044f\u043b\u0430\u0439"
                        ],
                        "nl": [
                            "want"
                        ],
                        "oc": [
                            "mita",
                            "mofla"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u0440\u0435\u0436\u043a\u0430",
                            "\u0440\u0443\u043a\u0430\u0432\u0438\u0446\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moufle": [
                    "Singulier"
                ],
                "moufles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mouflon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ovis orientalis"
                        ],
                        "de": [
                            "Mufflon"
                        ],
                        "en": [
                            "mouflon"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "mufl\u00f3"
                        ],
                        "co": [
                            "muvra"
                        ],
                        "es": [
                            "mufl\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03c1\u03b9\u03bd\u03cc"
                        ],
                        "io": [
                            "muflono"
                        ],
                        "ia": [
                            "muflon"
                        ],
                        "it": [
                            "muflone"
                        ],
                        "la": [
                            "musmo",
                            "musimo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mouflon": [
                    "Singulier"
                ],
                "mouflons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mouharram": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mois du calendrier musulman",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "muharrem"
                        ],
                        "de": [
                            "Muharram"
                        ],
                        "en": [
                            "Muharram"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062d\u0631\u0645"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u0259h\u0259rr\u0259m"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b9\u09b0\u09b0\u09ae"
                        ],
                        "bs": [
                            "muharrem"
                        ],
                        "ca": [
                            "muh\u00e0rram"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7a46\u54c8\u5170\u59c6\u6708"
                        ],
                        "da": [
                            "muharram"
                        ],
                        "es": [
                            "muharram"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d5\u05d7\u05e8\u05dd"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930\u092e"
                        ],
                        "id": [
                            "muharram"
                        ],
                        "it": [
                            "muharram"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e0\u30cf\u30c3\u30e9\u30e0"
                        ],
                        "jv": [
                            "muharram"
                        ],
                        "rw": [
                            "muharramu"
                        ],
                        "ku": [
                            "muherem"
                        ],
                        "ms": [
                            "Muharam",
                            "\u0645\u062d\u0631\u0645"
                        ],
                        "nl": [
                            "muharram"
                        ],
                        "no": [
                            "muharram",
                            "muharram"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0645\u062d\u0631\u0645"
                        ],
                        "uz": [
                            "muharram"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u062d\u0631\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "muharram"
                        ],
                        "pt": [
                            "muharram"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u0445\u0430\u0440\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "sh": [
                            "muharrem"
                        ],
                        "su": [
                            "muharom"
                        ],
                        "sv": [
                            "muharram"
                        ],
                        "sw": [
                            "muharram"
                        ],
                        "tt": [
                            "m\u00f6x\u00e4rr\u00e4m"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e23\u0e23\u0e2d\u0e21"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0443\u0445\u0430\u0440\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "wo": [
                            "tamxarit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mouillage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "watering",
                            "anchorage"
                        ],
                        "ca": [
                            "aigualiment"
                        ],
                        "eo": [
                            "ankrejo"
                        ],
                        "io": [
                            "ageyo"
                        ],
                        "it": [
                            "ormeggio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mouillage": [
                    "Singulier"
                ],
                "mouillages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mouill\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nass"
                        ],
                        "en": [
                            "wet"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u043e\u0447\u0430\u043d\u044b"
                        ],
                        "br": [
                            "gleb"
                        ],
                        "ca": [
                            "moll"
                        ],
                        "kw": [
                            "glyp"
                        ],
                        "co": [
                            "crosciu",
                            "incrusciatu"
                        ],
                        "da": [
                            "v\u00e5d"
                        ],
                        "es": [
                            "mojado"
                        ],
                        "eo": [
                            "malseka"
                        ],
                        "fi": [
                            "m\u00e4rk\u00e4",
                            "kostea"
                        ],
                        "ga": [
                            "fliuch"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwlyb",
                            "gwleb"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03b3\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "basah"
                        ],
                        "is": [
                            "votur"
                        ],
                        "nl": [
                            "nat"
                        ],
                        "oc": [
                            "molhat"
                        ],
                        "pt": [
                            "molhado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043a\u0440\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e5t"
                        ],
                        "cs": [
                            "mokr\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mouill\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "mouill\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "mouill\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "mouill\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mouiller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre humide, imbiber un objet de liquide.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nass machen",
                            "anfeuchten",
                            "benetzen"
                        ],
                        "ca": [
                            "mullar",
                            "amarar"
                        ],
                        "co": [
                            "incrusci\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "g\u00f8re v\u00e5d",
                            "fugte"
                        ],
                        "es": [
                            "mojar"
                        ],
                        "eo": [
                            "malsekigi"
                        ],
                        "nl": [
                            "nat maken"
                        ],
                        "pl": [
                            "moczy\u0107"
                        ],
                        "cs": [
                            "mok\u0159it"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "begiet"
                        ],
                        "en": [
                            "irrigate",
                            "water",
                            "wet"
                        ],
                        "fo": [
                            "v\u00e6ta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03c5\u03c3\u03ba\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6nt\u00f6z"
                        ],
                        "io": [
                            "humidigar"
                        ],
                        "is": [
                            "v\u00f6kva",
                            "veita vatni \u00e1"
                        ],
                        "it": [
                            "annaffiare",
                            "bagnare",
                            "innaffiare"
                        ],
                        "ms": [
                            "membasahkan"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevochtigen",
                            "nat maken",
                            "bevloeien",
                            "gieten",
                            "begieten",
                            "sproeien",
                            "besproeien",
                            "wateren",
                            "water geven"
                        ],
                        "pt": [
                            "irrigar",
                            "molhar"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043e\u043a\u0432\u0430\u0441\u0438\u0442\u0438",
                            "\u043e\u0432\u043b\u0430\u0436\u0438\u0442\u0438",
                            "\u0440\u0430\u0437\u0431\u043b\u0430\u0436\u0438\u0442\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "moujik": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Paysan russe de l\u2019\u00e9poque imp\u00e9riale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Muschik"
                        ],
                        "en": [
                            "mujik",
                            "muzhik"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u519c\u6c11"
                        ],
                        "es": [
                            "mujik"
                        ],
                        "eo": [
                            "mu\u0135iko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03c5\u03b6\u03af\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "muzsik"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8fb2\u6c11"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u04b1\u0436\u044b\u049b"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0648\u0698\u06cc\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "mu\u017cyk"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u0436\u0438\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "mu\u017eik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moujik": [
                    "Singulier"
                ],
                "moujiks": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moule": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mollusque bivalve, comestible, dont la coquille est de forme oblongue.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Mytilus"
                        ],
                        "de": [
                            "Miesmuschel",
                            "Muschel"
                        ],
                        "en": [
                            "mussel"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641"
                        ],
                        "br": [
                            "meskl",
                            "mesklenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "muscle"
                        ],
                        "da": [
                            "musling"
                        ],
                        "es": [
                            "mejill\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "mitulo"
                        ],
                        "fo": [
                            "kr\u00e6klingur"
                        ],
                        "fi": [
                            "raakku"
                        ],
                        "fy": [
                            "moksel"
                        ],
                        "gl": [
                            "mexill\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03cd\u03b4\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00edvkagyl\u00f3",
                            "kagyl\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "muslo"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u1555\u14d7\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "cozza"
                        ],
                        "la": [
                            "mutili",
                            "mutilorum"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d3b\u8d1d",
                            "\u58f3\u83dc"
                        ],
                        "nl": [
                            "mossel"
                        ],
                        "no": [
                            "bl\u00e5skjell",
                            "musling"
                        ],
                        "oc": [
                            "muscle"
                        ],
                        "pl": [
                            "ma\u0142\u017c"
                        ],
                        "pt": [
                            "mexilh\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "midie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u0434\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "mu\u0161\u013ea"
                        ],
                        "sl": [
                            "dagnja"
                        ],
                        "sv": [
                            "mussla"
                        ],
                        "cs": [
                            "sl\u00e1vka"
                        ],
                        "tr": [
                            "midye"
                        ],
                        "wa": [
                            "mosse",
                            "moule",
                            "moulete"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sexe f\u00e9minin.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Muschi"
                        ],
                        "en": [
                            "bearded clam"
                        ],
                        "es": [
                            "concha",
                            "chucha"
                        ],
                        "hu": [
                            "punci"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9c8d\u9c7c",
                            "\u5c44"
                        ],
                        "wa": [
                            "mozete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moule": [
                    "Singulier"
                ],
                "moules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mati\u00e8re creus\u00e9e selon une forme d\u00e9finie, et dans laquelle le fondeur verse le m\u00e9tal en fusion.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Form"
                        ],
                        "en": [
                            "mould",
                            "mold"
                        ],
                        "ca": [
                            "motlle"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94f8\u6a21"
                        ],
                        "da": [
                            "form"
                        ],
                        "es": [
                            "molde"
                        ],
                        "gl": [
                            "molde"
                        ],
                        "nl": [
                            "vorm",
                            "gietvorm"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0642\u0627\u0644\u0628"
                        ],
                        "pt": [
                            "molde"
                        ],
                        "cs": [
                            "forma",
                            "kadlub"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": " R\u00e9cipient de forme particuli\u00e8re servant au moulage et \u00e0 la cuisson de certains mets.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Backform",
                            "Kokille",
                            "Gussform"
                        ],
                        "en": [
                            "mold"
                        ],
                        "da": [
                            "bageform"
                        ],
                        "es": [
                            "molde"
                        ],
                        "eo": [
                            "bakformujo",
                            "bakmuldilo"
                        ],
                        "gl": [
                            "molde"
                        ],
                        "id": [
                            "loyang"
                        ],
                        "it": [
                            "teglia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moule": [
                    "Singulier"
                ],
                "moules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mouler": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gie\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "mould"
                        ],
                        "es": [
                            "moldear"
                        ],
                        "eo": [
                            "fandi",
                            "muldi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03bf\u03c5\u03c0\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "muldar"
                        ],
                        "id": [
                            "acu",
                            "mengacu"
                        ],
                        "it": [
                            "modellare"
                        ],
                        "nl": [
                            "gieten"
                        ],
                        "no": [
                            "mugne"
                        ],
                        "pt": [
                            "moldar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c \u0441\u043b\u0435\u043f\u043e\u043a",
                            "\u0444\u043e\u0440\u043c\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0442\u043b\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "moulin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9difice",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mill"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0627\u062d\u0648\u0646\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057b\u0580\u0561\u0572\u0561\u0581",
                            "\u0563\u0578\u0580\u056e\u0561\u0580\u0561\u0576"
                        ],
                        "br": [
                            "milin",
                            "meilh"
                        ],
                        "es": [
                            "molino"
                        ],
                        "fi": [
                            "mylly"
                        ],
                        "gl": [
                            "mu\u00ed\u00f1o"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03cd\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ia": [
                            "molino"
                        ],
                        "it": [
                            "mulino",
                            "molino"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0438\u0456\u0440\u043c\u0435\u043d"
                        ],
                        "oc": [
                            "molin"
                        ],
                        "pt": [
                            "moinho"
                        ],
                        "sv": [
                            "kvarn"
                        ],
                        "tr": [
                            "de\u01e7irmen"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00fchle"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057b\u0580\u0561\u0572\u0561\u0581"
                        ],
                        "ca": [
                            "mol\u00ed"
                        ],
                        "co": [
                            "mulinu",
                            "fragnu"
                        ],
                        "da": [
                            "m\u00f8lle"
                        ],
                        "es": [
                            "molino"
                        ],
                        "eo": [
                            "muelilo",
                            "muelejo"
                        ],
                        "fi": [
                            "mylly"
                        ],
                        "fy": [
                            "mole",
                            "m\u00fbne"
                        ],
                        "gl": [
                            "mu\u00ed\u00f1o"
                        ],
                        "io": [
                            "muelilo"
                        ],
                        "id": [
                            "kisaran"
                        ],
                        "it": [
                            "laminatoio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7c89\u7815\u6a5f"
                        ],
                        "ku": [
                            "a\u015f"
                        ],
                        "lb": [
                            "Millen"
                        ],
                        "nl": [
                            "molen"
                        ],
                        "pl": [
                            "m\u0142yn"
                        ],
                        "pt": [
                            "moinho"
                        ],
                        "sk": [
                            "mlyn"
                        ],
                        "cs": [
                            "ml\u00fdn"
                        ],
                        "wa": [
                            "mol\u00e9n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moulin": [
                    "Singulier"
                ],
                "moulins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moult": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "much"
                        ],
                        "ca": [
                            "molt"
                        ],
                        "es": [
                            "mucho",
                            "muy"
                        ],
                        "gl": [
                            "moito"
                        ],
                        "it": [
                            "molto"
                        ],
                        "oc": [
                            "molt"
                        ],
                        "pt": [
                            "muito"
                        ],
                        "ro": [
                            "mult"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mourir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cesser de vivre.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sterf"
                        ],
                        "de": [
                            "sterben",
                            "ableben"
                        ],
                        "en": [
                            "to die",
                            "to expire",
                            "to pass away",
                            "bite the biscuit",
                            "bite the dust",
                            "buy the farm",
                            "s chips",
                            "cease to be"
                        ],
                        "ang": [
                            "acwelan",
                            "sweltan"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00f6lm\u0259k"
                        ],
                        "br": [
                            "mervel"
                        ],
                        "ca": [
                            "morir",
                            "traspassar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b7b",
                            "\u6b7b\u4ea1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc8fd\ub2e4",
                            "\uc0ac\ub9dd\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "d\u00f8"
                        ],
                        "es": [
                            "morir"
                        ],
                        "eo": [
                            "morti"
                        ],
                        "fo": [
                            "doyggja"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuolla"
                        ],
                        "fy": [
                            "deagean",
                            "ferstjerre",
                            "stjerre"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03b8\u03b1\u03af\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "hal"
                        ],
                        "io": [
                            "mortar"
                        ],
                        "id": [
                            "meninggal",
                            "meninggal dunia",
                            "tutup usia"
                        ],
                        "is": [
                            "deyja"
                        ],
                        "it": [
                            "morire"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b7b\u306c",
                            "\u6b7b\u4ea1\u3059\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u043b\u0443",
                            "\u049b\u0430\u0439\u0442\u044b\u0441 \u0431\u043e\u043b\u0443",
                            "\u049b\u0430\u0437\u0430 \u0442\u0430\u0431\u0443",
                            "\u0448\u0435\u0442\u0456\u043d\u0435\u0443",
                            "\u0436\u0430\u043d \u0442\u0430\u043f\u0441\u044b\u0440\u0443",
                            "\u0434\u04af\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0430\u043b\u0443",
                            "\u043e\u043f\u0430\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0443"
                        ],
                        "rw": [
                            "pfa"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u04e9\u043b\u04af\u04af",
                            "\u043a\u0430\u0437\u0430 \u0442\u0430\u0431\u0443\u0443",
                            "\u043a\u0430\u0437\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0443\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "mirin"
                        ],
                        "la": [
                            "mori"
                        ],
                        "nl": [
                            "doodgaan",
                            "overlijden",
                            "sterven",
                            "verscheiden"
                        ],
                        "no": [
                            "d\u00f8",
                            "d\u00f8y"
                        ],
                        "oc": [
                            "morir"
                        ],
                        "pl": [
                            "umiera\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "falecer",
                            "morrer"
                        ],
                        "ro": [
                            "muri"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043c\u0438\u0440\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "umrie\u0165",
                            "umiera\u0165",
                            "zomrie\u0165",
                            "zomiera\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "avlida",
                            "d\u00f6"
                        ],
                        "sw": [
                            "kufariki",
                            "kufa"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04af\u043b\u04af",
                            "\u0432\u0430\u0444\u0430\u0442 \u0431\u0443\u043b\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "um\u0159\u00edt",
                            "um\u00edrat",
                            "zem\u0159\u00edt",
                            "zm\u00edrat",
                            "zaklepat ba\u010dkorama",
                            "zhebnout",
                            "chc\u00edpnout",
                            "nat\u00e1hnout brka"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6lmek"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00f6lmek",
                            "\u00fdogalmak",
                            "d\u00fcn\u00fd\u00e4den \u00f6tmek"
                        ],
                        "vo": [
                            "dead\u00f6n"
                        ],
                        "zu": [
                            "shona"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mouron": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Stellaria",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Miere",
                            "Sternmiere"
                        ],
                        "en": [
                            "chickweed"
                        ],
                        "br": [
                            "hez"
                        ],
                        "ca": [
                            "morr\u00f3"
                        ],
                        "co": [
                            "sermuru"
                        ],
                        "da": [
                            "fuglegr\u00e6s"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwlyddyn"
                        ],
                        "it": [
                            "centocchio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7e41\u7e37"
                        ],
                        "nl": [
                            "muur",
                            "hoornbloem",
                            "erf"
                        ],
                        "oc": [
                            "morrelon"
                        ],
                        "pl": [
                            "gwiazdnica"
                        ],
                        "pt": [
                            "morugem"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e5tarv"
                        ],
                        "cs": [
                            "pta\u010dinec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mouron": [
                    "Singulier"
                ],
                "mourons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mousquet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "arme \u00e0 feu",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Muskette"
                        ],
                        "en": [
                            "musket"
                        ],
                        "br": [
                            "mousked"
                        ],
                        "es": [
                            "mosquete"
                        ],
                        "eo": [
                            "muskedo"
                        ],
                        "io": [
                            "musketo"
                        ],
                        "ia": [
                            "muschetto"
                        ],
                        "it": [
                            "moschetto"
                        ],
                        "nl": [
                            "musket"
                        ],
                        "pt": [
                            "mosquete"
                        ],
                        "ro": [
                            "muschet\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u0448\u043a\u0435\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "musk\u00f6t"
                        ],
                        "cs": [
                            "mu\u0161keta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mousquet": [
                    "Singulier"
                ],
                "mousquets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mousquetaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Soldat",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Musketier"
                        ],
                        "en": [
                            "musketeer"
                        ],
                        "br": [
                            "mouskeder"
                        ],
                        "ca": [
                            "mosqueter"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9e1f\u94f3\u624b"
                        ],
                        "es": [
                            "mosquetero"
                        ],
                        "eo": [
                            "muskedisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "muskettisoturi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c9\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c6\u03cd\u03bb\u03b1\u03ba\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "musk\u00e9t\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "moschettiere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9283\u58eb"
                        ],
                        "pl": [
                            "muszkieter"
                        ],
                        "pt": [
                            "mosqueteiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "muschetar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u0448\u043a\u0435\u0442\u0451\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "musket\u00f6r"
                        ],
                        "cs": [
                            "mu\u0161ket\u00fdr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mousquetaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "mousquetaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mousse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante rase des lieux humides\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Bryophyta"
                        ],
                        "de": [
                            "Moos"
                        ],
                        "en": [
                            "moss"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u062d\u0644\u0628"
                        ],
                        "br": [
                            "man",
                            "kinvi",
                            "touskan"
                        ],
                        "ca": [
                            "molsa",
                            "bri\u00f2fit"
                        ],
                        "co": [
                            "murzu"
                        ],
                        "hr": [
                            "mahovina"
                        ],
                        "da": [
                            "mos"
                        ],
                        "es": [
                            "musgo"
                        ],
                        "eo": [
                            "musko"
                        ],
                        "fi": [
                            "sammal"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c6\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "moha"
                        ],
                        "io": [
                            "musko"
                        ],
                        "id": [
                            "lumut"
                        ],
                        "it": [
                            "muschio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u04af\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "mos"
                        ],
                        "oc": [
                            "mossa",
                            "mofa"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0632\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "mech"
                        ],
                        "ro": [
                            "mu\u0219chi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0445"
                        ],
                        "sv": [
                            "mossa"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00f6p\u00fck"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Amas serr\u00e9 de bulles\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schaum"
                        ],
                        "en": [
                            "foam",
                            "suds"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062d\u0632\u0627\u0632\u064a\u0627\u062a"
                        ],
                        "eu": [
                            "apar"
                        ],
                        "br": [
                            "spoum"
                        ],
                        "co": [
                            "sciuma"
                        ],
                        "da": [
                            "skum"
                        ],
                        "es": [
                            "espuma"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015da\u016dmo"
                        ],
                        "hu": [
                            "hab"
                        ],
                        "io": [
                            "spumo"
                        ],
                        "id": [
                            "busa",
                            "buih",
                            "ruap"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u0431\u0456\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "schuim"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0641"
                        ],
                        "pl": [
                            "piana",
                            "pianka"
                        ],
                        "pt": [
                            "colarinho",
                            "espuma"
                        ],
                        "ro": [
                            "spum\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "skum"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Cuisine) (Par extension) Dessert, plein de bulles\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mousse"
                        ],
                        "en": [
                            "mousse"
                        ],
                        "ca": [
                            "mousse",
                            "escuma"
                        ],
                        "co": [
                            "spuma"
                        ],
                        "da": [
                            "mousse"
                        ],
                        "es": [
                            "mousse",
                            "espuma"
                        ],
                        "it": [
                            "schiuma"
                        ],
                        "nl": [
                            "mousse"
                        ],
                        "pl": [
                            "mus"
                        ],
                        "ro": [
                            "frisc\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "mousse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mousse": [
                    "Singulier"
                ],
                "mousses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schiffsjunge"
                        ],
                        "en": [
                            "cabin boy",
                            "matey"
                        ],
                        "br": [
                            "mous"
                        ],
                        "da": [
                            "skibsdreng"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dipknabo"
                        ],
                        "it": [
                            "mozzo"
                        ],
                        "pl": [
                            "ch\u0142opiec okr\u0119towy"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mousse": [
                    "Singulier"
                ],
                "mousses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stumpf"
                        ],
                        "en": [
                            "blunt"
                        ],
                        "da": [
                            "sl\u00f8v",
                            "stump"
                        ],
                        "es": [
                            "embotado",
                            "obtuso",
                            "romo"
                        ],
                        "eo": [
                            "malakra"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f3hvassur"
                        ],
                        "fi": [
                            "tylpp\u00e4",
                            "tyls\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "stomp"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c6\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "tompa"
                        ],
                        "io": [
                            "moso"
                        ],
                        "it": [
                            "smussato",
                            "spuntato"
                        ],
                        "nl": [
                            "bot",
                            "stomp"
                        ],
                        "no": [
                            "butt",
                            "sl\u00f8v",
                            "stump"
                        ],
                        "pl": [
                            "t\u0119py"
                        ],
                        "pt": [
                            "cego",
                            "embotado",
                            "obtuso"
                        ],
                        "ro": [
                            "tocit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0443\u043f\u043e\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "ovass"
                        ],
                        "cs": [
                            "tup\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "yassi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mousse": [
                    "Singulier"
                ],
                "mousses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mousseline": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Toile de coton tr\u00e8s fine.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Musselin"
                        ],
                        "en": [
                            "muslin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0648\u0635\u0644\u064a"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09a8"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0443\u0441\u0435\u043b\u0438\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "mussolina"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubaa8\uc2ac\ub9b0"
                        ],
                        "da": [
                            "musselin"
                        ],
                        "es": [
                            "muselina"
                        ],
                        "eo": [
                            "muslino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03c5\u03c3\u03b5\u03bb\u03af\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "muszlin"
                        ],
                        "io": [
                            "muslino"
                        ],
                        "it": [
                            "mussola",
                            "mussolina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e2\u30b9\u30ea\u30f3"
                        ],
                        "no": [
                            "musselin"
                        ],
                        "oc": [
                            "mossolina"
                        ],
                        "pl": [
                            "mu\u015blin"
                        ],
                        "pt": [
                            "musselina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u0441\u043b\u0438\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "muslin"
                        ],
                        "cs": [
                            "mu\u0161el\u00edn"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "muslin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0443\u0441\u043b\u0456\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mousseline": [
                    "Singulier"
                ],
                "mousselines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mousser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Produire de la mousse",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "espumar"
                        ],
                        "id": [
                            "berbuih",
                            "membuih",
                            "meruap"
                        ],
                        "nl": [
                            "sprankelen",
                            "schuimen"
                        ],
                        "pl": [
                            "pieni\u0107"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u011bnit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mousseron": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "s mushroom"
                        ],
                        "ca": [
                            "moixern\u00f3",
                            "bolet de Sant Jordi"
                        ],
                        "co": [
                            "muzzarellu"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorjaarspronkridder"
                        ],
                        "oc": [
                            "mossalon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mousseron": [
                    "Singulier"
                ],
                "mousserons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mousseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plomberie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Strahlregler",
                            "Luftsprudler",
                            "Mischd\u00fcse"
                        ],
                        "en": [
                            "faucet aerator",
                            "tap aerator"
                        ],
                        "da": [
                            "perlator"
                        ],
                        "it": [
                            "rompigetto aeratore"
                        ],
                        "no": [
                            "spareperlator",
                            "perlator",
                            "luftblander"
                        ],
                        "pl": [
                            "perlator"
                        ],
                        "cs": [
                            "perl\u00e1tor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mousseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "mousseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mousson": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Monsun"
                        ],
                        "en": [
                            "monsoon"
                        ],
                        "ca": [
                            "mons\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "monz\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "musono"
                        ],
                        "fo": [
                            "monsunur"
                        ],
                        "it": [
                            "monsone"
                        ],
                        "la": [
                            "ventus monsonius"
                        ],
                        "nl": [
                            "moesson"
                        ],
                        "pl": [
                            "monsun"
                        ],
                        "pt": [
                            "mon\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u0441\u0441\u043e\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "monsun"
                        ],
                        "cs": [
                            "monzun"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mousson": [
                    "Singulier"
                ],
                "moussons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moustac": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cercopithecus cephus"
                        ],
                        "de": [
                            "Blaumaulmeerkatze"
                        ],
                        "en": [
                            "moustached guenon"
                        ],
                        "es": [
                            "cercopiteco de hocico azul"
                        ],
                        "it": [
                            "cefo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "moustache": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schnurrbart"
                        ],
                        "en": [
                            "moustache"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u0443\u0441\u044b"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0443\u0441\u0442\u0430\u0446\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "bigoti"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc218\uc5fc",
                            "\ucf67\uc218\uc5fc"
                        ],
                        "co": [
                            "mustaccia"
                        ],
                        "hr": [
                            "brk"
                        ],
                        "da": [
                            "oversk\u00e6g"
                        ],
                        "es": [
                            "bigote"
                        ],
                        "eo": [
                            "lipharo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03c5\u03c3\u03c4\u03ac\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05e4\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "bajusz"
                        ],
                        "io": [
                            "barbo"
                        ],
                        "is": [
                            "yfirvararskegg"
                        ],
                        "it": [
                            "baffo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3072\u3052",
                            "\u53e3\u3072\u3052"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u04b1\u0440\u0442"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u0443\u0440\u0443\u0442"
                        ],
                        "ms": [
                            "kumis"
                        ],
                        "nl": [
                            "knevel",
                            "snor"
                        ],
                        "no": [
                            "bart",
                            "bart"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0628\u06cc\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0105sy"
                        ],
                        "pt": [
                            "bigode"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0441\u044b"
                        ],
                        "sv": [
                            "mustasch"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043c\u044b\u0435\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "kn\u00edr"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u0131y\u0131k"
                        ],
                        "tk": [
                            "murt"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0443\u0441\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moustache": [
                    "Singulier"
                ],
                "moustaches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moustachu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schnurrb\u00e4rtig",
                            "schnauzb\u00e4rtig"
                        ],
                        "en": [
                            "moustachioed",
                            "moustached"
                        ],
                        "br": [
                            "barbustellek"
                        ],
                        "es": [
                            "bigot\u00f3n",
                            "bigotudo"
                        ],
                        "eo": [
                            "liphara"
                        ],
                        "hu": [
                            "bajuszos"
                        ],
                        "it": [
                            "baffuto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u04b1\u0440\u0442\u0442\u044b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u0443\u0440\u0443\u0442\u0442\u0443\u0443"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0105saty"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "mustashpryd",
                            "med mustasch"
                        ],
                        "cs": [
                            "kn\u00edrat\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u0131y\u0131kl\u0131"
                        ],
                        "tk": [
                            "murtly",
                            "murtlak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moustachu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "moustachus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "moustachue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "moustachues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "moustiquaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rideau contre les moustiques.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00fcckennetz",
                            "Moskitonetz"
                        ],
                        "en": [
                            "mosquito net"
                        ],
                        "es": [
                            "mosquitera"
                        ],
                        "eo": [
                            "kulvualo"
                        ],
                        "fi": [
                            "hyttysverkko"
                        ],
                        "gl": [
                            "mosquiteiro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03bd\u03bf\u03c5\u03c0\u03b9\u03ad\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "moskito"
                        ],
                        "it": [
                            "zanzariera"
                        ],
                        "nl": [
                            "muskietennet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0441\u043a\u0438\u0442\u043d\u0430\u044f \u0441\u0435\u0442\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moustiquaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "moustiquaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moustique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "insecte",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00fccke",
                            "Moskito",
                            "Stechm\u00fccke"
                        ],
                        "en": [
                            "mosquito",
                            "gnat",
                            "skeeter"
                        ],
                        "ang": [
                            "gn\u00e6tt"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0648\u0636\u0629",
                            "\u0648\u0633"
                        ],
                        "eu": [
                            "eltxo"
                        ],
                        "br": [
                            "pikerez"
                        ],
                        "ca": [
                            "mosquit",
                            "c\u00falex"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u868a\u5b50"
                        ],
                        "co": [
                            "zinzala"
                        ],
                        "da": [
                            "myg"
                        ],
                        "es": [
                            "mosquito"
                        ],
                        "eo": [
                            "moskito",
                            "kulo"
                        ],
                        "fo": [
                            "m\u00fdggjabiti"
                        ],
                        "fi": [
                            "hyttynen",
                            "itikka",
                            "s\u00e4\u00e4ski"
                        ],
                        "fy": [
                            "muskyt",
                            "neef"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03bd\u03bf\u03cd\u03c0\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05ea\u05d5\u05e9"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00fanyog"
                        ],
                        "io": [
                            "moskito",
                            "kulco"
                        ],
                        "id": [
                            "nyamuk"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u146d\u1483\u1450\u1546\u140a\u1585",
                            "\u146d\u1466\u1450\u1546\u140a\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "m\u00fd"
                        ],
                        "it": [
                            "zanzara"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u868a",
                            "\u30ab"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u0438\u0440\u043a\u0435\u0439"
                        ],
                        "ln": [
                            "ngungi"
                        ],
                        "ms": [
                            "nyamuk"
                        ],
                        "mg": [
                            "moka"
                        ],
                        "mi": [
                            "naenae",
                            "naeroa"
                        ],
                        "nl": [
                            "mug",
                            "muskiet",
                            "steekmug"
                        ],
                        "no": [
                            "mygg"
                        ],
                        "oc": [
                            "mosquilh",
                            "moissal"
                        ],
                        "pl": [
                            "komarzyca"
                        ],
                        "pt": [
                            "mosquito",
                            "mosquito"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0430\u0440"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0936"
                        ],
                        "sv": [
                            "mygga"
                        ],
                        "sw": [
                            "mbu"
                        ],
                        "tl": [
                            "lam\u00f3k"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043e\u0437\u044b\u043d\u0431\u043e\u0440\u044b\u043d",
                            "\u0447\u0435\u0440\u043a\u0438"
                        ],
                        "cs": [
                            "kom\u00e1r"
                        ],
                        "tr": [
                            "sivrisinek"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e7ybyn"
                        ],
                        "vi": [
                            "mu\u1ed7i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moustique": [
                    "Singulier"
                ],
                "moustiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mo\u00fbt": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Jus de raisin pas encore ferment\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Traubenmost"
                        ],
                        "en": [
                            "must"
                        ],
                        "co": [
                            "mostu"
                        ],
                        "eo": [
                            "mosto"
                        ],
                        "gl": [
                            "mosto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03cd\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "mosto"
                        ],
                        "it": [
                            "mosto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e0\u30b9\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "most"
                        ],
                        "ro": [
                            "must"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Liquide sucr\u00e9 destin\u00e9 \u00e0 la fermentation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "W\u00fcrze"
                        ],
                        "en": [
                            "wort"
                        ],
                        "gl": [
                            "mosto"
                        ],
                        "nl": [
                            "wort"
                        ],
                        "ro": [
                            "must"
                        ],
                        "cs": [
                            "mo\u0161t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mo\u00fbt": [
                    "Singulier"
                ],
                "mo\u00fbts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moutarde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante de la famille des Brassicac\u00e9es\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Senf"
                        ],
                        "en": [
                            "mustard"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0631\u062f\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "mostassa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uaca8\uc790"
                        ],
                        "co": [
                            "s\u00e8napa"
                        ],
                        "hr": [
                            "senf"
                        ],
                        "es": [
                            "mostaza"
                        ],
                        "eo": [
                            "sinapo"
                        ],
                        "fi": [
                            "sinappi"
                        ],
                        "hu": [
                            "must\u00e1r"
                        ],
                        "it": [
                            "senape"
                        ],
                        "la": [
                            "saurion"
                        ],
                        "nl": [
                            "mosterd",
                            "mostaard"
                        ],
                        "oc": [
                            "mostarda"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0631\u062f\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "gorczyca"
                        ],
                        "pt": [
                            "mostarda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u0447\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "senap"
                        ],
                        "cs": [
                            "ho\u0159\u010dice"
                        ],
                        "tr": [
                            "hardal"
                        ],
                        "wa": [
                            "most\u00e5de"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Condiment issu de cette plante\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mostrich",
                            "Senf"
                        ],
                        "en": [
                            "mustard"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0631\u062f\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "mostassa"
                        ],
                        "co": [
                            "mustarda"
                        ],
                        "hr": [
                            "senf"
                        ],
                        "es": [
                            "mostaza"
                        ],
                        "eo": [
                            "mustardo"
                        ],
                        "fo": [
                            "sinoppur"
                        ],
                        "fi": [
                            "sinappi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03c5\u03c3\u03c4\u03ac\u03c1\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "must\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "mustardo"
                        ],
                        "is": [
                            "sinnep"
                        ],
                        "it": [
                            "mostarda",
                            "senape"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30c9",
                            "\u304b\u3089\u3057"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0448\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "mosterd",
                            "mostaard"
                        ],
                        "no": [
                            "sennep"
                        ],
                        "oc": [
                            "mostarda"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0631\u062f\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "musztarda"
                        ],
                        "pt": [
                            "mostarda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u0447\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "hor\u010dica"
                        ],
                        "sv": [
                            "senap"
                        ],
                        "cs": [
                            "ho\u0159\u010dice"
                        ],
                        "tr": [
                            "hardal"
                        ],
                        "wa": [
                            "most\u00e5de"
                        ],
                        "zu": [
                            "umasitadi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moutarde": [
                    "Singulier"
                ],
                "moutardes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mouton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mammif\u00e8re herbivore\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skaap"
                        ],
                        "sq": [
                            "dele"
                        ],
                        "de": [
                            "Schaf"
                        ],
                        "en": [
                            "sheep"
                        ],
                        "ang": [
                            "sc\u0113ap"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0628\u0634",
                            "\u062e\u0631\u0648\u0641"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0578\u0579\u056d\u0561\u0580"
                        ],
                        "ast": [
                            "oveya"
                        ],
                        "az": [
                            "qoyun"
                        ],
                        "eu": [
                            "ardi"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0432\u0435\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "da\u00f1vad",
                            "maout"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0432\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "molt\u00f3",
                            "ovella"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7f8a",
                            "\u7ef5\u7f8a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba74\uc591",
                            "\uc591"
                        ],
                        "kw": [
                            "davas"
                        ],
                        "co": [
                            "muntone"
                        ],
                        "hr": [
                            "janje",
                            "ovca"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00e5r"
                        ],
                        "es": [
                            "oveja",
                            "carnero",
                            "ovino"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dafo"
                        ],
                        "et": [
                            "lammas"
                        ],
                        "fo": [
                            "sey\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "lammas"
                        ],
                        "fy": [
                            "skiep"
                        ],
                        "gd": [
                            "caora"
                        ],
                        "ga": [
                            "caora"
                        ],
                        "gl": [
                            "ovella"
                        ],
                        "cy": [
                            "dafad"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10ee\u10d5\u10d0\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03cc\u03b2\u03b1\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05d1\u05e9"
                        ],
                        "hu": [
                            "juh"
                        ],
                        "io": [
                            "mutono"
                        ],
                        "id": [
                            "domba",
                            "biri"
                        ],
                        "ia": [
                            "ove"
                        ],
                        "is": [
                            "sau\u00f0ur",
                            "kind",
                            "sau\u00f0kind"
                        ],
                        "it": [
                            "pecora"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7f8a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0439"
                        ],
                        "rw": [
                            "tama"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u043e\u0439"
                        ],
                        "la": [
                            "ovis"
                        ],
                        "lv": [
                            "aita",
                            "avs"
                        ],
                        "lt": [
                            "avis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043e\u0432\u0446\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "biri"
                        ],
                        "mt": [
                            "nag\u0127\u0121a"
                        ],
                        "gv": [
                            "keyrrey"
                        ],
                        "nl": [
                            "schaap"
                        ],
                        "no": [
                            "f\u00e5r",
                            "f\u00e5rekj\u00f8tt",
                            "sau"
                        ],
                        "oc": [
                            "moton"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0642\u0648\u064a"
                        ],
                        "uz": [
                            "y"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0648\u0633\u0641\u0646\u062f",
                            "\u0645\u06cc\u0634"
                        ],
                        "pl": [
                            "owca"
                        ],
                        "pt": [
                            "ovelha"
                        ],
                        "ro": [
                            "oaie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0432\u0446\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u0432\u0446\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "ovca"
                        ],
                        "sk": [
                            "ovca"
                        ],
                        "sl": [
                            "ovca"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e5r"
                        ],
                        "sw": [
                            "kondoo"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0433\u04ef\u0441\u0444\u0430\u043d\u0434"
                        ],
                        "cs": [
                            "ovce"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e41\u0e01\u0e30"
                        ],
                        "tr": [
                            "koyun"
                        ],
                        "tk": [
                            "go\u00fdun"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0456\u0432\u0446\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1eebu"
                        ],
                        "zu": [
                            "imvu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Viande de mouton",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hammelfleisch"
                        ],
                        "en": [
                            "mutton"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u062d\u0645 \u0627\u0644\u062e\u0631\u0648\u0641"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7f8a\u8089"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc591\uace0\uae30"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dafa\u0135o"
                        ],
                        "ga": [
                            "caoireoil"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10ee\u10d5\u10e0\u10d8\u10e1 \u10ee\u10dd\u10e0\u10ea\u10d8",
                            "\u10ea\u10ee\u10d5\u10e0\u10d8\u10e1 \u10ee\u10dd\u10e0\u10ea\u10d8"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7f8a\u8089",
                            "\u30de\u30c8\u30f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0439 \u0435\u0442\u0456"
                        ],
                        "la": [
                            "ovina"
                        ],
                        "pl": [
                            "baranina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u0430\u043d\u0438\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Flocon de poussi\u00e8re",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wollmaus",
                            "Staubmaus"
                        ],
                        "en": [
                            "dust bunny",
                            "dust kitten",
                            "dust kitty",
                            "s velvet",
                            "s wool"
                        ],
                        "br": [
                            "uloc\u02bchenn"
                        ],
                        "da": [
                            "nullermand"
                        ],
                        "et": [
                            "tolmurull"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00f6lykoira"
                        ],
                        "hu": [
                            "porcica"
                        ],
                        "no": [
                            "hybelkanin"
                        ],
                        "pl": [
                            "kot"
                        ],
                        "pt": [
                            "cot\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "dammr\u00e5tta",
                            "dammtuss"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mouton": [
                    "Singulier"
                ],
                "moutons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mouvement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Transport",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beweging"
                        ],
                        "de": [
                            "Bewegung"
                        ],
                        "en": [
                            "movement",
                            "move",
                            "motion",
                            "shift",
                            "stroke"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0631\u0643\u0629"
                        ],
                        "ast": [
                            "movimientu"
                        ],
                        "eu": [
                            "mugimendu",
                            "higidura"
                        ],
                        "br": [
                            "lusk"
                        ],
                        "ca": [
                            "moviment"
                        ],
                        "hr": [
                            "pokret",
                            "kretanje"
                        ],
                        "da": [
                            "bev\u00e6gelse"
                        ],
                        "es": [
                            "movimiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "movo"
                        ],
                        "fo": [
                            "flyting",
                            "r\u00f8rsla"
                        ],
                        "gl": [
                            "movemento"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03af\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "movo",
                            "movado"
                        ],
                        "it": [
                            "movimento"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0438\u043c\u044b\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "beweging",
                            "slag",
                            "zet"
                        ],
                        "no": [
                            "bevegelse"
                        ],
                        "oc": [
                            "movement"
                        ],
                        "pl": [
                            "ruch"
                        ],
                        "ro": [
                            "mi\u0219care"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sl": [
                            "gibanje"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00f6relse",
                            "fart",
                            "g\u00e5ng",
                            "omlopp"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mouvement": [
                    "Singulier"
                ],
                "mouvements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mouvoir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9placer\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beweeg",
                            "roer"
                        ],
                        "de": [
                            "bewegen",
                            "erregen"
                        ],
                        "en": [
                            "move",
                            "actuate",
                            "shift",
                            "stir",
                            "adjourn"
                        ],
                        "eu": [
                            "higitu",
                            "mugitu"
                        ],
                        "ca": [
                            "bellugar",
                            "moure"
                        ],
                        "es": [
                            "mover"
                        ],
                        "eo": [
                            "movi"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00f8ra",
                            "flyta"
                        ],
                        "fi": [
                            "liikuttaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "bewege",
                            "ferwege"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b9\u03bd\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "movar"
                        ],
                        "it": [
                            "muovere"
                        ],
                        "la": [
                            "moveo"
                        ],
                        "nl": [
                            "bewegen",
                            "verroeren"
                        ],
                        "no": [
                            "bevege"
                        ],
                        "pl": [
                            "rusza\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "mexer",
                            "mover"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00f6ra",
                            "flytta",
                            "r\u00f6ra sig",
                            "r\u00f6ras"
                        ],
                        "tl": [
                            "gumal\u00e1w",
                            "kum\u00edlos"
                        ],
                        "cs": [
                            "h\u00fdbat",
                            "pohybovat",
                            "hnout",
                            "pohnout"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "moxibustion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Moxa"
                        ],
                        "en": [
                            "moxibution"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7078"
                        ],
                        "es": [
                            "moxibusti\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "moksoterapio"
                        ],
                        "it": [
                            "moxibustione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7078",
                            "\u304a\u7078"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u062a\u06cc\u0644\u0647 \u06af\u0630\u0627\u0631\u06cc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moxibustion": [
                    "Singulier"
                ],
                "moxibustions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moyen": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui se situe entre deux extr\u00e9mit\u00e9s\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "eu": [
                            "ertain"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0440\u0442\u0430",
                            "\u043e\u0440\u0442\u0430\u0448\u0430"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u0159edn\u00ed",
                            "prost\u0159edn\u00ed"
                        ],
                        "vi": [
                            "trung"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moyen": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "moyens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "moyenne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "moyennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "means",
                            "measure"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0576\u0561\u0580"
                        ],
                        "ca": [
                            "mitj\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "medio"
                        ],
                        "eo": [
                            "rimedo"
                        ],
                        "mt": [
                            "mezzo"
                        ],
                        "nl": [
                            "middel"
                        ],
                        "oc": [
                            "mejan"
                        ],
                        "cs": [
                            "prost\u0159edek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moyen": [
                    "Singulier"
                ],
                "moyens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moyen\u00e2geux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mittelalterlich"
                        ],
                        "br": [
                            "krennamzerel"
                        ],
                        "hr": [
                            "srednjovjekovni"
                        ],
                        "ro": [
                            "medieval"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "medeltida"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moyen\u00e2geuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "moyen\u00e2geuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "moyenne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grandeur tenant le milieu",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Durchschnittswert",
                            "Mittelwert",
                            "Durchschnitt"
                        ],
                        "en": [
                            "average",
                            "arithmetic",
                            "geometric",
                            "mean"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0639\u062f\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "batezbesteko"
                        ],
                        "br": [
                            "keidenn"
                        ],
                        "da": [
                            "gennemsnit"
                        ],
                        "es": [
                            "promedio"
                        ],
                        "eo": [
                            "avera\u011do"
                        ],
                        "fi": [
                            "keskiarvo"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1tlag"
                        ],
                        "io": [
                            "averajo"
                        ],
                        "it": [
                            "media"
                        ],
                        "nl": [
                            "gemiddelde"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bredni"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00e9dia aritm\u00e9tica"
                        ],
                        "sv": [
                            "medeltal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moyenne": [
                    "Singulier"
                ],
                "moyennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "moyeu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nabe"
                        ],
                        "en": [
                            "hub",
                            "nave",
                            "boss"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0631\u0643\u0632"
                        ],
                        "br": [
                            "bendell",
                            "moell"
                        ],
                        "co": [
                            "moghju"
                        ],
                        "es": [
                            "cubo"
                        ],
                        "eo": [
                            "nabo"
                        ],
                        "fo": [
                            "hjarta"
                        ],
                        "io": [
                            "nabo"
                        ],
                        "it": [
                            "mozzo"
                        ],
                        "nl": [
                            "naaf"
                        ],
                        "pl": [
                            "piasta"
                        ],
                        "sv": [
                            "nav"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1boj"
                        ],
                        "wa": [
                            "moyo\u00fb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "moyeu": [
                    "Singulier"
                ],
                "moyeux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Mozambicain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mosambikaner",
                            "Mosambikanerin"
                        ],
                        "ca": [
                            "mo\u00e7ambiqu\u00e8s",
                            "mo\u00e7ambiquesa"
                        ],
                        "es": [
                            "mozambique\u00f1o",
                            "mozambique\u00f1a"
                        ],
                        "eo": [
                            "mozambikano",
                            "mozambikani\u0109o",
                            "mozambikanino"
                        ],
                        "fi": [
                            "mosambikilainen"
                        ],
                        "it": [
                            "mozambicano",
                            "mozambicana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e2\u30b6\u30f3\u30d3\u30fc\u30af\u4eba"
                        ],
                        "sw": [
                            "Mumsumbiji"
                        ],
                        "tr": [
                            "Mozambikli"
                        ],
                        "vo": [
                            "Mozambik\u00e4nan",
                            "Mozambik\u00e4nan",
                            "Mozambik\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Mozambicain": [
                    "Singulier"
                ],
                "Mozambicains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mozzarella": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mozzarella"
                        ],
                        "az": [
                            "motsarella",
                            "mozzarella"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0430\u0446\u0430\u0440\u0435\u043b\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0435\u043b\u0430"
                        ],
                        "eo": [
                            "mocarelo"
                        ],
                        "fi": [
                            "mozzarella"
                        ],
                        "cy": [
                            "mosarela"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03c4\u03c3\u03b1\u03c1\u03ad\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "mozzarella"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e2\u30c3\u30c4\u30a1\u30ec\u30c3\u30e9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0430"
                        ],
                        "lv": [
                            "mocarella"
                        ],
                        "lt": [
                            "mocarela"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0435\u043b\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "mozarela"
                        ],
                        "pt": [
                            "mozarela",
                            "mu\u00e7arela"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0435\u043b\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "mocarela"
                        ],
                        "sl": [
                            "mocarela"
                        ],
                        "sv": [
                            "mozzarella"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0435\u043b\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mozzarella": [
                    "Singulier"
                ],
                "mozzarellas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mu": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65e0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb34"
                        ],
                        "es": [
                            "mu"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7121"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mu-m\u00e9tal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Metall"
                        ],
                        "en": [
                            "metal"
                        ],
                        "es": [
                            "metal"
                        ],
                        "it": [
                            "metal"
                        ],
                        "nl": [
                            "mumetaal"
                        ],
                        "pl": [
                            "mumetal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mu-m\u00e9tal": [
                    "Singulier"
                ],
                "mu-m\u00e9taux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mucormycose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mucormycosis"
                        ],
                        "es": [
                            "mucormicosis"
                        ],
                        "fi": [
                            "mukormykoosi"
                        ],
                        "it": [
                            "mucormicosi"
                        ],
                        "pl": [
                            "mukormikoza",
                            "mukormykoza"
                        ],
                        "pt": [
                            "mucormicose",
                            "zigomicose"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u043a\u043e\u0440\u043e\u043c\u0438\u043a\u043e\u0437"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mucormycose": [
                    "Singulier"
                ],
                "mucormycoses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mucosit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "liquide visqueux",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mucosity"
                        ],
                        "es": [
                            "mucosidad"
                        ],
                        "fi": [
                            "limaisuus"
                        ],
                        "gl": [
                            "mucosidade"
                        ],
                        "nl": [
                            "slijm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mucosit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "mucosit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mucus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schleim",
                            "Nasenschleim"
                        ],
                        "en": [
                            "mucus"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056c\u0578\u0580\u0571"
                        ],
                        "ca": [
                            "moc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ecf\u6db2"
                        ],
                        "hr": [
                            "sluz"
                        ],
                        "da": [
                            "slim"
                        ],
                        "es": [
                            "moco"
                        ],
                        "eo": [
                            "muko"
                        ],
                        "fi": [
                            "lima"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bb\u03ad\u03bd\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "ny\u00e1lka"
                        ],
                        "io": [
                            "muko"
                        ],
                        "id": [
                            "lendir"
                        ],
                        "is": [
                            "sl\u00edm"
                        ],
                        "it": [
                            "muco"
                        ],
                        "ln": [
                            "milelu"
                        ],
                        "lt": [
                            "gleiv\u0117s"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u043b\u0443\u0437"
                        ],
                        "gv": [
                            "carbeig"
                        ],
                        "nl": [
                            "slijm"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bluz",
                            "wydzielina"
                        ],
                        "pt": [
                            "muco"
                        ],
                        "ro": [
                            "muci",
                            "mucus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u0438\u0437\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "slem"
                        ],
                        "cs": [
                            "sliz"
                        ],
                        "tr": [
                            "mukus",
                            "s\u00fcm\u00fck"
                        ],
                        "vo": [
                            "slim"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mue": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Changement d\u2019enveloppe des animaux.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mauser"
                        ],
                        "en": [
                            "moult",
                            "molt"
                        ],
                        "ca": [
                            "muda"
                        ],
                        "hr": [
                            "linjanje"
                        ],
                        "es": [
                            "muda"
                        ],
                        "it": [
                            "muta"
                        ],
                        "nl": [
                            "verharing",
                            "vervelling",
                            "verpluiming"
                        ],
                        "oc": [
                            "muda"
                        ],
                        "pl": [
                            "linienie si\u0119",
                            "pierzenie si\u0119"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u043d\u044c\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00edn\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Changement de la voix humaine.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stimmwechsel"
                        ],
                        "en": [
                            "voice break"
                        ],
                        "br": [
                            "mouezh"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53d8\u58f0"
                        ],
                        "hr": [
                            "mutiranje"
                        ],
                        "es": [
                            "mutaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "vo\u0109o\u015dan\u011di\u011do"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4\u00e4nenmurros"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5909\u58f0"
                        ],
                        "nl": [
                            "stemwisseling",
                            "baard in de keel"
                        ],
                        "oc": [
                            "muda"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00edn\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mue": [
                    "Singulier"
                ],
                "mues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "muer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "changer d\u2019enveloppe, en parlant des animaux",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "moult"
                        ],
                        "es": [
                            "mudar"
                        ],
                        "it": [
                            "mutare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e4lla",
                            "rugga"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00ednat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "muesli": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00fcsli",
                            "M\u00fcesli",
                            "Bircherm\u00fcesli"
                        ],
                        "en": [
                            "muesli",
                            "granola"
                        ],
                        "eo": [
                            "muslio"
                        ],
                        "fi": [
                            "mysli"
                        ],
                        "it": [
                            "muesli"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30df\u30e5\u30fc\u30ba\u30ea\u30fc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u044e\u0441\u043b\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00fcsli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "muesli": [
                    "Singulier"
                ],
                "mueslis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "muet": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stumm"
                        ],
                        "en": [
                            "mute",
                            "silent"
                        ],
                        "az": [
                            "lal"
                        ],
                        "br": [
                            "mut"
                        ],
                        "ca": [
                            "mut",
                            "\u00e0fon"
                        ],
                        "hr": [
                            "nijem"
                        ],
                        "da": [
                            "stum"
                        ],
                        "es": [
                            "mudo"
                        ],
                        "eo": [
                            "muta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03c5\u03b2\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "n\u00e9ma"
                        ],
                        "io": [
                            "muta"
                        ],
                        "it": [
                            "muto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u807e\u5516"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u049b\u0430\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0434\u0443\u0434\u0443\u043a",
                            "\u0442\u0438\u043b\u0441\u0438\u0437"
                        ],
                        "nl": [
                            "stom"
                        ],
                        "oc": [
                            "mut"
                        ],
                        "pl": [
                            "niemy"
                        ],
                        "pt": [
                            "mudo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043c\u043e\u0439",
                            "\u043d\u0435\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043d\u043e\u0441\u0438\u043c\u044b\u0439"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u0441\u0435\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u011bm\u00fd"
                        ],
                        "tk": [
                            "lal"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0456\u043c\u0438\u0439"
                        ],
                        "wa": [
                            "mouwea"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "muet": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "muets": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "muette": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "muettes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne priv\u00e9e de la parole\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stummer"
                        ],
                        "en": [
                            "mute"
                        ],
                        "br": [
                            "mud"
                        ],
                        "hr": [
                            "nijemi",
                            "nijemac"
                        ],
                        "sw": [
                            "bubu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "muet": [
                    "Singulier"
                ],
                "muets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "muezzin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "muezzin"
                        ],
                        "es": [
                            "almuec\u00edn",
                            "almu\u00e9dano"
                        ],
                        "eo": [
                            "muezino"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0437\u0430\u043d\u0448\u044b",
                            "\u043c\u04d9\u0437\u0456\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u0430\u0437\u0438\u043d",
                            "\u0430\u0437\u0430\u043d\u0447\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "mo\u00ebddzin",
                            "gebedsomroeper"
                        ],
                        "pl": [
                            "muezzin"
                        ],
                        "ro": [
                            "muezin"
                        ],
                        "sv": [
                            "muezzin"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043c\u04d9\u0437\u0438\u043d"
                        ],
                        "tk": [
                            "azan\u00e7y"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "muezzin": [
                    "Singulier"
                ],
                "muezzins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "muffin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Muffin"
                        ],
                        "en": [
                            "muffin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0627\u0641\u06cc\u0646"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u739b\u82ac"
                        ],
                        "es": [
                            "muffin"
                        ],
                        "it": [
                            "muffin"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30d5\u30a3\u30f3"
                        ],
                        "oc": [
                            "mufin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "muffin": [
                    "Singulier"
                ],
                "muffins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "muflier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Antirrhinum"
                        ],
                        "de": [
                            "L\u00f6wenmaul"
                        ],
                        "en": [
                            "snapdragon"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0456\u043b\u044c\u0432\u0456\u043d\u044b \u0437\u0435\u045e"
                        ],
                        "eo": [
                            "leonfa\u016dko"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05d0\u05e8\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "oroszl\u00e1nsz\u00e1j"
                        ],
                        "io": [
                            "antirino"
                        ],
                        "it": [
                            "bocca di leone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u91d1\u9b5a\u8349"
                        ],
                        "la": [
                            "antirrhinon"
                        ],
                        "nl": [
                            "leeuwenbek"
                        ],
                        "sv": [
                            "lejongap"
                        ],
                        "cs": [
                            "hled\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "muflier": [
                    "Singulier"
                ],
                "mufliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mufti": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mufti"
                        ],
                        "en": [
                            "mufti"
                        ],
                        "es": [
                            "muft\u00ed"
                        ],
                        "it": [
                            "mufti"
                        ],
                        "pl": [
                            "mufti"
                        ],
                        "tr": [
                            "m\u00fcft\u00fc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mufti": [
                    "Singulier"
                ],
                "muftis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mugir": [
        {
            "type": "Verbe 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "pousser son cri, en parlant des bovins",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bellow"
                        ],
                        "co": [
                            "mughj\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "mukati"
                        ],
                        "da": [
                            "br\u00f8le"
                        ],
                        "es": [
                            "mugir"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03c5\u03b3\u03ba\u03c1\u03af\u03b6\u03c9",
                            "\u03bc\u03c5\u03ba\u03ce\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "mujar"
                        ],
                        "id": [
                            "melenguh"
                        ],
                        "it": [
                            "muggire"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u04e9\u04a3\u0456\u0440\u0435\u0443",
                            "\u04e9\u043a\u0456\u0440\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u04e9\u04e9\u0440\u04e9\u04e9"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00e5ma"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043c\u04e9\u0433\u0440\u04d9\u04af"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00f6\u011f\u00fcrmek"
                        ],
                        "tk": [
                            "molamak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "muguet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Convallaria majalis"
                        ],
                        "de": [
                            "Maigl\u00f6ckchen"
                        ],
                        "en": [
                            "lily of the valley"
                        ],
                        "az": [
                            "may inci\u00e7i\u00e7\u0259yi"
                        ],
                        "br": [
                            "ha\u00f1v"
                        ],
                        "ca": [
                            "lliri de maig",
                            "muguet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94c3\u5170"
                        ],
                        "kw": [
                            "losowen an haf"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0111ur\u0111ica"
                        ],
                        "da": [
                            "liljekonval"
                        ],
                        "es": [
                            "convalaria",
                            "muguete"
                        ],
                        "eo": [
                            "majfloro",
                            "konvalo"
                        ],
                        "et": [
                            "maikelluke",
                            "harilik maikelluke"
                        ],
                        "fi": [
                            "kielo"
                        ],
                        "fy": [
                            "maaieklokje"
                        ],
                        "ga": [
                            "lile na ngleannt\u00e1n"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10e0\u10dd\u10e8\u10d0\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "hsb": [
                            "ca\u0142tki"
                        ],
                        "hu": [
                            "gy\u00f6ngyvir\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "maifloro"
                        ],
                        "it": [
                            "mughetto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9234\u862d"
                        ],
                        "ku": [
                            "xeydoka gulan\u00ea"
                        ],
                        "la": [
                            "gadrium"
                        ],
                        "lv": [
                            "maijpu\u0137\u012bte"
                        ],
                        "li": [
                            "meiz\u00e4\u00f6dsje"
                        ],
                        "lt": [
                            "paprastoji pakalnut\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Meer\u00e9ischen"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430 \u0441\u043e\u043b\u0437\u0430"
                        ],
                        "gv": [
                            "blaa Boaldyn",
                            "lilee ny glionney"
                        ],
                        "nl": [
                            "dalen",
                            "meiklokje"
                        ],
                        "no": [
                            "liljekonvall"
                        ],
                        "pl": [
                            "konwalia",
                            "konwalia majowa"
                        ],
                        "pt": [
                            "vale"
                        ],
                        "ro": [
                            "l\u0103cr\u0103mioar\u0103",
                            "dumbr\u0103vioar\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b\u0448"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0111ur\u0111evak"
                        ],
                        "sk": [
                            "konvalinka vo\u0148av\u00e1"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u0161marnica"
                        ],
                        "sv": [
                            "liljekonvalj"
                        ],
                        "cs": [
                            "konvalinka"
                        ],
                        "tr": [
                            "m\u00fcge"
                        ],
                        "vi": [
                            "linh lan"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pathologie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Soor"
                        ],
                        "en": [
                            "thrush"
                        ],
                        "br": [
                            "borb"
                        ],
                        "da": [
                            "tr\u00f8ske"
                        ],
                        "es": [
                            "sapito"
                        ],
                        "eo": [
                            "konvalo"
                        ],
                        "fi": [
                            "hiivasienitulehdus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b9\u03b3\u03ba\u03ad",
                            "\u03ac\u03c6\u03c4\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "mughetto"
                        ],
                        "nl": [
                            "spruw"
                        ],
                        "pl": [
                            "dro\u017cd\u017cyca",
                            "ple\u015bniawka"
                        ],
                        "pt": [
                            "sapinhos"
                        ],
                        "sv": [
                            "torsk"
                        ],
                        "tr": [
                            "kandidiyaz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "muguet": [
                    "Singulier"
                ],
                "muguets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mul\u00e2tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne de races blanche et noire\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mulatte",
                            "Mulatten"
                        ],
                        "en": [
                            "mulatto"
                        ],
                        "ca": [
                            "mulat"
                        ],
                        "es": [
                            "mulato",
                            "mulata"
                        ],
                        "it": [
                            "mulatto",
                            "mulatta",
                            "mulatti"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mul\u00e2tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "mul\u00e2tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mule": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femelle du mulet",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mauleselin",
                            "Maultier"
                        ],
                        "en": [
                            "mule"
                        ],
                        "ca": [
                            "mula"
                        ],
                        "co": [
                            "mula"
                        ],
                        "es": [
                            "mula"
                        ],
                        "fi": [
                            "muuli"
                        ],
                        "io": [
                            "mulino"
                        ],
                        "it": [
                            "mula"
                        ],
                        "oc": [
                            "mu\u00f2la",
                            "mula"
                        ],
                        "pt": [
                            "mula"
                        ],
                        "ro": [
                            "cat\u00e2rc\u0103",
                            "cat\u00e2r"
                        ],
                        "sl": [
                            "mula"
                        ],
                        "wa": [
                            "moule"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mule": [
                    "Singulier"
                ],
                "mules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mulet": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Maultier",
                            "Maulesel"
                        ],
                        "en": [
                            "mule"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u063a\u0644"
                        ],
                        "br": [
                            "mul"
                        ],
                        "ca": [
                            "matxo",
                            "mul",
                            "mula"
                        ],
                        "co": [
                            "mulu"
                        ],
                        "es": [
                            "mulo",
                            "ac\u00e9mila"
                        ],
                        "eo": [
                            "mulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "muuli"
                        ],
                        "fy": [
                            "m\u00fbldier"
                        ],
                        "ha": [
                            "alfadari"
                        ],
                        "io": [
                            "mulo"
                        ],
                        "it": [
                            "mulo"
                        ],
                        "la": [
                            "hinnus"
                        ],
                        "gv": [
                            "cabbyl assylagh",
                            "assyl",
                            "mule"
                        ],
                        "nl": [
                            "muildier"
                        ],
                        "oc": [
                            "mul",
                            "mu\u00f2l",
                            "mulet"
                        ],
                        "pl": [
                            "mu\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "macho",
                            "mu",
                            "mulo",
                            "jegue"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "mula"
                        ],
                        "tr": [
                            "kat\u0131r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mulet": [
                    "Singulier"
                ],
                "mulets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Mugilidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Meer\u00e4schen"
                        ],
                        "en": [
                            "mullet"
                        ],
                        "eu": [
                            "korrokoi"
                        ],
                        "br": [
                            "meilh"
                        ],
                        "co": [
                            "muzzardu",
                            "capoghju"
                        ],
                        "es": [
                            "lisa"
                        ],
                        "eo": [
                            "mugilo"
                        ],
                        "it": [
                            "cefalo",
                            "muggine"
                        ],
                        "nl": [
                            "harders"
                        ],
                        "tr": [
                            "kefal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mulet": [
                    "Singulier"
                ],
                "mulets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}