{
    "muletier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "muleteer"
                        ],
                        "co": [
                            "mulatteru"
                        ],
                        "es": [
                            "acemilero",
                            "mulero"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03c9\u03b3\u03b9\u03ac\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "pt": [
                            "almocreve",
                            "azemel"
                        ],
                        "wa": [
                            "moult\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "muletier": [
                    "Singulier"
                ],
                "muletiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mulot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Apodemus"
                        ],
                        "en": [
                            "field mouse"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u062b\u064a\u0645\u0629",
                            "\u0641\u0623\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0627\u062c"
                        ],
                        "eo": [
                            "kampomuso"
                        ],
                        "io": [
                            "rato"
                        ],
                        "nl": [
                            "bosmuis"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u044f \u043c\u044b\u0448\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "skogsmus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mulot": [
                    "Singulier"
                ],
                "mulots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "multicellulaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "shum\u00ebqelizor\u00eb"
                        ],
                        "en": [
                            "multicellular",
                            "pluricellular"
                        ],
                        "it": [
                            "multicellulare"
                        ],
                        "sv": [
                            "multicellul\u00e4r"
                        ],
                        "cs": [
                            "mnohobun\u011b\u010dn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "multicellulaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "multicellulaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "multicolore": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bunt",
                            "mehrfarbig",
                            "vielfarbig"
                        ],
                        "en": [
                            "multicoloured",
                            "ou multicolored"
                        ],
                        "eu": [
                            "nabar"
                        ],
                        "br": [
                            "liesliv"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u591a\u8272\u7684",
                            "\u591a\u79cd\u8272\u5f69\u7684",
                            "\u6742\u8272\u7684"
                        ],
                        "es": [
                            "multicolor",
                            "abigarrado"
                        ],
                        "eo": [
                            "bunta"
                        ],
                        "fo": [
                            "flekkutur"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03cd\u03c7\u03c1\u03c9\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00ednes",
                            "tarka"
                        ],
                        "id": [
                            "aneka warna"
                        ],
                        "it": [
                            "multicolore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04af\u0441\u0442i"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u043b\u0430\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "bont"
                        ],
                        "pl": [
                            "wielobarwny"
                        ],
                        "pt": [
                            "multicolor",
                            "multicor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0432\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "multicolore": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "multicolores": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "multicoque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mehrrumpfboot"
                        ],
                        "en": [
                            "multihull"
                        ],
                        "ca": [
                            "multibuc"
                        ],
                        "es": [
                            "multicasco"
                        ],
                        "it": [
                            "multiscafo"
                        ],
                        "pl": [
                            "wielokad\u0142ubowiec"
                        ],
                        "sv": [
                            "flerskrovsb\u00e5t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "multicoque": [
                    "Singulier"
                ],
                "multicoques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "multiculturalit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Multikulturalit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "multiculturality"
                        ],
                        "da": [
                            "multikulturalitet"
                        ],
                        "es": [
                            "multiculturalidad"
                        ],
                        "gl": [
                            "multiculturalidade"
                        ],
                        "it": [
                            "multiculturalit\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "multiculturalidade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "multiculturalit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "multiculturalit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "multiculturel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "multikulturell"
                        ],
                        "en": [
                            "multicultural"
                        ],
                        "es": [
                            "multicultural"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03c5\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "multiculturale"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0443\u043b\u0442\u0438\u043a\u0443\u043b\u0442\u0443\u0440\u043d\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "multicultureel"
                        ],
                        "pl": [
                            "wielokulturowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "multicultural"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "multikulturn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "multiculturel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "multiculturels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "multiculturelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "multiculturelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "multidisciplinaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "multidisziplin\u00e4r"
                        ],
                        "en": [
                            "multidisciplinary"
                        ],
                        "ca": [
                            "multidisciplinari",
                            "multidisciplin\u00e0ria"
                        ],
                        "es": [
                            "multidisciplinario",
                            "multidisciplinar"
                        ],
                        "hu": [
                            "multidiszciplin\u00e1ris"
                        ],
                        "io": [
                            "multadiciplinala",
                            "multadiciplinatra"
                        ],
                        "it": [
                            "multidisciplinare"
                        ],
                        "nl": [
                            "multidisciplinair"
                        ],
                        "ro": [
                            "multidisciplinar"
                        ],
                        "sv": [
                            "multidisciplin\u00e4r",
                            "flervetenskaplig",
                            "m\u00e5ngvetenskaplig"
                        ],
                        "cs": [
                            "multidisciplin\u00e1rn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "multidisciplinaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "multidisciplinaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "multifonctionnel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "multifunctional"
                        ],
                        "fi": [
                            "monitoiminen"
                        ],
                        "it": [
                            "multifunzionale"
                        ],
                        "pl": [
                            "wielofunkcyjny"
                        ],
                        "cs": [
                            "multifunk\u010dn\u00ed",
                            "v\u00edce\u00fa\u010delov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "multifonctionnel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "multifonctionnels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "multifonctionnelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "multifonctionnelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "multijoueur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mehrspieler"
                        ],
                        "en": [
                            "multiplayer"
                        ],
                        "ca": [
                            "multijugador"
                        ],
                        "hr": [
                            "multiplayer"
                        ],
                        "da": [
                            "multiplayer"
                        ],
                        "es": [
                            "multijugador"
                        ],
                        "hu": [
                            "multiplayer"
                        ],
                        "it": [
                            "multigiocatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "multiplayer"
                        ],
                        "ro": [
                            "multiplayer"
                        ],
                        "sl": [
                            "ve\u010digralska"
                        ],
                        "sv": [
                            "multiplayer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "multijoueur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "multijoueurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "multijoueuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "multijoueuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "multi-joueur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mehrspieler"
                        ],
                        "en": [
                            "multiplayer"
                        ],
                        "ca": [
                            "multijugador"
                        ],
                        "hr": [
                            "multiplayer"
                        ],
                        "da": [
                            "multiplayer"
                        ],
                        "es": [
                            "multijugador"
                        ],
                        "hu": [
                            "multiplayer"
                        ],
                        "it": [
                            "multigiocatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "multiplayer"
                        ],
                        "ro": [
                            "multiplayer"
                        ],
                        "sl": [
                            "ve\u010digralska"
                        ],
                        "sv": [
                            "multiplayer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "multi-joueur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "multi-joueurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "multi-joueuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "multi-joueuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "multilat\u00e9ral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "multilateral"
                        ],
                        "en": [
                            "multilateral"
                        ],
                        "es": [
                            "multilateral"
                        ],
                        "it": [
                            "multilaterale"
                        ],
                        "ro": [
                            "multilateral"
                        ],
                        "cs": [
                            "multilater\u00e1ln\u00ed",
                            "v\u00edcestrann\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "multilat\u00e9ral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "multilat\u00e9raux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "multilat\u00e9rale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "multilat\u00e9rales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "multilingue": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "multilingual"
                        ],
                        "eu": [
                            "eleaniztun"
                        ],
                        "br": [
                            "liesyezhek"
                        ],
                        "it": [
                            "multilingue"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u043f\u0442\u0456\u043b\u0434\u0456"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "multilingue": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "multilingues": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "multilinguisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Multilingualismus",
                            "Mehrsprachigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "multilingualism"
                        ],
                        "br": [
                            "liesyezhegezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "multiling\u00fcisme",
                            "pluriling\u00fcisme"
                        ],
                        "eo": [
                            "multlingveco"
                        ],
                        "fi": [
                            "monikielisyys"
                        ],
                        "it": [
                            "multilinguismo",
                            "plurilinguismo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u043f\u0442\u0456\u043b\u0434\u0456\u043b\u0456\u043a"
                        ],
                        "pl": [
                            "wieloj\u0119zyczno\u015b\u0107"
                        ],
                        "sk": [
                            "mnohojazy\u010dnos\u0165"
                        ],
                        "cs": [
                            "multilingvismus",
                            "mnohojazy\u010dnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "multilinguisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "multilinguismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "multim\u00e9dia": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 l\u2019usage de multiples m\u00e9dias\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "multimedia"
                        ],
                        "en": [
                            "multimedia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u591a\u5a92\u4f53"
                        ],
                        "hr": [
                            "multimedija"
                        ],
                        "es": [
                            "multimedia"
                        ],
                        "nl": [
                            "multimedia"
                        ],
                        "pl": [
                            "multimedialny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u043c\u0435\u0434\u0438\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "multim\u00e9dia": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "multim\u00e9dias": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "multimillionnaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "multimillionaire"
                        ],
                        "br": [
                            "liesvilioner"
                        ],
                        "ca": [
                            "multimilionari"
                        ],
                        "it": [
                            "multimilionario",
                            "multimilionaria"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e5ngmiljon\u00e4r",
                            "multimiljon\u00e4r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "multimillionnaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "multimillionnaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "multiplateforme": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Informatique) Con\u00e7u pour fonctionner sur plusieurs plates-formes\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "plattformunabh\u00e4ngig"
                        ],
                        "en": [
                            "platform",
                            "multiplatform",
                            "platform"
                        ],
                        "ca": [
                            "multiplataforma"
                        ],
                        "es": [
                            "multiplataforma"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4rjestelm\u00e4riippumaton"
                        ],
                        "gl": [
                            "multiplataforma"
                        ],
                        "it": [
                            "multipiattaforma"
                        ],
                        "nl": [
                            "multiplatform",
                            "platform",
                            "platformonafhankelijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "multiplataforma"
                        ],
                        "ro": [
                            "multiplatform\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u0442\u0444\u043e\u0440\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "multiplateforme": [
                    "Singulier"
                ],
                "multiplateformes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "multiple": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "multiple"
                        ],
                        "eu": [
                            "aniztun"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00faltiple"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00faltiple"
                        ],
                        "io": [
                            "multopla"
                        ],
                        "id": [
                            "aneka"
                        ],
                        "it": [
                            "multiplo"
                        ],
                        "ro": [
                            "multiplu"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1sobn\u00fd",
                            "mnohon\u00e1sobn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "multiple": [
                    "Singulier"
                ],
                "multiples": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "multiple"
                        ],
                        "br": [
                            "lieskement"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00faltiple"
                        ],
                        "fi": [
                            "monikerta"
                        ],
                        "it": [
                            "multiplo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u500d\u6570"
                        ],
                        "ro": [
                            "multiplu"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1sobek"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1ed9i s\u1ed1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "multiple": [
                    "Singulier"
                ],
                "multiples": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "multiplicande": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Multiplikand"
                        ],
                        "en": [
                            "multiplicand"
                        ],
                        "it": [
                            "moltiplicando"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u88ab\u4e57\u6570"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u0431\u0435\u0439\u0433\u0456\u0448"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043d\u043e\u0436\u0438\u043c\u043e\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "multiplicande": [
                    "Singulier"
                ],
                "multiplicandes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "multiplicateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "multiplier"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10db\u10e0\u10d0\u10d5\u10da\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "moltiplicatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e57\u6570"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u0431\u0435\u0439\u0442\u043a\u0456\u0448"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043d\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "multiplikator"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "multiplicateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "multiplicateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "multiplication": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Multiplikation"
                        ],
                        "en": [
                            "multiplication"
                        ],
                        "eu": [
                            "biderketa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e58\u6cd5"
                        ],
                        "es": [
                            "multiplicaci\u00f3n"
                        ],
                        "et": [
                            "korrutamine"
                        ],
                        "fi": [
                            "kertolasku"
                        ],
                        "fy": [
                            "fermannichf\u00e2ldiging"
                        ],
                        "io": [
                            "multipliko"
                        ],
                        "it": [
                            "moltiplicazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u639b\u3051\u7b97",
                            "\u4e57\u6cd5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u0431\u0435\u0439\u0442\u0443"
                        ],
                        "rw": [
                            "kuba"
                        ],
                        "nl": [
                            "vermenigvuldiging"
                        ],
                        "pl": [
                            "mno\u017cenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "multiplica\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenmul\u021bire",
                            "multiplica\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "multiplikation"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1soben\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7o\u011faltma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "multiplication": [
                    "Singulier"
                ],
                "multiplications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "multiplicit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9tat de ce qui est multiple",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Multiplizit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "multiplicity"
                        ],
                        "eu": [
                            "aniztasun"
                        ],
                        "es": [
                            "multiplicidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "obleco"
                        ],
                        "it": [
                            "molteplicit\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "multiplicidade"
                        ],
                        "sv": [
                            "multiplicitet"
                        ],
                        "cs": [
                            "mnohon\u00e1sobnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "multiplicit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "multiplicit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "multiplier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Augmenter le nombre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vermehren"
                        ],
                        "en": [
                            "multiply",
                            "increase"
                        ],
                        "br": [
                            "paotaat"
                        ],
                        "da": [
                            "mangfoldigg\u00f8re",
                            "\u00f8ge"
                        ],
                        "es": [
                            "multiplicar"
                        ],
                        "eo": [
                            "multigi"
                        ],
                        "gl": [
                            "multiplicar"
                        ],
                        "io": [
                            "multiplikar"
                        ],
                        "it": [
                            "moltiplicare"
                        ],
                        "rw": [
                            "kuba"
                        ],
                        "pt": [
                            "multiplicar"
                        ],
                        "sv": [
                            "multiplicera"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7o\u011faltmak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9p\u00e9ter un nombre\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "multiply",
                            "manifold"
                        ],
                        "br": [
                            "lieskementi\u00f1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacf1\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "gange"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u639b\u3051\u308b"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se reproduire\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "multiply",
                            "increase"
                        ],
                        "br": [
                            "paotaat"
                        ],
                        "da": [
                            "mangfoldigg\u00f8re"
                        ],
                        "id": [
                            "biak",
                            "berbiak"
                        ],
                        "it": [
                            "moltiplicarsi"
                        ],
                        "ln": [
                            "b\u00f3tana"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "multit\u00e2che": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Informatique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "multitask"
                        ],
                        "ca": [
                            "multitasca"
                        ],
                        "es": [
                            "multitarea"
                        ],
                        "gl": [
                            "multitarefa"
                        ],
                        "pt": [
                            "multitarefa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "multit\u00e2che": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "multit\u00e2ches": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "multivers": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Multiversum"
                        ],
                        "en": [
                            "multiverse"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u591a\u91cd\u5b87\u5b99",
                            "\u591a\u5143\u5b87\u5b99"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e4\uc911 \uc6b0\uc8fc"
                        ],
                        "es": [
                            "multiverso"
                        ],
                        "eo": [
                            "multuniverso"
                        ],
                        "fi": [
                            "multiversumi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03c5\u03c3\u03cd\u03bc\u03c0\u03b1\u03bd"
                        ],
                        "it": [
                            "multiverso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u591a\u5143\u5b87\u5b99"
                        ],
                        "oc": [
                            "multiv\u00e8rs"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0432\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "municipal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "munisipaal"
                        ],
                        "de": [
                            "munizipal"
                        ],
                        "en": [
                            "municipal"
                        ],
                        "es": [
                            "municipal"
                        ],
                        "eo": [
                            "komunuma",
                            "municipa"
                        ],
                        "fi": [
                            "kunta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "municipala"
                        ],
                        "it": [
                            "civico",
                            "comunale"
                        ],
                        "nl": [
                            "gemeentelijk"
                        ],
                        "pl": [
                            "municypalny"
                        ],
                        "pt": [
                            "municipal"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u011bstsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "municipal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "municipaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "municipale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "municipales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "municipalit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "komunave"
                        ],
                        "de": [
                            "Magistrat"
                        ],
                        "en": [
                            "council",
                            "town council",
                            "administration"
                        ],
                        "eu": [
                            "udalerri"
                        ],
                        "ca": [
                            "ajuntament",
                            "municipi"
                        ],
                        "es": [
                            "ayuntamiento",
                            "municipio"
                        ],
                        "eo": [
                            "magistrato"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ae\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "municipo"
                        ],
                        "it": [
                            "municipalit\u00e0"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1784"
                        ],
                        "nl": [
                            "gemeentebestuur",
                            "overheid",
                            "vroedschap",
                            "magistraat"
                        ],
                        "oc": [
                            "municipalitat",
                            "municipi"
                        ],
                        "cs": [
                            "magistr\u00e1t",
                            "obec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "municipalit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "municipalit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "munition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ammunition",
                            "munition"
                        ],
                        "ca": [
                            "munici\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "munici\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "munici\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "municiono"
                        ],
                        "id": [
                            "amunisi"
                        ],
                        "it": [
                            "munizione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "munition": [
                    "Singulier"
                ],
                "munitions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "munster": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Munster",
                            "M\u00fcnsterk\u00e4se"
                        ],
                        "en": [
                            "Munster cheese"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u044e\u043d\u0441\u0442\u044d\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "munster"
                        ],
                        "es": [
                            "munster"
                        ],
                        "fi": [
                            "munster"
                        ],
                        "id": [
                            "keju Munster"
                        ],
                        "ms": [
                            "keju Munster"
                        ],
                        "nl": [
                            "Munster"
                        ],
                        "no": [
                            "Munster"
                        ],
                        "pl": [
                            "munster"
                        ],
                        "pt": [
                            "munster"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u044e\u043d\u0441\u0442\u0435\u0440"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u044e\u043d\u0441\u0442\u0435\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "munster": [
                    "Singulier"
                ],
                "munsters": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "muon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Myon"
                        ],
                        "en": [
                            "muon"
                        ],
                        "br": [
                            "muon",
                            "muonenn"
                        ],
                        "es": [
                            "mu\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "muono"
                        ],
                        "fi": [
                            "myoni"
                        ],
                        "gl": [
                            "mu\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "muone"
                        ],
                        "nl": [
                            "muon"
                        ],
                        "pl": [
                            "mion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "muon": [
                    "Singulier"
                ],
                "muons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "muqueuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schleimhaut"
                        ],
                        "en": [
                            "mucosa"
                        ],
                        "eo": [
                            "mukozo"
                        ],
                        "fi": [
                            "limakalvo"
                        ],
                        "io": [
                            "mukozo"
                        ],
                        "it": [
                            "mucosa"
                        ],
                        "sk": [
                            "sliznica"
                        ],
                        "sv": [
                            "slemhinna"
                        ],
                        "cs": [
                            "sliznice"
                        ],
                        "vi": [
                            "ni\u00eam m\u1ea1c",
                            "m\u00e0ng nh\u1ea7y"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "muqueuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "muqueuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ouvrage de ma\u00e7onnerie.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "muur"
                        ],
                        "sq": [
                            "mur"
                        ],
                        "de": [
                            "Mauer",
                            "Wand"
                        ],
                        "en": [
                            "wall"
                        ],
                        "ang": [
                            "weall"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0627\u0626\u0637",
                            "\u062c\u062f\u0627\u0631",
                            "\u0633\u0648\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057a\u0561\u0580\u056b\u057d\u057a",
                            "\u057a\u0561\u057f"
                        ],
                        "az": [
                            "divar"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0446\u044f\u043d\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "moger",
                            "mur"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u0435\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "paret",
                            "mur"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5899\u58c1",
                            "\u5899"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcbd"
                        ],
                        "co": [
                            "muru"
                        ],
                        "hr": [
                            "zid"
                        ],
                        "da": [
                            "mur",
                            "v\u00e6g"
                        ],
                        "es": [
                            "pared",
                            "muro"
                        ],
                        "eo": [
                            "muro"
                        ],
                        "et": [
                            "sein",
                            "m\u00fc\u00fcr"
                        ],
                        "fo": [
                            "veggur"
                        ],
                        "fi": [
                            "sein\u00e4",
                            "muuri"
                        ],
                        "fy": [
                            "muorre",
                            "w\u00e2l"
                        ],
                        "gd": [
                            "g\u00e0rradh",
                            "m\u00f9r",
                            "balla"
                        ],
                        "ga": [
                            "balla"
                        ],
                        "cy": [
                            "mur",
                            "gwal"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d4\u10d3\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b5\u03af\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05d5\u05de\u05d4",
                            "\u05e7\u05d9\u05e8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "fal"
                        ],
                        "io": [
                            "muro"
                        ],
                        "id": [
                            "tembok",
                            "dinding"
                        ],
                        "ia": [
                            "muro"
                        ],
                        "is": [
                            "m\u00far",
                            "veggur"
                        ],
                        "it": [
                            "muro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u58c1"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0440",
                            "\u049b\u0430\u0431\u044b\u0440\u0493\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0434\u0443\u0431\u0430\u043b"
                        ],
                        "la": [
                            "murus"
                        ],
                        "lv": [
                            "siena"
                        ],
                        "ln": [
                            "efelo"
                        ],
                        "lt": [
                            "siena"
                        ],
                        "ms": [
                            "tembok",
                            "dinding"
                        ],
                        "nl": [
                            "muur"
                        ],
                        "no": [
                            "vegg",
                            "mur"
                        ],
                        "oc": [
                            "par\u00e8th"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u06cc\u0648\u0627\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "mur",
                            "\u015bciana"
                        ],
                        "pt": [
                            "muro",
                            "parede"
                        ],
                        "ro": [
                            "zid"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0435\u043d\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0437\u0438\u0434"
                        ],
                        "sk": [
                            "stena"
                        ],
                        "sl": [
                            "zid"
                        ],
                        "sv": [
                            "mur",
                            "v\u00e4gg"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0434\u0438\u0432\u0430\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u011bna",
                            "ze\u010f"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "sur",
                            "duvar"
                        ],
                        "tk": [
                            "diwar"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0442\u0456\u043d\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u01b0\u1eddng"
                        ],
                        "wa": [
                            "meur"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "fo": [
                            "m\u00farur",
                            "veggur"
                        ],
                        "fy": [
                            "muorre"
                        ],
                        "gd": [
                            "balla"
                        ],
                        "ms": [
                            "dinding"
                        ],
                        "sw": [
                            "ukuta"
                        ],
                        "tl": [
                            "dingd\u00edng",
                            "tab\u00edke"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mur": [
                    "Singulier"
                ],
                "murs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00fbr": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a atteint son plein d\u00e9veloppement. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "volwasse",
                            "ryp",
                            "bele\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "reif"
                        ],
                        "en": [
                            "ripe"
                        ],
                        "br": [
                            "azv"
                        ],
                        "ca": [
                            "madur"
                        ],
                        "co": [
                            "maturu"
                        ],
                        "hr": [
                            "zreo"
                        ],
                        "da": [
                            "voksen",
                            "moden"
                        ],
                        "es": [
                            "maduro"
                        ],
                        "eo": [
                            "plenkreska",
                            "matura"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00fagvin",
                            "sta\u00f0in"
                        ],
                        "fi": [
                            "kyps\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "ryp"
                        ],
                        "gd": [
                            "abaich"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ce\u03c1\u03b9\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9rett"
                        ],
                        "is": [
                            "fullor\u00f0inn"
                        ],
                        "it": [
                            "adulto",
                            "maturo"
                        ],
                        "la": [
                            "maturus"
                        ],
                        "nl": [
                            "groot",
                            "volgroeid",
                            "volwassen",
                            "belegen",
                            "bezonken",
                            "rijp"
                        ],
                        "no": [
                            "voksen",
                            "moden"
                        ],
                        "pl": [
                            "dojrza\u0142y"
                        ],
                        "pt": [
                            "maduro",
                            "sazonado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0440\u0435\u043b\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "fullvuxen",
                            "vuxen",
                            "mogen"
                        ],
                        "sw": [
                            "bivu"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u00edn"
                        ],
                        "wa": [
                            "meur",
                            "maweur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00fbr": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "murs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "mure": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "mures": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "muraille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ensemble de murs \u00e9pais",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mauer"
                        ],
                        "en": [
                            "great wall"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0648\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "muralla"
                        ],
                        "hr": [
                            "zid",
                            "kineski zid",
                            "bedem"
                        ],
                        "es": [
                            "muralla"
                        ],
                        "eo": [
                            "murego"
                        ],
                        "io": [
                            "muraro"
                        ],
                        "id": [
                            "benteng"
                        ],
                        "ia": [
                            "muro"
                        ],
                        "it": [
                            "muraglia"
                        ],
                        "oc": [
                            "muralha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "muraille": [
                    "Singulier"
                ],
                "murailles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00fbre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fruit du m\u00fbrier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Maulbeere"
                        ],
                        "en": [
                            "mulberry",
                            "boysenberry"
                        ],
                        "eu": [
                            "masusta",
                            "martxuka"
                        ],
                        "br": [
                            "mouar",
                            "prenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447\u0435\u0440\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\ub514"
                        ],
                        "co": [
                            "chjalza"
                        ],
                        "da": [
                            "bromb\u00e6r"
                        ],
                        "es": [
                            "mora"
                        ],
                        "eo": [
                            "moruso"
                        ],
                        "fi": [
                            "silkki\u00e4ismarja"
                        ],
                        "hu": [
                            "szeder"
                        ],
                        "it": [
                            "mora"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30ef\u306e\u5b9f",
                            "\u6851\u306e\u5b9f"
                        ],
                        "ku": [
                            "t\u00fb"
                        ],
                        "gv": [
                            "smeyr"
                        ],
                        "nl": [
                            "moerbei"
                        ],
                        "no": [
                            "bj\u00f8rneb\u00e6r"
                        ],
                        "pt": [
                            "amora"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0436\u0435\u0432\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "tr": [
                            "dut"
                        ],
                        "wa": [
                            "meure"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fruit du roncier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "braambos"
                        ],
                        "de": [
                            "Brombeere"
                        ],
                        "en": [
                            "blackberry"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642"
                        ],
                        "eu": [
                            "masusta",
                            "martxuka"
                        ],
                        "br": [
                            "mouar",
                            "mouarenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u044a\u043f\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "kw": [
                            "mor"
                        ],
                        "co": [
                            "mora",
                            "muracciola"
                        ],
                        "da": [
                            "bromb\u00e6r"
                        ],
                        "es": [
                            "zarzamora",
                            "mora"
                        ],
                        "eo": [
                            "rubusbero"
                        ],
                        "fi": [
                            "karhunvatukka"
                        ],
                        "cy": [
                            "mwyar"
                        ],
                        "hu": [
                            "szeder"
                        ],
                        "it": [
                            "mora"
                        ],
                        "gv": [
                            "smeyr"
                        ],
                        "nl": [
                            "braam"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0436\u0435\u0432\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00f6\u011f\u00fcrtlen"
                        ],
                        "wa": [
                            "meuron",
                            "meumeure",
                            "noere \u00e5m\u00f4ne",
                            "meure"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00fbre": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00fbres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mur\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bontpaling"
                        ],
                        "de": [
                            "Mur\u00e4ne"
                        ],
                        "en": [
                            "moray",
                            "moray eel"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u064a\u0642",
                            "\u0634\u064a\u0642\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "morena",
                            "itsasuge"
                        ],
                        "br": [
                            "muren"
                        ],
                        "ca": [
                            "morena"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d77\u9c54"
                        ],
                        "co": [
                            "murena"
                        ],
                        "hr": [
                            "murina"
                        ],
                        "da": [
                            "mur\u00e6ne"
                        ],
                        "es": [
                            "morena"
                        ],
                        "eo": [
                            "mureno"
                        ],
                        "fi": [
                            "mureena"
                        ],
                        "gl": [
                            "morea"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bc\u03ad\u03c1\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "mur\u00e9na"
                        ],
                        "is": [
                            "m\u00farena"
                        ],
                        "it": [
                            "murena"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9c53",
                            "\u30a6\u30c4\u30dc"
                        ],
                        "la": [
                            "muraena"
                        ],
                        "nl": [
                            "murene"
                        ],
                        "no": [
                            "murene"
                        ],
                        "pl": [
                            "murena"
                        ],
                        "pt": [
                            "moreia"
                        ],
                        "ro": [
                            "murena"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0440\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "mur\u00e4na"
                        ],
                        "cs": [
                            "mur\u00e9na"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mur\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "mur\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00fbrier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Morus"
                        ],
                        "af": [
                            "moerbei"
                        ],
                        "de": [
                            "Maulbeerbaum"
                        ],
                        "en": [
                            "mulberry tree",
                            "mulberry"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0631\u0635\u0627\u062f",
                            "\u062a\u0648\u062a"
                        ],
                        "eu": [
                            "masustondo",
                            "martxukaondo"
                        ],
                        "ca": [
                            "esbarzer",
                            "ar\u00e7a",
                            "romeguer",
                            "romeguera"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6851"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubf55",
                            "\ubf55\ub098\ubb34"
                        ],
                        "co": [
                            "chjalzu"
                        ],
                        "es": [
                            "morera",
                            "moral"
                        ],
                        "eo": [
                            "morusujo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03c5\u03c1\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "io": [
                            "morusiero"
                        ],
                        "it": [
                            "gelso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30ef",
                            "\u6851"
                        ],
                        "nl": [
                            "moerbeiboom",
                            "moerbei"
                        ],
                        "pl": [
                            "morwa"
                        ],
                        "pt": [
                            "amoreira"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "moru\u0161ovn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00fbrier": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00fbriers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "murir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arriver \u00e0 maturation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "reifen"
                        ],
                        "en": [
                            "to mature",
                            "to ripen"
                        ],
                        "ca": [
                            "se",
                            "madurar"
                        ],
                        "da": [
                            "modne"
                        ],
                        "es": [
                            "madurar"
                        ],
                        "fi": [
                            "kypsy\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c9\u03c1\u03b9\u03bc\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "maturare"
                        ],
                        "nl": [
                            "rijpen",
                            "rijp worden"
                        ],
                        "pt": [
                            "amadurecer"
                        ],
                        "ro": [
                            "a se coace"
                        ],
                        "sv": [
                            "mogna"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Acqu\u00e9rir de l\u2019exp\u00e9rience, de la sagesse avec le temps",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to mature"
                        ],
                        "ca": [
                            "madurar"
                        ],
                        "es": [
                            "madurar"
                        ],
                        "fi": [
                            "kypsy\u00e4"
                        ],
                        "sv": [
                            "mogna"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "m\u00fbrir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arriver \u00e0 maturation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "reifen"
                        ],
                        "en": [
                            "to mature",
                            "to ripen"
                        ],
                        "br": [
                            "azvedi\u00f1",
                            "azvi\u00f1",
                            "darevi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "madurar"
                        ],
                        "es": [
                            "madurar"
                        ],
                        "fi": [
                            "kypsy\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c9\u03c1\u03b9\u03bc\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "maturare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u0456\u0441\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "rijpen",
                            "rijp worden"
                        ],
                        "oc": [
                            "madurar",
                            "amadurar"
                        ],
                        "pt": [
                            "amadurecer",
                            "maturar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0437\u0440\u0435\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "mogna"
                        ],
                        "wa": [
                            "meuri",
                            "mawri"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "murmure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bruit de voix sourd et confus\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gemurmel",
                            "Murmeln"
                        ],
                        "en": [
                            "murmur"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056d\u0578\u056d\u0578\u057b\u0575\u0578\u0582\u0574",
                            "\u056d\u0577\u0577\u0578\u0581"
                        ],
                        "da": [
                            "mumlen"
                        ],
                        "es": [
                            "murmullo"
                        ],
                        "fi": [
                            "mumina",
                            "mutina",
                            "kohina",
                            "humina"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03c5\u03c1\u03bc\u03bf\u03c5\u03c1\u03b7\u03c4\u03cc",
                            "\u03bc\u03bf\u03c5\u03c1\u03bc\u03bf\u03cd\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "mormorio"
                        ],
                        "ro": [
                            "fream\u0103t"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u0440\u043c\u043e\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0440\u043e\u043f\u043e\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "mummel"
                        ],
                        "cs": [
                            "rachot",
                            "\u0161epot",
                            "\u0161ept\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "murmure": [
                    "Singulier"
                ],
                "murmures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "murmurer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "intransitif Faire entendre un murmure, un bruit de voix sourd et confus",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "murmeln"
                        ],
                        "da": [
                            "mumle",
                            "hviske"
                        ],
                        "fi": [
                            "mutista"
                        ],
                        "id": [
                            "berbisik"
                        ],
                        "pt": [
                            "murmurar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "murmeln",
                            "murren"
                        ],
                        "en": [
                            "murmur"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645"
                        ],
                        "ca": [
                            "brogir",
                            "murmurar",
                            "remorejar"
                        ],
                        "da": [
                            "mumle",
                            "murre",
                            "risle"
                        ],
                        "es": [
                            "murmurar"
                        ],
                        "eo": [
                            "murmuri"
                        ],
                        "fo": [
                            "duna",
                            "murra",
                            "illkennast"
                        ],
                        "fi": [
                            "kohista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03c5\u03c1\u03bc\u03bf\u03c5\u03c1\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "murmurar"
                        ],
                        "nl": [
                            "brommen",
                            "mompelen",
                            "morren",
                            "mummelen",
                            "murmelen",
                            "ruisen"
                        ],
                        "pt": [
                            "murmurar",
                            "resmungar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0443\u0440\u0447\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161eptat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "musaraigne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Sorex araneus"
                        ],
                        "de": [
                            "Spitzmaus"
                        ],
                        "en": [
                            "shrew"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0628\u0627\u0628\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "musaranya"
                        ],
                        "da": [
                            "spidsmus"
                        ],
                        "es": [
                            "musara\u00f1a",
                            "musga\u00f1o"
                        ],
                        "eo": [
                            "soriko"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4\u00e4st\u00e4inen"
                        ],
                        "hu": [
                            "cick\u00e1ny"
                        ],
                        "io": [
                            "musareno"
                        ],
                        "it": [
                            "toporagno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c16\u9f20"
                        ],
                        "nl": [
                            "spitsmuis"
                        ],
                        "pt": [
                            "musaranho"
                        ],
                        "ro": [
                            "chi\u021bcan"
                        ],
                        "cs": [
                            "rejsek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "musaraigne": [
                    "Singulier"
                ],
                "musaraignes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "musc": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Moschus"
                        ],
                        "en": [
                            "musk"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0633\u0643"
                        ],
                        "ca": [
                            "mesc",
                            "almesc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9e9d\u9999"
                        ],
                        "es": [
                            "almizcle"
                        ],
                        "eo": [
                            "mosko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03cc\u03c3\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00e9zsma"
                        ],
                        "it": [
                            "muschio"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0634\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "pi\u017cmo"
                        ],
                        "pt": [
                            "alm\u00edscar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u0441\u043a\u0443\u0441"
                        ],
                        "cs": [
                            "pi\u017emo"
                        ],
                        "tr": [
                            "misk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "musc": [
                    "Singulier"
                ],
                "muscs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "muscade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Muskat",
                            "Muskatnuss"
                        ],
                        "en": [
                            "nutmeg"
                        ],
                        "eu": [
                            "muskatu"
                        ],
                        "eo": [
                            "muskato"
                        ],
                        "io": [
                            "muskado"
                        ],
                        "gv": [
                            "cro kytchinagh"
                        ],
                        "nl": [
                            "muskaat"
                        ],
                        "pt": [
                            "moscada"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u0441\u043a\u0430\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "muscade": [
                    "Singulier"
                ],
                "muscades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "muscardin": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "rongeur\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Muscardinus avellanarius"
                        ],
                        "de": [
                            "Haselmaus"
                        ],
                        "en": [
                            "hazel dormouse"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u063a\u0628\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "grilian"
                        ],
                        "ca": [
                            "rata dormidora rogenca"
                        ],
                        "hr": [
                            "puh ora\u0161ar"
                        ],
                        "da": [
                            "hasselmus"
                        ],
                        "es": [
                            "lir\u00f3n casta\u00f1o",
                            "lir\u00f3n enano"
                        ],
                        "eo": [
                            "avela muskardeno"
                        ],
                        "et": [
                            "p\u00e4hklin\u00e4pp"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4hkin\u00e4hiiri",
                            "p\u00e4hkin\u00e4unikeko"
                        ],
                        "hu": [
                            "mogyor\u00f3s pele"
                        ],
                        "io": [
                            "moskardino"
                        ],
                        "is": [
                            "heslim\u00fas"
                        ],
                        "it": [
                            "moscardino"
                        ],
                        "lt": [
                            "lazdynin\u0117 miegapel\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "hazelmuis"
                        ],
                        "no": [
                            "hasselmus"
                        ],
                        "pl": [
                            "orzesznica leszczynowa"
                        ],
                        "ro": [
                            "alunar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0435\u0448\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0441\u043e\u043d\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u041f\u0443\u0445 \u043e\u0440\u0430\u0448\u0430\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "plch lieskov\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "podlesek"
                        ],
                        "sv": [
                            "hasselmus"
                        ],
                        "cs": [
                            "pl\u0161\u00edk l\u00edskov\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "f\u0131nd\u0131k faresi"
                        ],
                        "vi": [
                            "chu\u1ed9t s\u00f3c n\u00e2u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "muscardin": [
                    "Singulier"
                ],
                "muscardins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "muscat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Moscatel"
                        ],
                        "en": [
                            "muscat"
                        ],
                        "ca": [
                            "moscatell"
                        ],
                        "es": [
                            "moscatel"
                        ],
                        "it": [
                            "moscato"
                        ],
                        "pl": [
                            "muszkat"
                        ],
                        "pt": [
                            "moscatel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u0441\u043a\u0430\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "mu\u0161k\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "muscat": [
                    "Singulier"
                ],
                "muscats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "muscicapid\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Muscicapidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Fliegenschn\u00e4pper"
                        ],
                        "en": [
                            "Old World flycatcher"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0630\u0628\u0627\u0628\u064a\u0627\u062a"
                        ],
                        "it": [
                            "muscicapidi"
                        ],
                        "nl": [
                            "vliegenvangers"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "muscicapid\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "muscicapid\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "muscle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Muskel"
                        ],
                        "en": [
                            "muscle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0636\u0644\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0443\u0441\u043a\u0443\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00fascul"
                        ],
                        "co": [
                            "m\u00f9sculu"
                        ],
                        "da": [
                            "muskel"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00fasculo"
                        ],
                        "eo": [
                            "muskolo"
                        ],
                        "fo": [
                            "v\u00f8ddi"
                        ],
                        "fi": [
                            "lihas"
                        ],
                        "fy": [
                            "spier"
                        ],
                        "io": [
                            "muskulo"
                        ],
                        "is": [
                            "v\u00f6\u00f0vi"
                        ],
                        "it": [
                            "muscolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7b4b\u8089"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04b1\u043b\u0448\u044b\u049b \u0435\u0442"
                        ],
                        "la": [
                            "musculus",
                            "nervus"
                        ],
                        "lv": [
                            "muskulis"
                        ],
                        "ln": [
                            "mos\u00fani"
                        ],
                        "ms": [
                            "urat"
                        ],
                        "nl": [
                            "spier"
                        ],
                        "no": [
                            "muskel"
                        ],
                        "oc": [
                            "muscle"
                        ],
                        "pl": [
                            "mie\u015bnie",
                            "mi\u0119sie\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00fasculo"
                        ],
                        "ro": [
                            "mu\u0219chi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u0441\u043a\u0443\u043b",
                            "\u043c\u044b\u0448\u0446\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "muskel",
                            "sena"
                        ],
                        "cs": [
                            "sval"
                        ],
                        "tr": [
                            "adale"
                        ],
                        "wa": [
                            "musse",
                            "tch\u00e5",
                            "nier"
                        ],
                        "zu": [
                            "umsipha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "muscle": [
                    "Singulier"
                ],
                "muscles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "muscl\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a des muscles costauds",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "muskul\u00f6s"
                        ],
                        "en": [
                            "muscly"
                        ],
                        "br": [
                            "kaherek",
                            "kigennek"
                        ],
                        "hr": [
                            "m\u00ec\u0161i\u0107av",
                            "m\u0215skul\u014dzan"
                        ],
                        "es": [
                            "musculoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "muskola"
                        ],
                        "fi": [
                            "lihaksikas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c5\u03ce\u03b4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "muscoloso"
                        ],
                        "nl": [
                            "gespierd"
                        ],
                        "pl": [
                            "muskularny",
                            "umi\u0119\u015bniony"
                        ],
                        "ro": [
                            "mu\u0219chiulos",
                            "musculos"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u0441\u043a\u0443\u043b\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439",
                            "\u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "svalnat\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "svalnat\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "muscl\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "muscl\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "muscl\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "muscl\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "muscovite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Muskovit"
                        ],
                        "en": [
                            "muscovite"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0633\u0643\u0648\u0641\u064a\u062a"
                        ],
                        "nds": [
                            "muskovit"
                        ],
                        "ca": [
                            "moscovita"
                        ],
                        "es": [
                            "moscovita"
                        ],
                        "eo": [
                            "muskovito"
                        ],
                        "et": [
                            "muskoviit"
                        ],
                        "fi": [
                            "muskoviitti"
                        ],
                        "gl": [
                            "moscovita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03c3\u03c7\u03bf\u03b2\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d5\u05e1\u05e7\u05d5\u05d1\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "muszkovit"
                        ],
                        "it": [
                            "muscovite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u767d\u96f2\u6bcd"
                        ],
                        "nl": [
                            "muscoviet"
                        ],
                        "no": [
                            "muskovitt"
                        ],
                        "pl": [
                            "muskowit"
                        ],
                        "pt": [
                            "moscovita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u0441\u043a\u043e\u0432\u0438\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "muskovit"
                        ],
                        "sl": [
                            "muskovit"
                        ],
                        "cs": [
                            "muskovit"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19\u0e02\u0e32\u0e27"
                        ],
                        "tr": [
                            "muskovit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0443\u0441\u043a\u043e\u0432\u0456\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "muscovit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "muscovite": [
                    "Singulier"
                ],
                "muscovites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "musculaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "En rapport aux muscles",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "muskul\u00e4r"
                        ],
                        "en": [
                            "muscular"
                        ],
                        "hr": [
                            "m\u00ec\u0161\u012b\u0107n\u012b"
                        ],
                        "es": [
                            "muscular"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c5\u03ca\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "muscolare"
                        ],
                        "pl": [
                            "mi\u0119\u015bniowy"
                        ],
                        "ro": [
                            "muscular",
                            "muschiular"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "svalovn\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "svalov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "musculaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "musculaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "musculeux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "kigennek"
                        ],
                        "ca": [
                            "muscul\u00f3s"
                        ],
                        "es": [
                            "musculoso"
                        ],
                        "io": [
                            "muskuloza"
                        ],
                        "nl": [
                            "gespierd"
                        ],
                        "oc": [
                            "muscul\u00f3s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "musculeuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "musculeuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "muse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "muse"
                        ],
                        "io": [
                            "muzo"
                        ],
                        "it": [
                            "musa"
                        ],
                        "oc": [
                            "musa"
                        ],
                        "pt": [
                            "musa"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u00faza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "muse": [
                    "Singulier"
                ],
                "muses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "museau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie de la t\u00eate de certains animaux, qui comprend la gueule et le nez\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schnauze"
                        ],
                        "en": [
                            "muzzle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0637\u0645"
                        ],
                        "eu": [
                            "mutur"
                        ],
                        "da": [
                            "snude"
                        ],
                        "es": [
                            "hocico"
                        ],
                        "gl": [
                            "foci\u00f1o"
                        ],
                        "it": [
                            "muso"
                        ],
                        "nl": [
                            "snuit"
                        ],
                        "pt": [
                            "focinho"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u0434\u0430",
                            "\u0440\u044b\u043b\u043e"
                        ],
                        "wa": [
                            "muzea"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "snout",
                            "muzzle"
                        ],
                        "ca": [
                            "musell"
                        ],
                        "co": [
                            "musu",
                            "muccichile"
                        ],
                        "es": [
                            "hocico",
                            "jeta",
                            "morro"
                        ],
                        "eo": [
                            "muzelo"
                        ],
                        "fo": [
                            "tr\u00fdni",
                            "sn\u00fati"
                        ],
                        "fy": [
                            "sn\u00fat"
                        ],
                        "io": [
                            "muzelo"
                        ],
                        "id": [
                            "moncong"
                        ],
                        "nl": [
                            "snuit"
                        ],
                        "oc": [
                            "mus",
                            "mus\u00e8l",
                            "morre"
                        ],
                        "sv": [
                            "nos"
                        ],
                        "wa": [
                            "muzea"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "museau": [
                    "Singulier"
                ],
                "museaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mus\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "museum"
                        ],
                        "sq": [
                            "muze"
                        ],
                        "de": [
                            "Museum"
                        ],
                        "en": [
                            "museum"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062a\u062d\u0641"
                        ],
                        "an": [
                            "museu"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0569\u0561\u0576\u0563\u0561\u0580\u0561\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "mus\u00e9u"
                        ],
                        "az": [
                            "muzey"
                        ],
                        "eu": [
                            "museoa"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u0998\u09b0"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0443\u0437\u0435\u0439"
                        ],
                        "bs": [
                            "muzej"
                        ],
                        "br": [
                            "mirdi"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0443\u0437\u0435\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "museu"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a4\u13ea\u13d8 \u13a0\u13cd\u13c6\u13c2\u13aa\u13db"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u535a\u7269\u9986"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc15\ubb3c\uad00"
                        ],
                        "co": [
                            "museu"
                        ],
                        "hr": [
                            "muzej"
                        ],
                        "da": [
                            "museum"
                        ],
                        "es": [
                            "museo"
                        ],
                        "eo": [
                            "muzeo"
                        ],
                        "et": [
                            "muuseum"
                        ],
                        "fo": [
                            "savn"
                        ],
                        "fi": [
                            "museo"
                        ],
                        "fy": [
                            "museum"
                        ],
                        "gd": [
                            "tasgaidh"
                        ],
                        "ga": [
                            "m\u00fasaem"
                        ],
                        "gl": [
                            "museo"
                        ],
                        "cy": [
                            "amgueddfa"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10e3\u10d6\u10d4\u10e3\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03c5\u03c3\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "gn": [
                            "musar\u00f3ga"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab2\u0aaf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d5\u05d6\u05d9\u05d0\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0932\u092f"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u00fazeum"
                        ],
                        "io": [
                            "muzeo"
                        ],
                        "id": [
                            "museum"
                        ],
                        "ia": [
                            "museo"
                        ],
                        "is": [
                            "safn"
                        ],
                        "it": [
                            "museo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u535a\u7269\u9928"
                        ],
                        "csb": [
                            "m\u00f9ze\u00f9m"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u04b1\u0440\u0430\u0436\u0430\u0439"
                        ],
                        "km": [
                            "\u179a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u0443\u0437\u0435\u0439"
                        ],
                        "ku": [
                            "m\u00fbze"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e99"
                        ],
                        "la": [
                            "museum"
                        ],
                        "lv": [
                            "muzejs"
                        ],
                        "lt": [
                            "muziejus"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0443\u0437\u0435\u0458"
                        ],
                        "ms": [
                            "muzium"
                        ],
                        "mg": [
                            "bakoka"
                        ],
                        "mt": [
                            "mu\u017cew"
                        ],
                        "mi": [
                            "whare taonga"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0932\u092f"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043c\u0443\u0437\u0435\u0439"
                        ],
                        "nl": [
                            "museum"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0932\u092f"
                        ],
                        "no": [
                            "museum"
                        ],
                        "oc": [
                            "museon"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0645\u06cc\u0648\u0632\u06cc\u0645"
                        ],
                        "uz": [
                            "muzey"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u0645\u0648\u0632\u06cc\u0645"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0648\u0632\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "muzeum"
                        ],
                        "pt": [
                            "museu"
                        ],
                        "ro": [
                            "muzeu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u0437\u0435\u0439"
                        ],
                        "sm": [
                            "falemataaga"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0443\u0437\u0435\u0458"
                        ],
                        "scn": [
                            "museu"
                        ],
                        "sd": [
                            "\u0645\u064a\u0648\u0632\u064a\u0645"
                        ],
                        "sk": [
                            "m\u00fazeum"
                        ],
                        "sl": [
                            "muzej"
                        ],
                        "so": [
                            "matxafka"
                        ],
                        "su": [
                            "musium"
                        ],
                        "sv": [
                            "museum"
                        ],
                        "sw": [
                            "makumbusho"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043c\u0443\u0437\u0435\u0439"
                        ],
                        "tl": [
                            "museo"
                        ],
                        "cs": [
                            "muzeum"
                        ],
                        "tr": [
                            "m\u00fcze"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0443\u0437\u0435\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "vi\u1ec7n b\u1ea3o t\u00e0ng"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05de\u05d5\u05d6\u05d9\u05d9"
                        ],
                        "zu": [
                            "iminyuziyamu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mus\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "mus\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "museler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Garnir d\u2019une museli\u00e8re la gueule d\u2019un animal\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einen Maulkorb anlegen"
                        ],
                        "en": [
                            "muzzle"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b9\u03bc\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "id": [
                            "membungkam"
                        ],
                        "nl": [
                            "muilkorven"
                        ],
                        "oc": [
                            "muselar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "museli\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Appareil que l\u2019on met \u00e0 la gueule des animaux pour les emp\u00eacher de mordre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Maulkorb"
                        ],
                        "en": [
                            "muzzle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0645\u0627\u0645\u0629"
                        ],
                        "co": [
                            "buccatellu"
                        ],
                        "hr": [
                            "nagubac"
                        ],
                        "es": [
                            "bozal",
                            "mordaza"
                        ],
                        "eo": [
                            "bu\u015dumo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03af\u03bc\u03c9\u03c4\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "ligilo"
                        ],
                        "id": [
                            "pembungkam"
                        ],
                        "it": [
                            "museruola"
                        ],
                        "nl": [
                            "muilband",
                            "muilkorf"
                        ],
                        "oc": [
                            "museli\u00e8ra"
                        ],
                        "pt": [
                            "a\u00e7aimo",
                            "a\u00e7amo",
                            "morda\u00e7a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u043c\u043e\u0440\u0434\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "munkorg"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1hubek"
                        ],
                        "wa": [
                            "muzlire"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "museli\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "museli\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mus\u00e9ologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Museologie"
                        ],
                        "en": [
                            "museology"
                        ],
                        "ca": [
                            "museologia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u535a\u7269\u9986\u5b66"
                        ],
                        "es": [
                            "museolog\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "museologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u535a\u7269\u9928\u5b66"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0443\u0437\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "pt": [
                            "museologia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mus\u00e9ologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "mus\u00e9ologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "musette": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument de musique",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "doedelsak"
                        ],
                        "de": [
                            "Dudelsack"
                        ],
                        "en": [
                            "bagpipe"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0632\u0648\u062f"
                        ],
                        "br": [
                            "binio\u00f9",
                            "beni"
                        ],
                        "co": [
                            "caramusa"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00e6kkepibe"
                        ],
                        "eo": [
                            "sakfajfilo",
                            "kornemuzo"
                        ],
                        "fo": [
                            "sekkjap\u00edba"
                        ],
                        "fy": [
                            "doedelsek",
                            "lillesek"
                        ],
                        "io": [
                            "kornamuzo",
                            "sako"
                        ],
                        "is": [
                            "sekkjap\u00edpa"
                        ],
                        "it": [
                            "zampogna"
                        ],
                        "ku": [
                            "tulum"
                        ],
                        "nl": [
                            "doedelzak"
                        ],
                        "no": [
                            "sekkepipe"
                        ],
                        "oc": [
                            "carlamusa"
                        ],
                        "scn": [
                            "ciaramedda"
                        ],
                        "wa": [
                            "pipsak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "musette": [
                    "Singulier"
                ],
                "musettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "musical": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 la musique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "musikalisch"
                        ],
                        "en": [
                            "musical"
                        ],
                        "es": [
                            "musical"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "zenei"
                        ],
                        "io": [
                            "muzikala"
                        ],
                        "it": [
                            "musicale"
                        ],
                        "nl": [
                            "muzikaal"
                        ],
                        "oc": [
                            "musical"
                        ],
                        "pl": [
                            "musical"
                        ],
                        "ro": [
                            "muzical"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "musikalisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "hudebn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "musical": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "musicaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "musicale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "musicales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "musicalit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Musikalit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "musicality"
                        ],
                        "es": [
                            "musicalidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "muzikeco"
                        ],
                        "fi": [
                            "musikaalisuus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "musicalit\u00e0"
                        ],
                        "lv": [
                            "muzikalit\u0101te"
                        ],
                        "nl": [
                            "muzikaliteit"
                        ],
                        "pt": [
                            "musicalidade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "musikalitet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "musicalit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "musicalit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "musicien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Musikant",
                            "Musiker"
                        ],
                        "en": [
                            "musician"
                        ],
                        "eu": [
                            "musikari"
                        ],
                        "br": [
                            "soner",
                            "sonour",
                            "muzisian",
                            "muziker"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0443\u0437\u0438\u043a\u0430\u043d\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00fasic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u97f3\u4e50\u5bb6"
                        ],
                        "co": [
                            "musicante"
                        ],
                        "da": [
                            "musiker"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00fasico"
                        ],
                        "eo": [
                            "muzikisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "muusikko"
                        ],
                        "fy": [
                            "muzykman",
                            "muzikus",
                            "spylman"
                        ],
                        "ga": [
                            "ceolt\u00f3ir"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "musiciano",
                            "musicista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u97f3\u697d\u5bb6"
                        ],
                        "mt": [
                            "mu\u017ci\u010bist"
                        ],
                        "nl": [
                            "muzikant",
                            "muzikante",
                            "musicus",
                            "speelman",
                            "toonkunstenaar"
                        ],
                        "oc": [
                            "musicaire"
                        ],
                        "pl": [
                            "muzyk"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00fasico"
                        ],
                        "ro": [
                            "muzician"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "hudobn\u00edk",
                            "hudobn\u00ed\u010dka"
                        ],
                        "sv": [
                            "musikant",
                            "musiker"
                        ],
                        "cs": [
                            "hudebn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "musicien": [
                    "Singulier"
                ],
                "musiciens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "musicienne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Musikerin"
                        ],
                        "en": [
                            "musician",
                            "musicianess"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00fasica"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00fasica"
                        ],
                        "eo": [
                            "muzikistino"
                        ],
                        "it": [
                            "musiciana",
                            "musicista",
                            "musichessa"
                        ],
                        "lv": [
                            "m\u016bzi\u0137e"
                        ],
                        "nl": [
                            "muzikante",
                            "musicienne"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00fasica"
                        ],
                        "ro": [
                            "muzician\u0103"
                        ],
                        "sk": [
                            "hudobn\u00ed\u010dka",
                            "muzikantka"
                        ],
                        "sl": [
                            "glasbenica"
                        ],
                        "cs": [
                            "hudebnice",
                            "muzikantka"
                        ],
                        "vo": [
                            "jimusigan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "musicienne": [
                    "Singulier"
                ],
                "musiciennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "musicologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "muzikologji"
                        ],
                        "de": [
                            "Musikwissenschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "musicology"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u0580\u0561\u056a\u0577\u057f\u0561\u0563\u056b\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0443\u0437\u0438\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "musicologia"
                        ],
                        "co": [
                            "musiculugia"
                        ],
                        "da": [
                            "musikvidenskab"
                        ],
                        "es": [
                            "musicolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "muzikologio"
                        ],
                        "et": [
                            "muusikateadus"
                        ],
                        "fi": [
                            "musiikkitiede"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d5\u05d6\u05d9\u05e7\u05d5\u05dc\u05d5\u05d2\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "zenetudom\u00e1ny"
                        ],
                        "io": [
                            "muzikologio"
                        ],
                        "id": [
                            "musikologi"
                        ],
                        "is": [
                            "t\u00f3nlistarfr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "musicologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u97f3\u697d\u5b66"
                        ],
                        "li": [
                            "musicologie"
                        ],
                        "lb": [
                            "musekw\u00ebssenschaft"
                        ],
                        "nl": [
                            "musicologie"
                        ],
                        "no": [
                            "musikkvitenskap",
                            "musikkvitskap"
                        ],
                        "pl": [
                            "muzykologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "musicologia"
                        ],
                        "ro": [
                            "muzicologie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0443\u0437\u0438\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "muzikologija"
                        ],
                        "sk": [
                            "muzikol\u00f3gia"
                        ],
                        "sl": [
                            "muzikologija"
                        ],
                        "sv": [
                            "musikvetenskap"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043c\u0443\u0441\u0438\u049b\u0438\u0448\u0438\u043d\u043e\u0441\u04e3"
                        ],
                        "tl": [
                            "musikolohiya"
                        ],
                        "cs": [
                            "muzikologie"
                        ],
                        "tr": [
                            "m\u00fczikoloji"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d2\u05d9\u05e2"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "musicologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "musicologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "musicoth\u00e9rapie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Musiktherapie"
                        ],
                        "en": [
                            "music therapy"
                        ],
                        "ca": [
                            "musicoter\u00e0pia"
                        ],
                        "es": [
                            "musicoterapia"
                        ],
                        "eo": [
                            "muzikoterapio"
                        ],
                        "fi": [
                            "musiikkiterapia"
                        ],
                        "it": [
                            "musicoterapia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u97f3\u697d\u7642\u6cd5"
                        ],
                        "nl": [
                            "muziektherapie"
                        ],
                        "no": [
                            "musikkterapi"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0631\u0645\u0627\u0646\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "muzykoterapia"
                        ],
                        "pt": [
                            "musicoterapia"
                        ],
                        "cs": [
                            "muzikoterapie"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e14"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "musicoth\u00e9rapie": [
                    "Singulier"
                ],
                "musicoth\u00e9rapies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "musique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "musiek"
                        ],
                        "sq": [
                            "muzik\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Musik"
                        ],
                        "en": [
                            "music"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649",
                            "\u0637\u0631\u0628"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u0580\u0561\u056a\u0577\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "musiqi"
                        ],
                        "eu": [
                            "musika"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "sonerezh",
                            "muzik"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0443\u0437\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00fasica"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u97f3\u4e50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc74c\uc545"
                        ],
                        "hr": [
                            "glazba",
                            "muzika"
                        ],
                        "da": [
                            "musik"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00fasica"
                        ],
                        "eo": [
                            "muziko"
                        ],
                        "et": [
                            "muusika"
                        ],
                        "fo": [
                            "t\u00f3nleikur"
                        ],
                        "fi": [
                            "musiikki"
                        ],
                        "fy": [
                            "muzyk"
                        ],
                        "gd": [
                            "ce\u00f2l"
                        ],
                        "ga": [
                            "ceol"
                        ],
                        "cy": [
                            "cerddoriaeth"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10e3\u10e1\u10d8\u10d9\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aa4"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d5\u05d6\u05d9\u05e7\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0924"
                        ],
                        "hu": [
                            "zene"
                        ],
                        "io": [
                            "muziko"
                        ],
                        "id": [
                            "musik"
                        ],
                        "is": [
                            "t\u00f3nlist"
                        ],
                        "it": [
                            "musica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u97f3\u697d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430"
                        ],
                        "ku": [
                            "muz\u00eek"
                        ],
                        "la": [
                            "cantus"
                        ],
                        "lv": [
                            "m\u016bzika"
                        ],
                        "ln": [
                            "mond\u00fale",
                            "nd\u00fale"
                        ],
                        "lt": [
                            "muzika"
                        ],
                        "jbo": [
                            "zgike"
                        ],
                        "lb": [
                            "Musek"
                        ],
                        "ms": [
                            "gita"
                        ],
                        "mg": [
                            "mozika"
                        ],
                        "mt": [
                            "mu\u017cika"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0924"
                        ],
                        "nl": [
                            "muziek"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0924"
                        ],
                        "no": [
                            "musikk"
                        ],
                        "oc": [
                            "musica"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0633\u0646\u06af\u06cc\u062a"
                        ],
                        "uz": [
                            "musiqa"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0648\u0633\u06cc\u0642\u06cc",
                            "\u0645\u0648\u0632\u06cc\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "muzyka"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00fasica"
                        ],
                        "ro": [
                            "muzic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430"
                        ],
                        "sg": [
                            "mozoko",
                            "ngomb\u00ef"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0924"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0443\u0437\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "hudba"
                        ],
                        "sl": [
                            "glasba"
                        ],
                        "sv": [
                            "musik"
                        ],
                        "sw": [
                            "muziki"
                        ],
                        "tl": [
                            "tugt\u00f3g",
                            "tugt\u00fagin"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "hudba"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e40\u0e1e\u0e25\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "m\u00fczik"
                        ],
                        "tk": [
                            "saz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0443\u0437\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u00e2m nh\u1ea1c"
                        ],
                        "vo": [
                            "musig"
                        ],
                        "wa": [
                            "muzike"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05de\u05d5\u05d6\u05d9\u05e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "musique": [
                    "Singulier"
                ],
                "musiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mustang": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mustang"
                        ],
                        "en": [
                            "mustang"
                        ],
                        "es": [
                            "mustang"
                        ],
                        "it": [
                            "mustang"
                        ],
                        "nl": [
                            "mustang"
                        ],
                        "pl": [
                            "mustang"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mustang": [
                    "Singulier"
                ],
                "mustangs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "musulman": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Muselmann"
                        ],
                        "en": [
                            "Muslim"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7a46\u65af\u6797"
                        ],
                        "da": [
                            "muslimsk"
                        ],
                        "es": [
                            "musulm\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "islama"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03c5\u03c3\u03bf\u03c5\u03bb\u03bc\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e0\u30b9\u30ea\u30e0"
                        ],
                        "no": [
                            "muhammedansk"
                        ],
                        "pt": [
                            "musulmano"
                        ],
                        "cs": [
                            "muslimsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "musulman": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "musulmans": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "musulmane": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "musulmanes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "moslem"
                        ],
                        "sq": [
                            "musliman"
                        ],
                        "de": [
                            "Muslim",
                            "Muslima"
                        ],
                        "en": [
                            "Muslim",
                            "Moslem"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0561\u0570\u0574\u0565\u0564\u0561\u056f\u0561\u0576"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0443\u0441\u0443\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0456\u043d",
                            "\u043c\u0443\u0441\u0443\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0438\u043d",
                            "\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "musulm\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7a46\u65af\u6797",
                            "\u56de\u6559\u5f92"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud68c\uad50\ub3c4",
                            "\ubb34\uc2ac\ub9bc"
                        ],
                        "hr": [
                            "musulman",
                            "musulmanka"
                        ],
                        "da": [
                            "muslim"
                        ],
                        "es": [
                            "musulm\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "islamano"
                        ],
                        "et": [
                            "musulman"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10e3\u10e1\u10e3\u10da\u10db\u10d0\u10dc\u10d8",
                            "\u10db\u10e3\u10e1\u10da\u10d8\u10db\u10d8",
                            "\u10db\u10d0\u10f0\u10db\u10d0\u10d3\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8",
                            "\u10db\u10e3\u10e1\u10da\u10d8\u10db\u10d0\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03c5\u03c3\u03bf\u03c5\u03bb\u03bc\u03ac\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d5\u05e1\u05dc\u05de\u05d9",
                            "\u05de\u05d5\u05e1\u05dc\u05de\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "muszlim"
                        ],
                        "id": [
                            "orang Muslim"
                        ],
                        "it": [
                            "musulmano",
                            "musulmana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e0\u30b9\u30ea\u30e0",
                            "\u30a4\u30b9\u30e9\u30e0\u6559\u5f92"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u04b1\u0441\u044b\u043b\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u0443\u0441\u0443\u043b\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "lv": [
                            "musulmanis"
                        ],
                        "ln": [
                            "mozilm\u00e1ni",
                            "muzum\u00e1ni"
                        ],
                        "lt": [
                            "musulmonas",
                            "musulmon\u0117"
                        ],
                        "ms": [
                            "orang Muslim"
                        ],
                        "nl": [
                            "moslim"
                        ],
                        "no": [
                            "muslim"
                        ],
                        "oc": [
                            "musulman"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0633\u0644\u0645\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "muzu\u0142manin",
                            "muzu\u0142manka"
                        ],
                        "pt": [
                            "mu\u00e7ulmano",
                            "mu\u00e7ulmana"
                        ],
                        "ro": [
                            "musulman"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u0441\u0443\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0438\u043d",
                            "\u043c\u0443\u0441\u0443\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0443\u0441\u043b\u0438\u043c\u0430\u043d",
                            "\u043c\u0443\u0441\u043b\u0438\u043c\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "muslim"
                        ],
                        "sl": [
                            "musliman",
                            "muslimanka"
                        ],
                        "sv": [
                            "muslim"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043c\u04e9\u0441\u0435\u043b\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "muslim"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "M\u00fcsl\u00fcman"
                        ],
                        "tk": [
                            "musulman"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0443\u0441\u0443\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0438\u043d",
                            "\u043c\u0443\u0441\u0443\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "musulman": [
                    "Singulier"
                ],
                "musulmans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "musulmane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Muslimin"
                        ],
                        "es": [
                            "musulmana"
                        ],
                        "eo": [
                            "islamanino"
                        ],
                        "nl": [
                            "moslima"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u0441\u0443\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "musulmane": [
                    "Singulier"
                ],
                "musulmanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mutag\u00e9nicit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mutagenit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "mutagenicity"
                        ],
                        "es": [
                            "mutagenicidad"
                        ],
                        "it": [
                            "mutagenicit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "mutageniteit"
                        ],
                        "pt": [
                            "mutagenicidade"
                        ],
                        "sv": [
                            "mutagenicitet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mutag\u00e9nicit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "mutag\u00e9nicit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mutation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Remplacement d\u2019une personne par une autre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Versetzung"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03bb\u03bb\u03b1\u03b3\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "mutaco"
                        ],
                        "id": [
                            "mutasi",
                            "pemutasian"
                        ],
                        "it": [
                            "trasferimento"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Linguistique) Changement qui affecte certaines consonnes\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mutation"
                        ],
                        "en": [
                            "mutation"
                        ],
                        "br": [
                            "kemmadur"
                        ],
                        "ga": [
                            "athr\u00fa"
                        ],
                        "cy": [
                            "treiglad"
                        ],
                        "it": [
                            "mutazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "mutatie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mutation": [
                    "Singulier"
                ],
                "mutations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mutilation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verst\u00fcmmelung"
                        ],
                        "en": [
                            "mutilation"
                        ],
                        "ca": [
                            "mutilaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "mutilaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03c1\u03c9\u03c4\u03b7\u03c1\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "mutilazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "mutila\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0432\u0435\u0447\u044c\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "mutilace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mutilation": [
                    "Singulier"
                ],
                "mutilations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mutiler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Retrancher un membre du corps",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vermink"
                        ],
                        "de": [
                            "verst\u00fcmmeln"
                        ],
                        "en": [
                            "mutilate",
                            "top",
                            "truncate",
                            "kneecap",
                            "maim"
                        ],
                        "br": [
                            "mac\u02bchagna\u00f1",
                            "muturnia\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "mutilar"
                        ],
                        "eo": [
                            "stumpigi",
                            "kripligi"
                        ],
                        "nl": [
                            "afknotten",
                            "verminken"
                        ],
                        "pt": [
                            "mutilar",
                            "truncar",
                            "amputar"
                        ],
                        "sv": [
                            "stympa",
                            "leml\u00e4sta",
                            "vanst\u00e4lla"
                        ],
                        "tr": [
                            "kesmek",
                            "koparmak",
                            "par\u00e7alamak",
                            "bozmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mutiner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Se porter \u00e0 la s\u00e9dition, \u00e0 la r\u00e9volte",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "meutern"
                        ],
                        "en": [
                            "mutiny"
                        ],
                        "ca": [
                            "amotinar",
                            "avalotar"
                        ],
                        "es": [
                            "amotinar"
                        ],
                        "nl": [
                            "muiten"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mutinerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mutiny"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0645\u0631\u062f"
                        ],
                        "ca": [
                            "amotinament",
                            "mot\u00ed"
                        ],
                        "es": [
                            "amotinamiento",
                            "mot\u00edn"
                        ],
                        "it": [
                            "ammutinamento"
                        ],
                        "sv": [
                            "myteri",
                            "egensinnighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mutinerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "mutineries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mutisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tat",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stummheit",
                            "Sprachlosigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "mutism"
                        ],
                        "az": [
                            "lall\u0131q"
                        ],
                        "es": [
                            "mudez",
                            "mutismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "muteco"
                        ],
                        "it": [
                            "mutismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mutisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "mutismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mutuel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gegenseitig"
                        ],
                        "en": [
                            "mutual"
                        ],
                        "ca": [
                            "mutual"
                        ],
                        "es": [
                            "mutuel"
                        ],
                        "io": [
                            "reciproka"
                        ],
                        "it": [
                            "mutuale"
                        ],
                        "lt": [
                            "abipusis"
                        ],
                        "nl": [
                            "wederzijds"
                        ],
                        "pl": [
                            "wzajemny"
                        ],
                        "cs": [
                            "vz\u00e1jemn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mutuel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "mutuels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "mutuelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "mutuelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mutuellement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gegenseitig",
                            "einer dem anderen"
                        ],
                        "en": [
                            "each other",
                            "mutually",
                            "one another"
                        ],
                        "da": [
                            "gensidig"
                        ],
                        "it": [
                            "reciprocamente",
                            "mutuamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "mutualament"
                        ],
                        "pt": [
                            "mutuamente"
                        ],
                        "sv": [
                            "varandra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "myasth\u00e9nie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Myasthenia"
                        ],
                        "en": [
                            "myasthenia"
                        ],
                        "es": [
                            "miastenia"
                        ],
                        "it": [
                            "miastenia"
                        ],
                        "cs": [
                            "myastenie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "myasth\u00e9nie": [
                    "Singulier"
                ],
                "myasth\u00e9nies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "myc\u00e9lium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Myzel"
                        ],
                        "en": [
                            "mycelium"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0634\u064a\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0637\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "miceli"
                        ],
                        "eo": [
                            "micelio"
                        ],
                        "io": [
                            "micelio"
                        ],
                        "it": [
                            "micelio"
                        ],
                        "oc": [
                            "mic\u00e8li"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u0446\u0435\u043b\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "mycel"
                        ],
                        "cs": [
                            "mycelium",
                            "podhoub\u00ed"
                        ],
                        "wa": [
                            "miceliom"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "myc\u00e9lium": [
                    "Singulier"
                ],
                "myc\u00e9liums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mycologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mycology"
                        ],
                        "br": [
                            "foueoniezh"
                        ],
                        "fi": [
                            "sienitiede"
                        ],
                        "it": [
                            "micologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u83cc\u985e\u5b66",
                            "\u771f\u83cc\u5b66"
                        ],
                        "oc": [
                            "micologia"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u1ea5m h\u1ecdc"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mycose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "dermatose",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mykose"
                        ],
                        "en": [
                            "mycosis",
                            "yeast infection"
                        ],
                        "eu": [
                            "mikosi"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0438\u043a\u043e\u0437\u0430"
                        ],
                        "es": [
                            "micosis"
                        ],
                        "eo": [
                            "mikozo"
                        ],
                        "hu": [
                            "gomb\u00e1sod\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "micosi"
                        ],
                        "ms": [
                            "mikosis"
                        ],
                        "nl": [
                            "mycose"
                        ],
                        "pl": [
                            "grzybica"
                        ],
                        "pt": [
                            "micose"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u043a\u043e\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "myk\u00f3za"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mycose": [
                    "Singulier"
                ],
                "mycoses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mygale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tarantula"
                        ],
                        "ca": [
                            "migale"
                        ],
                        "co": [
                            "malmignata",
                            "ragnumattu"
                        ],
                        "it": [
                            "migale"
                        ],
                        "nl": [
                            "tarantula"
                        ],
                        "cs": [
                            "skl\u00edpkan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mygale": [
                    "Singulier"
                ],
                "mygales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "myocarde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "myocardium"
                        ],
                        "es": [
                            "miocardio"
                        ],
                        "is": [
                            "hjartav\u00f6\u00f0vi"
                        ],
                        "it": [
                            "miocardio"
                        ],
                        "sv": [
                            "myokardium"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "myocarde": [
                    "Singulier"
                ],
                "myocardes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "myocardite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "myokarditis"
                        ],
                        "en": [
                            "myocarditis"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0644\u0627\u0628"
                        ],
                        "it": [
                            "miocardite"
                        ],
                        "nl": [
                            "myocarditis"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u043e\u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "myocardite": [
                    "Singulier"
                ],
                "myocardites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "myoglobine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Myoglobin"
                        ],
                        "en": [
                            "myoglobin"
                        ],
                        "es": [
                            "mioglobina"
                        ],
                        "eo": [
                            "mioglobino"
                        ],
                        "it": [
                            "mioglobina"
                        ],
                        "nl": [
                            "myoglobine"
                        ],
                        "pl": [
                            "mioglobina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "myoglobine": [
                    "Singulier"
                ],
                "myoglobines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "myopathie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Myopathie"
                        ],
                        "en": [
                            "myopathy"
                        ],
                        "es": [
                            "miopat\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "miopatia"
                        ],
                        "nl": [
                            "myopathie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "myopathie": [
                    "Singulier"
                ],
                "myopathies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "myope": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est atteint de myopie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kurzsichtig",
                            "myopisch",
                            "myop"
                        ],
                        "en": [
                            "nearsighted",
                            "near sighted",
                            "sighted",
                            "shortsighted",
                            "sighted",
                            "sighted",
                            "myopic"
                        ],
                        "ca": [
                            "miop"
                        ],
                        "hr": [
                            "kratkovidan"
                        ],
                        "es": [
                            "miope"
                        ],
                        "eo": [
                            "miopa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c5\u03c9\u03c0\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "r\u00f6vidl\u00e1t\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "miopo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8fd1\u8996"
                        ],
                        "oc": [
                            "mi\u00f2p"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00edope"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "myope": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "myopes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "myopie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kurzsichtigkeit",
                            "Myopie"
                        ],
                        "en": [
                            "myopia",
                            "nearsightedness",
                            "sightedness",
                            "shortsightedness",
                            "sightedness"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0633\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0635\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u0580\u0573\u0561\u057f\u0565\u057d\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u044a\u0441\u043e\u0433\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fd1\u8996"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uadfc\uc2dc"
                        ],
                        "hr": [
                            "kratkovidnost"
                        ],
                        "da": [
                            "n\u00e6rsynethed"
                        ],
                        "es": [
                            "miop\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "miopeco"
                        ],
                        "et": [
                            "l\u00fchin\u00e4gevus"
                        ],
                        "fi": [
                            "likin\u00e4k\u00f6isyys"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c5\u03c9\u03c0\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05e6\u05e8 \u05e8\u05d0\u05d9\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "r\u00f6vidl\u00e1t\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "miopeso"
                        ],
                        "it": [
                            "miopia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8fd1\u8996"
                        ],
                        "lv": [
                            "tuvredz\u012bba"
                        ],
                        "lt": [
                            "trumparegyst\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijziendheid"
                        ],
                        "no": [
                            "n\u00e6rsynthet"
                        ],
                        "pl": [
                            "kr\u00f3tkowzroczno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "miopia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043b\u0438\u0437\u043e\u0440\u0443\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "kr\u00e1tkozrakos\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "kratkovidnost"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00e4rsynthet"
                        ],
                        "cs": [
                            "kr\u00e1tkozrakost"
                        ],
                        "tr": [
                            "miyopi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u043e\u0437\u043e\u0440\u0456\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1eadn th\u1ecb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "myopie": [
                    "Singulier"
                ],
                "myopies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "myosotis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vergi\u00dfmeinnicht"
                        ],
                        "en": [
                            "not"
                        ],
                        "br": [
                            "hez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0435\u0437\u0430\u0431\u0440\u0430\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u52ff\u5fd8\u8349"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb3c\ub9dd\ucd08"
                        ],
                        "co": [
                            "arbacelesta"
                        ],
                        "hr": [
                            "nezaboravak"
                        ],
                        "da": [
                            "forglemmigej"
                        ],
                        "es": [
                            "nomeolvides",
                            "miosotis"
                        ],
                        "eo": [
                            "neforgesumino"
                        ],
                        "fo": [
                            "ei",
                            "hoyl\u00fas"
                        ],
                        "fi": [
                            "lemmikki"
                        ],
                        "fy": [
                            "net"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c5\u03bf\u03c3\u03c9\u03c4\u03af\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "nefelejcs"
                        ],
                        "io": [
                            "miozoto"
                        ],
                        "is": [
                            "ei"
                        ],
                        "it": [
                            "nontiscordardim\u00e9",
                            "miosotide"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u52ff\u5fd8\u8349"
                        ],
                        "lv": [
                            "neaizmirstule"
                        ],
                        "lt": [
                            "neu\u017emir\u0161tu\u00f5l\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "niet",
                            "nietje"
                        ],
                        "oc": [
                            "mios\u00f2tis"
                        ],
                        "pl": [
                            "niezapominajka"
                        ],
                        "pt": [
                            "mim",
                            "mios\u00f3tis",
                            "esquec"
                        ],
                        "ro": [
                            "uita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0437\u0430\u0431\u0443\u0434\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043d\u0435\u0437\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0432\u0430\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "nez\u00e1budka"
                        ],
                        "sl": [
                            "spomin\u010dica"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rg\u00e4tmigej"
                        ],
                        "tr": [
                            "unutmabeni"
                        ],
                        "wa": [
                            "fleur do Ptit Djezus"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "myriade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "dix mille",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Myriade"
                        ],
                        "en": [
                            "myriad"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e07"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9cc"
                        ],
                        "io": [
                            "miriado"
                        ],
                        "it": [
                            "miriade"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e07"
                        ],
                        "ln": [
                            "monk\u0254k\u0254"
                        ],
                        "nl": [
                            "myriade"
                        ],
                        "pt": [
                            "mir\u00edade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "myriade": [
                    "Singulier"
                ],
                "myriades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "myriapode": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tausendf\u00fc\u00dfer"
                        ],
                        "en": [
                            "myriapod",
                            "millipede"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u062e\u062f\u0627\u062e"
                        ],
                        "ca": [
                            "miri\u00e0pode"
                        ],
                        "es": [
                            "miri\u00e1podo"
                        ],
                        "eo": [
                            "miriapodo"
                        ],
                        "fo": [
                            "t\u00fasundbein"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c5\u03c1\u03b9\u03ac\u03c0\u03bf\u03b4\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "millepiedi"
                        ],
                        "la": [
                            "scolopendra"
                        ],
                        "nl": [
                            "duizendpoot"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043d\u043e\u0436\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "tusenfoting"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "myriapode": [
                    "Singulier"
                ],
                "myriapodes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "myriophylle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Myriophyllum"
                        ],
                        "de": [
                            "Tausendblatt"
                        ],
                        "en": [
                            "watermilfoil"
                        ],
                        "ca": [
                            "le"
                        ],
                        "es": [
                            "milenrama de agua"
                        ],
                        "pl": [
                            "wyw\u0142\u00f3cznik"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1gua"
                        ],
                        "sv": [
                            "slingesl\u00e4ktet"
                        ],
                        "cs": [
                            "stol\u00edstek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "myriophylle": [
                    "Singulier"
                ],
                "myriophylles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "myrm\u00e9cophilie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Myrmekophilie"
                        ],
                        "en": [
                            "myrmecophily"
                        ],
                        "es": [
                            "mirmec\u00f3filo"
                        ],
                        "it": [
                            "mirmecofilia"
                        ],
                        "pt": [
                            "mirmecofilia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "myrm\u00e9cophilie": [
                    "Singulier"
                ],
                "myrm\u00e9cophilies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "myrmidon": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fourmilier nain (2)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cyclopes didactylus"
                        ],
                        "de": [
                            "Zwergameisenb\u00e4r"
                        ],
                        "en": [
                            "silky anteater"
                        ],
                        "br": [
                            "merienaer korr"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00f3s formiguer pigmeu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f8f\u98df\u8681\u517d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc560\uae30\uac1c\ubbf8\ud565\uae30"
                        ],
                        "fi": [
                            "pikkumuurahaiskarhu"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d5\u05d1 \u05e0\u05de\u05dc\u05d9\u05dd \u05d6\u05d5\u05d8\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00f6rpehangy\u00e1sz"
                        ],
                        "it": [
                            "formichiere nano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d2\u30e1\u30a2\u30ea\u30af\u30a4"
                        ],
                        "lt": [
                            "nyk\u0161tukin\u0117 skruzd\u0117da"
                        ],
                        "nl": [
                            "dwergmiereneter"
                        ],
                        "pl": [
                            "mr\u00f3wkojadek"
                        ],
                        "pt": [
                            "tamandua\u00ed"
                        ],
                        "qu": [
                            "tapyapillan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0440\u0430\u0432\u044c\u0435\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "silkesmyrslok"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "myrmidon": [
                    "Singulier"
                ],
                "myrmidons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "myroblyte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Myroblyt",
                            "Myroblytin"
                        ],
                        "en": [
                            "myroblyte"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0438\u0440\u043e\u0442\u043e\u0447\u0430\u0446"
                        ],
                        "da": [
                            "myroblyt"
                        ],
                        "es": [
                            "miroblita"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d8\u10e0\u10dd\u10dc\u10db\u10d3\u10d8\u10dc\u10d0\u10e0\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c5\u03c1\u03bf\u03b2\u03bb\u03cd\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "miroblita"
                        ],
                        "la": [
                            "myroblyta"
                        ],
                        "nl": [
                            "myrobliet"
                        ],
                        "pt": [
                            "miroblita"
                        ],
                        "ro": [
                            "izvor\u00e2tor de mir",
                            "izvor\u00e2toare de mir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u0440\u043e\u0442\u043e\u0447\u0435\u0446"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u043c\u0438\u0440\u043e\u0442\u043e\u0447\u0430\u0446"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0438\u0440\u043e\u0442\u043e\u0447\u0435\u0446\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "myroblyte": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "myroblytes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "myrrhe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Myrrhe"
                        ],
                        "en": [
                            "myrrh"
                        ],
                        "es": [
                            "mirra"
                        ],
                        "eo": [
                            "mirho"
                        ],
                        "it": [
                            "mirra"
                        ],
                        "la": [
                            "murra",
                            "myrrha"
                        ],
                        "nl": [
                            "mirre"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u0440\u0440\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "myrra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "myrrhe": [
                    "Singulier"
                ],
                "myrrhes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Myrtac\u00e9es": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Myrtaceae"
                        ],
                        "en": [
                            "Myrtaceae"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6843\u91d1\u5a18\u79d1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3c4\uae08\uc591\uacfc"
                        ],
                        "it": [
                            "Myrtaceae"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30c8\u30e2\u30e2\u79d1"
                        ],
                        "nl": [
                            "mirtefamilie"
                        ],
                        "vi": [
                            "H\u1ecd \u0110\u00e0o kim n\u01b0\u01a1ng",
                            "h\u1ecd Sim",
                            "h\u1ecd H\u01b0\u01a1ng \u0111\u00e0o"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "myrte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Myrtus"
                        ],
                        "en": [
                            "myrtle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u062f\u0633",
                            "\u0622\u0633"
                        ],
                        "co": [
                            "mortula"
                        ],
                        "es": [
                            "mirto"
                        ],
                        "eo": [
                            "mirto"
                        ],
                        "fi": [
                            "myrtti"
                        ],
                        "it": [
                            "mirto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "myrte": [
                    "Singulier"
                ],
                "myrtes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "myrtille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arbrisseau de la famille des airelles",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Vaccinium myrtillus"
                        ],
                        "eu": [
                            "ahabia"
                        ],
                        "ca": [
                            "avajonera",
                            "nabiu",
                            "mirtil"
                        ],
                        "co": [
                            "murtellu",
                            "murtella"
                        ],
                        "es": [
                            "mirtilo",
                            "ar\u00e1ndano"
                        ],
                        "eo": [
                            "mirtelujo"
                        ],
                        "gl": [
                            "arandeira"
                        ],
                        "it": [
                            "mirtillo"
                        ],
                        "oc": [
                            "abagi\u00e8ira",
                            "airi\u00e8ira",
                            "airi\u00e8ra",
                            "aire"
                        ],
                        "ro": [
                            "afin"
                        ],
                        "wa": [
                            "framb\u00e5jh\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fruit de cet arbrisseau qui est une petite baie",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bloubosbessie"
                        ],
                        "de": [
                            "Heidelbeere",
                            "Blaubeere"
                        ],
                        "en": [
                            "whortleberry",
                            "blueberry",
                            "bilberry"
                        ],
                        "eu": [
                            "ahabia"
                        ],
                        "br": [
                            "lus"
                        ],
                        "ca": [
                            "avaj\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u84dd\u8393"
                        ],
                        "kw": [
                            "lus"
                        ],
                        "co": [
                            "murtella"
                        ],
                        "es": [
                            "ar\u00e1ndano"
                        ],
                        "eo": [
                            "mirtelo"
                        ],
                        "gl": [
                            "arando"
                        ],
                        "cy": [
                            "llus"
                        ],
                        "it": [
                            "mirtillo"
                        ],
                        "gv": [
                            "freoghage",
                            "freoghane"
                        ],
                        "oc": [
                            "abajon",
                            "aire",
                            "adrest",
                            "adrera"
                        ],
                        "pt": [
                            "mirtilo"
                        ],
                        "ro": [
                            "afin\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "bl\u00e5b\u00e4r"
                        ],
                        "wa": [
                            "framb\u00e5jhe",
                            "caclindje"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sens non pr\u00e9cis\u00e9",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "gerdera silvestre",
                            "mirtil",
                            "nabiu"
                        ],
                        "da": [
                            "bl\u00e5b\u00e6r"
                        ],
                        "es": [
                            "murt\u00f3n",
                            "r\u00e1spano",
                            "mirtilo",
                            "ar\u00e1ndano negro"
                        ],
                        "fo": [
                            "bl\u00e1ber"
                        ],
                        "fi": [
                            "mustikka"
                        ],
                        "fy": [
                            "blebberbei"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03cd\u03c1\u03c4\u03b9\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1fonya"
                        ],
                        "io": [
                            "mirtelo"
                        ],
                        "is": [
                            "a\u00f0albl\u00e1ber"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d6\u30eb\u30fc\u30d9\u30ea\u30fc",
                            "\u30d3\u30eb\u30d9\u30ea\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "bosbes",
                            "blauwe bosbes"
                        ],
                        "no": [
                            "bl\u00e5b\u00e6r"
                        ],
                        "pl": [
                            "bor\u00f3wka"
                        ],
                        "ro": [
                            "afin\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "bl\u00e5b\u00e4r"
                        ],
                        "cs": [
                            "bor\u016fvka"
                        ],
                        "tr": [
                            "yaban mersine"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "myrtille": [
                    "Singulier"
                ],
                "myrtilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}