{
    "mysophobie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mysophobie"
                        ],
                        "en": [
                            "mysophobia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d01\u7656"
                        ],
                        "hr": [
                            "mizofobija"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d9\u05d6\u05d5\u05e4\u05d5\u05d1\u05d9\u05d4",
                            "\u05d2\u05e8\u05de\u05d5\u05e4\u05d5\u05d1\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "misofobia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6f54\u7656",
                            "\u6f54\u7656\u75c7"
                        ],
                        "nl": [
                            "smetvrees"
                        ],
                        "pl": [
                            "mizofobia"
                        ],
                        "pt": [
                            "misofobia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u0437\u043e\u0444\u043e\u0431\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0438\u0437\u043e\u0444\u043e\u0431\u0438\u0458\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mysophobie": [
                    "Singulier"
                ],
                "mysophobies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "myst\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "mister"
                        ],
                        "de": [
                            "Geheimnis",
                            "Mysterium",
                            "R\u00e4tsel"
                        ],
                        "en": [
                            "mystery"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057c\u0565\u0572\u056e\u057e\u0561\u056e"
                        ],
                        "eu": [
                            "misterio"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0437\u0430\u0433\u0430\u0434\u043a\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "misteri"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u795e\u79d8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2e0\ube44"
                        ],
                        "hr": [
                            "misterij"
                        ],
                        "da": [
                            "mysterium"
                        ],
                        "es": [
                            "misterio"
                        ],
                        "eo": [
                            "mistero"
                        ],
                        "et": [
                            "m\u00fcsteerium"
                        ],
                        "fi": [
                            "salaisuus"
                        ],
                        "gl": [
                            "misterio"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10d8\u10d3\u10e3\u10db\u10da\u10dd\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c5\u03c3\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05e2\u05dc\u05d5\u05de\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "rejt\u00e9ly"
                        ],
                        "io": [
                            "misterio"
                        ],
                        "it": [
                            "mistero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u795e\u79d8"
                        ],
                        "la": [
                            "mysterium"
                        ],
                        "lv": [
                            "nosl\u0113pums"
                        ],
                        "lt": [
                            "paslaptis"
                        ],
                        "nl": [
                            "geheimenis",
                            "mysterie",
                            "raadsel"
                        ],
                        "no": [
                            "mysterium"
                        ],
                        "oc": [
                            "mist\u00e8ri"
                        ],
                        "pl": [
                            "tajemnica",
                            "misterium"
                        ],
                        "pt": [
                            "mist\u00e9rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "mister"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430\u0439\u043d\u0430",
                            "\u0437\u0430\u0433\u0430\u0434\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u0458"
                        ],
                        "sk": [
                            "z\u00e1hada"
                        ],
                        "sl": [
                            "skrivnost"
                        ],
                        "sv": [
                            "mysterium"
                        ],
                        "cs": [
                            "tajemnost",
                            "z\u00e1hada"
                        ],
                        "tr": [
                            "gizem"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0430\u0433\u0430\u0434\u043a\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "mistere"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "myst\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "myst\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "myst\u00e9rieusement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mysteriously"
                        ],
                        "es": [
                            "misteriosamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "mistere"
                        ],
                        "it": [
                            "misteriosamente"
                        ],
                        "pl": [
                            "tajemniczo"
                        ],
                        "ro": [
                            "misterios",
                            "\u00een mod misterios"
                        ],
                        "cs": [
                            "tajemn\u011b",
                            "z\u00e1hadn\u011b",
                            "tajupln\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "myst\u00e9rieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "misterieus"
                        ],
                        "de": [
                            "geheimnissvoll",
                            "mysteri\u00f6s",
                            "r\u00e4tselhaft"
                        ],
                        "en": [
                            "mysterious"
                        ],
                        "az": [
                            "sirli"
                        ],
                        "br": [
                            "kevrinek",
                            "kevrinel",
                            "kevrinus"
                        ],
                        "ca": [
                            "misteri\u00f3s",
                            "misteriosa"
                        ],
                        "es": [
                            "misterioso"
                        ],
                        "eo": [
                            "mistera"
                        ],
                        "fo": [
                            "g\u00e1tuf\u00f8rur",
                            "dularfullur"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c5\u03c3\u03c4\u03b7\u03c1\u03b9\u03ce\u03b4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "misteriala"
                        ],
                        "id": [
                            "ajaib"
                        ],
                        "it": [
                            "misterioso"
                        ],
                        "la": [
                            "arcanus"
                        ],
                        "nl": [
                            "geheimzinnig",
                            "mysterieus",
                            "raadselachtig"
                        ],
                        "oc": [
                            "misteri\u00f3s"
                        ],
                        "pl": [
                            "tajemniczy"
                        ],
                        "ro": [
                            "misterios"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "mysteri\u00f6s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "myst\u00e9rieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "myst\u00e9rieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mysticisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mystik",
                            "Mystizismus",
                            "Wunderglaube"
                        ],
                        "en": [
                            "mysticism"
                        ],
                        "br": [
                            "kevrinelezh"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u795e\u79d8\u4e3b\u4e49"
                        ],
                        "da": [
                            "mystik"
                        ],
                        "es": [
                            "misticismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "mistikismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "mystiikka"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c5\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "mistikismo"
                        ],
                        "it": [
                            "mistica"
                        ],
                        "la": [
                            "mystica"
                        ],
                        "nl": [
                            "mystiek"
                        ],
                        "pl": [
                            "mistycyzm"
                        ],
                        "pt": [
                            "misticismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u0441\u0442\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "mysticism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mysticisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "mysticismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mystification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Betrug",
                            "Irref\u00fchrung",
                            "Mystifikation",
                            "Schwindel",
                            "Schabernack",
                            "T\u00e4uschung"
                        ],
                        "en": [
                            "mystification",
                            "hoax"
                        ],
                        "es": [
                            "enga\u00f1o"
                        ],
                        "io": [
                            "mistifiko"
                        ],
                        "it": [
                            "mistificazione"
                        ],
                        "sv": [
                            "mystifikation"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mystification": [
                    "Singulier"
                ],
                "mystifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mystifier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bedot",
                            "beeth\u00ea",
                            "beetneem"
                        ],
                        "de": [
                            "mystifizieren",
                            "quacksalbern",
                            "narren",
                            "zum besten halten"
                        ],
                        "en": [
                            "mystify"
                        ],
                        "ca": [
                            "mistificar"
                        ],
                        "es": [
                            "mistificar",
                            "embaucar",
                            "enga\u00f1ar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109arlatani",
                            "mistifiki"
                        ],
                        "io": [
                            "mistifikar"
                        ],
                        "it": [
                            "mistificare"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedotten",
                            "beduvelen",
                            "beetnemen"
                        ],
                        "pt": [
                            "mistificar",
                            "charlatanear",
                            "burlar",
                            "ludibriar"
                        ],
                        "sv": [
                            "mystifiera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mystique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif \u00e0 la religion",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mystisch"
                        ],
                        "en": [
                            "mystic",
                            "mystical"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00edstico"
                        ],
                        "eo": [
                            "mistika"
                        ],
                        "fy": [
                            "mystyk"
                        ],
                        "io": [
                            "mistika"
                        ],
                        "it": [
                            "mistico"
                        ],
                        "nl": [
                            "mystiek"
                        ],
                        "oc": [
                            "mistic"
                        ],
                        "pl": [
                            "mistyczny",
                            "mistyczna"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00edstico",
                            "mistiko"
                        ],
                        "sv": [
                            "mystisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mystique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "mystiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mystik"
                        ],
                        "en": [
                            "mysticism",
                            "mystic"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00edstica"
                        ],
                        "eo": [
                            "mistiko"
                        ],
                        "nl": [
                            "mystiek",
                            "mysticus"
                        ],
                        "pl": [
                            "mistycyzm",
                            "mistyka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mystique": [
                    "Singulier"
                ],
                "mystiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mythe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9cit fabuleux",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "mite"
                        ],
                        "de": [
                            "Mythus"
                        ],
                        "en": [
                            "myth"
                        ],
                        "ca": [
                            "mite"
                        ],
                        "da": [
                            "myte"
                        ],
                        "es": [
                            "mito"
                        ],
                        "eo": [
                            "mito"
                        ],
                        "fo": [
                            "frums\u00f8gn",
                            "gudas\u00f8ga"
                        ],
                        "fy": [
                            "myte"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03cd\u03b8\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "mito"
                        ],
                        "id": [
                            "mitos"
                        ],
                        "it": [
                            "mito"
                        ],
                        "nl": [
                            "mythe"
                        ],
                        "no": [
                            "myte"
                        ],
                        "pt": [
                            "mito"
                        ],
                        "sv": [
                            "myt"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u00fdtus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mythe": [
                    "Singulier"
                ],
                "mythes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mythique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mythical"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00edtico"
                        ],
                        "eo": [
                            "mita"
                        ],
                        "io": [
                            "mitala"
                        ],
                        "it": [
                            "mitico"
                        ],
                        "nl": [
                            "mythisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00edtico"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u00fdtick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mythique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "mythiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mythologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mythologie"
                        ],
                        "en": [
                            "mythology"
                        ],
                        "ca": [
                            "mitologia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u795e\u8bdd"
                        ],
                        "da": [
                            "mytologi"
                        ],
                        "es": [
                            "mitolog\u00eda"
                        ],
                        "fy": [
                            "mytology"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c5\u03b8\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "mitologio"
                        ],
                        "is": [
                            "go\u00f0afr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "mitologia"
                        ],
                        "nl": [
                            "mythologie"
                        ],
                        "no": [
                            "mytologi"
                        ],
                        "oc": [
                            "mitologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "mitologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "mytologi"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u00e1jeslov\u00ed",
                            "mytologie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mythologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "mythologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mythologique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mythological"
                        ],
                        "eo": [
                            "mitologia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c5\u03b8\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "mitologiala"
                        ],
                        "it": [
                            "mitologico"
                        ],
                        "nl": [
                            "mythologisch"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "mytologisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "mytologick\u00fd"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0456\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456\u0447\u043d\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mythologique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "mythologiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mythologue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mythologe",
                            "Mythologin"
                        ],
                        "en": [
                            "mythologist"
                        ],
                        "es": [
                            "mit\u00f3logo"
                        ],
                        "eo": [
                            "mitologiisto"
                        ],
                        "it": [
                            "mitologista",
                            "mitologo",
                            "mitologa"
                        ],
                        "nl": [
                            "mytholoog"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mythologue": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "mythologues": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mythomanie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tendance pathologique au mensonge",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pseudologie"
                        ],
                        "en": [
                            "mythomania"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacf5\uc0c1\ud5c8\uc5b8\uc99d"
                        ],
                        "da": [
                            "mytomani"
                        ],
                        "es": [
                            "mitoman\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "mitomanio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c5\u03b8\u03bf\u03bc\u03b1\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "mitomania"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u865a\u8a00\u7656"
                        ],
                        "la": [
                            "mythomania"
                        ],
                        "lt": [
                            "pseudologija"
                        ],
                        "nl": [
                            "pathologisch"
                        ],
                        "no": [
                            "mytomani"
                        ],
                        "pl": [
                            "pseudologia",
                            "mitomania"
                        ],
                        "pt": [
                            "mitomania"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u0444\u043e\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "pseudol\u00f3gia"
                        ],
                        "sv": [
                            "mytomani"
                        ],
                        "cs": [
                            "mytomanie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mythomanie": [
                    "Singulier"
                ],
                "mythomanies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "myxine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Myxine",
                            "Eptatretus"
                        ],
                        "de": [
                            "Schleimaale"
                        ],
                        "en": [
                            "hagfish",
                            "slime eel"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba39\uc7a5\uc5b4",
                            "\uaf3c\uc7a5\uc5b4"
                        ],
                        "es": [
                            "mixinos"
                        ],
                        "eo": [
                            "mukofi\u015do"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cc\u30bf\u30a6\u30ca\u30ae"
                        ],
                        "nl": [
                            "slijmprikken"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "myxine": [
                    "Singulier"
                ],
                "myxines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "myxomatose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Maladie contagieuse du lapin\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Myxomatose",
                            "Myxomkrankheit"
                        ],
                        "en": [
                            "myxomatosis"
                        ],
                        "eu": [
                            "mixomatosi"
                        ],
                        "ca": [
                            "mixomatosi"
                        ],
                        "da": [
                            "myxomatose",
                            "kaninpest"
                        ],
                        "es": [
                            "mixomatosis"
                        ],
                        "eo": [
                            "miksomatozo"
                        ],
                        "ga": [
                            "micseamat\u00f3is"
                        ],
                        "gl": [
                            "mixomatose"
                        ],
                        "cy": [
                            "mycsomatosis"
                        ],
                        "id": [
                            "miksomatosis"
                        ],
                        "it": [
                            "mixomatosi"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u0438\u043a\u0441\u043e\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437"
                        ],
                        "ms": [
                            "miksomatosis"
                        ],
                        "nl": [
                            "myxomatose"
                        ],
                        "no": [
                            "myxomatose",
                            "kaninpest"
                        ],
                        "pl": [
                            "myksomatoza"
                        ],
                        "pt": [
                            "mixomatose"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u043a\u0441\u043e\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437"
                        ],
                        "sv": [
                            "myxomatos",
                            "kaninpest"
                        ],
                        "cs": [
                            "myxomat\u00f3za"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1ec7nh n\u1ea5m da \u1edf th\u1ecf"
                        ],
                        "wa": [
                            "micsomat\u00f4ze"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "myxomatose": [
                    "Singulier"
                ],
                "myxomatoses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "myxome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Myxom"
                        ],
                        "en": [
                            "myxoma"
                        ],
                        "es": [
                            "mixoma"
                        ],
                        "it": [
                            "mixoma"
                        ],
                        "cs": [
                            "myxom"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "myxome": [
                    "Singulier"
                ],
                "myxomes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "MZ": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tante maternelle",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u59e8\u6bcd",
                            "\u963f\u59e8"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u152d\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "m\u00f3\u00f0ursystir"
                        ],
                        "ku": [
                            "xalt\u00ee"
                        ],
                        "no": [
                            "moster"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0627\u0644\u0647"
                        ],
                        "sv": [
                            "moster"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "na\u00efade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Najade"
                        ],
                        "en": [
                            "naiad"
                        ],
                        "ca": [
                            "n\u00e0iade"
                        ],
                        "es": [
                            "n\u00e1yade"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b1\u03ca\u03ac\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "naj\u00e1d"
                        ],
                        "io": [
                            "nayado"
                        ],
                        "it": [
                            "naiade"
                        ],
                        "pl": [
                            "najada"
                        ],
                        "pt": [
                            "n\u00e1iade",
                            "n\u00e1iada"
                        ],
                        "ro": [
                            "naiad\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u044f\u0434\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "najada"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "na\u00efade": [
                    "Singulier"
                ],
                "na\u00efades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "na\u00eff": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "naiv"
                        ],
                        "en": [
                            "naive",
                            "na\u00efve",
                            "na\u00eff",
                            "naif",
                            "ingenuous",
                            "innocent",
                            "simple",
                            "eyed"
                        ],
                        "br": [
                            "hegredik"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00e0ndid",
                            "candor\u00f3s",
                            "ingenu"
                        ],
                        "da": [
                            "naiv"
                        ],
                        "es": [
                            "ingenuo",
                            "c\u00e1ndido"
                        ],
                        "eo": [
                            "naiva"
                        ],
                        "fo": [
                            "g\u00f3\u00f0varin"
                        ],
                        "fi": [
                            "lapsellinen",
                            "naiivi",
                            "herkk\u00e4uskoinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c6\u03b5\u03bb\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "na\u00edv"
                        ],
                        "mg": [
                            "bonaika",
                            "nandra",
                            "ramasabomanga",
                            "vendrana",
                            "pory"
                        ],
                        "nl": [
                            "argeloos",
                            "na\u00efef",
                            "ongekunsteld",
                            "onnozel"
                        ],
                        "oc": [
                            "n\u00e8ci",
                            "ingen\u00fa"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00e2ndido",
                            "ing\u00eanuo"
                        ],
                        "ro": [
                            "naiv"
                        ],
                        "sv": [
                            "naiv",
                            "bl\u00e5\u00f6gd"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00f6n",
                            "safl\u0131k"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u00e2y th\u01a1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "na\u00eff": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "na\u00effs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "na\u00efve": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "na\u00efves": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "nain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zwergenhaft",
                            "Zwerg"
                        ],
                        "en": [
                            "like"
                        ],
                        "ca": [
                            "nan"
                        ],
                        "es": [
                            "enano"
                        ],
                        "ga": [
                            "abhcach"
                        ],
                        "gl": [
                            "anano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b1\u03bd\u03cc\u03c3\u03c9\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "nana"
                        ],
                        "la": [
                            "nanus"
                        ],
                        "pt": [
                            "an\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0438\u0437\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u043b\u044b\u0439"
                        ],
                        "tr": [
                            "c\u00fcce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "nains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "naine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "naines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dwerg"
                        ],
                        "de": [
                            "Zwerg"
                        ],
                        "en": [
                            "dwarf",
                            "midget"
                        ],
                        "ang": [
                            "dweorg"
                        ],
                        "eu": [
                            "ipotx",
                            "epo"
                        ],
                        "ca": [
                            "nan"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u77ee\u4eba",
                            "\u4f8f\u5112",
                            "\u8896\u73cd\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub4dc\uc6cc\ud504"
                        ],
                        "da": [
                            "dv\u00e6rg"
                        ],
                        "es": [
                            "enano"
                        ],
                        "eo": [
                            "nano"
                        ],
                        "fo": [
                            "dv\u00f8rgur"
                        ],
                        "fy": [
                            "dwerch"
                        ],
                        "ga": [
                            "abhac"
                        ],
                        "gl": [
                            "anano"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ef\u10e3\u10ef\u10d4\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03ac\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "nano"
                        ],
                        "is": [
                            "dvergur"
                        ],
                        "it": [
                            "nano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c0f\u4eba",
                            "\u4f8f\u5112",
                            "\u30c9\u30ef\u30fc\u30d5"
                        ],
                        "lv": [
                            "nyk\u0161tukai"
                        ],
                        "lt": [
                            "r\u016b\u0137is"
                        ],
                        "nl": [
                            "dwerg"
                        ],
                        "no": [
                            "dverg",
                            "dverg"
                        ],
                        "oc": [
                            "nan"
                        ],
                        "pl": [
                            "karze\u0142",
                            "krasnal"
                        ],
                        "pt": [
                            "an\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "pitic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u043b\u0438\u043a",
                            "\u043b\u0438\u043b\u0438\u043f\u0443\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "dv\u00e4rg"
                        ],
                        "cs": [
                            "trpasl\u00edk",
                            "trpaslice"
                        ],
                        "tr": [
                            "c\u00fcce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nain": [
                    "Singulier"
                ],
                "nains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "naissance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Venue d\u2019un \u00eatre \u00e0 la vie",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "geboorte"
                        ],
                        "de": [
                            "Geburt"
                        ],
                        "en": [
                            "birth"
                        ],
                        "ast": [
                            "nacimientu"
                        ],
                        "br": [
                            "ganedigezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "naixement"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51fa\u751f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud0c4\uc0dd"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00f8dsel"
                        ],
                        "es": [
                            "nacimiento"
                        ],
                        "gl": [
                            "nacemento"
                        ],
                        "ha": [
                            "haihuwa"
                        ],
                        "io": [
                            "nasko"
                        ],
                        "it": [
                            "nascita"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u51fa\u751f",
                            "\u8a95\u751f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0443\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "zay\u00een",
                            "za",
                            "\u0632\u0627\u06cc\u06cc\u0646"
                        ],
                        "la": [
                            "natio"
                        ],
                        "ln": [
                            "mb\u00f3tama"
                        ],
                        "nl": [
                            "geboorte"
                        ],
                        "no": [
                            "f\u00f8dsel",
                            "f\u00f8dsel"
                        ],
                        "pt": [
                            "nascimento"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6delse"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Origine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geburt"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u062f\u0629",
                            "\u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u062f\u0629",
                            "\u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u062f\u0629"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d77\u6e90"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930\u0938\u0935"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8d77\u6e90",
                            "\u767a\u751f"
                        ],
                        "no": [
                            "opphav"
                        ],
                        "ro": [
                            "nastere"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00f6rd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ang": [
                            "acennednes",
                            "gebyrt"
                        ],
                        "eo": [
                            "naski\u011do"
                        ],
                        "fy": [
                            "berte"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b1",
                            "\u03c4\u03bf\u03ba\u03b5\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00fclet\u00e9s"
                        ],
                        "ln": [
                            "mb\u00f3tama"
                        ],
                        "ms": [
                            "kelahiran"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00f6rd",
                            "f\u00f6delse"
                        ],
                        "tr": [
                            "do\u011fum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "naissance": [
                    "Singulier"
                ],
                "naissances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "na\u00eetre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Commencer \u00e0 vivre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "be born",
                            "come to life"
                        ],
                        "eu": [
                            "sortu"
                        ],
                        "br": [
                            "genel"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043c \u0441\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "n\u00e9ixer"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bde\u751f",
                            "\u51fa\u751f"
                        ],
                        "es": [
                            "nacer"
                        ],
                        "eo": [
                            "naski\u011di"
                        ],
                        "fi": [
                            "synty\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03bd\u03bd\u03b9\u03ad\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00fcletik"
                        ],
                        "io": [
                            "naskar"
                        ],
                        "it": [
                            "nascere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u51fa\u751f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0443\u0443",
                            "\u0434\u04af\u043d\u0438\u0435\u0433\u0435 \u043a\u0435\u043b\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u04e9\u0440\u04e9\u043b\u04af\u04af",
                            "\u0442\u0443\u0443\u043b\u0443\u0443"
                        ],
                        "pl": [
                            "narodzi\u0107 si\u0119",
                            "urodzi\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "nascer"
                        ],
                        "ro": [
                            "a na\u0219te"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043e\u0436\u0434\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6das"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuzaliwa"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0443\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "narodit"
                        ],
                        "tr": [
                            "do\u011fmak"
                        ],
                        "tk": [
                            "dogulmak",
                            "d\u00fcn\u00fd\u00e4 inmek"
                        ],
                        "wa": [
                            "skepy\u00ee",
                            "vini \u00e5 monde",
                            "nexhe"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "na\u00efvet\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ing\u00e9nuit\u00e9 d\u2019une personne",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "na\u00efvet\u00e9",
                            "naivet\u00e9",
                            "naivete",
                            "naivety",
                            "na\u00efvety"
                        ],
                        "br": [
                            "eeunegezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "neciesa"
                        ],
                        "da": [
                            "naivitet"
                        ],
                        "es": [
                            "necedad",
                            "bober\u00eda"
                        ],
                        "ga": [
                            "aerthacht"
                        ],
                        "io": [
                            "naiveso"
                        ],
                        "it": [
                            "ingenuit\u00e0"
                        ],
                        "oc": [
                            "neciesa",
                            "simplesa",
                            "candidesa"
                        ],
                        "sv": [
                            "naivitet"
                        ],
                        "cs": [
                            "naivita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "na\u00efvet\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "na\u00efvet\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "NaK": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "NaK"
                        ],
                        "en": [
                            "NaK",
                            "potassium alloy"
                        ],
                        "ca": [
                            "NaK"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94a0\u94be\u5408\u91d1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub098\ud06c"
                        ],
                        "es": [
                            "NaK"
                        ],
                        "it": [
                            "NaK"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ca\u30c8\u30ea\u30a6\u30e0\u30ab\u30ea\u30a6\u30e0\u5408\u91d1",
                            "NaK"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627 \u06a9\u0627"
                        ],
                        "pt": [
                            "NaK"
                        ],
                        "ro": [
                            "NaK"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "naloxone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Naloxon"
                        ],
                        "en": [
                            "naloxone"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0430\u043b\u043e\u043a\u0441\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "naloxona"
                        ],
                        "da": [
                            "naloxon"
                        ],
                        "es": [
                            "naloxona"
                        ],
                        "fi": [
                            "naloksoni"
                        ],
                        "gl": [
                            "naloxona"
                        ],
                        "cy": [
                            "nalocson"
                        ],
                        "hu": [
                            "naloxon"
                        ],
                        "it": [
                            "naloxone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ca\u30ed\u30ad\u30bd\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "naloxon"
                        ],
                        "no": [
                            "naloxon"
                        ],
                        "pl": [
                            "nalokson"
                        ],
                        "pt": [
                            "naloxona"
                        ],
                        "ro": [
                            "naloxon\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u043b\u043e\u043a\u0441\u043e\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043d\u0430\u043b\u043e\u043a\u0441\u043e\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "nalokson"
                        ],
                        "sv": [
                            "naloxon"
                        ],
                        "cs": [
                            "naloxon"
                        ],
                        "tr": [
                            "naloxane"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0430\u043b\u043e\u043a\u0441\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "naloxone": [
                    "Singulier"
                ],
                "naloxones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "NaN": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "NaN"
                        ],
                        "en": [
                            "NaN"
                        ],
                        "ko": [
                            "NaN"
                        ],
                        "es": [
                            "NaN"
                        ],
                        "ja": [
                            "NaN",
                            "\u975e\u6570"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "nana": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femme",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schnecke"
                        ],
                        "en": [
                            "chick",
                            "dame",
                            "broad",
                            "bird",
                            "gal"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0576\u0561\u0576\u0561\u0580"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0446\u043a\u0430"
                        ],
                        "da": [
                            "pigebarn",
                            "sild"
                        ],
                        "es": [
                            "chica",
                            "muchacha",
                            "t\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "ulino"
                        ],
                        "fi": [
                            "tipu",
                            "typykk\u00e4",
                            "tytsy"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ba\u03cc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e8\u05d2\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "it": [
                            "gnocca"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u010bi\u010b\u010ba"
                        ],
                        "nl": [
                            "griet",
                            "fien",
                            "stoot"
                        ],
                        "no": [
                            "dame",
                            "rype"
                        ],
                        "pl": [
                            "laska"
                        ],
                        "pt": [
                            "franguinha",
                            "garota"
                        ],
                        "ro": [
                            "tip\u0103",
                            "gagic\u0103",
                            "tipes\u0103",
                            "puicu\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u044b\u043f\u043e\u0447\u043a\u0430",
                            "\u0442\u0451\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "koka",
                            "pile",
                            "piletina"
                        ],
                        "sv": [
                            "tjej"
                        ],
                        "cs": [
                            "ko\u010dka"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c32"
                        ],
                        "tr": [
                            "civciv"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nana": [
                    "Singulier"
                ],
                "nanas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nandou": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nandu"
                        ],
                        "en": [
                            "rhea"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0648\u062d\u0627\u0621"
                        ],
                        "ca": [
                            "nyand\u00fa"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00f1and\u00fa"
                        ],
                        "it": [
                            "nand\u00f9"
                        ],
                        "nl": [
                            "nandoe"
                        ],
                        "pt": [
                            "nandu",
                            "nhandu"
                        ],
                        "qu": [
                            "suri"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nandou": [
                    "Singulier"
                ],
                "nandous": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nanisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Insuffisance de croissance conduisant \u00e0 une taille limit\u00e9e\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dwarfism"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f8f\u5112\u75c7"
                        ],
                        "es": [
                            "enanismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "naneco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2",
                            "\u03bd\u03b1\u03bd\u03bf\u03c3\u03c9\u03bc\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "nanismo",
                            "nanosomia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c0f\u4eba\u75c7"
                        ],
                        "pt": [
                            "nanismo"
                        ],
                        "sv": [
                            "dv\u00e4rgv\u00e4xt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nanisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "nanismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nanoamp\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nanoampere"
                        ],
                        "en": [
                            "nanoampere"
                        ],
                        "br": [
                            "nanoamper"
                        ],
                        "es": [
                            "nanoamperio"
                        ],
                        "gl": [
                            "nanoamperio",
                            "nanoampere"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nanoamp\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "nanoamp\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nanocandela": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nanocandela"
                        ],
                        "en": [
                            "nanocandela"
                        ],
                        "es": [
                            "nanocandela"
                        ],
                        "gl": [
                            "nanocandela"
                        ],
                        "it": [
                            "nanocandela"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nanocandela": [
                    "Singulier"
                ],
                "nanocandelas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nanocristal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nanokristall"
                        ],
                        "en": [
                            "nanocrystal"
                        ],
                        "es": [
                            "nanocristal"
                        ],
                        "it": [
                            "nanocristallo"
                        ],
                        "ro": [
                            "nanocristal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nanocristal": [
                    "Singulier"
                ],
                "nanocristaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nanogramme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "nanogram",
                            "nanogramme"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub098\ub178\uadf8\ub7a8"
                        ],
                        "it": [
                            "nanogrammo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ca\u30ce\u30b0\u30e9\u30e0"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nanogramme": [
                    "Singulier"
                ],
                "nanogrammes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nanohenry": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure d\u2019inductance",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nanohenry"
                        ],
                        "en": [
                            "nanohenry"
                        ],
                        "es": [
                            "nanohenrio"
                        ],
                        "gl": [
                            "nanohenry",
                            "nanohenrio"
                        ],
                        "it": [
                            "nanohenry"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nanohenry": [
                    "Singulier"
                ],
                "nanohenrys": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nanohertz": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de fr\u00e9quence",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nanohertz"
                        ],
                        "en": [
                            "nanohertz"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub098\ub178\ud5e4\ub974\uce20"
                        ],
                        "es": [
                            "nanohercio",
                            "nanohertz",
                            "nanohertzio"
                        ],
                        "gl": [
                            "nanohercio",
                            "nanohertz"
                        ],
                        "it": [
                            "nanohertz"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ca\u30ce\u30d8\u30eb\u30c4"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "nanolux": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nanolux"
                        ],
                        "en": [
                            "nanolux"
                        ],
                        "es": [
                            "nanolux"
                        ],
                        "it": [
                            "nanolux"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ca\u30ce\u30eb\u30af\u30b9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "nanom\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de longueur",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "nanometre",
                            "nanometer"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub098\ub178\ubbf8\ud130"
                        ],
                        "gl": [
                            "nan\u00f3metro"
                        ],
                        "it": [
                            "nanometro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ca\u30ce\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u043d\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "nanometer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nanom\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "nanom\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nanonewton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nanonewton"
                        ],
                        "en": [
                            "nanonewton"
                        ],
                        "es": [
                            "nanonewton"
                        ],
                        "gl": [
                            "nanonewton"
                        ],
                        "it": [
                            "nanonewton"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nanonewton": [
                    "Singulier"
                ],
                "nanonewtons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nanopascal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nanopascal"
                        ],
                        "en": [
                            "nanopascal"
                        ],
                        "es": [
                            "nanopascal"
                        ],
                        "gl": [
                            "nanopascal"
                        ],
                        "it": [
                            "nanopascal"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ca\u30ce\u30d1\u30b9\u30ab\u30eb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nanopascal": [
                    "Singulier"
                ],
                "nanopascals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nanotechnologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nanotechnologie"
                        ],
                        "en": [
                            "nanotechnology"
                        ],
                        "br": [
                            "nanokalvezerezh",
                            "nanoteknologiezh"
                        ],
                        "it": [
                            "nanotecnologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ca\u30ce\u30c6\u30af\u30ce\u30ed\u30b8\u30fc",
                            "\u30ca\u30ce\u30c6\u30af"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nanotechnologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "nanotechnologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nanotube": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nanor\u00f6hre"
                        ],
                        "en": [
                            "nanotube"
                        ],
                        "es": [
                            "nanotubo"
                        ],
                        "fi": [
                            "nanorurka"
                        ],
                        "it": [
                            "nanotubo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30fc\u30dc\u30f3\u30ca\u30ce\u30c1\u30e5\u30fc\u30d6"
                        ],
                        "pl": [
                            "nanorurka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0433\u043b\u0435\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u043d\u0430\u043d\u043e\u0442\u0440\u0443\u0431\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nanotube": [
                    "Singulier"
                ],
                "nanotubes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nanovolt": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nanovolt"
                        ],
                        "en": [
                            "nanovolt",
                            "volt"
                        ],
                        "es": [
                            "nanovoltio"
                        ],
                        "it": [
                            "nanovolt"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ca\u30ce\u30dc\u30eb\u30c8"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nanovolt": [
                    "Singulier"
                ],
                "nanovolts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "naos": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Naos"
                        ],
                        "en": [
                            "naos"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "naos",
                            "cella"
                        ],
                        "pl": [
                            "naos"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "napalm": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Napalm"
                        ],
                        "en": [
                            "napalm"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0430\u043f\u0430\u043b\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "napalm"
                        ],
                        "da": [
                            "napalm"
                        ],
                        "es": [
                            "napalm"
                        ],
                        "eo": [
                            "napalmo"
                        ],
                        "fi": [
                            "napalm"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e0\u05e4\u05dc\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "napalm"
                        ],
                        "it": [
                            "napalm"
                        ],
                        "lt": [
                            "napalmas"
                        ],
                        "nl": [
                            "napalm"
                        ],
                        "no": [
                            "napalm",
                            "napalm"
                        ],
                        "pl": [
                            "napalm"
                        ],
                        "pt": [
                            "napalm"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u043f\u0430\u043b\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "napalm"
                        ],
                        "sv": [
                            "napalm"
                        ],
                        "tg": [
                            "napalma"
                        ],
                        "cs": [
                            "napalm"
                        ],
                        "tr": [
                            "napalm"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0430\u043f\u0430\u043b\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "naphtazoline": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Naphazolin"
                        ],
                        "en": [
                            "naphazoline"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0576\u0561\u0586\u0561\u0566\u0578\u056c\u056b\u0576"
                        ],
                        "es": [
                            "nafazolina"
                        ],
                        "cy": [
                            "naffasolin"
                        ],
                        "hu": [
                            "nafazolin"
                        ],
                        "it": [
                            "nafazolina"
                        ],
                        "pl": [
                            "nafazolina"
                        ],
                        "pt": [
                            "nafazolina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0444\u0430\u0437\u043e\u043b\u0438\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043d\u0430\u0444\u0430\u0437\u043e\u043b\u0438\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "nafazolin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "naphtazoline": [
                    "Singulier"
                ],
                "naphtazolines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "napol\u00e9on": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Napoleon",
                            "napoleon"
                        ],
                        "es": [
                            "napole\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "napoleone",
                            "marengo"
                        ],
                        "oc": [
                            "napoleon"
                        ],
                        "pl": [
                            "napoleon",
                            "napoleondor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "napol\u00e9on": [
                    "Singulier"
                ],
                "napol\u00e9ons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "napolitain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif \u00e0 Naples",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Neapolitan"
                        ],
                        "es": [
                            "napolitano"
                        ],
                        "it": [
                            "napoletano"
                        ],
                        "oc": [
                            "napolitan"
                        ],
                        "pl": [
                            "neapolski"
                        ],
                        "cs": [
                            "neapolsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "napolitain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "napolitains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "napolitaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "napolitaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "napolitaans"
                        ],
                        "de": [
                            "Neapolitanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Neapolitan"
                        ],
                        "es": [
                            "napolitano"
                        ],
                        "it": [
                            "napoletano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ca\u30dd\u30ea\u8a9e"
                        ],
                        "nl": [
                            "napolitaans"
                        ],
                        "oc": [
                            "napolitan"
                        ],
                        "sv": [
                            "neapolitanska"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "nappe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Linge\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "tafeldoek"
                        ],
                        "de": [
                            "Tischdecke"
                        ],
                        "en": [
                            "tablecloth"
                        ],
                        "eu": [
                            "dafaila"
                        ],
                        "ca": [
                            "tovalla"
                        ],
                        "co": [
                            "tuvaglia",
                            "tuvaglia"
                        ],
                        "da": [
                            "borddug"
                        ],
                        "es": [
                            "mantel"
                        ],
                        "eo": [
                            "tablotuko"
                        ],
                        "fo": [
                            "bor\u00f0d\u00fakur"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00f6yt\u00e4liina"
                        ],
                        "gd": [
                            "b\u00f9ird"
                        ],
                        "hu": [
                            "abrosz",
                            "asztalter\u00edt\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "tablotuko"
                        ],
                        "id": [
                            "taplak"
                        ],
                        "it": [
                            "tovaglia"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0430\u0441\u0442\u0430\u0440\u049b\u0430\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0434\u0430\u0441\u0442\u043e\u0440\u043a\u043e\u043d"
                        ],
                        "lb": [
                            "D\u00ebschelduch",
                            "Nappe"
                        ],
                        "ms": [
                            "meja"
                        ],
                        "nl": [
                            "dekservet",
                            "tafellaken",
                            "tafelkleed"
                        ],
                        "no": [
                            "bordduk",
                            "duk"
                        ],
                        "oc": [
                            "toalha"
                        ],
                        "pt": [
                            "toalha de mesa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bordsduk",
                            "duk"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0448\u044a\u044f\u0443\u043b\u044b\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "ubrus"
                        ],
                        "vi": [
                            "kh\u0103n tr\u1ea3i b\u00e0n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nappe": [
                    "Singulier"
                ],
                "nappes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "napper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bedecken"
                        ],
                        "en": [
                            "cover"
                        ],
                        "es": [
                            "cubrir"
                        ],
                        "it": [
                            "nappare",
                            "ricoprire"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedekken"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "narcisse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Narzisse"
                        ],
                        "en": [
                            "narcissus",
                            "daffodil"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633",
                            "\u0642\u0647\u062f",
                            "\u0649\u0631\u062c\u0633"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0576\u0561\u0580\u0563\u056b\u0566"
                        ],
                        "az": [
                            "n\u0259rgizg\u00fcl\u00fc"
                        ],
                        "eu": [
                            "nartziso"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043d\u0430\u0440\u0446\u044b\u0441"
                        ],
                        "br": [
                            "kamm"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0430\u0440\u0446\u0438\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "narc\u00eds"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c34\u4ed9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc218\uc120\ud654"
                        ],
                        "co": [
                            "narciziu"
                        ],
                        "hr": [
                            "narcis"
                        ],
                        "da": [
                            "narcis",
                            "p\u00e5skelilje"
                        ],
                        "es": [
                            "narciso"
                        ],
                        "eo": [
                            "narciso"
                        ],
                        "et": [
                            "nartsiss"
                        ],
                        "fi": [
                            "narcissit"
                        ],
                        "fy": [
                            "titelroas"
                        ],
                        "gd": [
                            "chinn"
                        ],
                        "ga": [
                            "lus an chromchinn"
                        ],
                        "gl": [
                            "amarelle"
                        ],
                        "cy": [
                            "cenhinen Bedr"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dc\u10d0\u10e0\u10d2\u10d8\u10d6\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03ac\u03c1\u03ba\u03b9\u03c3\u03c3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e0\u05e8\u05e7\u05d9\u05e1"
                        ],
                        "hu": [
                            "n\u00e1rcisz"
                        ],
                        "io": [
                            "narciso"
                        ],
                        "id": [
                            "narsis"
                        ],
                        "is": [
                            "p\u00e1skalilja"
                        ],
                        "it": [
                            "narciso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c34\u4ed9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043d\u04d9\u0440\u043a\u0435\u0441"
                        ],
                        "la": [
                            "narcissus"
                        ],
                        "lv": [
                            "narcises"
                        ],
                        "lt": [
                            "narcizas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043d\u0430\u0440\u0446\u0438\u0441"
                        ],
                        "ms": [
                            "narcissus",
                            "dafodil"
                        ],
                        "mt": [
                            "nar\u010bis"
                        ],
                        "nl": [
                            "narcis"
                        ],
                        "no": [
                            "narsiss",
                            "p\u00e5skelilje"
                        ],
                        "oc": [
                            "narc\u00eds"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0631\u06af\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "narcyz"
                        ],
                        "pt": [
                            "narciso"
                        ],
                        "ro": [
                            "narcis\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0440\u0446\u0438\u0441\u0441"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043d\u0430\u0440\u0446\u0438\u0441"
                        ],
                        "sk": [
                            "narcis"
                        ],
                        "sl": [
                            "narcisa"
                        ],
                        "sv": [
                            "narciss",
                            "p\u00e5sklilja"
                        ],
                        "cs": [
                            "narcis"
                        ],
                        "tr": [
                            "nergis"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0430\u0440\u0446\u0438\u0441"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ee7y ti\u00ean"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "narcisse": [
                    "Singulier"
                ],
                "narcisses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "narcissique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "narzisstisch"
                        ],
                        "en": [
                            "narcissistic"
                        ],
                        "it": [
                            "narcisistico"
                        ],
                        "nl": [
                            "narcistisch"
                        ],
                        "sv": [
                            "narcissistisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "narcissique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "narcissiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Narzisst",
                            "Narzisstin"
                        ],
                        "en": [
                            "narcissist",
                            "narcist"
                        ],
                        "it": [
                            "narcisista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ca\u30eb\u30b7\u30b9\u30c8"
                        ],
                        "cs": [
                            "narcista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "narcissique": [
                    "Singulier"
                ],
                "narcissiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "narcissisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Admiration de soi\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "narcissism"
                        ],
                        "id": [
                            "narsisme"
                        ],
                        "it": [
                            "narcisismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "narcisme"
                        ],
                        "sv": [
                            "narcissism"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1ef1 ki\u00eau"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "narcissisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "narcissismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "narcolepsie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Narkolepsie"
                        ],
                        "en": [
                            "narcolepsy"
                        ],
                        "ca": [
                            "narcol\u00e8psia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u767c\u4f5c\u6027\u55dc\u7761\u75c5"
                        ],
                        "es": [
                            "narcolepsia"
                        ],
                        "et": [
                            "narkolepsia"
                        ],
                        "fi": [
                            "narkolepsia"
                        ],
                        "it": [
                            "narcolessia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ca\u30eb\u30b3\u30ec\u30d7\u30b7\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "narcolepsie"
                        ],
                        "pl": [
                            "narkolepsja"
                        ],
                        "pt": [
                            "narcolepsia"
                        ],
                        "sv": [
                            "narkolepsi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "narcolepsie": [
                    "Singulier"
                ],
                "narcolepsies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "narcose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "perte de connaissance sous l'effet d'un narcotique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Narkose"
                        ],
                        "en": [
                            "narcosis"
                        ],
                        "br": [
                            "morvitellerezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0430\u0440\u043a\u043e\u0437\u0430",
                            "\u0443\u043f\u043e\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "es": [
                            "narcosis"
                        ],
                        "eo": [
                            "narkozo"
                        ],
                        "gl": [
                            "narcose"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03ac\u03c1\u03ba\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "narcosi"
                        ],
                        "pl": [
                            "narkoza"
                        ],
                        "cs": [
                            "opojen\u00ed",
                            "nark\u00f3za"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "narcose": [
                    "Singulier"
                ],
                "narcoses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "narcotrafic": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "drug trafficking"
                        ],
                        "eu": [
                            "narkotrafiko"
                        ],
                        "ca": [
                            "narcotr\u00e0fic"
                        ],
                        "es": [
                            "narcotr\u00e1fico"
                        ],
                        "gl": [
                            "narcotr\u00e1fico"
                        ],
                        "it": [
                            "narcotraffico"
                        ],
                        "pt": [
                            "narcotr\u00e1fico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "narcotrafic": [
                    "Singulier"
                ],
                "narcotrafics": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "narcotrafiquant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "drug dealer"
                        ],
                        "eu": [
                            "narkotrafikatzaile"
                        ],
                        "br": [
                            "narkotrafiker"
                        ],
                        "es": [
                            "narcotraficante",
                            "narco"
                        ],
                        "it": [
                            "narcotrafficante"
                        ],
                        "oc": [
                            "narcotraficant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "narcotrafiquant": [
                    "Singulier"
                ],
                "narcotrafiquants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "narguer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0625\u0633\u062a\u0647\u0632\u0621",
                            "\u0631"
                        ],
                        "en": [
                            "to taunt"
                        ],
                        "eo": [
                            "defii"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c0\u03b1\u03af\u03b6\u03c9",
                            "\u03b1\u03c8\u03b7\u03c6\u03ce"
                        ],
                        "nl": [
                            "honen"
                        ],
                        "oc": [
                            "nhargar",
                            "morgar"
                        ],
                        "pt": [
                            "afrontar",
                            "ridicularizar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a sfida"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "narguil\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wasserpfeife",
                            "Schischa",
                            "Nargileh"
                        ],
                        "en": [
                            "water pipe",
                            "bong",
                            "hookah",
                            "narghile"
                        ],
                        "az": [
                            "q\u0259lyan"
                        ],
                        "ca": [
                            "narguil",
                            "xixa",
                            "catximba"
                        ],
                        "hr": [
                            "nargila"
                        ],
                        "da": [
                            "vandpibe",
                            "shisha"
                        ],
                        "es": [
                            "narguile",
                            "cachimba"
                        ],
                        "eo": [
                            "nargileo"
                        ],
                        "et": [
                            "vesipiip"
                        ],
                        "fi": [
                            "hooka"
                        ],
                        "gl": [
                            "narguil\u00e9"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b1\u03c1\u03b3\u03b9\u03bb\u03ad\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00edzipipa"
                        ],
                        "is": [
                            "vatnsp\u00edpa"
                        ],
                        "it": [
                            "narghil\u00e8"
                        ],
                        "lt": [
                            "kaljanas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Shisha",
                            "Waasserp\u00e4if"
                        ],
                        "nl": [
                            "waterpijp"
                        ],
                        "no": [
                            "vannpipe",
                            "vasspipe"
                        ],
                        "oc": [
                            "narguil"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0642\u0644\u06cc\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "szisza",
                            "nargile"
                        ],
                        "pt": [
                            "narguil\u00e9"
                        ],
                        "ro": [
                            "narghilea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d",
                            "\u043d\u0430\u0440\u0433\u0438\u043b\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "vodn\u00e1 fajka",
                            "nargil\u00e9",
                            "kali\u00e1n"
                        ],
                        "sl": [
                            "vodna pipa",
                            "\u0161i\u0161a"
                        ],
                        "sv": [
                            "vattenpipa"
                        ],
                        "cs": [
                            "vodn\u00ed d\u00fdmka",
                            "\u0161\u00ed\u0161a"
                        ],
                        "tr": [
                            "nargile"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "narguil\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "narguil\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "narine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "fleg\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "Nasenloch",
                            "N\u00fcster"
                        ],
                        "en": [
                            "nostril"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "fron",
                            "fri"
                        ],
                        "ca": [
                            "nariu"
                        ],
                        "kw": [
                            "frig"
                        ],
                        "co": [
                            "naru"
                        ],
                        "da": [
                            "n\u00e6sebor"
                        ],
                        "es": [
                            "narina"
                        ],
                        "eo": [
                            "naztruo"
                        ],
                        "fi": [
                            "sierain"
                        ],
                        "gd": [
                            "cuinnean"
                        ],
                        "ga": [
                            "poll\u00e1ire",
                            "poll sr\u00f3ine"
                        ],
                        "cy": [
                            "ffroen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03bf\u03c5\u03b8\u03bf\u03cd\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "orrlyuk"
                        ],
                        "io": [
                            "truo"
                        ],
                        "ia": [
                            "nare"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14f1\u1550\u14d7\u1483"
                        ],
                        "it": [
                            "narice"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u043d\u0430\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0430\u043d\u043e\u043e"
                        ],
                        "la": [
                            "naris"
                        ],
                        "mg": [
                            "vavorona"
                        ],
                        "nl": [
                            "neusgat"
                        ],
                        "oc": [
                            "nasica"
                        ],
                        "pl": [
                            "nozdrze"
                        ],
                        "ro": [
                            "nar\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u0437\u0434\u0440\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00e4sborre"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u043e\u0440\u044b\u043d \u0442\u0438\u0448\u0435\u0433\u0435"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01"
                        ],
                        "tr": [
                            "burun deli\u011fi"
                        ],
                        "tk": [
                            "burun de\u015figi"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1ed7 m\u0169i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "narine": [
                    "Singulier"
                ],
                "narines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "narquois": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "neckisch",
                            "schelmisch",
                            "sp\u00f6ttisch",
                            "listig",
                            "verschmitzt"
                        ],
                        "en": [
                            "sardonic",
                            "snide",
                            "snarky"
                        ],
                        "ca": [
                            "sorneguer"
                        ],
                        "es": [
                            "socarr\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b9\u03c1\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "schamper"
                        ],
                        "oc": [
                            "trufandi\u00e8r"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219mecheresc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "narquoise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "narquoises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "narrateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erz\u00e4hler",
                            "Erz\u00e4hlerin"
                        ],
                        "en": [
                            "narrator"
                        ],
                        "ast": [
                            "narrador"
                        ],
                        "ca": [
                            "narrador"
                        ],
                        "es": [
                            "narrador"
                        ],
                        "eo": [
                            "rakontanto"
                        ],
                        "gl": [
                            "narrador"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c6\u03b7\u03b3\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "narr\u00e1tor"
                        ],
                        "io": [
                            "naracanto"
                        ],
                        "id": [
                            "narator",
                            "pencerita"
                        ],
                        "it": [
                            "narratore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a9e\u308a\u624b"
                        ],
                        "pl": [
                            "narrator"
                        ],
                        "pt": [
                            "narrador"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437\u0447\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "ber\u00e4ttare"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyprav\u011b\u010d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "narrateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "narrateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "narratif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erz\u00e4hlend"
                        ],
                        "en": [
                            "narrative"
                        ],
                        "ca": [
                            "narratiu",
                            "narrativa",
                            "narratori",
                            "narrat\u00f2ria"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53d9\u8ff0\u7684"
                        ],
                        "da": [
                            "narrativ"
                        ],
                        "es": [
                            "narrativo"
                        ],
                        "it": [
                            "narrativo"
                        ],
                        "oc": [
                            "narratiu"
                        ],
                        "cs": [
                            "narativn\u00ed",
                            "vypr\u00e1v\u011bc\u00ed",
                            "vypravovac\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "narratif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "narratifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "narrative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "narratives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "narration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9cit, expos\u00e9 de faits dans un ouvrage litt\u00e9raire. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erz\u00e4hlung"
                        ],
                        "en": [
                            "narrative",
                            "narration"
                        ],
                        "ca": [
                            "narraci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53d9\u4e8b"
                        ],
                        "da": [
                            "fort\u00e6lling"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c6\u03ae\u03b3\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "narrazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53d9\u4e8b"
                        ],
                        "oc": [
                            "narracion"
                        ],
                        "pt": [
                            "narra\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "narration": [
                    "Singulier"
                ],
                "narrations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "narrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vertel"
                        ],
                        "en": [
                            "to narrate",
                            "to tell a story"
                        ],
                        "br": [
                            "dezrevella\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "fort\u00e6lle",
                            "berette"
                        ],
                        "es": [
                            "narrar"
                        ],
                        "eo": [
                            "rakonti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c6\u03b7\u03b3\u03bf\u03cd\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "naracar"
                        ],
                        "cs": [
                            "vypr\u00e1v\u011bt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "narthex": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Narthex",
                            "Vorhalle",
                            "Riesenfenchel"
                        ],
                        "en": [
                            "narthex"
                        ],
                        "ca": [
                            "n\u00e0rtex"
                        ],
                        "es": [
                            "n\u00e1rtex"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03ac\u03c1\u03b8\u03b7\u03ba\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "nartece"
                        ],
                        "pt": [
                            "n\u00e1rtex"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0442\u0432\u043e\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "narval": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Monodon monoceros"
                        ],
                        "sq": [
                            "narvali"
                        ],
                        "de": [
                            "Narwal"
                        ],
                        "en": [
                            "narwhal",
                            "narwhale"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0628\u062d\u0631",
                            "\u062d\u0631\u064a\u0634 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631"
                        ],
                        "az": [
                            "narval"
                        ],
                        "eu": [
                            "narbal"
                        ],
                        "br": [
                            "narwal"
                        ],
                        "ca": [
                            "narval"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e00\u89d2\u9cb8"
                        ],
                        "hr": [
                            "narval"
                        ],
                        "da": [
                            "narhval"
                        ],
                        "es": [
                            "narval"
                        ],
                        "eo": [
                            "narvalo"
                        ],
                        "fi": [
                            "sarvivalas"
                        ],
                        "gd": [
                            "mhara adharcach"
                        ],
                        "ga": [
                            "narbhal"
                        ],
                        "gl": [
                            "narval"
                        ],
                        "cy": [
                            "morfil uncorn"
                        ],
                        "hu": [
                            "narv\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "narvalo"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1451\u1491\u14d5\u1483",
                            "\u157f\u14da\u14d7\u1490\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "n\u00e1hvalur"
                        ],
                        "it": [
                            "narvalo"
                        ],
                        "kl": [
                            "qilalugaq qernertaq"
                        ],
                        "lv": [
                            "narvalis"
                        ],
                        "lt": [
                            "narvalas"
                        ],
                        "gv": [
                            "whale feeacklagh",
                            "narwhal"
                        ],
                        "nl": [
                            "narwal"
                        ],
                        "no": [
                            "narhval",
                            "hornhval"
                        ],
                        "uz": [
                            "narval"
                        ],
                        "pl": [
                            "narwal",
                            "narwal jednoz\u0119bny"
                        ],
                        "pt": [
                            "narval"
                        ],
                        "ro": [
                            "narval"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0440\u0432\u0430\u043b"
                        ],
                        "sh": [
                            "kit narval",
                            "narval"
                        ],
                        "sl": [
                            "enorog",
                            "enoro\u017eec",
                            "samorog",
                            "narval"
                        ],
                        "sv": [
                            "narval"
                        ],
                        "cs": [
                            "narval",
                            "narval jednoroh\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "denizgergedan\u0131",
                            "narval"
                        ],
                        "vi": [
                            "k\u1ef3 l\u00e2n bi\u1ec3n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "narval": [
                    "Singulier"
                ],
                "narvals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nasal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "nasal"
                        ],
                        "es": [
                            "nasal"
                        ],
                        "cy": [
                            "trwynol"
                        ],
                        "it": [
                            "nasale"
                        ],
                        "pl": [
                            "nosowy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u0441\u043e\u0432\u043e\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "nosov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nasal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "nasauxou nasals": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "nasale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "nasales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "nasalisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "nasalization"
                        ],
                        "ca": [
                            "nasalitzaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "nasalizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "nasalizzazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "nasalizacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "nasaliza\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "nasique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nasenaffe",
                            "Peitschennatter",
                            "Einhornfisch",
                            "Doktorfisch"
                        ],
                        "da": [
                            "n\u00e6seabe"
                        ],
                        "fi": [
                            "nen\u00e4apina"
                        ],
                        "no": [
                            "neseape"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00e4sapa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nasique": [
                    "Singulier"
                ],
                "nasiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nasse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "creel"
                        ],
                        "br": [
                            "kavell"
                        ],
                        "ca": [
                            "nansa"
                        ],
                        "co": [
                            "nassa"
                        ],
                        "eo": [
                            "naso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03b1\u03c1\u03bf\u03ba\u03cc\u03c6\u03b9\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "nassa"
                        ],
                        "pl": [
                            "wiersza",
                            "wi\u0119cierz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u0448\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "vr\u0161"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nasse": [
                    "Singulier"
                ],
                "nasses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nastie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nastie"
                        ],
                        "en": [
                            "nastic"
                        ],
                        "es": [
                            "nastia"
                        ],
                        "it": [
                            "nastia"
                        ],
                        "cs": [
                            "nastie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nastie": [
                    "Singulier"
                ],
                "nasties": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "naswar": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "naswar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043d\u0430\u0441\u044b\u0431\u0430\u0439"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0646\u0633\u0648\u0627\u0631"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u0646\u0635\u0648\u0627\u0631"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0441\u0432\u0430\u0439"
                        ],
                        "tr": [
                            "nasvar",
                            "n\u0101s",
                            "nasvay"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0430\u0441\u0432\u0430\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "naswar": [
                    "Singulier"
                ],
                "naswars": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nata": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "P\u00e2tisserie portugaise",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pastel de Nata",
                            "Pastel de Bel\u00e9m"
                        ],
                        "en": [
                            "pastel de nata",
                            "pastel de Bel\u00e9m"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8461\u5f0f\u86cb\u631e"
                        ],
                        "es": [
                            "pastel de nata",
                            "pastel de Bel\u00e9m"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ca\u30bf"
                        ],
                        "pt": [
                            "pastel de nata",
                            "past\u00e9is de Bel\u00e9m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nata": [
                    "Singulier"
                ],
                "natas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "natal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "natal",
                            "home"
                        ],
                        "br": [
                            "genidik"
                        ],
                        "es": [
                            "natal"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "cs": [
                            "rodn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "natal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "natals": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "natale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "natales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "natalit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geburtenrate"
                        ],
                        "en": [
                            "birthrate"
                        ],
                        "es": [
                            "natalidad"
                        ],
                        "it": [
                            "natalit\u00e0"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyrost naturalny"
                        ],
                        "pt": [
                            "natalidade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043e\u0436\u0434\u0430\u0435\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "nativitet"
                        ],
                        "cs": [
                            "porodnost",
                            "natalita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "natalit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "natalit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "natation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwimmen"
                        ],
                        "en": [
                            "swimming"
                        ],
                        "eu": [
                            "igeriketa"
                        ],
                        "ca": [
                            "nataci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "nataci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "na\u011dado"
                        ],
                        "io": [
                            "natado"
                        ],
                        "it": [
                            "nuoto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04af\u0437\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "zwemmen"
                        ],
                        "oc": [
                            "natacion"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0142ywanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "nata\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "nata\u021bie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "natation": [
                    "Singulier"
                ],
                "natations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "natif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "native"
                        ],
                        "br": [
                            "genidik"
                        ],
                        "es": [
                            "nativo"
                        ],
                        "it": [
                            "nativo"
                        ],
                        "pt": [
                            "nativo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "natif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "natifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "native": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "natives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "nation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "nasie",
                            "volk"
                        ],
                        "de": [
                            "Nation"
                        ],
                        "en": [
                            "nation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0645\u0629",
                            "\u0648\u0637\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0566\u0563"
                        ],
                        "az": [
                            "mill\u0259t"
                        ],
                        "eu": [
                            "nazio"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043d\u0430\u0446\u044b\u044f",
                            "\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434"
                        ],
                        "br": [
                            "broad",
                            "bro"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f",
                            "\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "naci\u00f3"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a0\u13f0\u13b5\u13af",
                            "\u13a0\u13f0\u13b5\u13a4\u13d9\u13e2\u13d2"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u56fd\u5bb6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad6d\uac00"
                        ],
                        "hr": [
                            "nacija",
                            "narod"
                        ],
                        "da": [
                            "nation"
                        ],
                        "es": [
                            "naci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "nacio"
                        ],
                        "et": [
                            "natsioon",
                            "rahvus"
                        ],
                        "fi": [
                            "kansakunta"
                        ],
                        "gd": [
                            "n\u00e0isean"
                        ],
                        "ga": [
                            "n\u00e1isi\u00fan"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03b8\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05de\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "nemzet"
                        ],
                        "io": [
                            "naciono"
                        ],
                        "id": [
                            "bangsa"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fej\u00f3\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "nazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u56fd\u5bb6"
                        ],
                        "lv": [
                            "n\u0101cija"
                        ],
                        "lt": [
                            "nacija"
                        ],
                        "ms": [
                            "bangsa"
                        ],
                        "mt": [
                            "nazzjoni"
                        ],
                        "nl": [
                            "natie",
                            "volk"
                        ],
                        "no": [
                            "nasjon"
                        ],
                        "oc": [
                            "nacion"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0644\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "n\u00e1rod"
                        ],
                        "pt": [
                            "na\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "na\u021biune"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f",
                            "\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043d\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430",
                            "\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434"
                        ],
                        "sk": [
                            "n\u00e1rod"
                        ],
                        "sl": [
                            "narod"
                        ],
                        "sv": [
                            "folk",
                            "nation"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1rod"
                        ],
                        "tr": [
                            "millet",
                            "ulus"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0430\u0446\u0456\u044f",
                            "\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ethnie, peuple.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nation",
                            "Volk"
                        ],
                        "en": [
                            "nation"
                        ],
                        "eu": [
                            "herri",
                            "enderri"
                        ],
                        "ca": [
                            "naci\u00f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u043b\u0442"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0443\u043b\u0443\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "volk"
                        ],
                        "oc": [
                            "nacion"
                        ],
                        "sw": [
                            "taifa"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043c\u0438\u043b\u043b\u04d9\u0442"
                        ],
                        "tk": [
                            "millet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nation": [
                    "Singulier"
                ],
                "nations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "national": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "nasionaal"
                        ],
                        "sq": [
                            "komb\u00ebtar"
                        ],
                        "de": [
                            "national"
                        ],
                        "en": [
                            "national",
                            "domestic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0637\u0646\u064a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576"
                        ],
                        "eu": [
                            "herriko",
                            "nazional"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0435\u043d",
                            "\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "nacional"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u56fd\u5bb6"
                        ],
                        "hr": [
                            "nacionalni",
                            "narodni",
                            "nacionalna"
                        ],
                        "da": [
                            "national"
                        ],
                        "es": [
                            "nacional",
                            "estatal"
                        ],
                        "eo": [
                            "nacia"
                        ],
                        "et": [
                            "kodanik"
                        ],
                        "fi": [
                            "kansallinen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d4\u10e0\u10dd\u10d5\u10dc\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b8\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092f"
                        ],
                        "hu": [
                            "nemzeti",
                            "orsz\u00e1gos"
                        ],
                        "io": [
                            "nacionala"
                        ],
                        "id": [
                            "nasional"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fej\u00f3\u00f0legur"
                        ],
                        "it": [
                            "nazionale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u56fd\u7acb\u306e"
                        ],
                        "lv": [
                            "nacion\u0101ls"
                        ],
                        "lt": [
                            "nacionalinis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0435\u043d",
                            "\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d"
                        ],
                        "ms": [
                            "nasional"
                        ],
                        "mt": [
                            "nazzjonali"
                        ],
                        "nl": [
                            "nationaal",
                            "landelijk"
                        ],
                        "no": [
                            "nasjonal"
                        ],
                        "oc": [
                            "nacional"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0644\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "narodowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "nacional"
                        ],
                        "ro": [
                            "na\u021bional"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u092f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043d\u0438",
                            "\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "n\u00e1rodn\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "dr\u017eaven",
                            "naroden"
                        ],
                        "sv": [
                            "nationell"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1rodn\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "mill\u00ee"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0430\u0446\u0456\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "national": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "nationaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "nationale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "nationales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "national-socialiste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nationalsozialistisch"
                        ],
                        "en": [
                            "National Socialist"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b8\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03c3\u03bf\u03c3\u03b9\u03b1\u03bb\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "nazionalsocialista"
                        ],
                        "vi": [
                            "qu\u1ed1c x\u00e3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "national-socialiste": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "national-socialistes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "nationaliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nationalisieren",
                            "verstaatlichen"
                        ],
                        "es": [
                            "nacionalizar"
                        ],
                        "io": [
                            "nacionaligar"
                        ],
                        "it": [
                            "nazionalizzare",
                            "statalizzare"
                        ],
                        "oc": [
                            "nacionalizar"
                        ],
                        "sv": [
                            "nationalisera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "nationalisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nationalismus"
                        ],
                        "en": [
                            "nationalism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u044a\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "nacionalisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c11\u65cf\u4e3b\u4e49"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubbfc\uc871\uc8fc\uc758"
                        ],
                        "da": [
                            "nationalisme"
                        ],
                        "es": [
                            "nacionalismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "naciismo"
                        ],
                        "et": [
                            "rahvuslus",
                            "natsionalism"
                        ],
                        "fi": [
                            "kansallismielisyys",
                            "nationalismi",
                            "kansalliskiihko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b8\u03bd\u03b9\u03ba\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "nacionalizmus"
                        ],
                        "id": [
                            "kebangsaan"
                        ],
                        "it": [
                            "nazionalismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c11\u65cf\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u043b\u0442\u0448\u044b\u043b\u0434\u044b\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0443\u043b\u0443\u0442\u0447\u0443\u043b\u0434\u0443\u043a"
                        ],
                        "lv": [
                            "nacion\u0101lisms"
                        ],
                        "lt": [
                            "nacionalizmas"
                        ],
                        "ms": [
                            "nasionalisme"
                        ],
                        "nl": [
                            "nationalisme"
                        ],
                        "no": [
                            "nasjonalisme"
                        ],
                        "oc": [
                            "nacionalisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "nacjonalizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "nacionalismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "na\u021bionalism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "nacionalizmus"
                        ],
                        "sl": [
                            "nacionalizem"
                        ],
                        "sv": [
                            "nationalism"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043c\u0438\u043b\u043b\u04d9\u0442\u0447\u0435\u043b\u0435\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "nacionalismus"
                        ],
                        "tr": [
                            "milliyet\u00e7ilik",
                            "ulus\u00e7uluk"
                        ],
                        "tk": [
                            "millet\u00e7ilik"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0430\u0446\u0456\u043e\u043d\u0430\u043b\u0456\u0437\u043c"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u1ee7 ngh\u0129a d\u00e2n t\u1ed9c",
                            "ch\u1ee7 ngh\u0129a qu\u1ed1c gia",
                            "ch\u1ee7 ngh\u0129a qu\u1ed1c t\u1ed9c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nationalisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "nationalismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nationaliste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nationalistisch"
                        ],
                        "en": [
                            "nationalist",
                            "nationalistic"
                        ],
                        "eu": [
                            "nazionalista"
                        ],
                        "es": [
                            "nacionalista"
                        ],
                        "fi": [
                            "kansallismielinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b8\u03bd\u03b9\u03ba\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "nazionalista"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0644\u06cc \u06af\u0631\u0627"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "nacionalistick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nationaliste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "nationalistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nationalist",
                            "Nationalistin"
                        ],
                        "en": [
                            "nationalist"
                        ],
                        "da": [
                            "nationalist"
                        ],
                        "es": [
                            "nacionalista"
                        ],
                        "fi": [
                            "kansallismielinen",
                            "nationalisti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b8\u03bd\u03b9\u03ba\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2",
                            "\u03b5\u03b8\u03bd\u03b9\u03ba\u03af\u03c3\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "nacionalista"
                        ],
                        "it": [
                            "nazionalista"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u043b\u0442\u0448\u044b\u043b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0443\u043b\u0443\u0442\u0447\u0443\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "nationalist"
                        ],
                        "no": [
                            "nasjonalist"
                        ],
                        "pl": [
                            "nacjonalista",
                            "nacjonalistka"
                        ],
                        "pt": [
                            "nacionalista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442",
                            "\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "nacionalista"
                        ],
                        "sv": [
                            "nationalist"
                        ],
                        "cs": [
                            "nacionalista"
                        ],
                        "tk": [
                            "millet\u00e7i",
                            "milletparaz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nationaliste": [
                    "Singulier"
                ],
                "nationalistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nationalit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "burgerskap",
                            "nasionaliteit"
                        ],
                        "de": [
                            "Staatsangeh\u00f6rigkeit",
                            "Nationalit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "nationality",
                            "citizenship"
                        ],
                        "ast": [
                            "nacionalid\u00e1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad6d\uc801"
                        ],
                        "fi": [
                            "kansallisuus"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d4\u10e0\u10dd\u10d5\u10dc\u10e3\u10da\u10dd\u10d1\u10d0",
                            "\u10d4\u10e0\u10dd\u10d5\u10dc\u10d4\u10d1\u10d0",
                            "\u10db\u10dd\u10e5\u10d0\u10da\u10d0\u10e5\u10d4\u10dd\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "io": [
                            "nacionaleso"
                        ],
                        "id": [
                            "kewarganegaraan"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fej\u00f3\u00f0erni"
                        ],
                        "it": [
                            "nazionalit\u00e0"
                        ],
                        "pl": [
                            "narodowo\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "nacionalidade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c",
                            "\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c",
                            "\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1rodnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nationalit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "nationalit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "natrolite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Natrolith"
                        ],
                        "en": [
                            "natrolite"
                        ],
                        "es": [
                            "natrolita"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e0\u05ea\u05e8\u05d5\u05dc\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "n\u00e1trolit"
                        ],
                        "it": [
                            "natrolite"
                        ],
                        "nl": [
                            "natroliet"
                        ],
                        "pl": [
                            "natrolit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0442"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0430\u0442\u0440\u043e\u043b\u0456\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "natrolite": [
                    "Singulier"
                ],
                "natrolites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "natte": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sorte de tissu de paille...\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mat"
                        ],
                        "br": [
                            "plezhenn"
                        ],
                        "eo": [
                            "mato"
                        ],
                        "io": [
                            "mato",
                            "treso"
                        ],
                        "id": [
                            "anyam",
                            "anyaman"
                        ],
                        "nl": [
                            "vloermat",
                            "hangmat"
                        ],
                        "cs": [
                            "roho\u017e"
                        ],
                        "tr": [
                            "has\u0131r"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Cheveux tress\u00e9s\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "braid",
                            "plait",
                            "pigtail"
                        ],
                        "br": [
                            "plezhenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "trena"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fab\u5b50"
                        ],
                        "es": [
                            "trenza"
                        ],
                        "eo": [
                            "harplekta\u0135o"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04b1\u0440\u044b\u043c"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0433\u044d\u0437\u044d\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "vlechten",
                            "tressen"
                        ],
                        "pt": [
                            "tran\u00e7a"
                        ],
                        "tr": [
                            "sa\u00e7 \u00f6rg\u00fcs\u00fc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "natte": [
                    "Singulier"
                ],
                "nattes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "natter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schlingen",
                            "winden",
                            "flechten"
                        ],
                        "en": [
                            "braid",
                            "plait",
                            "twine",
                            "wreathe"
                        ],
                        "ca": [
                            "trenar"
                        ],
                        "es": [
                            "trenzar",
                            "entrelazar",
                            "entrecruzar"
                        ],
                        "eo": [
                            "plekti"
                        ],
                        "fo": [
                            "fl\u00e6tta",
                            "sn\u00fa\u00f0ra",
                            "binda"
                        ],
                        "io": [
                            "tresigar"
                        ],
                        "la": [
                            "plectere"
                        ],
                        "nl": [
                            "vlechten"
                        ],
                        "pt": [
                            "tran\u00e7ar",
                            "entran\u00e7ar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "naturalisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einb\u00fcrgerung"
                        ],
                        "en": [
                            "naturalization"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "es": [
                            "naturalizaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "nacionanigo"
                        ],
                        "it": [
                            "naturalizzazione"
                        ],
                        "pl": [
                            "naturalizacja"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "naturalizov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "naturalisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "naturalisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "naturaliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einb\u00fcrgern"
                        ],
                        "en": [
                            "naturalize"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03ce"
                        ],
                        "it": [
                            "naturalizzare"
                        ],
                        "pt": [
                            "naturalizar"
                        ],
                        "ro": [
                            "naturaliza"
                        ],
                        "cs": [
                            "naturalizovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "naturalisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "naturalism"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\uc5f0\uc8fc\uc758"
                        ],
                        "it": [
                            "naturalismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81ea\u7136\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0627\u062a\u0648\u0631\u0627\u0644\u06cc\u0633\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "naturalizm"
                        ],
                        "sv": [
                            "naturalism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "naturalisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "naturalismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "naturaliste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Naturwissenschaftler",
                            "Naturwissenschaftlerin"
                        ],
                        "en": [
                            "naturalist"
                        ],
                        "es": [
                            "naturalista"
                        ],
                        "eo": [
                            "natursciencisto",
                            "natursciencistino"
                        ],
                        "it": [
                            "naturalista"
                        ],
                        "nl": [
                            "natuurwetenschaper",
                            "natuurwetenschapster"
                        ],
                        "pt": [
                            "naturalista"
                        ],
                        "ro": [
                            "naturalist",
                            "naturalist\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "naturalist"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00edrodov\u011bdec",
                            "p\u0159\u00edrodov\u011bdkyn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "naturaliste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "naturalistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "nature": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(Ensemble des \u00eatres et des choses, monde, univers.)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Natur"
                        ],
                        "en": [
                            "nature"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0440\u044b\u0440\u043e\u0434\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "natura"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u81ea\u7136"
                        ],
                        "hr": [
                            "priroda"
                        ],
                        "es": [
                            "naturaleza"
                        ],
                        "fi": [
                            "luonto"
                        ],
                        "it": [
                            "natura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81ea\u7136"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0430\u0431\u0438\u044f\u0442"
                        ],
                        "la": [
                            "natura"
                        ],
                        "oc": [
                            "natura"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyroda"
                        ],
                        "pt": [
                            "natureza"
                        ],
                        "ro": [
                            "fire",
                            "natur\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "priroda"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0442\u0430\u0431\u0438\u0430\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00edroda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Essence d\u2019un \u00eatre ou d\u2019une chose avec les attributs physiques ou moraux qui lui sont propres.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Natur",
                            "Gem\u00fct",
                            "Geist"
                        ],
                        "en": [
                            "nature",
                            "character"
                        ],
                        "ca": [
                            "natura"
                        ],
                        "hr": [
                            "narav",
                            "karakter",
                            "osobina",
                            "svojstvo"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00edndole"
                        ],
                        "fi": [
                            "luonto"
                        ],
                        "it": [
                            "indole",
                            "carattere"
                        ],
                        "oc": [
                            "natura",
                            "caract\u00e8r"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00edndole",
                            "car\u00e1ter"
                        ],
                        "ro": [
                            "fire",
                            "caracter"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aard",
                            "natuur"
                        ],
                        "sq": [
                            "natyr\u00eb"
                        ],
                        "ang": [
                            "gecynd"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0628\u064a\u0639\u0629"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\uc5f0"
                        ],
                        "da": [
                            "natur"
                        ],
                        "eo": [
                            "naturo"
                        ],
                        "fo": [
                            "n\u00e1tt\u00fara"
                        ],
                        "fy": [
                            "aard",
                            "natuer",
                            "w\u00eazen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10e3\u10dc\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03cd\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d8\u05d1\u05e2"
                        ],
                        "hu": [
                            "term\u00e9szet"
                        ],
                        "io": [
                            "naturo"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0431\u0438\u0493\u0430\u0442"
                        ],
                        "ms": [
                            "alam"
                        ],
                        "nl": [
                            "natuur",
                            "aard",
                            "geaardheid",
                            "karakter",
                            "wezen"
                        ],
                        "no": [
                            "natur"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0637\u0628\u06cc\u0639\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "natura"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0430",
                            "\u043d\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "art",
                            "natur"
                        ],
                        "tl": [
                            "kalikas\u00e1n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nature": [
                    "Singulier"
                ],
                "natures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "naturel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 la nature",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nat\u00fcrlich"
                        ],
                        "en": [
                            "natural"
                        ],
                        "eo": [
                            "natura"
                        ],
                        "fi": [
                            "luonnollinen",
                            "luonnonmukainen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10e3\u10dc\u10d4\u10d1\u10e0\u10d8\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "naturale"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0431\u0438\u0493\u0438"
                        ],
                        "no": [
                            "naturlig"
                        ],
                        "ro": [
                            "natural"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "naturlig"
                        ],
                        "tr": [
                            "do\u011fasal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "naturel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "naturels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "naturelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "naturelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "naturellement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "natuurlik",
                            "van nature",
                            "natuurlik"
                        ],
                        "sq": [
                            "natyrisht"
                        ],
                        "de": [
                            "nat\u00fcrlich",
                            "verst\u00e4ndlich"
                        ],
                        "en": [
                            "naturally",
                            "obviously",
                            "of course",
                            "understandably"
                        ],
                        "da": [
                            "naturligvis"
                        ],
                        "es": [
                            "naturalmente"
                        ],
                        "eo": [
                            "nature",
                            "kompreneble"
                        ],
                        "fo": [
                            "sj\u00e1lvandi",
                            "sj\u00e1lvandi",
                            "til at skilja"
                        ],
                        "fi": [
                            "luonnollisesti",
                            "tietysti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "naturalmente"
                        ],
                        "ms": [
                            "memang"
                        ],
                        "nl": [
                            "natuurlijk",
                            "uiteraard",
                            "van nature",
                            "begrijpelijkerwijs",
                            "dat spreekt vanzelf"
                        ],
                        "no": [
                            "naturligvis"
                        ],
                        "oc": [
                            "naturalment",
                            "naturalmens"
                        ],
                        "pl": [
                            "oczywi\u015bcie",
                            "rozumie si\u0119",
                            "naturalnie"
                        ],
                        "pt": [
                            "naturalmente",
                            "compreensivelmente",
                            "de certo"
                        ],
                        "ro": [
                            "natural",
                            "naturalmente"
                        ],
                        "sv": [
                            "naturligtvis"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u00e7\u0131k",
                            "a\u00e7\u0131k\u00e7a"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "naturisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Freik\u00f6rperkultur"
                        ],
                        "en": [
                            "naturism"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u88f8\u4f53\u4e3b\u4e49"
                        ],
                        "it": [
                            "naturismo"
                        ],
                        "oc": [
                            "naturisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "naturismo"
                        ],
                        "sv": [
                            "naturism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "naturisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "naturismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "naucore": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Naucoris"
                        ],
                        "en": [
                            "creeping water bug"
                        ],
                        "nl": [
                            "zwemwants"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cyrytwa"
                        ],
                        "sv": [
                            "vattenbi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "naucore": [
                    "Singulier"
                ],
                "naucores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "naufrage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schiffbruch",
                            "Untergang"
                        ],
                        "en": [
                            "shipwreck"
                        ],
                        "br": [
                            "pe\u00f1se"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub09c\ud30c"
                        ],
                        "es": [
                            "n\u00e1ufrago"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dippereo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b1\u03c5\u03ac\u03b3\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "naufrajo"
                        ],
                        "it": [
                            "naufragio"
                        ],
                        "nl": [
                            "schipbreuk"
                        ],
                        "no": [
                            "skipsvrak"
                        ],
                        "pt": [
                            "naufr\u00e1gio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0430\u0431\u043b\u0435\u043a\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "skeppsbrott"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "naufrage": [
                    "Singulier"
                ],
                "naufrages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "naufrag\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schiffbr\u00fcchiger"
                        ],
                        "en": [
                            "castaway"
                        ],
                        "io": [
                            "naufrajinta"
                        ],
                        "it": [
                            "naufragato"
                        ],
                        "nl": [
                            "vergaan"
                        ],
                        "ro": [
                            "naufragiat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "naufrag\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "naufrag\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "naufrag\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "naufrag\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "castaway"
                        ],
                        "es": [
                            "n\u00e1ufrago"
                        ],
                        "it": [
                            "naufrago"
                        ],
                        "nl": [
                            "schipbreukeling"
                        ],
                        "ro": [
                            "naufragiat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "naufrag\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "naufrag\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "naumachie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Naumachie"
                        ],
                        "en": [
                            "naumachia"
                        ],
                        "es": [
                            "naumaquia"
                        ],
                        "it": [
                            "naumachia"
                        ],
                        "la": [
                            "naumachia"
                        ],
                        "nl": [
                            "naumachia"
                        ],
                        "pl": [
                            "naumachia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "naumachie": [
                    "Singulier"
                ],
                "naumachies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}