{
    "m\u00e9diation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mediation"
                        ],
                        "es": [
                            "mediaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4litys"
                        ],
                        "id": [
                            "penengahan"
                        ],
                        "it": [
                            "mediazione"
                        ],
                        "pl": [
                            "mediacja"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9diation": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9diations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9diatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "media"
                        ],
                        "es": [
                            "medi\u00e1tico",
                            "medi\u00e1tica"
                        ],
                        "gl": [
                            "medi\u00e1tico",
                            "medi\u00e1tica"
                        ],
                        "it": [
                            "mediatico",
                            "mediatica"
                        ],
                        "pt": [
                            "medi\u00e1tico",
                            "medi\u00e1tica"
                        ],
                        "ro": [
                            "mediatic"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9diatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "m\u00e9diatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9dical": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "medizinisch"
                        ],
                        "en": [
                            "medical"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00e8dic"
                        ],
                        "da": [
                            "medicinsk"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00e9dico"
                        ],
                        "eo": [
                            "medicina"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03b1\u03c4\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "medicinala"
                        ],
                        "it": [
                            "medico",
                            "medicale"
                        ],
                        "nl": [
                            "medisch"
                        ],
                        "pl": [
                            "medyczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00e9dico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0440\u0430\u0447\u0435\u0431\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "medicinsk"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00e9ka\u0159sk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9dical": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "m\u00e9dicaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "m\u00e9dicale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "m\u00e9dicales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9dicament": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Substance m\u00e9dicinale curative\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Medikament",
                            "Medizin",
                            "Arzneimittel"
                        ],
                        "en": [
                            "medicine",
                            "drug",
                            "pharmaceutical",
                            "medicament"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0446\u044f\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "medicament",
                            "medecina",
                            "f\u00e0rmac"
                        ],
                        "es": [
                            "medicamento",
                            "medicina",
                            "f\u00e1rmaco"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuracilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4\u00e4ke"
                        ],
                        "ga": [
                            "c\u00f3gas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03ac\u03c1\u03bc\u03b1\u03ba\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "medikamento"
                        ],
                        "it": [
                            "medicazione"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u04d9\u0440\u0456",
                            "\u0434\u0430\u0443\u0430",
                            "\u0434\u04d9\u0440\u043c\u0435\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0434\u0430\u0440\u044b"
                        ],
                        "oc": [
                            "rem\u00e8di",
                            "medecina",
                            "medicament"
                        ],
                        "pt": [
                            "medicamento",
                            "rem\u00e9dio",
                            "f\u00e1rmaco"
                        ],
                        "ro": [
                            "medicament"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u043a\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "liek"
                        ],
                        "tl": [
                            "gam\u00f3t"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0434\u0430\u0440\u0443"
                        ],
                        "tk": [
                            "derman"
                        ],
                        "vi": [
                            "thu\u1ed1c"
                        ],
                        "wo": [
                            "garab"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9dicament": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9dicaments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9dication": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Administration de rem\u00e8des (1):",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Medikation"
                        ],
                        "en": [
                            "medication"
                        ],
                        "ca": [
                            "medicaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "medicaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "cura",
                            "terapia"
                        ],
                        "oc": [
                            "medicacion"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Tous les m\u00e9dicaments pris par un patient (2):",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Medikation"
                        ],
                        "en": [
                            "medication"
                        ],
                        "ca": [
                            "medicaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "medicaci\u00f3n"
                        ],
                        "oc": [
                            "medicacion"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00e9ky"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9dication": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9dications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9di\u00e9val": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mittelalterlich"
                        ],
                        "en": [
                            "medieval"
                        ],
                        "br": [
                            "krennamzerel"
                        ],
                        "es": [
                            "medieval"
                        ],
                        "eo": [
                            "mezepoka"
                        ],
                        "fi": [
                            "keskiaikainen"
                        ],
                        "gl": [
                            "medieval"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c3\u03b1\u03b9\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "epokala"
                        ],
                        "it": [
                            "medievale"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0440\u0442\u0430\u0493\u0430\u0441\u044b\u0440\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bredniowieczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "medieval"
                        ],
                        "ro": [
                            "medieval"
                        ],
                        "sk": [
                            "stredovek\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "medeltida"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u0159edov\u011bk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9di\u00e9val": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "m\u00e9di\u00e9vaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "m\u00e9di\u00e9vale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "m\u00e9di\u00e9vales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9diocre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est dans la moyenne basse, moins qu'ordinaire\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mittelm\u00e4\u00dfig"
                        ],
                        "en": [
                            "mediocre"
                        ],
                        "ca": [
                            "mediocre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e73\u5eb8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3c9\ubc94\ud55c"
                        ],
                        "da": [
                            "middelm\u00e5dig"
                        ],
                        "es": [
                            "mediocre"
                        ],
                        "fi": [
                            "keskiverto",
                            "keskim\u00e4\u00e4r\u00e4inen",
                            "keskinkertainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ad\u03c4\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "Biasa Saja"
                        ],
                        "is": [
                            "mi\u00f0lungs",
                            "me\u00f0allags"
                        ],
                        "it": [
                            "mediocre"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e73\u51e1"
                        ],
                        "la": [
                            "mediocris"
                        ],
                        "nl": [
                            "middelmatig"
                        ],
                        "no": [
                            "middelm\u00e5dig",
                            "laber"
                        ],
                        "oc": [
                            "medi\u00f2cre"
                        ],
                        "pt": [
                            "pobre"
                        ],
                        "ro": [
                            "mediocru"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "medelm\u00e5ttig",
                            "underhaltig"
                        ],
                        "cs": [
                            "pr\u016fm\u011brn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9diocre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "m\u00e9diocres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9diocrit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9tat de ce qui est m\u00e9diocre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mediokrit\u00e4t",
                            "Halbheit"
                        ],
                        "en": [
                            "mediocrity"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0631\u062f\u0627\u0621\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "mediocridad"
                        ],
                        "fi": [
                            "keskinkertaisuus"
                        ],
                        "gl": [
                            "mediocridade"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03c1\u03b9\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "mediocrit\u00e0"
                        ],
                        "no": [
                            "middelm\u00e5dighet"
                        ],
                        "pt": [
                            "mediocridade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "medelm\u00e5tta"
                        ],
                        "cs": [
                            "pr\u016fm\u011brnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9diocrit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9diocrit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9dire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "speak ill of",
                            "put down"
                        ],
                        "es": [
                            "maldecir"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03ba\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "maldicensar"
                        ],
                        "id": [
                            "bergunjing"
                        ],
                        "sv": [
                            "baktala",
                            "f\u00f6rtala",
                            "prata skit"
                        ],
                        "cs": [
                            "zlo\u0159e\u010dit",
                            "klnout",
                            "sp\u00edlat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "m\u00e9disance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcble Nachrede",
                            "Verleumdung"
                        ],
                        "en": [
                            "character assassination"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u043a\u043b\u0451\u043f"
                        ],
                        "br": [
                            "droukkomz",
                            "droukprezeg",
                            "gwallgomz"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u574f\u8bdd"
                        ],
                        "es": [
                            "calumnia",
                            "maledicencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "kalumnio"
                        ],
                        "hu": [
                            "r\u00e1galom"
                        ],
                        "io": [
                            "maldicenso"
                        ],
                        "it": [
                            "maldicenza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u60aa\u53e3"
                        ],
                        "la": [
                            "maliloquium",
                            "maledicentia",
                            "maledictio"
                        ],
                        "nl": [
                            "laster"
                        ],
                        "ro": [
                            "calomnie",
                            "calomniere"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0435\u0432\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "pomluva"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u0131ybet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9disance": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9disances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9ditation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "meditasie"
                        ],
                        "de": [
                            "Meditation"
                        ],
                        "en": [
                            "meditation",
                            "contemplation"
                        ],
                        "br": [
                            "meveria\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "meditaci\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "meditation"
                        ],
                        "es": [
                            "meditaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "meditado"
                        ],
                        "et": [
                            "meditatsioon"
                        ],
                        "fi": [
                            "meditaatio"
                        ],
                        "gl": [
                            "meditaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "medit\u00e1ci\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "medito"
                        ],
                        "it": [
                            "meditazione"
                        ],
                        "lt": [
                            "meditacija"
                        ],
                        "nl": [
                            "meditatie"
                        ],
                        "oc": [
                            "meditacion",
                            "soscadissa"
                        ],
                        "pt": [
                            "medita\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "medita\u021bie"
                        ],
                        "tl": [
                            "gunamg\u00fanam"
                        ],
                        "cs": [
                            "meditace"
                        ],
                        "tr": [
                            "meditasyon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9ditation": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9ditations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9diter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erw\u00e4gen",
                            "nachdenken",
                            "nachsinnen"
                        ],
                        "en": [
                            "meditate",
                            "muse",
                            "ponder"
                        ],
                        "ca": [
                            "meditar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c89\u601d",
                            "ch\u00e9ns\u012b \u601d\u8003"
                        ],
                        "da": [
                            "synes"
                        ],
                        "es": [
                            "meditar"
                        ],
                        "eo": [
                            "mediti"
                        ],
                        "fo": [
                            "grunda",
                            "hugsa dj\u00fapt",
                            "huglei\u00f0a"
                        ],
                        "fi": [
                            "mietti\u00e4",
                            "mietiskell\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "meditar"
                        ],
                        "nl": [
                            "mediteren",
                            "nadenken",
                            "peinzen",
                            "zinnen"
                        ],
                        "oc": [
                            "meditar",
                            "perpensar",
                            "soscar"
                        ],
                        "pt": [
                            "pensar maduramente",
                            "refletir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "m\u00e9diterran\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inland"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c3\u03cc\u03b3\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "mediterraneo"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015br\u00f3dziemny"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u0159edozemn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9diterran\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "m\u00e9diterran\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "m\u00e9diterran\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "m\u00e9diterran\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9diterran\u00e9en": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Mediterranean"
                        ],
                        "eo": [
                            "mezmara"
                        ],
                        "gl": [
                            "mediterr\u00e1neo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c3\u03bf\u03b3\u03b5\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "mediterraneo"
                        ],
                        "oc": [
                            "mediterran\u00e8u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9diterran\u00e9en": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "m\u00e9diterran\u00e9ens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "m\u00e9diterran\u00e9enne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "m\u00e9diterran\u00e9ennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9dium": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne interm\u00e9diaire entre les vivants et le monde des esprits",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Medium"
                        ],
                        "en": [
                            "medium"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00e8dium"
                        ],
                        "da": [
                            "medium"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00e9dium"
                        ],
                        "fi": [
                            "meedio"
                        ],
                        "it": [
                            "medium"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u970a\u5a92",
                            "\u970a\u5a92\u5e2b"
                        ],
                        "nl": [
                            "medium"
                        ],
                        "pl": [
                            "medium"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0434\u0438\u0443\u043c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0435\u0434\u0438\u0458\u0443\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9dium": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9diums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9duse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Qualle"
                        ],
                        "en": [
                            "jellyfish",
                            "fish"
                        ],
                        "br": [
                            "morgaoulenn",
                            "vor"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d77\u8707",
                            "\u6c34\u6bcd",
                            "\u6d77\u8707"
                        ],
                        "es": [
                            "medusa"
                        ],
                        "eo": [
                            "meduzo"
                        ],
                        "fo": [
                            "hvalsp\u00fdggja"
                        ],
                        "fi": [
                            "meduusa"
                        ],
                        "fy": [
                            "kwab"
                        ],
                        "ga": [
                            "smugairle r\u00f3in"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ad\u03b4\u03bf\u03c5\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "meduzo"
                        ],
                        "id": [
                            "ubur"
                        ],
                        "it": [
                            "medusa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30e9\u30b2",
                            "\u6d77\u6708",
                            "\u6c34\u6bcd",
                            "\u6c34\u6bcd"
                        ],
                        "nl": [
                            "kwal",
                            "zeekwal"
                        ],
                        "pl": [
                            "meduza"
                        ],
                        "pt": [
                            "alforreca",
                            "medusa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0434\u0443\u0437\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "manet"
                        ],
                        "cs": [
                            "med\u00faza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9duse": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9duses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9duser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to transfix",
                            "to petrify",
                            "to paralyze",
                            "to mesmerize",
                            "ou mesmerise",
                            "to stupefy"
                        ],
                        "ca": [
                            "deixar de pedra"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c0\u03bb\u03ae\u03c3\u03c3\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "stuporigar"
                        ],
                        "no": [
                            "lamsl\u00e5"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "m\u00e9fiance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agterdog",
                            "wantroue"
                        ],
                        "de": [
                            "Misstrauen",
                            "Argwohn"
                        ],
                        "en": [
                            "distrust",
                            "mistrust",
                            "suspicion",
                            "wariness"
                        ],
                        "eu": [
                            "mesfidantza"
                        ],
                        "br": [
                            "disfi",
                            "disfiz",
                            "difizia\u00f1s",
                            "disfizia\u00f1s"
                        ],
                        "da": [
                            "mistro"
                        ],
                        "es": [
                            "recelo",
                            "sospecha",
                            "desconfianza"
                        ],
                        "eo": [
                            "malfido"
                        ],
                        "fy": [
                            "erch",
                            "erchtinken"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c5\u03c3\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "desfido"
                        ],
                        "is": [
                            "vantraust"
                        ],
                        "nl": [
                            "achterdocht",
                            "argwaan",
                            "wantrouwen"
                        ],
                        "no": [
                            "mistro"
                        ],
                        "pt": [
                            "desconfian\u00e7a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0434\u043e\u0432\u0435\u0440\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u044c",
                            "\u043d\u0435\u0434\u043e\u0432\u0435\u0440\u0438\u0435",
                            "\u043f\u043e\u0434\u043e\u0437\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c",
                            "\u043c\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "misstro",
                            "misstroende",
                            "otro"
                        ],
                        "cs": [
                            "nev\u00edra",
                            "ned\u016fv\u011bra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9fiance": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9fiances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9fiant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agterdogtig"
                        ],
                        "en": [
                            "suspicious",
                            "wary"
                        ],
                        "es": [
                            "receloso",
                            "suspicaz"
                        ],
                        "eo": [
                            "malfidema"
                        ],
                        "fy": [
                            "erchtinkend"
                        ],
                        "io": [
                            "desfidanta"
                        ],
                        "it": [
                            "diffidente"
                        ],
                        "nl": [
                            "achterdochtig"
                        ],
                        "pt": [
                            "desconfiado"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9fiant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "m\u00e9fiants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "m\u00e9fiante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "m\u00e9fiantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9fier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Se m\u00e9fier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufpassen",
                            "achtgeben",
                            "misstrauen"
                        ],
                        "en": [
                            "distrust",
                            "mistrust",
                            "to be suspicious",
                            "to watch out",
                            "to beware"
                        ],
                        "es": [
                            "desconfiar"
                        ],
                        "nl": [
                            "wantrouwig",
                            "oppassen"
                        ],
                        "pt": [
                            "desconfiar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435 \u0434\u043e\u0432\u0435\u0440\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sw": [
                            "kutahadhari"
                        ],
                        "cs": [
                            "ned\u016fv\u011b\u0159ovat",
                            "m\u00edt se na pozoru"
                        ],
                        "wa": [
                            "si dmefiy\u00ee",
                            "si dmesfiy\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "m\u00e9gacandela": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Megacandela"
                        ],
                        "en": [
                            "megacandela"
                        ],
                        "es": [
                            "megacandela"
                        ],
                        "gl": [
                            "megacandela"
                        ],
                        "it": [
                            "megacandela"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9gacandela": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9gacandelas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9gachile": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Megachile"
                        ],
                        "de": [
                            "Blattschneiderbiene",
                            "Tapezierbiene"
                        ],
                        "en": [
                            "leafcutter bee"
                        ],
                        "es": [
                            "abeja cortadora de hojas"
                        ],
                        "nl": [
                            "behangersbij"
                        ],
                        "no": [
                            "bladskj\u00e6rerbier"
                        ],
                        "pl": [
                            "miesierka"
                        ],
                        "sv": [
                            "tapetserarbin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9gachile": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9gachiles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "megachurch": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Megachurch",
                            "Megakirche"
                        ],
                        "en": [
                            "megachurch",
                            "church"
                        ],
                        "da": [
                            "megakirke"
                        ],
                        "es": [
                            "megaiglesia"
                        ],
                        "it": [
                            "megachurch",
                            "megachiesa"
                        ],
                        "nl": [
                            "megakerk"
                        ],
                        "no": [
                            "megakirke"
                        ],
                        "pl": [
                            "megako\u015bci\u00f3\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "megaigreja"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0433\u0430\u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "megakyrkor"
                        ],
                        "cs": [
                            "megasbor",
                            "megac\u00edrkev",
                            "megakostel"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0435\u0433\u0430\u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ea1i gi\u00e1o \u0111o\u00e0n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "megachurch": [
                    "Singulier"
                ],
                "megachurchsmegachurches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9gadonn\u00e9es": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Donn\u00e9es informatiques \u00e0 tr\u00e8s grande \u00e9chelle",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "big data"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u6570\u636e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube45 \ub370\uc774\ud130"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d3\u30c3\u30b0\u30c7\u30fc\u30bf"
                        ],
                        "no": [
                            "stordata"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0435 \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00fcy\u00fck veri"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u1eef li\u1ec7u l\u1edbn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9gadonn\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9gadonn\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9gafarad": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Megafarad"
                        ],
                        "en": [
                            "megafarad"
                        ],
                        "es": [
                            "megafaradio"
                        ],
                        "it": [
                            "megafarad"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30ac\u30d5\u30a1\u30e9\u30c9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9gafarad": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9gafarads": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9gagramme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "megagram",
                            "megagramme"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba54\uac00\uadf8\ub7a8"
                        ],
                        "eo": [
                            "megagramo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30ac\u30b0\u30e9\u30e0"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "megagram"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9gagramme": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9gagrammes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9gahenry": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure d\u2019inductance",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Megahenry"
                        ],
                        "en": [
                            "megahenry"
                        ],
                        "es": [
                            "megahenrio"
                        ],
                        "gl": [
                            "megahenry",
                            "megahenrio"
                        ],
                        "it": [
                            "megahenry"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9gahenry": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9gahenrys": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9gahertz": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de fr\u00e9quence",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Megahertz"
                        ],
                        "en": [
                            "megahertz"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5146\u8d6b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba54\uac00\ud5e4\ub974\uce20"
                        ],
                        "es": [
                            "megahercio",
                            "megahertz",
                            "megahertzio"
                        ],
                        "gl": [
                            "megahertz"
                        ],
                        "it": [
                            "megahertz"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30ac\u30d8\u30eb\u30c4"
                        ],
                        "nl": [
                            "megahertz"
                        ],
                        "sv": [
                            "megahertz"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "m\u00e9galithe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Megalith"
                        ],
                        "en": [
                            "megalith"
                        ],
                        "da": [
                            "megalit"
                        ],
                        "es": [
                            "megalito"
                        ],
                        "it": [
                            "megalito"
                        ],
                        "nl": [
                            "megaliet"
                        ],
                        "pl": [
                            "megalit"
                        ],
                        "pt": [
                            "meg\u00e1lito"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0433\u0430\u043b\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9galithe": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9galithes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9galomanie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Megalomanie",
                            "Gr\u00f6\u00dfenwahn"
                        ],
                        "en": [
                            "megalomania"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0638\u0645\u0629"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0435\u0433\u0430\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0456\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "megalomania"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u81ea\u5927\u72c2"
                        ],
                        "da": [
                            "megalomani"
                        ],
                        "es": [
                            "megaloman\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "megalomanio"
                        ],
                        "fi": [
                            "megalomania"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03b3\u03b1\u03bb\u03bf\u03bc\u03b1\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d9\u05d2\u05e2\u05d5\u05df \u05d2\u05d3\u05dc\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "io": [
                            "megalomanio"
                        ],
                        "it": [
                            "megalomania"
                        ],
                        "lt": [
                            "didyb\u0117s manija"
                        ],
                        "nl": [
                            "megalomanie"
                        ],
                        "oc": [
                            "megalomania"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062c\u0646\u0648\u0646 \u0639\u0638\u0645\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "megalomania"
                        ],
                        "pt": [
                            "megalomania"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0435\u0433\u0430\u043b\u043e\u043c\u0430\u043d\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "storhetsvansinne"
                        ],
                        "tr": [
                            "megalomani"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9galomanie": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9galomanies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9galopole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "megalopolis"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03b3\u03b1\u03bb\u03bf\u03cd\u03c0\u03bf\u03bb\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "megalopoli"
                        ],
                        "nl": [
                            "megalopolis"
                        ],
                        "cs": [
                            "velkom\u011bsto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9galopole": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9galopoles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9gam\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "megametre",
                            "megameter"
                        ],
                        "br": [
                            "megametr"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba54\uac00\ubbf8\ud130"
                        ],
                        "eo": [
                            "megametro"
                        ],
                        "gl": [
                            "meg\u00e1metro"
                        ],
                        "it": [
                            "megametro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30ac\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9gam\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9gam\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9ganewton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Meganewton"
                        ],
                        "en": [
                            "meganewton"
                        ],
                        "es": [
                            "meganewton"
                        ],
                        "gl": [
                            "meganewton"
                        ],
                        "it": [
                            "meganewton"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9ganewton": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9ganewtons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9gaoctet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Megabyte"
                        ],
                        "en": [
                            "megabyte"
                        ],
                        "br": [
                            "megaeizhbit"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba54\uac00\ubc14\uc774\ud2b8"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30ac\u30d0\u30a4\u30c8"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9gaoctet": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9gaoctets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9gaparsec": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Megaparsec"
                        ],
                        "en": [
                            "megaparsec"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba54\uac00\ud30c\uc139"
                        ],
                        "eo": [
                            "megaparseko"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30ac\u30d1\u30fc\u30bb\u30af"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9gaparsec": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9gaparsecs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9gapascal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de pression",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Megapascal"
                        ],
                        "en": [
                            "megapascal"
                        ],
                        "es": [
                            "megapascal"
                        ],
                        "gl": [
                            "megapascal"
                        ],
                        "it": [
                            "megapascal"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30ac\u30d1\u30b9\u30ab\u30eb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9gapascal": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9gapascals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9gaphone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Megafon",
                            "Megaphon",
                            "Fl\u00fcstert\u00fcte"
                        ],
                        "en": [
                            "bullhorn",
                            "loudhailer"
                        ],
                        "eu": [
                            "megafono"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6269\u97f3\u5668"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba54\uac00\ud3f0",
                            "\ud655\uc131\uae30"
                        ],
                        "es": [
                            "meg\u00e1fono"
                        ],
                        "fi": [
                            "megafoni"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03b3\u03ac\u03c6\u03c9\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "id": [
                            "corong suara"
                        ],
                        "it": [
                            "megafono"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30ac\u30db\u30f3",
                            "\u62e1\u58f0\u5668"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0433\u0430\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "megafon"
                        ],
                        "wa": [
                            "p\u00e5rleu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9gaphone": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9gaphones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9gaphorbiaie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hochstaudenflur"
                        ],
                        "en": [
                            "megaphorb"
                        ],
                        "ca": [
                            "megaf\u00f2rbia"
                        ],
                        "es": [
                            "megaforbio"
                        ],
                        "fi": [
                            "koskea suurruohokasvillisuus"
                        ],
                        "it": [
                            "megaforbieto"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6g\u00f6rt\u00e4ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9gaphorbiaie": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9gaphorbiaies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9gapole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "megalopolis"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03b3\u03b1\u03bb\u03bf\u03cd\u03c0\u03bf\u03bb\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "megalopoli"
                        ],
                        "nl": [
                            "megalopolis"
                        ],
                        "cs": [
                            "velkom\u011bsto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9gapole": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9gapoles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9gapt\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sens 1",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Megaptera"
                        ],
                        "en": [
                            "humpback whale"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0628\u0639"
                        ],
                        "br": [
                            "balum askellek"
                        ],
                        "it": [
                            "megattera"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9gapt\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9gapt\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9gawatt": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Megawatt"
                        ],
                        "en": [
                            "megawatt",
                            "watt"
                        ],
                        "es": [
                            "megavatio",
                            "megawatt"
                        ],
                        "it": [
                            "megawatt"
                        ],
                        "nl": [
                            "megawatt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9gawatt": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9gawatts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9g\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femme m\u00e9chante\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Meg\u00e4re",
                            "Hausdrache"
                        ],
                        "en": [
                            "shrew",
                            "termagant",
                            "virago",
                            "scold"
                        ],
                        "es": [
                            "bruja",
                            "arp\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "akrulino",
                            "me\u011dero"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ad\u03b3\u03b1\u03b9\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "megero"
                        ],
                        "is": [
                            "k\u00f6ttur"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9b3c\u5a46"
                        ],
                        "nl": [
                            "kattekop"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0433\u0435\u0440\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "meg\u00e4ra"
                        ],
                        "cs": [
                            "megera"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Papillon\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Lasiommata megera"
                        ],
                        "de": [
                            "Mauerfuchs"
                        ],
                        "en": [
                            "wall brown",
                            "wall"
                        ],
                        "es": [
                            "saltacercas"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruostepaperikko"
                        ],
                        "it": [
                            "megera"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0440\u043e\u0433\u043b\u0430\u0437\u043a\u0430 \u043c\u0435\u0433\u0435\u0440\u0430",
                            "\u043a\u0440\u0430\u0435\u0433\u043b\u0430\u0437\u043a\u0430 \u043c\u0435\u0433\u0435\u0440\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9g\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9g\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9got": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kippe",
                            "Stummel"
                        ],
                        "en": [
                            "butt",
                            "stub"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0430\u0441",
                            "\u0443\u0433\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2f4\ubc30\uaf41\ucd08"
                        ],
                        "hr": [
                            "opu\u0161ak"
                        ],
                        "da": [
                            "skod",
                            "r\u00f8v",
                            "cigaretskod"
                        ],
                        "es": [
                            "colilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "cigaredstumpo"
                        ],
                        "et": [
                            "l\u00f5puots"
                        ],
                        "gl": [
                            "cabicha"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03c3\u03af\u03b3\u03b1\u03c1\u03bf",
                            "\u03b3\u03cc\u03c0\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "puntung"
                        ],
                        "it": [
                            "cicca"
                        ],
                        "nl": [
                            "peuk"
                        ],
                        "pl": [
                            "niedopa\u0142ek"
                        ],
                        "pt": [
                            "ponta",
                            "bituca"
                        ],
                        "sv": [
                            "fimp"
                        ],
                        "cs": [
                            "vajgl",
                            "nedopalek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9got": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9gots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "meilleur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Comparatif de bon\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "besser"
                        ],
                        "en": [
                            "better"
                        ],
                        "eu": [
                            "hobe"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "ca": [
                            "millor"
                        ],
                        "es": [
                            "mejor"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e3\u10d9\u10d4\u10d7\u10d4\u10e1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03cd\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "is": [
                            "betri",
                            "betri",
                            "betra",
                            "betri"
                        ],
                        "it": [
                            "meglio"
                        ],
                        "nl": [
                            "beter"
                        ],
                        "no": [
                            "bedre"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0647\u062a\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "lepszy",
                            "lepsza",
                            "lepsze"
                        ],
                        "pt": [
                            "melhor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0443\u0447\u0448\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "lep\u0161\u00ed"
                        ],
                        "cs": [
                            "lep\u0161\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Superlatif de bon\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "best"
                        ],
                        "eu": [
                            "hoberen"
                        ],
                        "br": [
                            "gwella\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "millor"
                        ],
                        "es": [
                            "mejor"
                        ],
                        "et": [
                            "parem"
                        ],
                        "is": [
                            "bestur",
                            "best",
                            "best",
                            "bestir",
                            "bestar",
                            "best"
                        ],
                        "nl": [
                            "best"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0647\u062a\u0631\u06cc\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "melhor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "gwell"
                        ],
                        "ca": [
                            "millor"
                        ],
                        "es": [
                            "mejor"
                        ],
                        "eo": [
                            "pli bona"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwell"
                        ],
                        "io": [
                            "plu bone"
                        ],
                        "it": [
                            "migliore"
                        ],
                        "la": [
                            "excelsior",
                            "ou melior"
                        ],
                        "no": [
                            "best"
                        ],
                        "oc": [
                            "melhor"
                        ],
                        "pt": [
                            "melhor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00e4st"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "meilleur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "meilleurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "meilleure": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "meilleures": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9iose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Meiose"
                        ],
                        "en": [
                            "meiosis"
                        ],
                        "ca": [
                            "meiosi"
                        ],
                        "es": [
                            "meiosis"
                        ],
                        "eo": [
                            "mejozo"
                        ],
                        "fi": [
                            "meioosi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03af\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "mei\u00f3zis"
                        ],
                        "it": [
                            "meiosi"
                        ],
                        "nl": [
                            "meiose"
                        ],
                        "oc": [
                            "mei\u00f2si"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0439\u043e\u0437"
                        ],
                        "tr": [
                            "mayoz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9iose": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9ioses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "meitn\u00e9rium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment chimique.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Meitnerium"
                        ],
                        "en": [
                            "meitnerium"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0627\u064a\u062a\u0646\u0631\u064a\u0648\u0645"
                        ],
                        "bs": [
                            "mitnerijum"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0439\u0442\u043d\u0435\u0440\u0438\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "meitneri"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9c8\uc774\ud2b8\ub108\ub968"
                        ],
                        "co": [
                            "meitneriu"
                        ],
                        "hr": [
                            "meitnerij"
                        ],
                        "da": [
                            "meitnerium"
                        ],
                        "es": [
                            "meitnerio"
                        ],
                        "eo": [
                            "mejtnerio"
                        ],
                        "et": [
                            "meitneerium"
                        ],
                        "fi": [
                            "meitnerium"
                        ],
                        "gl": [
                            "meitnerio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03ca\u03c4\u03bd\u03ad\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d9\u05d9\u05d8\u05e0\u05e8\u05d9\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "meitnerium"
                        ],
                        "it": [
                            "meitnerio",
                            "unnilennio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30a4\u30c8\u30cd\u30ea\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "ku": [
                            "me\u00eetnery\u00fbm"
                        ],
                        "la": [
                            "meitnerium"
                        ],
                        "lv": [
                            "meitn\u0113rijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "meitneris"
                        ],
                        "jbo": [
                            "jinmrmaitneri"
                        ],
                        "lb": [
                            "Meitnerium"
                        ],
                        "mt": [
                            "meitnerju"
                        ],
                        "gv": [
                            "meitnerium"
                        ],
                        "nl": [
                            "meitnerium"
                        ],
                        "no": [
                            "meitnerium",
                            "meitnerium"
                        ],
                        "pl": [
                            "meitner"
                        ],
                        "pt": [
                            "meitn\u00e9rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "meitneriu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0439\u0442\u043d\u0435\u0440\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0438\u0442\u043d\u0435\u0440\u0438\u0458\u0443\u043c"
                        ],
                        "sh": [
                            "meitnerij"
                        ],
                        "sk": [
                            "meitnerium"
                        ],
                        "sl": [
                            "meitnerij"
                        ],
                        "sv": [
                            "meitnerium"
                        ],
                        "cs": [
                            "meitnerium"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "meitneriyum"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0430\u0439\u0442\u043d\u0435\u0440\u0456\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "meitn\u00e9rium": [
                    "Singulier"
                ],
                "meitn\u00e9riums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9lampyre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Melampyrum"
                        ],
                        "de": [
                            "Wachtelweizen"
                        ],
                        "en": [
                            "wheat"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0631\u0637\u0628"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dern\u00fd\u0161"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9lampyre": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9lampyres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9lancolie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Melancholie",
                            "Schwermut",
                            "Tiefsinn",
                            "Tr\u00fcbsinn",
                            "Wehmut"
                        ],
                        "en": [
                            "melancholy",
                            "dejection",
                            "depression",
                            "gloom",
                            "melancholia"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0633\u0649",
                            "\u062d\u0632\u0646 \u0634\u062f\u064a\u062f"
                        ],
                        "br": [
                            "melkoni"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6101\u7eea"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6b0\uc6b8"
                        ],
                        "es": [
                            "melancol\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "melankolio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03bb\u03b1\u03b3\u03c7\u03bf\u03bb\u03af\u03b1",
                            "\u03b1\u03b8\u03c5\u03bc\u03af\u03b1",
                            "\u03b1\u03ba\u03b5\u03c6\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "io": [
                            "melankolio"
                        ],
                        "it": [
                            "malinconia"
                        ],
                        "nl": [
                            "droefgeestigheid",
                            "melancholie",
                            "zwaarmoedigheid",
                            "weemoed"
                        ],
                        "pt": [
                            "melancolia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u043b\u0430\u043d\u0445\u043e\u043b\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "sv\u00e5rmod"
                        ],
                        "wa": [
                            "mir\u00e5coleye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9lancolie": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9lancolies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9lancolique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wehm\u00fctig"
                        ],
                        "en": [
                            "melancholic",
                            "depressed",
                            "lugubrious"
                        ],
                        "br": [
                            "melkonius"
                        ],
                        "es": [
                            "adusto",
                            "melanc\u00f3lico"
                        ],
                        "eo": [
                            "melankolia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03bb\u03b1\u03b3\u03c7\u03bf\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "melankolioza"
                        ],
                        "it": [
                            "malinconico"
                        ],
                        "nl": [
                            "droefgeestig",
                            "melancholiek",
                            "weemoedig",
                            "zwaarmoedig"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0627\u0644\u06cc\u062e\u0648\u0644\u06cc\u0627\u06cc\u06cc"
                        ],
                        "pt": [
                            "melanc\u00f3lico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u043b\u0430\u043d\u0445\u043e\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043c\u0430\u043b\u0430\u0445\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "sv\u00e5rmodig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9lancolique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "m\u00e9lancoliques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9lange": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de m\u00e9langer\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mischen",
                            "Mischung"
                        ],
                        "en": [
                            "mix"
                        ],
                        "es": [
                            "mezcla"
                        ],
                        "eo": [
                            "miksa\u0135o",
                            "miksado"
                        ],
                        "nl": [
                            "mengeling"
                        ],
                        "pl": [
                            "mieszanka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043c\u0435\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "tr": [
                            "harman"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9sultat de m\u00e9langer\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mischung",
                            "Gemisch"
                        ],
                        "eu": [
                            "nahastura",
                            "nahasteka",
                            "nahaste"
                        ],
                        "da": [
                            "blanding"
                        ],
                        "es": [
                            "mezcla"
                        ],
                        "eo": [
                            "intermiksa\u0135o",
                            "kombina\u0135o",
                            "miksado"
                        ],
                        "it": [
                            "miscela"
                        ],
                        "nl": [
                            "melange",
                            "mengsel",
                            "mixtuur",
                            "vermenging"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043c\u0435\u0441\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Chimie) Ensemble de substances de natures diff\u00e9rentes\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mixture"
                        ],
                        "eo": [
                            "miksa\u0135o",
                            "kombina\u0135o"
                        ],
                        "es": [
                            "mezcla"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0441\u043f\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "oplossing",
                            "mengsel",
                            "melange",
                            "tempering"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vermischung",
                            "Mischen",
                            "Mischung"
                        ],
                        "es": [
                            "mixtura"
                        ],
                        "eo": [
                            "miksado",
                            "miksa\u0135o",
                            "kombina\u0135o"
                        ],
                        "io": [
                            "mixo"
                        ],
                        "id": [
                            "aduk",
                            "adukan",
                            "campuran"
                        ],
                        "it": [
                            "miscela"
                        ],
                        "pl": [
                            "mieszanka",
                            "zbieranina"
                        ],
                        "sv": [
                            "blandning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9lange": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9langes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9langer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unir plusieurs choses ensemble pour former un tout.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "meng"
                        ],
                        "de": [
                            "mengen",
                            "mischen"
                        ],
                        "en": [
                            "mix",
                            "blend",
                            "mingle",
                            "shuffle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0644\u0637"
                        ],
                        "eu": [
                            "nahasi"
                        ],
                        "ca": [
                            "barrejar",
                            "mesclar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6df7"
                        ],
                        "da": [
                            "blande"
                        ],
                        "es": [
                            "mezclar"
                        ],
                        "eo": [
                            "miksi"
                        ],
                        "fo": [
                            "blanda"
                        ],
                        "fi": [
                            "sekoittaa"
                        ],
                        "hu": [
                            "kever"
                        ],
                        "io": [
                            "mixar"
                        ],
                        "it": [
                            "mischiare",
                            "mescolare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6df7\u305c"
                        ],
                        "la": [
                            "miscere"
                        ],
                        "ms": [
                            "mencampuri"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u043e\u043b\u0438\u0445"
                        ],
                        "nl": [
                            "mengen",
                            "mixen",
                            "temperen",
                            "vermengen",
                            "wassen"
                        ],
                        "no": [
                            "blande"
                        ],
                        "oc": [
                            "mesclar",
                            "boirar"
                        ],
                        "pl": [
                            "miesza\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "baralhar",
                            "mesclar",
                            "mexer",
                            "misturar"
                        ],
                        "ro": [
                            "amesteca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043c\u0435\u0448\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "blanda",
                            "sammanblanda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "m\u00e9lanine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Melanine"
                        ],
                        "en": [
                            "melanin"
                        ],
                        "es": [
                            "melanina"
                        ],
                        "it": [
                            "melanina"
                        ],
                        "cs": [
                            "melanin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9lanine": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9lanines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9lanome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Melanom"
                        ],
                        "en": [
                            "melanoma"
                        ],
                        "ca": [
                            "melanoma"
                        ],
                        "es": [
                            "melanoma"
                        ],
                        "eo": [
                            "melanomo"
                        ],
                        "et": [
                            "melanoom"
                        ],
                        "fi": [
                            "melanooma"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03bb\u03ac\u03bd\u03c9\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "melanomo"
                        ],
                        "it": [
                            "melanoma"
                        ],
                        "pl": [
                            "czerniak"
                        ],
                        "pt": [
                            "melanoma"
                        ],
                        "cs": [
                            "melanom"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9lanome": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9lanomes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9lasse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9sidu visqueux.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "molasses",
                            "golden syrup",
                            "treacle"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7cd6\u871c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2f9\ubc00"
                        ],
                        "es": [
                            "melaza"
                        ],
                        "eo": [
                            "melaso"
                        ],
                        "it": [
                            "melassa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7cd6\u871c"
                        ],
                        "pt": [
                            "mela\u00e7o"
                        ],
                        "sv": [
                            "melass"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9lasse": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9lasses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00eal\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Regroupement au rugby\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gedr\u00e4nge"
                        ],
                        "en": [
                            "scrum",
                            "scrummage"
                        ],
                        "hr": [
                            "guzva",
                            "otimanje za loptu u ragbiju"
                        ],
                        "da": [
                            "klynge"
                        ],
                        "nl": [
                            "scrum"
                        ],
                        "oc": [
                            "mesclada"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00eal\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00eal\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9l\u00e9na": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Teerstuhl"
                        ],
                        "en": [
                            "melena"
                        ],
                        "es": [
                            "melena"
                        ],
                        "it": [
                            "melena"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30ec\u30ca"
                        ],
                        "nl": [
                            "melena"
                        ],
                        "pt": [
                            "melena"
                        ],
                        "sk": [
                            "mel\u00e9na"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9l\u00e9na": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9l\u00e9nas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00ealer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre ensemble deux ou plusieurs choses et les confondre. (Sens g\u00e9n\u00e9ral)\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vermischen",
                            "vermengen"
                        ],
                        "en": [
                            "mix",
                            "mingle",
                            "blend"
                        ],
                        "es": [
                            "mezclar"
                        ],
                        "io": [
                            "mixar"
                        ],
                        "id": [
                            "bercampur",
                            "terlibat"
                        ],
                        "it": [
                            "mescolare"
                        ],
                        "nl": [
                            "mengen"
                        ],
                        "oc": [
                            "mesclar"
                        ],
                        "pt": [
                            "misturar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043c\u0435\u0448\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "mie\u0161a\u0165"
                        ],
                        "wa": [
                            "maxh\u00ee",
                            "meler"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "m\u00e9l\u00e8ze": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Conif\u00e8re",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Larix"
                        ],
                        "af": [
                            "lork",
                            "lorkboom"
                        ],
                        "de": [
                            "L\u00e4rche"
                        ],
                        "en": [
                            "larch"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056d\u0565\u056a\u0561\u0583\u056b\u0573\u056b"
                        ],
                        "eu": [
                            "laritz"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043b\u0456\u0441\u0442\u043e\u045e\u043d\u0456\u0446\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "ari\u0161"
                        ],
                        "br": [
                            "melez",
                            "melwez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0438\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00e0rix"
                        ],
                        "co": [
                            "l\u00e0riciu"
                        ],
                        "hr": [
                            "ari\u0161"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e6rk",
                            "l\u00e6rketr\u00e6"
                        ],
                        "es": [
                            "alerce"
                        ],
                        "eo": [
                            "lariko"
                        ],
                        "et": [
                            "lehis"
                        ],
                        "fi": [
                            "lehtikuusi"
                        ],
                        "gd": [
                            "learag"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10da\u10d0\u10e0\u10d8\u10e5\u10e1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03ac\u03c1\u03b9\u03ba\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00f6r\u00f6sfeny\u0151"
                        ],
                        "is": [
                            "lerki"
                        ],
                        "it": [
                            "larice"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30e9\u30de\u30c4"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u049b\u0430\u0440\u0430\u0493\u0430\u0439"
                        ],
                        "la": [
                            "larix"
                        ],
                        "lv": [
                            "lapegles"
                        ],
                        "lt": [
                            "maumedis"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ea2\u6749",
                            "\u843d\u53f6\u677e"
                        ],
                        "nl": [
                            "lorkeboom",
                            "lariks",
                            "lork"
                        ],
                        "no": [
                            "lerk",
                            "lerk"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0627\u062c"
                        ],
                        "pl": [
                            "modrzew"
                        ],
                        "pt": [
                            "larice",
                            "lari\u00e7o",
                            "alerce",
                            "l\u00e1rix"
                        ],
                        "ro": [
                            "zad\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0440\u0438\u0448"
                        ],
                        "sk": [
                            "smrekovec"
                        ],
                        "sl": [
                            "macesen"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4rktr\u00e4d"
                        ],
                        "cs": [
                            "mod\u0159\u00edn"
                        ],
                        "tr": [
                            "melez",
                            "melezi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u043e\u0434\u0440\u0438\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9l\u00e8ze": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9l\u00e8zes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9lilot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Melilotus"
                        ],
                        "en": [
                            "sweet clover"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0646\u062f\u0642\u0648\u0642"
                        ],
                        "pl": [
                            "nostrzyk"
                        ],
                        "cs": [
                            "komonice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9lilot": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9lilots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9lim\u00e9lo": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ensemble de choses disparates",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "lesh e li"
                        ],
                        "de": [
                            "Mischmasch"
                        ],
                        "en": [
                            "mishmash"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0430\u043b\u0438\u043c\u0430\u0442\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "poti",
                            "mescladissa",
                            "barrejadissa"
                        ],
                        "hu": [
                            "mism\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "miscuglio",
                            "accozzaglia"
                        ],
                        "pl": [
                            "miszmasz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0441\u044f\u043a\u0430\u044f \u0432\u0441\u044f\u0447\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "mi\u0161ma\u0161"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9lim\u00e9lo": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9lim\u00e9los": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9liphage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Honigfresser"
                        ],
                        "en": [
                            "honeyeater"
                        ],
                        "ca": [
                            "menjamel"
                        ],
                        "da": [
                            "honning\u00e6der"
                        ],
                        "et": [
                            "meelind"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u00e9zev\u0151"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30df\u30c4\u30b9\u30a4"
                        ],
                        "nl": [
                            "honingeter"
                        ],
                        "no": [
                            "honningeter"
                        ],
                        "sk": [
                            "med\u00e1rik"
                        ],
                        "sv": [
                            "honungsf\u00e5gel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9liphage": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9liphages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9lique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Melica"
                        ],
                        "en": [
                            "melic"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00e8lica",
                            "m\u00e8lica"
                        ],
                        "es": [
                            "melica"
                        ],
                        "it": [
                            "melica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9lique": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9liques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9lisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Melisma"
                        ],
                        "en": [
                            "melisma"
                        ],
                        "es": [
                            "melisma"
                        ],
                        "it": [
                            "melisma"
                        ],
                        "pt": [
                            "melisma"
                        ],
                        "cs": [
                            "melisma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9lisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9lismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9lisse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Melissa"
                        ],
                        "en": [
                            "melissa"
                        ],
                        "ca": [
                            "melissa",
                            "arang\u00ed",
                            "tarongina",
                            "tarong\u00ed",
                            "cidrac"
                        ],
                        "co": [
                            "melissa"
                        ],
                        "es": [
                            "melisa",
                            "toronjil",
                            "citronela"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03bb\u03b9\u03c3\u03c3\u03cc\u03c7\u03bf\u03c1\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "oc": [
                            "abelhana"
                        ],
                        "pl": [
                            "melisa"
                        ],
                        "sk": [
                            "medovka"
                        ],
                        "cs": [
                            "medu\u0148ka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9lisse": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9lisses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mellif\u00e8re": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "melliferous"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0639\u0633\u0644"
                        ],
                        "br": [
                            "melus",
                            "meler"
                        ],
                        "es": [
                            "miel\u00edfera"
                        ],
                        "io": [
                            "mielifanta"
                        ],
                        "it": [
                            "mellifero"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mellif\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "mellif\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mellophone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mellophon"
                        ],
                        "en": [
                            "mellophone"
                        ],
                        "ca": [
                            "mel\u00f2fon"
                        ],
                        "es": [
                            "mel\u00f3fono"
                        ],
                        "id": [
                            "melofon"
                        ],
                        "it": [
                            "mellofono"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30ed\u30d5\u30a9\u30f3"
                        ],
                        "ms": [
                            "melofon"
                        ],
                        "nl": [
                            "mellofoon"
                        ],
                        "pl": [
                            "melofon"
                        ],
                        "pt": [
                            "melofone"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u043b\u043e\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "mellofon"
                        ],
                        "cs": [
                            "melafon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mellophone": [
                    "Singulier"
                ],
                "mellophones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9lodie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "wys",
                            "wysie",
                            "aria"
                        ],
                        "sq": [
                            "melodi"
                        ],
                        "de": [
                            "Melodie",
                            "Weise",
                            "Arie"
                        ],
                        "en": [
                            "melody",
                            "tune",
                            "air",
                            "aria"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0565\u0572\u0565\u0564\u056b"
                        ],
                        "eu": [
                            "doinu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u044b\u044f"
                        ],
                        "bs": [
                            "melodija"
                        ],
                        "br": [
                            "kerzenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0ria",
                            "melodia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65cb\u5f8b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uace1",
                            "\uba5c\ub85c\ub514"
                        ],
                        "hr": [
                            "m\u00e8l\u014ddija"
                        ],
                        "da": [
                            "melodi"
                        ],
                        "es": [
                            "melod\u00eda",
                            "aria"
                        ],
                        "eo": [
                            "melodio",
                            "ario"
                        ],
                        "et": [
                            "viis"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4velm\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "meldij"
                        ],
                        "gd": [
                            "fonn"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00e1bhann",
                            "aer"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d4\u10da\u10dd\u10d3\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03bb\u03c9\u03b4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "mel\u00f3dia",
                            "\u00e1ria"
                        ],
                        "io": [
                            "melodio"
                        ],
                        "id": [
                            "melodi"
                        ],
                        "is": [
                            "lag"
                        ],
                        "it": [
                            "melodia",
                            "aria"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b4c\u66f2",
                            "\u65cb\u5f8b"
                        ],
                        "ku": [
                            "awaz"
                        ],
                        "la": [
                            "canor",
                            "melodia"
                        ],
                        "lv": [
                            "melodija"
                        ],
                        "lt": [
                            "melodija"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "melodi"
                        ],
                        "nl": [
                            "melodie",
                            "deun",
                            "deuntje",
                            "wijsje",
                            "wijs",
                            "aria"
                        ],
                        "no": [
                            "melodi"
                        ],
                        "pl": [
                            "melodia"
                        ],
                        "pt": [
                            "melodia",
                            "toada",
                            "\u00e1ria"
                        ],
                        "ro": [
                            "melodie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "mel\u00f3dia"
                        ],
                        "sl": [
                            "melodija",
                            "napev"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e5t",
                            "melodi",
                            "trall"
                        ],
                        "cs": [
                            "melodie"
                        ],
                        "tr": [
                            "beste",
                            "arya"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "giai \u0111i\u1ec7u",
                            "\u00e2m \u0111i\u1ec7u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9lodie": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9lodies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9lodieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wohlklingend",
                            "melodisch"
                        ],
                        "en": [
                            "melodious"
                        ],
                        "br": [
                            "hesonus"
                        ],
                        "eo": [
                            "melodia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03bb\u03c9\u03b4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "melodioso"
                        ],
                        "nl": [
                            "melodieus",
                            "welluidend"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9lodieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "m\u00e9lodieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9lodique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "melodic"
                        ],
                        "es": [
                            "mel\u00f3dico"
                        ],
                        "eo": [
                            "melodia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03bb\u03c9\u03b4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "melodico"
                        ],
                        "nl": [
                            "melodisch"
                        ],
                        "pl": [
                            "melodyczny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9lodique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "m\u00e9lodiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9lodramatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "melodramatisch"
                        ],
                        "en": [
                            "melodramatic"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03bb\u03bf\u03b4\u03c1\u03b1\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "melodrammatico"
                        ],
                        "pt": [
                            "melodram\u00e1tico"
                        ],
                        "sv": [
                            "melodramatisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9lodramatique": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9lodramatiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "melon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante rampante de la famille des Cucurbitac\u00e9es.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Melone"
                        ],
                        "en": [
                            "melon"
                        ],
                        "ca": [
                            "mel\u00f3"
                        ],
                        "co": [
                            "milone"
                        ],
                        "da": [
                            "melon"
                        ],
                        "es": [
                            "mel\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "melono"
                        ],
                        "fi": [
                            "meloni"
                        ],
                        "gl": [
                            "mel\u00f3n"
                        ],
                        "hu": [
                            "dinnye"
                        ],
                        "io": [
                            "melono"
                        ],
                        "it": [
                            "melone"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0443\u044b\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u043e\u043e\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "gundor",
                            "pet\u00eax",
                            "xer\u00fbze",
                            "qom\u00ee",
                            "qire",
                            "qawin"
                        ],
                        "gv": [
                            "mellyn",
                            "melloon"
                        ],
                        "nl": [
                            "meloen"
                        ],
                        "no": [
                            "melon"
                        ],
                        "oc": [
                            "melon"
                        ],
                        "pl": [
                            "melon"
                        ],
                        "pt": [
                            "mel\u00e3o",
                            "meloeiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "pepene"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u044b\u043d\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "melon"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0432\u044b\u043d"
                        ],
                        "tr": [
                            "kavun"
                        ],
                        "tk": [
                            "gawun"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u01b0a l\u01b0\u1edbi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fruit de cette plante \u00e0 la peau \u00e9paisse verte et \u00e0 la chair orange et juteuse.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "spanspekke"
                        ],
                        "en": [
                            "melon"
                        ],
                        "gl": [
                            "mel\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "melone"
                        ],
                        "pl": [
                            "melon"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u01b0a l\u01b0\u1edbi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "melon": [
                    "Singulier"
                ],
                "melons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9lop\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "threnody"
                        ],
                        "br": [
                            "prezegton"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f34\u5531"
                        ],
                        "it": [
                            "melopea"
                        ],
                        "oc": [
                            "melop\u00e8a",
                            "melop\u00e8ia"
                        ],
                        "pt": [
                            "melopeia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9lop\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9lop\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "membrane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Membran"
                        ],
                        "en": [
                            "membrane"
                        ],
                        "eu": [
                            "mintz"
                        ],
                        "ca": [
                            "membrana"
                        ],
                        "es": [
                            "membrana"
                        ],
                        "fi": [
                            "kalvo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03bc\u03b2\u03c1\u03ac\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00e1rtya"
                        ],
                        "io": [
                            "membrano"
                        ],
                        "it": [
                            "membrana"
                        ],
                        "la": [
                            "membrana"
                        ],
                        "nl": [
                            "membraan",
                            "vlies"
                        ],
                        "pl": [
                            "membrana"
                        ],
                        "pt": [
                            "membrana"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "membr\u00e1na"
                        ],
                        "cs": [
                            "membr\u00e1na",
                            "bl\u00e1na"
                        ],
                        "tr": [
                            "zar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "membrane": [
                    "Singulier"
                ],
                "membranes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "membraneux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "membranous"
                        ],
                        "ca": [
                            "membran\u00f3s",
                            "membranosa"
                        ],
                        "es": [
                            "membranoso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03bc\u03b2\u03c1\u03b1\u03bd\u03ce\u03b4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "membranoso"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "membraneuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "membraneuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "membranophone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument de musique \u00e0 membrane",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "membranofoon"
                        ],
                        "de": [
                            "Membranophon"
                        ],
                        "en": [
                            "membranophone"
                        ],
                        "eu": [
                            "menbranofono"
                        ],
                        "br": [
                            "kenner",
                            "benveg dre genn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u043e\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "membran\u00f2fon"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u819c\u8d28\u4e50\u5668"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9c9\uba85\uc545\uae30"
                        ],
                        "es": [
                            "membran\u00f3fono"
                        ],
                        "eo": [
                            "membranofono"
                        ],
                        "et": [
                            "membranofonid"
                        ],
                        "fi": [
                            "membranofoni"
                        ],
                        "fy": [
                            "membranofoanen"
                        ],
                        "gl": [
                            "membran\u00f3fono"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05de\u05d1\u05e8\u05e0\u05d5\u05e4\u05d5\u05e0\u05d9\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "it": [
                            "membranofono"
                        ],
                        "lt": [
                            "membranofonai"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u043e\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "membranofoon"
                        ],
                        "no": [
                            "membranofon"
                        ],
                        "pl": [
                            "membranofony"
                        ],
                        "pt": [
                            "membranofone"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u043e\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u043e\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "sl": [
                            "membranofoni"
                        ],
                        "sv": [
                            "membranofon"
                        ],
                        "cs": [
                            "membranofon"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "membranophone": [
                    "Singulier"
                ],
                "membranophones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "membre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie ext\u00e9rieure du corps",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Glied"
                        ],
                        "en": [
                            "limb",
                            "member"
                        ],
                        "eu": [
                            "hazpegi"
                        ],
                        "br": [
                            "ezel",
                            "mempr"
                        ],
                        "da": [
                            "lem"
                        ],
                        "es": [
                            "miembro"
                        ],
                        "fi": [
                            "raaja",
                            "j\u00e4sen"
                        ],
                        "io": [
                            "membro"
                        ],
                        "id": [
                            "anggota"
                        ],
                        "ia": [
                            "membro"
                        ],
                        "it": [
                            "membro"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u0636\u0648"
                        ],
                        "sv": [
                            "lem",
                            "kroppsdel"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment d\u2019un groupe humain",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mitglied"
                        ],
                        "en": [
                            "member"
                        ],
                        "br": [
                            "ezel"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba64\ubc84"
                        ],
                        "da": [
                            "medlem"
                        ],
                        "es": [
                            "miembro"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4sen"
                        ],
                        "id": [
                            "anggota"
                        ],
                        "ia": [
                            "membro"
                        ],
                        "it": [
                            "membro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e00\u54e1",
                            "\u4f1a\u54e1",
                            "\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc"
                        ],
                        "pt": [
                            "membro",
                            "integrante"
                        ],
                        "sg": [
                            "ny\u00ee"
                        ],
                        "sv": [
                            "medlem",
                            "ledamot"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dlen",
                            "\u010dlenka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "membre": [
                    "Singulier"
                ],
                "membres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9m\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "granny",
                            "nan",
                            "gran",
                            "grandma"
                        ],
                        "co": [
                            "minna"
                        ],
                        "es": [
                            "yaya",
                            "abuelita"
                        ],
                        "nl": [
                            "grootmoe",
                            "oma"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u00e1binka",
                            "bab\u010da"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9m\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9m\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e8me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mem"
                        ],
                        "en": [
                            "meme"
                        ],
                        "ca": [
                            "mem"
                        ],
                        "es": [
                            "meme"
                        ],
                        "eo": [
                            "memeo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b9\u03bc\u03af\u03b4\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "meme"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30df\u30fc\u30e0"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0435\u043c"
                        ],
                        "nl": [
                            "meme"
                        ],
                        "pl": [
                            "mem"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "mem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00eame": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui n\u2019est pas autre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "derselbe",
                            "gleich"
                        ],
                        "en": [
                            "same"
                        ],
                        "eu": [
                            "bera"
                        ],
                        "ca": [
                            "mateix",
                            "mateixa"
                        ],
                        "da": [
                            "samme"
                        ],
                        "es": [
                            "mismo",
                            "misma"
                        ],
                        "eo": [
                            "sama"
                        ],
                        "et": [
                            "sama"
                        ],
                        "fo": [
                            "samur"
                        ],
                        "fi": [
                            "sama"
                        ],
                        "ga": [
                            "c\u00e9anna"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "ugyanaz",
                            "maga"
                        ],
                        "is": [
                            "samur"
                        ],
                        "it": [
                            "stesso",
                            "medesimo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u540c\u3058"
                        ],
                        "nl": [
                            "dezelfde",
                            "hetzelfde"
                        ],
                        "oc": [
                            "meteis",
                            "mesme",
                            "medeish",
                            "medish"
                        ],
                        "pl": [
                            "taki sam",
                            "taka sama",
                            "takie samo",
                            "takie same"
                        ],
                        "pt": [
                            "mesmo"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "sk": [
                            "ist\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "isti"
                        ],
                        "st": [
                            "ho tsoana"
                        ],
                        "sv": [
                            "densamme",
                            "samma"
                        ],
                        "sw": [
                            "moja"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e19"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0430\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0430\u043c\u0438\u0439"
                        ],
                        "wa": [
                            "minme"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se place imm\u00e9diatement apr\u00e8s un nom ou un pronom",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "selbst"
                        ],
                        "en": [
                            "self",
                            "et ses combinaisons myself",
                            "himself",
                            "herself",
                            "itself",
                            "ourselves",
                            "yourself",
                            "yourselves",
                            "themselves"
                        ],
                        "da": [
                            "selv",
                            "selve"
                        ],
                        "eo": [
                            "mem"
                        ],
                        "hu": [
                            "maga"
                        ],
                        "nl": [
                            "zelf"
                        ],
                        "oc": [
                            "quite",
                            "mesme",
                            "meteis"
                        ],
                        "pl": [
                            "takie same"
                        ],
                        "sv": [
                            "sj\u00e4lv",
                            "till och med"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se place apr\u00e8s le noms d\u00e9signant des qualit\u00e9s pour exprimer qu\u2019elles sont au plus haut degr\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "selbst"
                        ],
                        "da": [
                            "selv",
                            "selve"
                        ],
                        "pl": [
                            "takie same"
                        ],
                        "sv": [
                            "just"
                        ],
                        "wa": [
                            "minme"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00eame": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "m\u00eames": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sogar"
                        ],
                        "en": [
                            "even"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fde"
                        ],
                        "da": [
                            "selv",
                            "selv",
                            "endog"
                        ],
                        "es": [
                            "incluso"
                        ],
                        "eo": [
                            "e\u0109"
                        ],
                        "is": [
                            "jafnvel"
                        ],
                        "nl": [
                            "zelfs"
                        ],
                        "no": [
                            "endog"
                        ],
                        "oc": [
                            "manco",
                            "e mai"
                        ],
                        "pl": [
                            "nawet"
                        ],
                        "pt": [
                            "mesmo"
                        ],
                        "wa": [
                            "minme"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Pronom",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "selbst"
                        ],
                        "en": [
                            "even",
                            "so much as",
                            "as"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0dhuc",
                            "fins i tot",
                            "incl\u00fas"
                        ],
                        "es": [
                            "aun",
                            "incluso",
                            "hasta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ac\u03bb\u03b9\u03c3\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "oc": [
                            "meteis"
                        ],
                        "pl": [
                            "takie same"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00eame": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "m\u00eames": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9m\u00e9tique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tude des m\u00e8mes\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "memetics"
                        ],
                        "ca": [
                            "mem\u00e8tica"
                        ],
                        "es": [
                            "mem\u00e9tica"
                        ],
                        "it": [
                            "memetica"
                        ],
                        "pt": [
                            "mem\u00e9tica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9m\u00e9tique": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9m\u00e9tiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9moire": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "herinnering"
                        ],
                        "de": [
                            "Andenken",
                            "Erinnerung",
                            "Ged\u00e4chtnis"
                        ],
                        "en": [
                            "memory",
                            "recollection"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0630\u0627\u0643\u0631\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "oroimen",
                            "oroimen",
                            "memoria"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u043c\u044f\u0446\u044c"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u043c\u0435\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "mem\u00f2ria"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bb0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\uc5b5"
                        ],
                        "da": [
                            "erindring",
                            "hukommelse"
                        ],
                        "es": [
                            "memoria",
                            "recuerdo",
                            "m\u00e9moria"
                        ],
                        "eo": [
                            "memoro"
                        ],
                        "et": [
                            "m\u00e4lu"
                        ],
                        "fo": [
                            "minni"
                        ],
                        "fi": [
                            "muisti",
                            "muisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bd\u03ae\u03bc\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d6\u05d9\u05db\u05e8\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "eml\u00e9kezet",
                            "mem\u00f3ria"
                        ],
                        "io": [
                            "memoro"
                        ],
                        "it": [
                            "memoria"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a18\u61b6"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u044d\u0441"
                        ],
                        "lv": [
                            "atmi\u0146a"
                        ],
                        "lt": [
                            "atmintis"
                        ],
                        "nl": [
                            "herinnering",
                            "geheugen",
                            "heugenis",
                            "tussentijdse afrekening",
                            "nota",
                            "staat",
                            "gedachtenis",
                            "herdenking",
                            "latentie"
                        ],
                        "no": [
                            "hukommelse",
                            "minne"
                        ],
                        "oc": [
                            "mem\u00f2ria"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06cc\u0627\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "pami\u0119\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "mem\u00f3ria"
                        ],
                        "ro": [
                            "memorie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "pam\u00e4\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "spomin"
                        ],
                        "sv": [
                            "minne"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0445\u04d9\u0442\u0435\u0440",
                            "\u0437\u0438\u04bb\u0435\u043d",
                            "\u0438\u0441"
                        ],
                        "cs": [
                            "pam\u011b\u0165"
                        ],
                        "tr": [
                            "an\u0131",
                            "bellek"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdat",
                            "hu\u015f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044f\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9moire": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9moires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Autobiographie \u00e9crite par une personne",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "memoir"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud68c\uc0c1\ub85d"
                        ],
                        "id": [
                            "riwayat hidup"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u56de\u60f3\u9332"
                        ],
                        "sv": [
                            "memoar"
                        ],
                        "cs": [
                            "memo\u00e1ry"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9moire": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9moires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9moires": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9cit \u00e9crit d\u2019\u00e9v\u00e9nements v\u00e9cus ou vus par l\u2019auteur\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Memoiren",
                            "Lebenserinnerungen"
                        ],
                        "en": [
                            "memoirs"
                        ],
                        "da": [
                            "memoirer"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03bc\u03bd\u03b7\u03bc\u03cc\u03bd\u03b5\u03c5\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u043c\u0443\u0430\u0440\u044b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "m\u00e9morable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "denkw\u00fcrdig"
                        ],
                        "en": [
                            "memorable"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03be\u03b9\u03bf\u03bc\u03bd\u03b7\u03bc\u03cc\u03bd\u03b5\u03c5\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "memorabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "gedenkwaardig",
                            "onvergetelijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "memor\u00e1vel"
                        ],
                        "cs": [
                            "pam\u00e1tn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9morable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "m\u00e9morables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9morandum": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "expos\u00e9 succinct",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Memorandum"
                        ],
                        "en": [
                            "memorandum"
                        ],
                        "eo": [
                            "memorando"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bd\u03b7\u03bc\u03cc\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "pt": [
                            "memorando"
                        ],
                        "cs": [
                            "memorandum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9morandum": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9morandums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9moriser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "memorize"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\uc5b5\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "io": [
                            "enmemorigar"
                        ],
                        "it": [
                            "memorizzare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a18\u61b6\u3059\u308b",
                            "\u899a\u3048\u308b"
                        ],
                        "pt": [
                            "memorar",
                            "memorizar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "memorera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mena\u00e7ant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "amena\u00e7ador"
                        ],
                        "es": [
                            "amenazante",
                            "amenazador"
                        ],
                        "it": [
                            "minaccioso"
                        ],
                        "sv": [
                            "hotande"
                        ],
                        "cs": [
                            "hroziv\u00fd",
                            "v\u00fdhr\u016f\u017en\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mena\u00e7ant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "mena\u00e7ants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "mena\u00e7ante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "mena\u00e7antes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "menace": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Parole ou geste pour marquer sa col\u00e8re, son ressentiment et pour faire craindre le mal qu\u2019on pr\u00e9pare.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bedreiging",
                            "dreigement"
                        ],
                        "de": [
                            "Drohung",
                            "Bedrohung"
                        ],
                        "en": [
                            "threat",
                            "menace",
                            "spectre"
                        ],
                        "eu": [
                            "zemai"
                        ],
                        "br": [
                            "gourdrouz"
                        ],
                        "ca": [
                            "amena\u00e7a",
                            "amena\u00e7ament"
                        ],
                        "da": [
                            "trussel"
                        ],
                        "es": [
                            "amenaza",
                            "conminaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "minaco"
                        ],
                        "fy": [
                            "bedriging",
                            "drigemint"
                        ],
                        "io": [
                            "minaco"
                        ],
                        "id": [
                            "ancaman"
                        ],
                        "it": [
                            "minaccia"
                        ],
                        "nl": [
                            "dreiging",
                            "bedreiging",
                            "dreigement"
                        ],
                        "oc": [
                            "mena\u00e7a"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0647\u062f\u06cc\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "gro\u017aba"
                        ],
                        "pt": [
                            "amea\u00e7a"
                        ],
                        "ro": [
                            "amenin\u021bare"
                        ],
                        "sv": [
                            "hotelse"
                        ],
                        "cs": [
                            "hrozba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "menace": [
                    "Singulier"
                ],
                "menaces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "menacer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bedreig"
                        ],
                        "de": [
                            "bevorstehen",
                            "dr\u00e4uhen",
                            "drohen",
                            "bedrohen"
                        ],
                        "en": [
                            "to threaten",
                            "to menace",
                            "to intimidate",
                            "to loom"
                        ],
                        "br": [
                            "gourdrouz"
                        ],
                        "ca": [
                            "amena\u00e7ar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5a01\u80c1"
                        ],
                        "da": [
                            "true"
                        ],
                        "es": [
                            "amenazar",
                            "conminar"
                        ],
                        "eo": [
                            "minaci"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00f3tta"
                        ],
                        "fi": [
                            "uhata"
                        ],
                        "fy": [
                            "bedriigje",
                            "drige"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03b5\u03b9\u03bb\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "minacar"
                        ],
                        "id": [
                            "ancam",
                            "mengancam"
                        ],
                        "it": [
                            "minacciare"
                        ],
                        "la": [
                            "comminor"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0434\u0430\u043b\u0430\u0439\u043b\u0433\u0430\u0445"
                        ],
                        "nl": [
                            "dreigen",
                            "bedreigen"
                        ],
                        "pl": [
                            "grozi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "amea\u00e7ar",
                            "intimidar"
                        ],
                        "ro": [
                            "amenin\u021ba"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u043e\u0437\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "hrozi\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "groziti"
                        ],
                        "sv": [
                            "hotelse"
                        ],
                        "cs": [
                            "hrozit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0440\u043e\u0437\u0438\u0442\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "m\u00e9nade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00e4nade"
                        ],
                        "en": [
                            "maenad"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00e9nade"
                        ],
                        "la": [
                            "maenas"
                        ],
                        "nl": [
                            "maenade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9nade": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9nades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9nage": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Gouvernement domestique.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Haushalt",
                            "Hauswirtschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "housekeeping"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u062f\u0628\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0632\u0644"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9d1\uc548\uc77c"
                        ],
                        "da": [
                            "husstand",
                            "husholdning"
                        ],
                        "eo": [
                            "mastrumado"
                        ],
                        "fi": [
                            "kotiaskare",
                            "kotitalousty\u00f6",
                            "kotitalous",
                            "huusholli"
                        ],
                        "io": [
                            "menajo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bb6\u4e8b"
                        ],
                        "no": [
                            "husholdning"
                        ],
                        "pt": [
                            "lar"
                        ],
                        "ro": [
                            "menaj"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Soin qu\u2019on donne \u00e0 l\u2019arrangement et \u00e0 la propret\u00e9 des meubles, d\u2019un appartement.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einrichtung"
                        ],
                        "en": [
                            "housework",
                            "housecleaning"
                        ],
                        "ca": [
                            "neteja"
                        ],
                        "pt": [
                            "limpeza"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0431\u043e\u0440\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9nage": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9nages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble des personnes dont une famille est compos\u00e9e.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hausstand",
                            "Hauswirtschaft",
                            "Haushalt"
                        ],
                        "en": [
                            "household"
                        ],
                        "br": [
                            "tiegezh"
                        ],
                        "da": [
                            "husholdning"
                        ],
                        "fi": [
                            "kotitalous",
                            "talous",
                            "huusholli"
                        ],
                        "nl": [
                            "huishouding",
                            "menage",
                            "huishouden"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9nage": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9nages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9nagerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "menagerie"
                        ],
                        "es": [
                            "casa de fieras"
                        ],
                        "eo": [
                            "mena\u011derio"
                        ],
                        "io": [
                            "menajerio"
                        ],
                        "nl": [
                            "menagerie"
                        ],
                        "pl": [
                            "mena\u017ceria"
                        ],
                        "cs": [
                            "zv\u011b\u0159inec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9nagerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9nageries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9narche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Menarche"
                        ],
                        "en": [
                            "menarche"
                        ],
                        "es": [
                            "menarquia"
                        ],
                        "is": [
                            "fyrstu t\u00ed\u00f0ir"
                        ],
                        "it": [
                            "menarca"
                        ],
                        "nl": [
                            "menarche"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9narche": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9narches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mend\u00e9l\u00e9vium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mendelevium"
                        ],
                        "en": [
                            "mendelevium"
                        ],
                        "eu": [
                            "mendelevio",
                            "mendelebio"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432\u0438\u0439"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba58\ub378\ub808\ube00"
                        ],
                        "da": [
                            "mendelevium"
                        ],
                        "es": [
                            "mendelevio"
                        ],
                        "eo": [
                            "mendelevio"
                        ],
                        "et": [
                            "mendeleevium"
                        ],
                        "fi": [
                            "mendelevium"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03bd\u03c4\u03b5\u03bb\u03ad\u03b2\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "mendel\u00e9vium"
                        ],
                        "it": [
                            "mendelevio",
                            "unnilunio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30f3\u30c7\u30ec\u30d3\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "ku": [
                            "mendelevy\u00fbm"
                        ],
                        "lv": [
                            "mende\u013cejevijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "mendelevis"
                        ],
                        "mt": [
                            "mendelevju"
                        ],
                        "gv": [
                            "mendelevium"
                        ],
                        "nl": [
                            "mendelevium"
                        ],
                        "pl": [
                            "mendelew"
                        ],
                        "pt": [
                            "mendel\u00e9vio"
                        ],
                        "ro": [
                            "mendeleeviu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "mendelevium"
                        ],
                        "sl": [
                            "mendelevij"
                        ],
                        "sv": [
                            "mendelevium"
                        ],
                        "cs": [
                            "mendelevium"
                        ],
                        "tr": [
                            "mendelevyum"
                        ],
                        "vo": [
                            "mendelevin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mend\u00e9l\u00e9vium": [
                    "Singulier"
                ],
                "mend\u00e9l\u00e9viums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mendiant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bedelaar"
                        ],
                        "de": [
                            "Bettler"
                        ],
                        "en": [
                            "beggar",
                            "beggar man"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0578\u0582\u0580\u0561\u0581\u056f\u0561\u0576"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskale"
                        ],
                        "bs": [
                            "prosjak"
                        ],
                        "br": [
                            "kester",
                            "klasker"
                        ],
                        "ca": [
                            "captaire",
                            "mendicant"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u884c\u4e5e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac70\uc9c0"
                        ],
                        "da": [
                            "tigger"
                        ],
                        "es": [
                            "mendigo"
                        ],
                        "eo": [
                            "almozulo"
                        ],
                        "fo": [
                            "biddari"
                        ],
                        "fi": [
                            "kerj\u00e4l\u00e4inen"
                        ],
                        "fy": [
                            "bidler"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03b7\u03c4\u03b9\u03ac\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d1\u05e6\u05e0\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "koldus"
                        ],
                        "io": [
                            "mendikanto"
                        ],
                        "id": [
                            "pengemis"
                        ],
                        "it": [
                            "mendicante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e5e\u98df",
                            "\u7269\u4e5e\u3044"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0439\u044b\u0440\u0448\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedelaar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u062f\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cebrak"
                        ],
                        "pt": [
                            "mendigo",
                            "pedinte"
                        ],
                        "ro": [
                            "cer\u0219etor",
                            "cer\u0219etoarea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0438\u0449\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u017eobr\u00e1k"
                        ],
                        "sv": [
                            "tiggare"
                        ],
                        "tl": [
                            "pul\u00fabi"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eebr\u00e1k"
                        ],
                        "tr": [
                            "dilenci"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mendiant": [
                    "Singulier"
                ],
                "mendiants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mendicit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bedelary",
                            "bedelry"
                        ],
                        "en": [
                            "begging",
                            "mendicity"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062a\u0633\u0648\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskekotasun"
                        ],
                        "ca": [
                            "mendicitat"
                        ],
                        "es": [
                            "mendicidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "almozpetado",
                            "almozuleco"
                        ],
                        "fi": [
                            "kerjuu"
                        ],
                        "fy": [
                            "bidlerij"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03b7\u03c4\u03b9\u03b1\u03bd\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "io": [
                            "mendikado"
                        ],
                        "it": [
                            "mendicit\u00e0"
                        ],
                        "la": [
                            "mendicitas"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedelarij",
                            "gebedel",
                            "schooierij"
                        ],
                        "no": [
                            "tigging",
                            "betleri",
                            "tiggeri"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cebractwo",
                            "\u017cebry",
                            "\u017cebranie",
                            "\u017cebranina"
                        ],
                        "pt": [
                            "mendicidade",
                            "mendiga\u00e7\u00e3o",
                            "mendic\u00e2ncia"
                        ],
                        "sv": [
                            "tiggeri"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mendicit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "mendicit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mendier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bedel"
                        ],
                        "de": [
                            "betteln"
                        ],
                        "en": [
                            "to beg"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e5e\u8a0e"
                        ],
                        "es": [
                            "mendigar",
                            "limosnear"
                        ],
                        "eo": [
                            "almozpeti"
                        ],
                        "fi": [
                            "kerj\u00e4t\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "biddelje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03b7\u03c4\u03b9\u03b1\u03bd\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "mendikar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengemis"
                        ],
                        "it": [
                            "mendicare"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedelen",
                            "schooien"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u062f\u0627\u06cc\u06cc \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "pedir esmolas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0438\u0449\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "tigga"
                        ],
                        "tr": [
                            "dilenmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mener": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Conduire (sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00fchren"
                        ],
                        "en": [
                            "lead",
                            "bring"
                        ],
                        "ca": [
                            "menar",
                            "dur"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00f8re",
                            "k\u00f8re"
                        ],
                        "es": [
                            "liderar",
                            "conducir",
                            "guiar",
                            "llevar"
                        ],
                        "io": [
                            "duktar"
                        ],
                        "id": [
                            "memimpin"
                        ],
                        "it": [
                            "menare"
                        ],
                        "nl": [
                            "leiden"
                        ],
                        "oc": [
                            "menar",
                            "conduire"
                        ],
                        "pl": [
                            "wodzi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "levar"
                        ],
                        "ro": [
                            "conduce"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sw": [
                            "kupeleka"
                        ],
                        "cs": [
                            "vodit"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00f6t\u00fcrmek",
                            "y\u00f6netmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "m\u00e9nestrel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "minstrel"
                        ],
                        "et": [
                            "rahvalaulik",
                            "muusik",
                            "r\u00e4ndlaul"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d4\u10dc\u10d4\u10e1\u10e2\u10e0\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "menestrello"
                        ],
                        "nl": [
                            "minstreel"
                        ],
                        "pt": [
                            "menestrel"
                        ],
                        "ro": [
                            "menestrel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u043d\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "mestr\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9nestrel": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9nestrels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "meneur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agitator",
                            "agiteerder"
                        ],
                        "sq": [
                            "agjitator"
                        ],
                        "de": [
                            "Macher"
                        ],
                        "en": [
                            "agitator"
                        ],
                        "ca": [
                            "dirigent",
                            "capicausa"
                        ],
                        "da": [
                            "leder",
                            "anf\u00f8rer",
                            "agitator"
                        ],
                        "es": [
                            "instigador"
                        ],
                        "eo": [
                            "agitisto"
                        ],
                        "nl": [
                            "agitator",
                            "stokebrand",
                            "aanvoerder"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "meneur": [
                    "Singulier"
                ],
                "meneurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "menhir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00fcnenstein",
                            "Menhir",
                            "Bautastein",
                            "Hinkelstein"
                        ],
                        "en": [
                            "menhir"
                        ],
                        "br": [
                            "peulvan",
                            "hir"
                        ],
                        "co": [
                            "stantaru",
                            "palatinu"
                        ],
                        "es": [
                            "menhir"
                        ],
                        "eo": [
                            "menhiro"
                        ],
                        "it": [
                            "menhir"
                        ],
                        "nl": [
                            "menhir"
                        ],
                        "pt": [
                            "menir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u043d\u0433\u0438\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "menhir": [
                    "Singulier"
                ],
                "menhirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}