{
    "m\u00e9ningiome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "tumeur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Meningeom"
                        ],
                        "en": [
                            "meningioma"
                        ],
                        "da": [
                            "meningeom"
                        ],
                        "es": [
                            "meningioma"
                        ],
                        "it": [
                            "meningioma"
                        ],
                        "nl": [
                            "meningeoom"
                        ],
                        "pl": [
                            "oponiak"
                        ],
                        "pt": [
                            "meningioma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9ningiome": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9ningiomes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9ningite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Meningitis"
                        ],
                        "en": [
                            "meningitis"
                        ],
                        "ca": [
                            "meningitis"
                        ],
                        "da": [
                            "meningitis"
                        ],
                        "es": [
                            "meningitis"
                        ],
                        "eo": [
                            "meningito"
                        ],
                        "gl": [
                            "meninxite"
                        ],
                        "ha": [
                            "sankarau"
                        ],
                        "it": [
                            "meningite"
                        ],
                        "la": [
                            "meningitis"
                        ],
                        "nl": [
                            "hersenvliesontsteking"
                        ],
                        "pt": [
                            "meningite"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0438\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "meningitida"
                        ],
                        "tr": [
                            "menenjit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9ningite": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9ningites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9nisque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Meniskus"
                        ],
                        "en": [
                            "meniscus"
                        ],
                        "eo": [
                            "menisko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b7\u03bd\u03af\u03c3\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "menisco"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9nisque": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9nisques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9nopause": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "menopause"
                        ],
                        "eo": [
                            "menopa\u016dzo"
                        ],
                        "fi": [
                            "menopaussi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bc\u03bc\u03b7\u03bd\u03cc\u03c0\u03b1\u03c5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "menopausa"
                        ],
                        "pt": [
                            "menopausa"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159echod",
                            "menopauza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9nopause": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9nopauses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "menotte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petite main",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00e4ndchen"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u044a\u0447\u0438\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "eo": [
                            "maneto"
                        ],
                        "nl": [
                            "handboei"
                        ],
                        "pl": [
                            "r\u0105czka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0443\u0447\u043a\u0430",
                            "\u0440\u0443\u0447\u0438\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "ru\u010di\u010dka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Demi-anneau en fer servant \u00e0 immobiliser les mains",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Handschelle"
                        ],
                        "en": [
                            "handcuffs"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0435\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u624b\u94d0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc218\uac11"
                        ],
                        "es": [
                            "esposas"
                        ],
                        "eo": [
                            "mankateno"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03bf\u03c0\u03ad\u03b4\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d6\u05d9\u05e7\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "id": [
                            "borgol"
                        ],
                        "it": [
                            "manette"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u624b\u9320"
                        ],
                        "nl": [
                            "handboeien"
                        ],
                        "oc": [
                            "manetas",
                            "manh\u00f2tas",
                            "cadenas"
                        ],
                        "pl": [
                            "kajdanki"
                        ],
                        "pt": [
                            "algemas"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u0103tu\u0219e"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0440\u0443\u0447\u043d\u0438\u043a\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "handbojor"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eel\u00edzka",
                            "okov"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "menotte": [
                    "Singulier"
                ],
                "menottes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mensonge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Propos contraire \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "g\u00ebnjeshtra"
                        ],
                        "de": [
                            "L\u00fcge",
                            "Notl\u00fcge"
                        ],
                        "en": [
                            "lie",
                            "falsehood"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0630\u0628"
                        ],
                        "eu": [
                            "gezur"
                        ],
                        "br": [
                            "gaou",
                            "gaouiadenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "mentida"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8c0e\u8a00"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac70\uc9d3\ub9d0"
                        ],
                        "co": [
                            "bucia",
                            "buggia"
                        ],
                        "hr": [
                            "la\u017e"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00f8gn"
                        ],
                        "es": [
                            "mentira"
                        ],
                        "eo": [
                            "mensogo"
                        ],
                        "et": [
                            "valetamine"
                        ],
                        "fo": [
                            "lygn"
                        ],
                        "fi": [
                            "valehtelu"
                        ],
                        "fy": [
                            "leagen"
                        ],
                        "gd": [
                            "breug"
                        ],
                        "gl": [
                            "mentira"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03ad\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "\u0199arya"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05e7\u05e8 \u05dc\u05d1\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "hazugs\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "mentio"
                        ],
                        "is": [
                            "lygi"
                        ],
                        "it": [
                            "menzogna",
                            "bugia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5618"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0442\u0456\u0440\u0456\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u043f",
                            "\u0436\u0430\u043b\u0433\u0430\u043d",
                            "\u0442\u04e9\u0433\u04af\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "mendacium"
                        ],
                        "ms": [
                            "dusta"
                        ],
                        "nl": [
                            "onwaarheid",
                            "leugen"
                        ],
                        "no": [
                            "l\u00f8gn"
                        ],
                        "oc": [
                            "messorga",
                            "mentida"
                        ],
                        "pl": [
                            "k\u0142amstwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "mentira"
                        ],
                        "ro": [
                            "minciun\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u043e\u0436\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "w\u00e4t\u00e4k\u00e4",
                            "mv\u00ebn\u00eb"
                        ],
                        "sk": [
                            "lo\u017e"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00f6gn",
                            "osanning"
                        ],
                        "sw": [
                            "uongo"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u043b\u0433\u0430\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "le\u017e"
                        ],
                        "tr": [
                            "yalan"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdalan",
                            "\u00fdalan\u00e7ylyk"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0440\u0435\u0445\u043d\u044f"
                        ],
                        "wa": [
                            "minte",
                            "boude",
                            "mintreye"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05dc\u05d9\u05d2\u05e0\u05d8"
                        ],
                        "zu": [
                            "amanga"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Erreur, vanit\u00e9, illusion\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Trugbild",
                            "Illusion"
                        ],
                        "en": [
                            "dream",
                            "illusion"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u043b\u0493\u0430\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "dikt",
                            "overklighet",
                            "illusion"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0445\u0438\u0431\u0430",
                            "\u0456\u043b\u044e\u0437\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mensonge": [
                    "Singulier"
                ],
                "mensonges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mensonger": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "falsch",
                            "erlogen"
                        ],
                        "en": [
                            "mendacious"
                        ],
                        "br": [
                            "diwir",
                            "faos",
                            "gaou"
                        ],
                        "fi": [
                            "per\u00e4t\u00f6n"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10e0\u10e3"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1l"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u043b\u0493\u0430\u043d",
                            "\u04e9\u0442\u0456\u0440\u0456\u043a"
                        ],
                        "oc": [
                            "messorgui\u00e8r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mensonger": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "mensongers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "mensong\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "mensong\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "menstruation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "menstruasie"
                        ],
                        "de": [
                            "Menstruation",
                            "Monatsblutung",
                            "Periode",
                            "Regel"
                        ],
                        "en": [
                            "menstruation",
                            "catamenia"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u064a\u0636"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u0561\u0577\u057f\u0561\u0576"
                        ],
                        "nds": [
                            "menstruatschoon"
                        ],
                        "eu": [
                            "hileroko",
                            "menstruazio"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09ac"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0435\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "menstruaci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6708\u7ecf"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6d4\uacbd",
                            "\uc0dd\ub9ac"
                        ],
                        "hr": [
                            "mjese\u010dnica"
                        ],
                        "da": [
                            "menstruation"
                        ],
                        "es": [
                            "menstruaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "menstruo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuukautiskierto"
                        ],
                        "gl": [
                            "menstruaci\u00f3n"
                        ],
                        "cy": [
                            "mislif"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bc\u03bc\u03b7\u03bd\u03cc\u03c1\u03c1\u03bf\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d5\u05e1\u05ea"
                        ],
                        "io": [
                            "menstruo"
                        ],
                        "id": [
                            "menstruasi",
                            "haid"
                        ],
                        "is": [
                            "bl\u00e6\u00f0ingar"
                        ],
                        "it": [
                            "mestruazione",
                            "mestruo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u751f\u7406",
                            "\u6708\u7d4c"
                        ],
                        "la": [
                            "menstruatio"
                        ],
                        "lt": [
                            "menstruacija"
                        ],
                        "nl": [
                            "menstruatie",
                            "maandstonden"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "no": [
                            "menstruasjon"
                        ],
                        "oc": [
                            "menstruacion"
                        ],
                        "pl": [
                            "menstruacja",
                            "miesi\u0105czka",
                            "okres",
                            "krwawienie miesi\u0119czne"
                        ],
                        "pt": [
                            "menstrua\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0435\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "menstruacija"
                        ],
                        "sk": [
                            "men\u0161tru\u00e1cia"
                        ],
                        "su": [
                            "kareseban"
                        ],
                        "sv": [
                            "menstruation",
                            "reglering",
                            "m\u00e5nadsbl\u00f6dning"
                        ],
                        "cs": [
                            "menstruace"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e19",
                            "\u0e44\u0e1f\u0e41\u0e14\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e2det"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0435\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u0430\u0446\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "menstruation": [
                    "Singulier"
                ],
                "menstruations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "menstruer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "menstruieren"
                        ],
                        "en": [
                            "menstruate"
                        ],
                        "ca": [
                            "menstruar"
                        ],
                        "es": [
                            "menstruar"
                        ],
                        "eo": [
                            "menstrui"
                        ],
                        "io": [
                            "menstruar"
                        ],
                        "nl": [
                            "menstrueren"
                        ],
                        "sv": [
                            "menstruera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "menstrues": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "menses"
                        ],
                        "eu": [
                            "hileroko"
                        ],
                        "es": [
                            "menstruo"
                        ],
                        "it": [
                            "menstruo"
                        ],
                        "oc": [
                            "mestruas"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mensuel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "monatlich"
                        ],
                        "en": [
                            "monthly"
                        ],
                        "br": [
                            "miziek"
                        ],
                        "ca": [
                            "mensualment"
                        ],
                        "es": [
                            "mensual"
                        ],
                        "eo": [
                            "monata"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuukausittainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b7\u03bd\u03b9\u03b1\u03af\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "havi"
                        ],
                        "it": [
                            "mensilmente"
                        ],
                        "nl": [
                            "maandelijks",
                            "maandelijks"
                        ],
                        "no": [
                            "m\u00e5nedlig"
                        ],
                        "pl": [
                            "miesi\u0119cznie"
                        ],
                        "pt": [
                            "mensal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0441\u044f\u0447\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0435\u0436\u0435\u043c\u0435\u0441\u044f\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e5natlig"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u011bs\u00ed\u010dn\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "ayl\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mensuel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "mensuels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "mensuelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "mensuelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mensuellement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "monatlich",
                            "allmonatlich",
                            "jeden Monat"
                        ],
                        "en": [
                            "monthly"
                        ],
                        "es": [
                            "mensualmente"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109iumonate"
                        ],
                        "it": [
                            "al mese",
                            "mensilmente"
                        ],
                        "nl": [
                            "maandelijks"
                        ],
                        "pt": [
                            "mensalmente"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u011bs\u00ed\u010dn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mental": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "mendor"
                        ],
                        "de": [
                            "geistig",
                            "geistreich",
                            "sinnreich",
                            "witzig"
                        ],
                        "en": [
                            "mental",
                            "lively",
                            "witty"
                        ],
                        "ca": [
                            "agut",
                            "enginy\u00f3s",
                            "mental"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc815\uc2e0"
                        ],
                        "es": [
                            "mental",
                            "chistoso",
                            "ocurrente",
                            "agudo",
                            "ingenioso"
                        ],
                        "eo": [
                            "sprita",
                            "mensa"
                        ],
                        "fo": [
                            "hittinor\u00f0a\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "henkev\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "mentala"
                        ],
                        "it": [
                            "spiritoso",
                            "mentale"
                        ],
                        "nl": [
                            "ad rem",
                            "geestig",
                            "gevat",
                            "snedig",
                            "geestelijk",
                            "mentaal"
                        ],
                        "pl": [
                            "sprytny",
                            "dowcipny"
                        ],
                        "pt": [
                            "engra\u00e7ado",
                            "espirituoso",
                            "mental"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043c\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "spirituell",
                            "andlig"
                        ],
                        "tr": [
                            "akli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mental": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "mentaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "mentale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "mentales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mentalit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mentalit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "mentality",
                            "mindset"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0642\u0644\u064a\u0629"
                        ],
                        "da": [
                            "mentalitet"
                        ],
                        "es": [
                            "mentalidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "spiritostato",
                            "pensmaniero",
                            "mensostato"
                        ],
                        "fi": [
                            "ajatustapa"
                        ],
                        "io": [
                            "menteso"
                        ],
                        "id": [
                            "akhlak"
                        ],
                        "it": [
                            "mentalit\u00e0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0456\u043b"
                        ],
                        "lv": [
                            "mentalit\u0101te"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0442\u0435\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "mentaliteit",
                            "denkwijze",
                            "geestesgesteldheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "mentalidade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0442\u0435\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "sj\u00e4lvsl\u00e4ggning",
                            "mentalitet"
                        ],
                        "cs": [
                            "mentalita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mentalit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "mentalit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "menteresse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "L\u00fcgnerin"
                        ],
                        "en": [
                            "liar"
                        ],
                        "ca": [
                            "mentidora"
                        ],
                        "es": [
                            "mentirosa"
                        ],
                        "it": [
                            "bugiarda"
                        ],
                        "pt": [
                            "mentirosa"
                        ],
                        "ro": [
                            "mincinoas\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "menteresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "menteresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "menteur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "l\u00fcgnerisch"
                        ],
                        "en": [
                            "lying",
                            "mendacious"
                        ],
                        "eu": [
                            "gezurti"
                        ],
                        "br": [
                            "gaouiat"
                        ],
                        "es": [
                            "mentiroso"
                        ],
                        "la": [
                            "mendax",
                            "mendaciloquus"
                        ],
                        "pt": [
                            "mentiroso"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00f6gnaktig"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u017eiv\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "menteur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "menteurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "menteresse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "menteresses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "g\u00ebnjeshtar"
                        ],
                        "de": [
                            "L\u00fcgner"
                        ],
                        "en": [
                            "liar"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0627\u0630\u0628"
                        ],
                        "br": [
                            "gaouiad",
                            "gaouier"
                        ],
                        "ca": [
                            "mentider",
                            "mentidor"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bf4\u8c0e\u8005"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac70\uc9d3\ub9d0\uc7c1\uc774"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00f8gner"
                        ],
                        "es": [
                            "mentiroso"
                        ],
                        "eo": [
                            "mensogulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "valehtelija"
                        ],
                        "fy": [
                            "liger"
                        ],
                        "gl": [
                            "mentir\u00e1n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03b5\u03cd\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "mentianto"
                        ],
                        "it": [
                            "bugiardo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5618\u3064\u304d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0442\u0456\u0440\u0456\u043a\u0448\u0456",
                            "\u0430\u043b\u0434\u0430\u0443\u0448\u044b",
                            "\u0441\u0443\u0430\u0439\u0442",
                            "\u0430\u043b\u0434\u0430\u043c\u043f\u0430\u0437",
                            "\u0430\u043b\u0434\u0430\u0493\u044b\u0448",
                            "\u0436\u0430\u043b\u0493\u0430\u043d\u0448\u044b",
                            "\u0430\u043b\u0434\u0430\u043c\u0448\u044b",
                            "\u043a\u04d9\u0437\u0437\u0430\u043f",
                            "\u0441\u04b1\u049b\u0438\u0442",
                            "\u0437\u04af\u043a\u0456\u0431\u0430\u0439"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u043f\u044b\u0447\u044b",
                            "\u0436\u0430\u043b\u0433\u0430\u043d\u0447\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "leugenaar"
                        ],
                        "oc": [
                            "messorgui\u00e8r",
                            "menteire"
                        ],
                        "pl": [
                            "k\u0142amca"
                        ],
                        "pt": [
                            "mentiroso"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u043b\u0433\u0430\u043d\u0447\u044b",
                            "\u0430\u043b\u0434\u0430\u043a\u0447\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "lh\u00e1\u0159"
                        ],
                        "tr": [
                            "yalanc\u0131"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdalan\u00e7y",
                            "aldaw\u00e7y"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "menteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "menteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "menthe": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Minze"
                        ],
                        "en": [
                            "mint"
                        ],
                        "eu": [
                            "menda"
                        ],
                        "br": [
                            "bent"
                        ],
                        "ca": [
                            "menta"
                        ],
                        "co": [
                            "mente",
                            "mintrastu",
                            "puleghju"
                        ],
                        "da": [
                            "mynte"
                        ],
                        "es": [
                            "menta"
                        ],
                        "eo": [
                            "mento"
                        ],
                        "fi": [
                            "minttu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ad\u03bd\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "minto"
                        ],
                        "it": [
                            "menta"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u043b\u0431\u044b\u0437"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u043b\u0431\u044b\u0437"
                        ],
                        "ku": [
                            "nane"
                        ],
                        "la": [
                            "menta"
                        ],
                        "nl": [
                            "munt",
                            "kruizemunt",
                            "pepermunt"
                        ],
                        "no": [
                            "mynte"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0639\u0646\u0627\u0639"
                        ],
                        "pl": [
                            "mi\u0119ta"
                        ],
                        "pt": [
                            "hortel\u00e3",
                            "menta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u044f\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "mynta"
                        ],
                        "sw": [
                            "peremende"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u04e9\u0442\u043d\u0435\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u00e1ta"
                        ],
                        "tr": [
                            "nane"
                        ],
                        "tk": [
                            "narpyz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "menthe": [
                    "Singulier"
                ],
                "menthes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "menthol": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "menthol"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "mentol"
                        ],
                        "es": [
                            "mentol"
                        ],
                        "eo": [
                            "mentolo"
                        ],
                        "it": [
                            "mentolo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "menthol": [
                    "Singulier"
                ],
                "menthols": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mention": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de mentionner",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mention"
                        ],
                        "es": [
                            "menci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "mencio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "menzione"
                        ],
                        "nl": [
                            "vermelding"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mention": [
                    "Singulier"
                ],
                "mentions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mentionner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "noem",
                            "vermeld"
                        ],
                        "de": [
                            "erw\u00e4hnen",
                            "nennen",
                            "anf\u00fchren"
                        ],
                        "en": [
                            "mention"
                        ],
                        "br": [
                            "menegi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "esmentar",
                            "mencionar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u63d0\u8d77"
                        ],
                        "da": [
                            "omtale"
                        ],
                        "es": [
                            "mencionar"
                        ],
                        "eo": [
                            "mencii"
                        ],
                        "fo": [
                            "nevna",
                            "rokna upp"
                        ],
                        "fi": [
                            "mainita"
                        ],
                        "io": [
                            "mencionar"
                        ],
                        "id": [
                            "bawa"
                        ],
                        "it": [
                            "menzionare"
                        ],
                        "nl": [
                            "gewag maken van",
                            "noemen",
                            "vermelden"
                        ],
                        "oc": [
                            "men\u00e7onar",
                            "citar",
                            "nomenar",
                            "mencionar"
                        ],
                        "pt": [
                            "citar",
                            "mencionar",
                            "relatar"
                        ],
                        "ro": [
                            "men\u021biona"
                        ],
                        "sv": [
                            "omn\u00e4mna"
                        ],
                        "cs": [
                            "zm\u00ednit"
                        ],
                        "tr": [
                            "anmak",
                            "bahsetmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mentir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sens intransitif",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "flunkern",
                            "l\u00fcgen",
                            "bel\u00fcgen"
                        ],
                        "en": [
                            "lie",
                            "tell a lie"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0630\u0628"
                        ],
                        "eu": [
                            "gezurtatu"
                        ],
                        "br": [
                            "liva\u00f1 gevier"
                        ],
                        "ca": [
                            "mentir"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bf4\u8c0e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac70\uc9d3\ub9d0\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "lyve"
                        ],
                        "es": [
                            "mentir"
                        ],
                        "eo": [
                            "mensogi"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00fagva"
                        ],
                        "fi": [
                            "valehdella"
                        ],
                        "fy": [
                            "lige"
                        ],
                        "gl": [
                            "mentir"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03b5\u03cd\u03b4\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "hazudik"
                        ],
                        "io": [
                            "mentiar"
                        ],
                        "is": [
                            "lj\u00faga"
                        ],
                        "it": [
                            "mentire"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5618\u3092\u5410\u304f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0442\u0456\u0440\u0456\u043a \u0430\u0439\u0442\u0443",
                            "\u04e9\u0442\u0456\u0440\u0456\u043a \u0441\u043e\u0493\u0443",
                            "\u0436\u0430\u043b\u0493\u0430\u043d \u0441\u04e9\u0439\u043b\u0435\u0443",
                            "\u0436\u0430\u043b\u0493\u0430\u043d \u0430\u0439\u0442\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u043f \u0430\u0439\u0442\u0443\u0443",
                            "\u0436\u0430\u043b\u0433\u0430\u043d \u0430\u0439\u0442\u0443\u0443",
                            "\u043a\u0430\u043b\u043f \u0441\u04af\u0439\u043b\u04e9\u04e9",
                            "\u0436\u0430\u043b\u0433\u0430\u043d \u0441\u04af\u0439\u043b\u04e9\u04e9"
                        ],
                        "la": [
                            "mentiri"
                        ],
                        "ms": [
                            "mendusta"
                        ],
                        "nl": [
                            "liegen"
                        ],
                        "no": [
                            "lyve"
                        ],
                        "oc": [
                            "mentir"
                        ],
                        "pl": [
                            "k\u0142ama\u0107",
                            "\u0142ga\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "faltar \u00e0 verdade",
                            "mentir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0435\u0445\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043b\u0433\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "klama\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "lagati"
                        ],
                        "sv": [
                            "ljuga"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u043b\u0433\u0430\u043d\u043b\u0430\u0443",
                            "\u044f\u043b\u0433\u0430\u043d \u0441\u04e9\u0439\u043b\u04d9\u04af",
                            "\u0430\u043b\u0434\u0430\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "lh\u00e1t"
                        ],
                        "tr": [
                            "yalan s\u00f6ylemek"
                        ],
                        "tk": [
                            "aldamak",
                            "\u00fdalan s\u00f6zlemek",
                            "\u00fdalan a\u00fdtmak"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u00f3i d\u1ed1i"
                        ],
                        "zu": [
                            "qamba amanga"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "menton": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ken"
                        ],
                        "sq": [
                            "mjek\u00ebr",
                            "gush\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Kinn"
                        ],
                        "en": [
                            "chin"
                        ],
                        "ang": [
                            "cinn"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0630\u0642\u0646"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u0434\u0431\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430\u043a"
                        ],
                        "br": [
                            "chik",
                            "elgezh",
                            "gro\u00f1j"
                        ],
                        "ca": [
                            "barbeta",
                            "barb\u00f3",
                            "ment\u00f3"
                        ],
                        "co": [
                            "mentu",
                            "bavellu"
                        ],
                        "da": [
                            "hage"
                        ],
                        "es": [
                            "barbilla",
                            "ment\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "mentono"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00f8ka"
                        ],
                        "fy": [
                            "kin"
                        ],
                        "gl": [
                            "queixo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b7\u03b3\u03bf\u03cd\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1ll"
                        ],
                        "io": [
                            "mentono"
                        ],
                        "ia": [
                            "mento"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1455\u14ea\u14d7"
                        ],
                        "is": [
                            "haka"
                        ],
                        "it": [
                            "mento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304a\u3068\u304c\u3044",
                            "\u3042\u3054"
                        ],
                        "kl": [
                            "talloq"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0438\u0435\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u044d\u044d\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "mentum",
                            "mento"
                        ],
                        "mg": [
                            "saoka"
                        ],
                        "nl": [
                            "kin"
                        ],
                        "no": [
                            "hake",
                            "hake"
                        ],
                        "oc": [
                            "menton",
                            "barba"
                        ],
                        "pt": [
                            "mento",
                            "queixo"
                        ],
                        "ro": [
                            "b\u0103rbie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0431\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "haka"
                        ],
                        "tl": [
                            "bab\u00e0"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0438\u044f\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "brada"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7ene"
                        ],
                        "tk": [
                            "e\u0148ek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0456\u0434\u0431\u043e\u0440\u0456\u0434\u0434\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1eb1m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "menton": [
                    "Singulier"
                ],
                "mentons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mentor": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui sert de guide\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mentor",
                            "Mentorin"
                        ],
                        "en": [
                            "coach",
                            "mentor"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ad\u03bd\u03c4\u03bf\u03c1\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "mentoro"
                        ],
                        "it": [
                            "mentore"
                        ],
                        "la": [
                            "oraculum"
                        ],
                        "nl": [
                            "mentor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mentor": [
                    "Singulier"
                ],
                "mentors": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "menu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Liste de plats",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "menu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u83dc\u5355"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba54\ub274\ud310",
                            "\uba54\ub274",
                            "\uc2dd\ub2e8"
                        ],
                        "da": [
                            "menu"
                        ],
                        "es": [
                            "men\u00fa"
                        ],
                        "eo": [
                            "menuo"
                        ],
                        "it": [
                            "menu",
                            "men\u00f9"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc"
                        ],
                        "mg": [
                            "misy"
                        ],
                        "nl": [
                            "menu"
                        ],
                        "pl": [
                            "jad\u0142ospis"
                        ],
                        "pt": [
                            "menu"
                        ],
                        "ro": [
                            "meniu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u043d\u044e"
                        ],
                        "sk": [
                            "menu"
                        ],
                        "cs": [
                            "menu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment d\u2019interface graphique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "menu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9009\u5355",
                            "\u83dc\u5355"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba54\ub274"
                        ],
                        "es": [
                            "men\u00fa"
                        ],
                        "eo": [
                            "menuo"
                        ],
                        "fi": [
                            "valikko"
                        ],
                        "it": [
                            "menu",
                            "men\u00f9"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "menu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u043d\u044e"
                        ],
                        "sk": [
                            "menu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "menu": [
                    "Singulier"
                ],
                "menus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "menuet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Danse\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Menuett"
                        ],
                        "en": [
                            "minuet"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0435\u043d\u0443\u0435\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "minuet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c0f\u6b65\u821e\u66f2"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubbf8\ub274\uc5d0\ud2b8"
                        ],
                        "hr": [
                            "menuet"
                        ],
                        "es": [
                            "minueto"
                        ],
                        "eo": [
                            "menueto"
                        ],
                        "et": [
                            "menuett"
                        ],
                        "fi": [
                            "menuetti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03c5\u03ad\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d9\u05e0\u05d5\u05d0\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "men\u00fcett"
                        ],
                        "io": [
                            "menueto"
                        ],
                        "it": [
                            "minuetto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30cc\u30a8\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "menuet"
                        ],
                        "no": [
                            "menuett",
                            "menuett"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u06cc\u0646\u0648\u0626\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "menuet"
                        ],
                        "pt": [
                            "minueto"
                        ],
                        "ro": [
                            "menuet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u043d\u0443\u044d\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0435\u043d\u0443\u0435\u0442"
                        ],
                        "sl": [
                            "menuet"
                        ],
                        "sv": [
                            "menuett"
                        ],
                        "cs": [
                            "menuet"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e15"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0435\u043d\u0443\u0435\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "minuet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "menuet": [
                    "Singulier"
                ],
                "menuets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "menuiserie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schreinerei",
                            "Tischlerei",
                            "Schreinerwerkstatt",
                            "Tischlerwerkstatt",
                            "Holzarbeit",
                            "Tischlerarbeit"
                        ],
                        "en": [
                            "carpenter",
                            "s shop",
                            "joiner",
                            "carpentry",
                            "woodwork",
                            "woodworking",
                            "joinery",
                            "piece"
                        ],
                        "eu": [
                            "zurgintza"
                        ],
                        "ca": [
                            "fusteria"
                        ],
                        "co": [
                            "lignameria"
                        ],
                        "es": [
                            "carpinter\u00eda"
                        ],
                        "ga": [
                            "adhmad\u00f3ireacht"
                        ],
                        "it": [
                            "falegnameria"
                        ],
                        "nl": [
                            "schrijnwerk",
                            "houtbewerking"
                        ],
                        "oc": [
                            "fustari\u00e1",
                            "menusari\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "menuiserie": [
                    "Singulier"
                ],
                "menuiseries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "menuisier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skrynwerker"
                        ],
                        "de": [
                            "Schreiner",
                            "Tischler",
                            "M\u00f6beltischler"
                        ],
                        "en": [
                            "joiner",
                            "cabinetmaker",
                            "woodworker"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u062c\u0627\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "zurgin"
                        ],
                        "ca": [
                            "ebenista",
                            "fuster",
                            "fustera"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6728\u5de5"
                        ],
                        "co": [
                            "bancalaru"
                        ],
                        "da": [
                            "snedker"
                        ],
                        "es": [
                            "carpintero"
                        ],
                        "eo": [
                            "ligna\u0135isto"
                        ],
                        "et": [
                            "tisler"
                        ],
                        "fi": [
                            "puusepp\u00e4"
                        ],
                        "ga": [
                            "si\u00fain\u00e9ir",
                            "adhmad\u00f3ir"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03c5\u03bb\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "asztalos"
                        ],
                        "io": [
                            "menuzisto"
                        ],
                        "ia": [
                            "carpentero",
                            "ebenista"
                        ],
                        "is": [
                            "snikkari"
                        ],
                        "it": [
                            "falegname"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6307\u7269\u5e2b"
                        ],
                        "csb": [
                            "stol\u00f4rz"
                        ],
                        "la": [
                            "faber tignarius"
                        ],
                        "lt": [
                            "stalius"
                        ],
                        "lb": [
                            "schr\u00e4iner"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043b\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "schrijnwerker"
                        ],
                        "no": [
                            "snekker",
                            "snikkar"
                        ],
                        "oc": [
                            "menusi\u00e8r",
                            "fusti\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "stolarz"
                        ],
                        "pt": [
                            "marceneiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "t\u00e2mplar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u043e\u043b\u044f\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0442\u043e\u043b\u0430\u0440"
                        ],
                        "sh": [
                            "stolar"
                        ],
                        "sv": [
                            "snickare"
                        ],
                        "cs": [
                            "truhl\u00e1\u0159"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0442\u043e\u043b\u044f\u0440"
                        ],
                        "vec": [
                            "marangon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "menuisier": [
                    "Singulier"
                ],
                "menuisiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "menuisi\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tischlerin"
                        ],
                        "en": [
                            "joiner",
                            "cabinetmaker",
                            "woodworker"
                        ],
                        "ast": [
                            "carpintera"
                        ],
                        "ca": [
                            "fustera"
                        ],
                        "eo": [
                            "ligna\u0135istino"
                        ],
                        "it": [
                            "falegname"
                        ],
                        "nl": [
                            "schrijnwerkster"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "menuisi\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "menuisi\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9nyanthe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Menyanthes"
                        ],
                        "de": [
                            "Fieberklee"
                        ],
                        "en": [
                            "Menyanthes"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0637\u0631\u064a\u0641\u0644"
                        ],
                        "nl": [
                            "waterdrieblad"
                        ],
                        "cs": [
                            "vachta trojlist\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9nyanthe": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9nyanthes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9ph\u00e9drone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mephedron"
                        ],
                        "en": [
                            "mephedrone"
                        ],
                        "es": [
                            "mefedrona"
                        ],
                        "it": [
                            "mefedrone"
                        ],
                        "nl": [
                            "mephedrone"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9ph\u00e9drone": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9ph\u00e9drones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9prendre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich irren"
                        ],
                        "en": [
                            "to forget oneself"
                        ],
                        "ca": [
                            "s",
                            "se"
                        ],
                        "es": [
                            "equivocarse",
                            "confundir"
                        ],
                        "io": [
                            "erorar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a se \u00een\u0219ela"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c \u043e\u0434\u043d\u043e \u0437\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "m\u00e9pris": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verachtung"
                        ],
                        "en": [
                            "contempt",
                            "disdain",
                            "condescension",
                            "scorn",
                            "disregard"
                        ],
                        "eu": [
                            "mespretxu"
                        ],
                        "br": [
                            "dismega\u00f1s",
                            "dispriz",
                            "fae"
                        ],
                        "ca": [
                            "menyspreu"
                        ],
                        "es": [
                            "desprecio",
                            "menosprecio"
                        ],
                        "eo": [
                            "malestimo",
                            "malrespekto"
                        ],
                        "cy": [
                            "dirmyg"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03c1\u03cc\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "megvet\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "desestimo"
                        ],
                        "it": [
                            "sdegno",
                            "disdegno",
                            "disprezzo"
                        ],
                        "no": [
                            "forakt",
                            "forakt"
                        ],
                        "oc": [
                            "mespr\u00e8tz"
                        ],
                        "pt": [
                            "desprezo",
                            "menosprezo"
                        ],
                        "ro": [
                            "dispre\u021b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rakt"
                        ],
                        "cs": [
                            "pohrd\u00e1n\u00ed",
                            "opovr\u017een\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "m\u00e9prisable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est digne de m\u00e9pris.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "despicable"
                        ],
                        "br": [
                            "dismega\u00f1sus"
                        ],
                        "es": [
                            "despreciable"
                        ],
                        "fi": [
                            "halpamainen"
                        ],
                        "hu": [
                            "hitv\u00e1ny",
                            "megvet\u00e9sre m\u00e9lt\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "spregevole"
                        ],
                        "no": [
                            "foraktelig"
                        ],
                        "cs": [
                            "opovr\u017een\u00edhodn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9prisable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "m\u00e9prisables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9prisant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "contemptuous",
                            "scornful"
                        ],
                        "br": [
                            "fae\u00fcs",
                            "dismega\u00f1sus"
                        ],
                        "et": [
                            "p\u00f5lglik"
                        ],
                        "nl": [
                            "minachtend",
                            "geringschattend"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6raktfull"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9prisant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "m\u00e9prisants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "m\u00e9prisante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "m\u00e9prisantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9prise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Erreur, faute de celui ou de celle qui se m\u00e9prend",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verwechslung"
                        ],
                        "en": [
                            "mistake",
                            "big mistake"
                        ],
                        "ca": [
                            "equivocaci\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "eroro"
                        ],
                        "it": [
                            "errore"
                        ],
                        "pt": [
                            "equ\u00edvoco"
                        ],
                        "ro": [
                            "greseala",
                            "eroare"
                        ],
                        "sv": [
                            "misstag"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9prise": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9prises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9priser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Avoir du m\u00e9pris",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verachten",
                            "mi\u00dfachten"
                        ],
                        "en": [
                            "despise",
                            "scorn",
                            "disdain",
                            "disparage"
                        ],
                        "nds": [
                            "minachten"
                        ],
                        "br": [
                            "dismega\u00f1si\u00f1",
                            "dispriza\u00f1",
                            "disprizout",
                            "faea\u00f1",
                            "ober fae"
                        ],
                        "da": [
                            "foragte"
                        ],
                        "es": [
                            "despreciar",
                            "menospreciar",
                            "desestimar"
                        ],
                        "eo": [
                            "malestimi"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferachtsje"
                        ],
                        "cy": [
                            "dirmygu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03c1\u03bf\u03bd\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "megvet"
                        ],
                        "io": [
                            "desestimar"
                        ],
                        "id": [
                            "menista"
                        ],
                        "it": [
                            "disprezzare"
                        ],
                        "la": [
                            "apolactizare"
                        ],
                        "lb": [
                            "veruechten"
                        ],
                        "nl": [
                            "minachten",
                            "verachten"
                        ],
                        "no": [
                            "forakte",
                            "ringeakte"
                        ],
                        "pt": [
                            "desprezar",
                            "menosprezar"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rakta",
                            "missakta"
                        ],
                        "cs": [
                            "opovrhovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mer": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Vaste \u00e9tendue d\u2019eau sal\u00e9e\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "see"
                        ],
                        "sq": [
                            "det"
                        ],
                        "de": [
                            "Meer",
                            "See"
                        ],
                        "en": [
                            "sea"
                        ],
                        "ang": [
                            "s\u00e6"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u062d\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056e\u0578\u057e"
                        ],
                        "az": [
                            "d\u0259niz"
                        ],
                        "eu": [
                            "itsaso"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "mor"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "mar"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a0\u13ba\u13c9\u13af"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d77"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc14\ub2e4"
                        ],
                        "kw": [
                            "mor"
                        ],
                        "hr": [
                            "more"
                        ],
                        "da": [
                            "hav",
                            "s\u00f8"
                        ],
                        "es": [
                            "mar"
                        ],
                        "eo": [
                            "maro"
                        ],
                        "et": [
                            "meri"
                        ],
                        "fo": [
                            "sj\u00f3gvur"
                        ],
                        "fi": [
                            "meri"
                        ],
                        "fy": [
                            "see"
                        ],
                        "gd": [
                            "fairge",
                            "muir"
                        ],
                        "ga": [
                            "farraige",
                            "muir"
                        ],
                        "cy": [
                            "m\u00f4r"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d6\u10e6\u10d5\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03ac\u03bb\u03b1\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "tenger"
                        ],
                        "io": [
                            "maro"
                        ],
                        "id": [
                            "laut"
                        ],
                        "ia": [
                            "mar"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1455\u1546\u1405\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "haf",
                            "sj\u00f3r",
                            "\u00e6gir",
                            "\u00fathaf"
                        ],
                        "it": [
                            "mare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6d77"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0435\u04a3\u0456\u0437"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0434\u0435\u04a3\u0438\u0437"
                        ],
                        "ku": [
                            "derya",
                            "behr"
                        ],
                        "la": [
                            "aequor",
                            "mare",
                            "pontus"
                        ],
                        "lv": [
                            "j\u016bra"
                        ],
                        "lt": [
                            "j\u016bra"
                        ],
                        "lb": [
                            "Mier"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u0435"
                        ],
                        "ms": [
                            "laut"
                        ],
                        "mg": [
                            "ranomasina"
                        ],
                        "mt": [
                            "ba\u0127ar"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u044d\u043d\u0433\u0438\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "zee"
                        ],
                        "no": [
                            "sj\u00f8",
                            "hav"
                        ],
                        "oc": [
                            "mar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0631\u06cc\u0627",
                            "\u0628\u062d\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "morze"
                        ],
                        "pt": [
                            "mar"
                        ],
                        "ro": [
                            "mare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u0435",
                            "\u043c\u043e\u0440\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "more"
                        ],
                        "sl": [
                            "morje"
                        ],
                        "sv": [
                            "hav",
                            "sj\u00f6"
                        ],
                        "sw": [
                            "bahari"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0431\u0430\u04b3\u0440"
                        ],
                        "tl": [
                            "d\u00e1gat"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0434\u0438\u04a3\u0433\u0435\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "mo\u0159e"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e17\u0e30\u0e40\u0e25"
                        ],
                        "tr": [
                            "deniz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u0435"
                        ],
                        "vi": [
                            "bi\u1ec3n",
                            "h\u1ea3i"
                        ],
                        "zu": [
                            "ulwandle"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Grande \u00e9tendue de liquide\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Meer"
                        ],
                        "en": [
                            "sea"
                        ],
                        "ca": [
                            "mar"
                        ],
                        "da": [
                            "hav",
                            "s\u00f8",
                            "p\u00f8l"
                        ],
                        "es": [
                            "mar"
                        ],
                        "fi": [
                            "meri"
                        ],
                        "ia": [
                            "mar"
                        ],
                        "it": [
                            "mare",
                            "distesa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mer": [
                    "Singulier"
                ],
                "mers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mer.": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Abr\u00e9viation de mercredi",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Wed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc218"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c34"
                        ],
                        "cs": [
                            "st"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7r\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mercantile": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui concerne le commerce",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mercantile"
                        ],
                        "es": [
                            "mercantil"
                        ],
                        "gl": [
                            "mercantil"
                        ],
                        "oc": [
                            "mercantil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0440\u043a\u0430\u043d\u0442\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "obchodn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mercantile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "mercantiles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mercantilisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9cole \u00e9conomique pr\u00f4nant le commerce ext\u00e9rieur",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mercantilism"
                        ],
                        "eo": [
                            "merkantilismo"
                        ],
                        "it": [
                            "mercantilismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0440\u043a\u0430\u043d\u0442\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "merkantilismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mercantilisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "mercantilismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mercaptopurine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mercaptopurin"
                        ],
                        "en": [
                            "mercaptopurine"
                        ],
                        "ca": [
                            "mercaptopurina"
                        ],
                        "es": [
                            "mercaptopurina"
                        ],
                        "fi": [
                            "merkaptopuriini"
                        ],
                        "cy": [
                            "mercaptopwrin"
                        ],
                        "id": [
                            "merkaptopurin"
                        ],
                        "it": [
                            "mercaptopurina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30eb\u30ab\u30d7\u30c8\u30d7\u30ea\u30f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0435\u0440\u043a\u0430\u043f\u0442\u043e\u043f\u0443\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "pl": [
                            "merkaptopuryna"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0440\u043a\u0430\u043f\u0442\u043e\u043f\u0443\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0435\u0440\u043a\u0430\u043f\u0442\u043e\u043f\u0443\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "merkaptopurin"
                        ],
                        "sl": [
                            "merkaptopurin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0435\u0440\u043a\u0430\u043f\u0442\u043e\u043f\u0443\u0440\u0438\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mercaptopurine": [
                    "Singulier"
                ],
                "mercaptopurines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mercenaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "S\u00f6ldner",
                            "S\u00f6ldnerin"
                        ],
                        "en": [
                            "mercenary"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0631\u062a\u0632\u0642\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "mercenari",
                            "mercen\u00e0ria"
                        ],
                        "es": [
                            "mercenario",
                            "mercenaria"
                        ],
                        "eo": [
                            "soldula"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b9\u03c3\u03b8\u03bf\u03c6\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "salariata"
                        ],
                        "it": [
                            "mercenario",
                            "mercenaria"
                        ],
                        "oc": [
                            "mercenari",
                            "mercenari",
                            "mercen\u00e0ria"
                        ],
                        "pt": [
                            "mercen\u00e1rio",
                            "mercen\u00e1ria"
                        ],
                        "ro": [
                            "mercenar"
                        ],
                        "ti": [
                            "usub masculin",
                            "usubti feminin"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u00ednh \u0111\u00e1nh thu\u00ea"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mercenaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "mercenaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tranger qui sert dans une arm\u00e9e pour de l\u2019argent.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "S\u00f6ldner"
                        ],
                        "en": [
                            "mercenary"
                        ],
                        "br": [
                            "gopraer"
                        ],
                        "ca": [
                            "mercenari",
                            "mercen\u00e0ria"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u96c7\u4f63\u5175"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6a9\ubcd1"
                        ],
                        "eo": [
                            "soldulo",
                            "lusoldato",
                            "dungosoldato"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b9\u03c3\u03b8\u03bf\u03c6\u03cc\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "zsoldos"
                        ],
                        "id": [
                            "serdadu bayaran"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u50ad\u5175"
                        ],
                        "oc": [
                            "mercenari"
                        ],
                        "pt": [
                            "mercen\u00e1rio",
                            "mercen\u00e1ria"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0451\u043c\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u017eoldnier",
                            "\u017eoldnierka"
                        ],
                        "sv": [
                            "legosoldat"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eoldn\u00e9\u0159"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Homme int\u00e9ress\u00e9 et facile \u00e0 corrompre pour de l\u2019argent.",
                    "translations": {
                        "zh": [
                            "\u96c7\u4f63\u5175"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6a9\ubcd1"
                        ],
                        "eo": [
                            "soldulo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b9\u03c3\u03b8\u03bf\u03c6\u03cc\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u50ad\u5175"
                        ],
                        "pt": [
                            "mercen\u00e1rio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mercenaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "mercenaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mercenariat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "S\u00f6ldnertum"
                        ],
                        "en": [
                            "mercenariate",
                            "mercenarism"
                        ],
                        "es": [
                            "mercenariado"
                        ],
                        "it": [
                            "mercenariato"
                        ],
                        "pt": [
                            "mercenariado"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mercenariat": [
                    "Singulier"
                ],
                "mercenariats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mercerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Marchandises pour l\u2019habillement",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kramery"
                        ],
                        "de": [
                            "Kramware"
                        ],
                        "en": [
                            "haberdashery"
                        ],
                        "ca": [
                            "merceria"
                        ],
                        "es": [
                            "mercer\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "mercero",
                            "mercerejo",
                            "mercera\u0135o"
                        ],
                        "fo": [
                            "seymitilfar",
                            "seymitilfar"
                        ],
                        "io": [
                            "mercero"
                        ],
                        "nl": [
                            "fournituren",
                            "manufacturenwinkel",
                            "manufacturen"
                        ],
                        "oc": [
                            "mer\u00e7ari\u00e1",
                            "merceria"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mercerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "merceries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mercerisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "merzerisation"
                        ],
                        "en": [
                            "mercerization"
                        ],
                        "it": [
                            "mercerizzazione"
                        ],
                        "ro": [
                            "mercerizare"
                        ],
                        "cs": [
                            "mercerace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mercerisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "mercerisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "merci": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gnade"
                        ],
                        "en": [
                            "mercy"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskerrik asko"
                        ],
                        "br": [
                            "trugarez"
                        ],
                        "ca": [
                            "gr\u00e0cia"
                        ],
                        "da": [
                            "n\u00e5de"
                        ],
                        "es": [
                            "gracia",
                            "merced"
                        ],
                        "fi": [
                            "armo",
                            "s\u00e4\u00e4li"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03bb\u03b5\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "merc\u00e9"
                        ],
                        "nl": [
                            "genade"
                        ],
                        "oc": [
                            "merc\u00e9s",
                            "merc\u00e9"
                        ],
                        "ro": [
                            "mersi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0430\u0441\u0438\u0431\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dank"
                        ],
                        "en": [
                            "thanks"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "milesker"
                        ],
                        "br": [
                            "trugarez"
                        ],
                        "da": [
                            "tak"
                        ],
                        "es": [
                            "gracias"
                        ],
                        "eo": [
                            "dankon"
                        ],
                        "fo": [
                            "takk",
                            "t\u00f8kk"
                        ],
                        "fi": [
                            "kiitos"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03c7\u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03ce"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c7\u146f\u1550\u14a6\u1483",
                            "\u1581\u152d\u14d0\u14c7\u14a6\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "takk",
                            "\u00fe\u00f6kk"
                        ],
                        "it": [
                            "grazie"
                        ],
                        "lb": [
                            "Merci"
                        ],
                        "mg": [
                            "tsisy fisaorana",
                            "misaotra"
                        ],
                        "nl": [
                            "dank"
                        ],
                        "no": [
                            "takk"
                        ],
                        "oc": [
                            "merc\u00e9s",
                            "merc\u00e9"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0645\u0646\u0648\u0646",
                            "\u0645\u0631\u0633\u06cc"
                        ],
                        "ro": [
                            "mersi",
                            "mul\u021bumesc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0430\u0441\u0438\u0431\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "tack"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u044f\u043a\u0443\u044e"
                        ],
                        "wa": [
                            "merci"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "merci": [
                    "Singulier"
                ],
                "mercis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Formule de politesse pour remercier, pour rendre gr\u00e2ce, en r\u00e9ponse \u00e0 un service, une proposition, un compliment ou un souhait.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dankie"
                        ],
                        "sq": [
                            "faleminderit"
                        ],
                        "de": [
                            "danke"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12a3\u1218\u1230\u1308\u1293\u120d\u120e"
                        ],
                        "en": [
                            "thank you",
                            "thanks"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0577\u0576\u0578\u0580\u0570\u0561\u056f\u0561\u056c"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskerrik asko",
                            "esker anitz",
                            "esker mila"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09a6"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u0437\u044f\u043a\u0443\u044e"
                        ],
                        "bs": [
                            "hvala"
                        ],
                        "br": [
                            "trugarez",
                            "mersi"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f",
                            "\u043c\u0435\u0440\u0441\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "gr\u00e0cies"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8c22\u8c22",
                            "\u591a\u8c22"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uace0\ub9d9\uc2b5\ub2c8\ub2e4",
                            "\uac10\uc0ac\ud569\ub2c8\ub2e4"
                        ],
                        "co": [
                            "grazie"
                        ],
                        "hr": [
                            "hvala"
                        ],
                        "da": [
                            "tak"
                        ],
                        "es": [
                            "gracias"
                        ],
                        "eo": [
                            "dankon"
                        ],
                        "et": [
                            "ait\u00e4h"
                        ],
                        "fo": [
                            "t\u00f8kk"
                        ],
                        "fj": [
                            "vinaka"
                        ],
                        "fi": [
                            "kiitos"
                        ],
                        "fy": [
                            "tank"
                        ],
                        "gd": [
                            "tapadh leat",
                            "tapadh leibh",
                            "taing"
                        ],
                        "ga": [
                            "go raibh maith agat",
                            "go raibh maith agaibh"
                        ],
                        "gl": [
                            "gracias"
                        ],
                        "cy": [
                            "diolch"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10d3\u10da\u10dd\u10d1\u10d7",
                            "\u10d2\u10db\u10d0\u10d3\u10da\u10dd\u10d1\u10d7"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03c7\u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03ce"
                        ],
                        "gn": [
                            "aguyj\u00e9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0926"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m",
                            "k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck"
                        ],
                        "io": [
                            "danko"
                        ],
                        "id": [
                            "terima kasih"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c7\u146f\u1550\u14a6\u1483",
                            "\u1581\u152d\u14d0\u14c7\u14a6\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "takk"
                        ],
                        "it": [
                            "grazie"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3042\u308a\u304c\u3068\u3046",
                            "\u3069\u3046\u3082",
                            "\u304a\u304a\u304d\u306b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0440\u0430\u0445\u043c\u0435\u0442"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1793"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u044b\u0440\u0430\u043a\u043c\u0430\u0442"
                        ],
                        "ku": [
                            "spas"
                        ],
                        "lo": [
                            "khob chai"
                        ],
                        "la": [
                            "gratias"
                        ],
                        "lv": [
                            "paldies"
                        ],
                        "ln": [
                            "ndi",
                            "m\u025bl\u025bs\u00ed"
                        ],
                        "lt": [
                            "a\u010di\u016b"
                        ],
                        "lb": [
                            "merci"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0444\u0430\u043b\u0430",
                            "\u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "mg": [
                            "misoatra",
                            "fisoarana"
                        ],
                        "gv": [
                            "gura mie ayd"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u0430\u044f\u0440\u043b\u0430\u043b\u0430\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "dank je",
                            "bedankt"
                        ],
                        "no": [
                            "takk"
                        ],
                        "oc": [
                            "merc\u00e9"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a06"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0645\u0646\u0648\u0646\u0645",
                            "\u0645\u062a\u0634\u06a9\u0631\u0645",
                            "\u062a\u0634\u06a9\u0631",
                            "\u0645\u0631\u0633\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzi\u0119kuj\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "obrigado",
                            "obrigada"
                        ],
                        "ro": [
                            "mul\u021bumesc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0430\u0441\u0438\u0431\u043e",
                            "\u043c\u0435\u0440\u0441\u0438"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0445\u0432\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u010fakujem",
                            "v\u010faka"
                        ],
                        "sl": [
                            "hvala"
                        ],
                        "sv": [
                            "tack"
                        ],
                        "sw": [
                            "asante"
                        ],
                        "tl": [
                            "sal\u00e1mat"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0440\u04d9\u0445\u043c\u04d9\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u011bkuji"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e13"
                        ],
                        "tr": [
                            "te\u015fekk\u00fcr ederim",
                            "te\u015fekk\u00fcr ederiz",
                            "te\u015fekk\u00fcrler",
                            "mersi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u044f\u043a\u0443\u044e",
                            "\u0441\u043f\u0430\u0441\u0438\u0431\u0456"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1ea3m \u01a1n",
                            "c\u00e1m \u01a1n",
                            "xin c\u00e1m \u01a1n"
                        ],
                        "wa": [
                            "merci",
                            "gr\u00e5ces"
                        ],
                        "wo": [
                            "j\u00ebf",
                            "dj\u00e8r",
                            "rakkaju"
                        ],
                        "zu": [
                            "ngiyabonga",
                            "siyakubonga"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "merci": [
                    "Singulier"
                ],
                "mercis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mercredi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "e m\u00ebrkur\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Mittwoch"
                        ],
                        "en": [
                            "Wednesday"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0627\u0631\u0628\u0639\u0627\u0621"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0579\u0578\u0580\u0565\u0584\u0577\u0561\u0562\u0569\u056b"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00e7\u0259r\u015f\u0259nb\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "asteazken",
                            "eguazten"
                        ],
                        "br": [
                            "Merc\u02bcher",
                            "merc\u02bchervezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0440\u044f\u0434\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "dimecres"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13e6\u13a2\u13c1 \u13a2\u13a6"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u661f\u671f\u4e09"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc218\uc694\uc77c"
                        ],
                        "co": [
                            "marcuri"
                        ],
                        "hr": [
                            "srijeda"
                        ],
                        "da": [
                            "onsdag"
                        ],
                        "es": [
                            "mi\u00e9rcoles"
                        ],
                        "eo": [
                            "merkredo"
                        ],
                        "et": [
                            "kolmap\u00e4ev"
                        ],
                        "fo": [
                            "mikudagur"
                        ],
                        "fi": [
                            "keskiviikko"
                        ],
                        "fy": [
                            "woansdei"
                        ],
                        "gd": [
                            "Diciadain"
                        ],
                        "ga": [
                            "C\u00e9adaoin"
                        ],
                        "gl": [
                            "m\u00e9rcores"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dd\u10d7\u10ee\u10e8\u10d0\u10d1\u10d0\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a4\u03b5\u03c4\u03ac\u03c1\u03c4\u03b7"
                        ],
                        "ha": [
                            "Laraba"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05d5\u05dd \u05e8\u05d1\u05d9\u05e2\u05d9"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "szerda"
                        ],
                        "io": [
                            "merkurdio"
                        ],
                        "id": [
                            "rabu"
                        ],
                        "ia": [
                            "mercuridi"
                        ],
                        "is": [
                            "mi\u00f0vikudagur"
                        ],
                        "it": [
                            "mercoled\u00ec"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c34\u66dc\u65e5"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0cb0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04d9\u0440\u0441\u0435\u043d\u0431\u0456"
                        ],
                        "rw": [
                            "kwagatatu"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0448\u0430\u0440\u0448\u0435\u043c\u0431\u0438"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00e7ar\u015fem"
                        ],
                        "lv": [
                            "tre\u0161diena"
                        ],
                        "ln": [
                            "mok\u0254l\u0254 mwa m\u00eds\u00e1to",
                            "mok\u0254l\u0254 mwa mis\u00e1l\u00e1 m\u00eds\u00e1to",
                            "mis\u00e1l\u00e1 m\u00eds\u00e1to"
                        ],
                        "lt": [
                            "tre\u010diadienis"
                        ],
                        "lb": [
                            "M\u00ebttwoch"
                        ],
                        "mi": [
                            "wenerei"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043b\u0445\u0430\u0433\u0432\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "woensdag"
                        ],
                        "no": [
                            "onsdag"
                        ],
                        "oc": [
                            "dim\u00e8cres",
                            "dim\u00e8rcs"
                        ],
                        "uz": [
                            "chorshanba"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0686\u0647\u0627\u0631\u0634\u0646\u0628\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015broda"
                        ],
                        "pt": [
                            "feira"
                        ],
                        "ro": [
                            "miercuri"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430"
                        ],
                        "sg": [
                            "ot\u00e2",
                            "ot\u00e2",
                            "bikuat\u00e2"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "streda"
                        ],
                        "sl": [
                            "sreda"
                        ],
                        "so": [
                            "Arbaca"
                        ],
                        "st": [
                            "Laboraro"
                        ],
                        "sv": [
                            "onsdag"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0447\u043e\u0440\u0448\u0430\u043d\u0431\u0435"
                        ],
                        "tl": [
                            "Miyerkules"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0447\u04d9\u0440\u0448\u04d9\u043c\u0431\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u0159eda"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e18"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7ar\u015famba"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e7ar\u015fenbe"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ee9 t\u01b0",
                            "th\u1ee9 T\u01b0"
                        ],
                        "wa": [
                            "mierkidi",
                            "dimiek"
                        ],
                        "wo": [
                            "\u00e0llarba"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05da"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mercredi": [
                    "Singulier"
                ],
                "mercredis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "on Wednesday"
                        ],
                        "br": [
                            "dimerc\u02bcher"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc218\uc694\uc77c\uc5d0"
                        ],
                        "ga": [
                            "D\u00e9 C\u00e9adaoin"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c34\u66dc\u65e5",
                            "\u6c34\u66dc\u65e5\u306b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mercure": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kwik",
                            "kwiksilwer"
                        ],
                        "de": [
                            "Quecksilber"
                        ],
                        "en": [
                            "mercury",
                            "quicksilver"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0626\u0628\u0642"
                        ],
                        "br": [
                            "bev"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0436\u0438\u0432\u0430\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "hidrargir",
                            "mercuri"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c5e",
                            "\u6c34\u94f6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc218\uc740"
                        ],
                        "da": [
                            "kviks\u00f8lv"
                        ],
                        "es": [
                            "mercurio",
                            "argento vivo",
                            "azogue",
                            "hidrargirio"
                        ],
                        "eo": [
                            "hidrargo"
                        ],
                        "et": [
                            "elavh\u00f5be"
                        ],
                        "fo": [
                            "kvyksilvur"
                        ],
                        "fi": [
                            "elohopea"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03b4\u03c1\u03ac\u03c1\u03b3\u03c5\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "higany"
                        ],
                        "io": [
                            "merkurio"
                        ],
                        "it": [
                            "mercurio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c34\u9280"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u044b\u043d\u0430\u043f"
                        ],
                        "lv": [
                            "dz\u012bvsudrabs"
                        ],
                        "lt": [
                            "gyvsidabris"
                        ],
                        "lb": [
                            "Quecks\u00eblwer"
                        ],
                        "mt": [
                            "merkurju"
                        ],
                        "gv": [
                            "mercur",
                            "argid bio"
                        ],
                        "nl": [
                            "kwik",
                            "kwikzilver"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u06cc\u0648\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "rt\u0119\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "merc\u00fario"
                        ],
                        "ro": [
                            "mercur"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0442\u0443\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "ortu\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u017eivo srebro"
                        ],
                        "sv": [
                            "kvicksilver"
                        ],
                        "cs": [
                            "rtu\u0165"
                        ],
                        "tr": [
                            "c\u0131va"
                        ],
                        "vi": [
                            "thu\u1ef7 ng\u00e2n"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mercuresc\u00e9ine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Merbromin"
                        ],
                        "en": [
                            "mercurescein",
                            "merbromin"
                        ],
                        "eu": [
                            "merbromina"
                        ],
                        "ca": [
                            "merbromina"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00f8rnejod"
                        ],
                        "es": [
                            "merbromina"
                        ],
                        "fi": [
                            "merbromiini"
                        ],
                        "hu": [
                            "merbromin"
                        ],
                        "it": [
                            "merbromina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30eb\u30d6\u30ed\u30df\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "merbromine"
                        ],
                        "pl": [
                            "merbromin"
                        ],
                        "pt": [
                            "merbromina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0440\u0431\u0440\u043e\u043c\u0438\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "merbromin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mercuresc\u00e9ine": [
                    "Singulier"
                ],
                "mercuresc\u00e9ines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mercuriale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Mercurialis"
                        ],
                        "de": [
                            "Bingelkr\u00e4uter"
                        ],
                        "en": [
                            "mercury"
                        ],
                        "br": [
                            "pennegez",
                            "stla\u00f1vesk"
                        ],
                        "ca": [
                            "mercurial"
                        ],
                        "eo": [
                            "merkurialo"
                        ],
                        "la": [
                            "Mercurialis",
                            "hermubotane",
                            "hermupoa"
                        ],
                        "lt": [
                            "lai\u0161kenis"
                        ],
                        "nl": [
                            "bingelkruid"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczyr"
                        ],
                        "cs": [
                            "ba\u017eanka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mercuriale": [
                    "Singulier"
                ],
                "mercuriales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mercuriel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mercurial"
                        ],
                        "ca": [
                            "mercurial"
                        ],
                        "es": [
                            "mercurial"
                        ],
                        "it": [
                            "mercurico"
                        ],
                        "pl": [
                            "rt\u0119ciowy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0442\u0443\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "rtu\u0165ov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mercuriel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "mercuriels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "mercurielle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "mercurielles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mercurochrome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "eu": [
                            "merkurokromo"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ea2\u836f\u6c34"
                        ],
                        "es": [
                            "mercurocromo"
                        ],
                        "fi": [
                            "merkurokromi"
                        ],
                        "nl": [
                            "mercurochroom"
                        ],
                        "pl": [
                            "merkurochrom"
                        ],
                        "pt": [
                            "merc\u00fariocromo",
                            "mercurocromo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0440\u043a\u0443\u0440\u043e\u0445\u0440\u043e\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mercurochrome": [
                    "Singulier"
                ],
                "mercurochromes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "merde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Vulgaire\u00a0: Excr\u00e9ment de personne ou d\u2019animal",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "stront",
                            "kak"
                        ],
                        "de": [
                            "Schei\u00dfe",
                            "Scheisse"
                        ],
                        "en": [
                            "shit"
                        ],
                        "ca": [
                            "merda"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub625"
                        ],
                        "co": [
                            "merda"
                        ],
                        "da": [
                            "lort"
                        ],
                        "es": [
                            "mierda"
                        ],
                        "eo": [
                            "merdo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cc\u03c0\u03c1\u03b1\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05d5\u05d0\u05d4"
                        ],
                        "io": [
                            "feko"
                        ],
                        "it": [
                            "merda",
                            "cacca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304f\u305d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u043e\u049b"
                        ],
                        "la": [
                            "merda"
                        ],
                        "lv": [
                            "s\u016bds"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161\u016bdas"
                        ],
                        "nl": [
                            "poep"
                        ],
                        "oc": [
                            "m\u00e8rda"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u00f3wno"
                        ],
                        "pt": [
                            "merda"
                        ],
                        "ro": [
                            "rahat"
                        ],
                        "sv": [
                            "skit",
                            "fan"
                        ],
                        "cs": [
                            "hovno"
                        ],
                        "tr": [
                            "bok"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1ee9t"
                        ],
                        "wa": [
                            "miere",
                            "stron"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Chose sans valeur, objet de mauvaise qualit\u00e9\u00a0(1b)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schei\u00dfdreck",
                            "Mist"
                        ],
                        "en": [
                            "garbage"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc4f0\ub808\uae30"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304f\u305d",
                            "\u30ab\u30b9"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u00f3wno"
                        ],
                        "wa": [
                            "gnognote"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "merde": [
                    "Singulier"
                ],
                "merdes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Exclamation de col\u00e8re",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "pun\u00eb muti"
                        ],
                        "de": [
                            "Schei\u00dfe",
                            "Mist"
                        ],
                        "en": [
                            "shit",
                            "fuck",
                            "damn it"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc81c\uae30\ub784",
                            "\uc528\ubc1c",
                            "\uc528\ud314",
                            "\ube4c\uc5b4\uba39\uc744"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03b1\u03c4\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "merda"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304f\u305d",
                            "\u755c\u751f"
                        ],
                        "nl": [
                            "shit"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u00f3wno"
                        ],
                        "pt": [
                            "merda"
                        ],
                        "cs": [
                            "hovno"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ee5 m\u1eb9"
                        ],
                        "wa": [
                            "miere",
                            "nodidju"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "m\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femme qui a donn\u00e9 naissance",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "moeder",
                            "ma"
                        ],
                        "sq": [
                            "n\u00ebn\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Mutter"
                        ],
                        "en": [
                            "mother"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0645"
                        ],
                        "an": [
                            "mai"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0561\u0575\u0580"
                        ],
                        "eu": [
                            "ama"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0430\u0442\u0438",
                            "\u043c\u0430\u0446\u0456"
                        ],
                        "br": [
                            "mamm"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "mare"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6bcd\u4eb2"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5c4\ub9c8",
                            "\uc5b4\uba38\ub2c8"
                        ],
                        "kw": [
                            "mam"
                        ],
                        "co": [
                            "mamma",
                            "madre"
                        ],
                        "hr": [
                            "majka",
                            "mati"
                        ],
                        "da": [
                            "moder",
                            "mor"
                        ],
                        "es": [
                            "madre"
                        ],
                        "eo": [
                            "patrino"
                        ],
                        "et": [
                            "ema"
                        ],
                        "fo": [
                            "m\u00f3\u00f0ir"
                        ],
                        "fj": [
                            "tina"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4iti"
                        ],
                        "fy": [
                            "mem"
                        ],
                        "gd": [
                            "m\u00e0thair"
                        ],
                        "ga": [
                            "m\u00e1thair"
                        ],
                        "cy": [
                            "mam"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1",
                            "\u03bc\u03ac\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "anya"
                        ],
                        "io": [
                            "matro"
                        ],
                        "id": [
                            "ibu",
                            "bunda"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u14c8\u14c7"
                        ],
                        "is": [
                            "mamma",
                            "m\u00f3\u00f0ir"
                        ],
                        "it": [
                            "madre"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6bcd",
                            "\u6bcd\u89aa"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043d\u0430",
                            "\u0448\u0435\u0448\u0435"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1799"
                        ],
                        "ku": [
                            "dayik",
                            "d\u00ea",
                            "\u062f\u0627\u06cc\u06a9"
                        ],
                        "la": [
                            "m\u0101ter"
                        ],
                        "lv": [
                            "m\u0101te"
                        ],
                        "ln": [
                            "mam\u00e1"
                        ],
                        "lt": [
                            "mot\u0117",
                            "motina"
                        ],
                        "lb": [
                            "Mamm"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0430\u0458\u043a\u0430"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d2e"
                        ],
                        "mt": [
                            "omm",
                            "mam\u00e0",
                            "ma"
                        ],
                        "mi": [
                            "matua wahine"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0906\u0908"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u044d\u0445",
                            "\u044d\u044d\u0436"
                        ],
                        "nl": [
                            "moeder"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0906\u092e"
                        ],
                        "no": [
                            "mor",
                            "mamma",
                            "moder"
                        ],
                        "oc": [
                            "maire"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u0645\u0648\u0631"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0627\u062f\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "matka",
                            "mama"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00e3e"
                        ],
                        "ro": [
                            "mam\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "mam\u00e4"
                        ],
                        "sr": [
                            "mat",
                            "mati",
                            "mater",
                            "majka",
                            "roditeljica",
                            "ro\u0111enica"
                        ],
                        "sk": [
                            "matka"
                        ],
                        "sl": [
                            "mati"
                        ],
                        "sv": [
                            "mor",
                            "moder"
                        ],
                        "sw": [
                            "mzazi"
                        ],
                        "tl": [
                            "ina"
                        ],
                        "ta": [
                            "t\u0101y"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u043d\u0430",
                            "\u04d9\u043d\u0438"
                        ],
                        "cs": [
                            "matka"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e21\u0e32\u0e23\u0e14\u0e32"
                        ],
                        "tpi": [
                            "mama",
                            "mami"
                        ],
                        "tr": [
                            "anne"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "vec": [
                            "mare",
                            "mama"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u1eb9"
                        ],
                        "wa": [
                            "mere"
                        ],
                        "zu": [
                            "umama"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Femme qui a le r\u00f4le maternel",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "moeder",
                            "ma"
                        ],
                        "sq": [
                            "n\u00ebn\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Mutter"
                        ],
                        "en": [
                            "mother"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0645"
                        ],
                        "an": [
                            "mai"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0561\u0575\u0580",
                            "\u0574\u0561\u0575\u0580\u056b\u056f"
                        ],
                        "ast": [
                            "ma"
                        ],
                        "ay": [
                            "tayca"
                        ],
                        "az": [
                            "ana"
                        ],
                        "eu": [
                            "ama"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0430\u0446\u0456",
                            "\u043c\u0430\u0442\u0443\u043b\u044f",
                            "\u043c\u0430\u043c\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "majka",
                            "mater"
                        ],
                        "br": [
                            "mamm"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "mare"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5988\u5988",
                            "\u6bcd\u4eb2"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5c4\ub9c8",
                            "\uc5b4\uba38\ub2c8"
                        ],
                        "kw": [
                            "mam"
                        ],
                        "da": [
                            "moder",
                            "mor"
                        ],
                        "es": [
                            "madre"
                        ],
                        "eo": [
                            "patrino"
                        ],
                        "et": [
                            "ema"
                        ],
                        "fo": [
                            "m\u00f3\u00f0ir"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4iti"
                        ],
                        "fy": [
                            "mem"
                        ],
                        "gd": [
                            "m\u00e0thair"
                        ],
                        "ga": [
                            "m\u00e1thair"
                        ],
                        "cy": [
                            "mam"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1",
                            "\u03bc\u03ac\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "gn": [
                            "sy"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dd",
                            "\u05d0\u05de\u05d0"
                        ],
                        "hu": [
                            "anya"
                        ],
                        "io": [
                            "matro"
                        ],
                        "ia": [
                            "matre"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u14c8\u14c7"
                        ],
                        "is": [
                            "m\u00f3\u00f0ir"
                        ],
                        "it": [
                            "madre",
                            "mamma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304a\u6bcd\u3055\u3093",
                            "\u6bcd"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0435\u0448\u0435",
                            "\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1799"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u044d\u043d\u0435"
                        ],
                        "ku": [
                            "dayik",
                            "d\u00ea",
                            "\u062f\u0627\u06cc\u06a9"
                        ],
                        "la": [
                            "m\u0101ter"
                        ],
                        "lv": [
                            "m\u0101te"
                        ],
                        "ln": [
                            "mam\u00e1"
                        ],
                        "lt": [
                            "mot\u0117",
                            "motina"
                        ],
                        "jbo": [
                            "mamta"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0430\u0458\u043a\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d2e"
                        ],
                        "mg": [
                            "reny"
                        ],
                        "gv": [
                            "mayragh"
                        ],
                        "nl": [
                            "moeder"
                        ],
                        "no": [
                            "mor",
                            "mamma",
                            "moder"
                        ],
                        "oc": [
                            "maire"
                        ],
                        "ug": [
                            "ana",
                            "apa"
                        ],
                        "uz": [
                            "oyim"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0627\u062f\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "matka",
                            "mama"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00e3e"
                        ],
                        "qu": [
                            "mama"
                        ],
                        "ro": [
                            "mam\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sm": [
                            "tina"
                        ],
                        "sg": [
                            "mam\u00e4"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0430\u0458\u043a\u0430",
                            "\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440",
                            "majka",
                            "mater"
                        ],
                        "scn": [
                            "matri"
                        ],
                        "sk": [
                            "matka"
                        ],
                        "sl": [
                            "mati"
                        ],
                        "st": [
                            "mme"
                        ],
                        "sv": [
                            "mor"
                        ],
                        "sw": [
                            "mama"
                        ],
                        "ss": [
                            "m\u00e1ke"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043c\u043e\u0434\u0430\u0440"
                        ],
                        "tl": [
                            "n\u00e1nay",
                            "in\u00e1"
                        ],
                        "cs": [
                            "matka"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c2e"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e21\u0e32\u0e23\u0e14\u0e32"
                        ],
                        "tpi": [
                            "mama",
                            "mami"
                        ],
                        "tn": [
                            "mme"
                        ],
                        "tr": [
                            "anne"
                        ],
                        "tk": [
                            "eje"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "vec": [
                            "mare",
                            "mama"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00e1",
                            "m\u1eb9",
                            "m\u1ee3",
                            "u"
                        ],
                        "vo": [
                            "jipal",
                            "mot"
                        ],
                        "wa": [
                            "mere"
                        ],
                        "wo": [
                            "yaay"
                        ],
                        "zu": [
                            "umama"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Religieuse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mutter"
                        ],
                        "en": [
                            "mother"
                        ],
                        "ca": [
                            "mare"
                        ],
                        "es": [
                            "madre"
                        ],
                        "eo": [
                            "patrulino"
                        ],
                        "it": [
                            "madre"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9rens": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "m\u00e9rens"
                        ],
                        "en": [
                            "m\u00e9rens",
                            "M\u00e9rens horse",
                            "cheval de M\u00e9rens",
                            "Ariegeois pony"
                        ],
                        "es": [
                            "caballo de Merens"
                        ],
                        "nl": [
                            "ari\u00e9geois"
                        ],
                        "pl": [
                            "kuc Merens"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mergule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Alle"
                        ],
                        "de": [
                            "Krabbentaucher"
                        ],
                        "en": [
                            "little auk"
                        ],
                        "eo": [
                            "malgranda a\u016dko"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00e9rgulo atl\u00e1ntico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mergule": [
                    "Singulier"
                ],
                "mergules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9ridien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Meridian"
                        ],
                        "en": [
                            "meridian"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u056b\u057b\u0585\u0580\u0565\u0561\u056f\u0561\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "meridian"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0435\u0440\u044b\u0434\u044b\u044f\u043d"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0435\u0440\u0438\u0434\u0438\u0430\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "meridi\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ecf\u7ebf"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacbd\uc120"
                        ],
                        "hr": [
                            "meridijan"
                        ],
                        "da": [
                            "meridian"
                        ],
                        "es": [
                            "meridiano"
                        ],
                        "eo": [
                            "meridiano"
                        ],
                        "et": [
                            "meridiaan"
                        ],
                        "fi": [
                            "pituuspiiri",
                            "meridiaani"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d4\u10e0\u10d8\u10d3\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c3\u03b7\u03bc\u03b2\u03c1\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "d\u00e9lk\u00f6r"
                        ],
                        "io": [
                            "meridiano"
                        ],
                        "id": [
                            "lingkaran bujur"
                        ],
                        "it": [
                            "meridiano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b50\u5348\u7dda",
                            "\u7d4c\u7dda"
                        ],
                        "lv": [
                            "meridi\u0101ns"
                        ],
                        "lt": [
                            "dienovidinis"
                        ],
                        "nl": [
                            "meridiaan"
                        ],
                        "no": [
                            "meridian"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u0142udnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "meridiano"
                        ],
                        "ro": [
                            "meridian"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0440\u0438\u0434\u0438\u0430\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0435\u0440\u0438\u0434\u0438\u0458\u0430\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "poludn\u00edk"
                        ],
                        "sl": [
                            "poldnevnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "meridian"
                        ],
                        "cs": [
                            "poledn\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "meridyen"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0435\u0440\u0438\u0434\u0456\u0430\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9ridien": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9ridiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9ridional": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "s\u00fcdlich"
                        ],
                        "en": [
                            "southern",
                            "meridional"
                        ],
                        "az": [
                            "c\u0259nubi"
                        ],
                        "es": [
                            "sure\u00f1o"
                        ],
                        "it": [
                            "meridionale"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u04a3\u0442\u04af\u0441\u0442\u0456\u043a"
                        ],
                        "lb": [
                            "s\u00fcdlech"
                        ],
                        "nl": [
                            "zuidelijk"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u0142udniowy"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9ridional": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "m\u00e9ridionaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "m\u00e9ridionale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "m\u00e9ridionales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "meringue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "P\u00e2tisserie & texture (sauf mention contraire)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Baiser"
                        ],
                        "en": [
                            "meringue"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0565\u0566\u0565"
                        ],
                        "eu": [
                            "merenge"
                        ],
                        "br": [
                            "mereng"
                        ],
                        "ca": [
                            "merenga"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u86cb\u767d\u8106\u997c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba38\ub7ad"
                        ],
                        "da": [
                            "marengs"
                        ],
                        "es": [
                            "merengue"
                        ],
                        "eo": [
                            "meringo"
                        ],
                        "et": [
                            "besee"
                        ],
                        "fi": [
                            "marenki"
                        ],
                        "ga": [
                            "meireang"
                        ],
                        "gl": [
                            "merengue"
                        ],
                        "cy": [
                            "mer\u00e1ng"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03c1\u03ad\u03b3\u03ba\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "meringo"
                        ],
                        "id": [
                            "kue busa"
                        ],
                        "is": [
                            "marens"
                        ],
                        "it": [
                            "meringa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30ec\u30f3\u30b2"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0435"
                        ],
                        "ms": [
                            "meringue"
                        ],
                        "nl": [
                            "meringue"
                        ],
                        "no": [
                            "marengs"
                        ],
                        "oc": [
                            "merenga"
                        ],
                        "pl": [
                            "beza"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0440\u0435\u043d\u0433\u0430",
                            "\u0431\u0435\u0437\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "mar\u00e4ng"
                        ],
                        "cs": [
                            "pusinka"
                        ],
                        "tr": [
                            "beze"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "meringue": [
                    "Singulier"
                ],
                "meringues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9rion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Malurus",
                            "Sipodotus",
                            "Chenorhamphus",
                            "Clytomyias"
                        ],
                        "de": [
                            "Staffelschwanz"
                        ],
                        "en": [
                            "fairywren"
                        ],
                        "ca": [
                            "malur"
                        ],
                        "da": [
                            "alfesmutte"
                        ],
                        "es": [
                            "ratona australiana"
                        ],
                        "et": [
                            "tikksaba"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00fcnd\u00e9rmad\u00e1r"
                        ],
                        "it": [
                            "scricciolo fatato"
                        ],
                        "lt": [
                            "maluras"
                        ],
                        "nl": [
                            "elfje"
                        ],
                        "no": [
                            "alvesmett"
                        ],
                        "pl": [
                            "chwostka"
                        ],
                        "sk": [
                            "zamatovec"
                        ],
                        "sv": [
                            "bl\u00e5smyg"
                        ],
                        "cs": [
                            "modropl\u00e1\u0161tn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9rion": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9rions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "merise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wild cherry"
                        ],
                        "eu": [
                            "basagerezi",
                            "momor",
                            "txerriginga"
                        ],
                        "io": [
                            "merizo"
                        ],
                        "la": [
                            "prunus"
                        ],
                        "cs": [
                            "pt\u00e1\u010dnice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "merise": [
                    "Singulier"
                ],
                "merises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "merisier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Prunus avium"
                        ],
                        "de": [
                            "S\u00fc\u00dfkirsche"
                        ],
                        "en": [
                            "mazzard",
                            "sweet cherry",
                            "wild cherry"
                        ],
                        "co": [
                            "chjarasgiu bastardu"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00f8dkirseb\u00e6r"
                        ],
                        "eo": [
                            "merizujo"
                        ],
                        "io": [
                            "meriziero"
                        ],
                        "it": [
                            "ciliegio visciolo",
                            "ciregiolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "zoete kers",
                            "kerseboom"
                        ],
                        "oc": [
                            "amargasson"
                        ],
                        "pt": [
                            "cerejeira"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "merisier": [
                    "Singulier"
                ],
                "merisiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9rist\u00e8me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Meristem"
                        ],
                        "en": [
                            "meristem"
                        ],
                        "es": [
                            "meristema"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03b8\u03b5\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "meristema"
                        ],
                        "nl": [
                            "meristeem"
                        ],
                        "pt": [
                            "meristema"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9rist\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9rist\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9rite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verdienst"
                        ],
                        "en": [
                            "merit",
                            "worth",
                            "value",
                            "worth"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0630\u0648 \u0627\u0644\u0641\u0636\u0644"
                        ],
                        "br": [
                            "dellezegezh"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u529f\u52b3",
                            "\u529f\u7ee9",
                            "\u529f\u52cb"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00e9rito"
                        ],
                        "eo": [
                            "merito",
                            "indo"
                        ],
                        "et": [
                            "teene"
                        ],
                        "io": [
                            "merito"
                        ],
                        "la": [
                            "caritas",
                            "pretium"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u0443\u044f\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "verdienste",
                            "waardigheid"
                        ],
                        "pl": [
                            "zas\u0142uga",
                            "zaleta"
                        ],
                        "pt": [
                            "merecimento",
                            "m\u00e9rito"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rtj\u00e4nst",
                            "v\u00e4rde"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9rite": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9rites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9riter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verdienen"
                        ],
                        "en": [
                            "to deserve",
                            "to merit"
                        ],
                        "es": [
                            "merecer"
                        ],
                        "eo": [
                            "indi",
                            "meriti"
                        ],
                        "fi": [
                            "ansaita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03be\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "meritare"
                        ],
                        "nl": [
                            "verdienen"
                        ],
                        "pt": [
                            "merecer"
                        ],
                        "ro": [
                            "a merita"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rtj\u00e4na",
                            "fordra",
                            "kr\u00e4va"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "m\u00e9ritocratie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Meritokratie"
                        ],
                        "en": [
                            "meritocracy"
                        ],
                        "it": [
                            "meritocrazia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0440\u0438\u0442\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "meritokrati"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9ritocratie": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9ritocraties": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "merlan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "poisson",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Merlangius merlangus"
                        ],
                        "de": [
                            "Wittling"
                        ],
                        "en": [
                            "whiting"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0628\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "merl\u00e0"
                        ],
                        "co": [
                            "nasellu"
                        ],
                        "da": [
                            "hvilling"
                        ],
                        "es": [
                            "plegonero",
                            "merl\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "merlango"
                        ],
                        "fi": [
                            "valkoturska"
                        ],
                        "gl": [
                            "bacalada"
                        ],
                        "io": [
                            "merlano"
                        ],
                        "is": [
                            "l\u00fdsa"
                        ],
                        "it": [
                            "merlano"
                        ],
                        "nl": [
                            "wijting"
                        ],
                        "no": [
                            "hvitting"
                        ],
                        "pl": [
                            "witlinek"
                        ],
                        "pt": [
                            "badejo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0433"
                        ],
                        "sv": [
                            "vitling"
                        ],
                        "tr": [
                            "mezgit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "merlan": [
                    "Singulier"
                ],
                "merlans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "merle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "oiseau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Amsel",
                            "Scheusal"
                        ],
                        "en": [
                            "blackbird"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u062d\u0631\u0648\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0440\u043e\u0437\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "merla"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e4c\u9e2b"
                        ],
                        "kw": [
                            "molgh"
                        ],
                        "co": [
                            "merula"
                        ],
                        "da": [
                            "solsort"
                        ],
                        "es": [
                            "mirlo"
                        ],
                        "eo": [
                            "merlo"
                        ],
                        "fo": [
                            "kv\u00f8rkveggja"
                        ],
                        "fi": [
                            "mustarastas"
                        ],
                        "fy": [
                            "swarte lyster"
                        ],
                        "ga": [
                            "lon"
                        ],
                        "cy": [
                            "mwyalch"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cc\u03c4\u03c3\u03c5\u03c6\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "merlo"
                        ],
                        "it": [
                            "merlo"
                        ],
                        "la": [
                            "merula"
                        ],
                        "li": [
                            "eerel",
                            "eerl",
                            "heerel"
                        ],
                        "nl": [
                            "gieteling",
                            "merel"
                        ],
                        "oc": [
                            "m\u00e8rle"
                        ],
                        "pt": [
                            "melro",
                            "toutinegra"
                        ],
                        "ro": [
                            "mierl\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u043e\u0437\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "koltrast"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "merle": [
                    "Singulier"
                ],
                "merles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "merlesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Turdus merula"
                        ],
                        "de": [
                            "Amselweibchen",
                            "Amsel weiblich"
                        ],
                        "en": [
                            "blackbird",
                            "hen blackbird",
                            "female blackbird"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u062d\u0631\u0648\u0631\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "moualc\u02bchez"
                        ],
                        "ca": [
                            "merla femella"
                        ],
                        "eo": [
                            "merlino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c4\u03c3\u03c5\u03c6\u03af\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "n\u0151st\u00e9ny feketerig\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "merla"
                        ],
                        "la": [
                            "merula femina"
                        ],
                        "nl": [
                            "Vrouwtjesmerel"
                        ],
                        "oc": [
                            "merleta",
                            "merlesa"
                        ],
                        "pt": [
                            "melra",
                            "m\u00e9lroa"
                        ],
                        "cs": [
                            "kosice"
                        ],
                        "vi": [
                            "chim h\u00e9t m\u00e1i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "merlesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "merlesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "merlette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "meuble h\u00e9raldique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Merlette"
                        ],
                        "en": [
                            "merlette",
                            "martlet"
                        ],
                        "ca": [
                            "merleta"
                        ],
                        "es": [
                            "merleta"
                        ],
                        "eo": [
                            "merleto"
                        ],
                        "ia": [
                            "merletta"
                        ],
                        "it": [
                            "merlotto"
                        ],
                        "la": [
                            "merula mutila"
                        ],
                        "nl": [
                            "merlet"
                        ],
                        "pt": [
                            "merleta"
                        ],
                        "sv": [
                            "merlett"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "merlette": [
                    "Singulier"
                ],
                "merlettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "merlu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Merluccius"
                        ],
                        "en": [
                            "hake"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a"
                        ],
                        "da": [
                            "kulmule"
                        ],
                        "es": [
                            "merluza"
                        ],
                        "pt": [
                            "merluza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "merlu": [
                    "Singulier"
                ],
                "merlus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9ronyme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Terme d\u00e9signant la partie d\u2019un tout\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "meronym"
                        ],
                        "br": [
                            "meronim"
                        ],
                        "es": [
                            "mer\u00f3nimo"
                        ],
                        "it": [
                            "meronimo"
                        ],
                        "nl": [
                            "meroniem"
                        ],
                        "oc": [
                            "meronim"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9ronyme": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9ronymes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9ropid\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Meropidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Bienenfresser"
                        ],
                        "en": [
                            "eaters"
                        ],
                        "ca": [
                            "mer\u00f2pid"
                        ],
                        "es": [
                            "mer\u00f3pido"
                        ],
                        "it": [
                            "meropide"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijeneters"
                        ],
                        "oc": [
                            "meropid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9ropid\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9ropid\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9rou": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Epinephelus"
                        ],
                        "de": [
                            "Zackenbarsch"
                        ],
                        "en": [
                            "grouper"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0628\u0627\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "anf\u00f3s"
                        ],
                        "co": [
                            "lucerna"
                        ],
                        "es": [
                            "mero"
                        ],
                        "it": [
                            "cernia"
                        ],
                        "oc": [
                            "m\u00e8ro"
                        ],
                        "pt": [
                            "garoupa",
                            "mero"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9rou": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9rous": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Mertens": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mertens"
                        ],
                        "en": [
                            "Mertens"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u041c\u0435\u0440\u0442\u0435\u043d\u0441"
                        ],
                        "es": [
                            "Mertens"
                        ],
                        "ga": [
                            "Mertens"
                        ],
                        "el": [
                            "Mertens"
                        ],
                        "it": [
                            "Mertens"
                        ],
                        "nl": [
                            "Mertens"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "merveille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "wonder"
                        ],
                        "de": [
                            "Wunder"
                        ],
                        "en": [
                            "marvel",
                            "wonder"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447\u0443\u0434\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "meravella"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5947\u8ff9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacbd\ud0c4"
                        ],
                        "es": [
                            "maravilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "mirinda\u0135o"
                        ],
                        "fi": [
                            "ihme"
                        ],
                        "ga": [
                            "aer"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b1\u03cd\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "marvelo"
                        ],
                        "it": [
                            "meraviglia"
                        ],
                        "nl": [
                            "wonder"
                        ],
                        "oc": [
                            "meravilha"
                        ],
                        "pl": [
                            "cud"
                        ],
                        "pt": [
                            "maravilha"
                        ],
                        "ro": [
                            "minune"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0443\u0434\u043e"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0434\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "div"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "merveille": [
                    "Singulier"
                ],
                "merveilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "merveilleusement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "marvellously",
                            "wonderfully"
                        ],
                        "eo": [
                            "mirinde"
                        ],
                        "it": [
                            "meravigliosamente"
                        ],
                        "nl": [
                            "verwonderlijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "meravilkozamen"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u00e1je\u010dn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "merveilleux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "wonderbaarlik"
                        ],
                        "de": [
                            "wunderbar",
                            "wundersch\u00f6n"
                        ],
                        "en": [
                            "marvellous",
                            "wonderful",
                            "fantastic",
                            "wondrous"
                        ],
                        "eu": [
                            "zoragarri"
                        ],
                        "br": [
                            "burzhudus",
                            "estlammus",
                            "marzhus"
                        ],
                        "ca": [
                            "meravell\u00f3s",
                            "sorprenent"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5947\u5999"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub180\ub77c\uc6b4"
                        ],
                        "es": [
                            "maravilloso",
                            "admirable",
                            "digno de admiraci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "mirinda"
                        ],
                        "fo": [
                            "undranarverdur"
                        ],
                        "gl": [
                            "marabilloso"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10d4\u10e1\u10d0\u10dc\u10d8\u10e8\u10dc\u10d0\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b1\u03c5\u03bc\u03ac\u03c3\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "csod\u00e1latos"
                        ],
                        "io": [
                            "marveloza"
                        ],
                        "id": [
                            "ajaib"
                        ],
                        "is": [
                            "d\u00e1samlegur"
                        ],
                        "it": [
                            "meraviglioso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d20\u6674\u3057\u3044"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u0442",
                            "\u0442\u0430\u043c\u0430\u0448\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "verwonderend",
                            "wonderbaar",
                            "wonderbaarlijk",
                            "wonderlijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "meravilh\u00f3s"
                        ],
                        "pl": [
                            "cudowny",
                            "wspania\u0142y"
                        ],
                        "pt": [
                            "admir\u00e1vel",
                            "maravilhoso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0443\u0434\u0435\u0441\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0443\u0434\u0438\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "tr": [
                            "harika",
                            "ola\u011fan\u00fcst\u00fc"
                        ],
                        "zu": [
                            "mangalisayo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "merveilleuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "merveilleuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9sange": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Parus",
                            "Cyanistes",
                            "ou Lophophanes",
                            "ou Periparus",
                            "ou Poecile",
                            "ou Remiz"
                        ],
                        "de": [
                            "Meise"
                        ],
                        "en": [
                            "tit",
                            "titmouse"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0631\u0642\u0641"
                        ],
                        "br": [
                            "pennduig"
                        ],
                        "co": [
                            "capi neru"
                        ],
                        "es": [
                            "carbonero",
                            "herrerillo"
                        ],
                        "eo": [
                            "paruo"
                        ],
                        "fo": [
                            "ig\u00f0a"
                        ],
                        "fi": [
                            "tiainen"
                        ],
                        "ga": [
                            "meant\u00e1n"
                        ],
                        "io": [
                            "paruo"
                        ],
                        "it": [
                            "cincia"
                        ],
                        "la": [
                            "atricapilla",
                            "apiastra",
                            "aegithalus",
                            "aegithus",
                            "mezenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "mees"
                        ],
                        "pl": [
                            "sikora"
                        ],
                        "pt": [
                            "abelharuco",
                            "abelheiro",
                            "milhar\u00f3s",
                            "chapim",
                            "terra"
                        ],
                        "ro": [
                            "pi\u021bigoi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "s\u00fdkorka"
                        ],
                        "sv": [
                            "mes"
                        ],
                        "cs": [
                            "s\u00fdkora"
                        ],
                        "tr": [
                            "ba\u015ftankara"
                        ],
                        "wa": [
                            "mazindje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9sange": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9sanges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9senc\u00e9phale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sens 1",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mittelhirn"
                        ],
                        "en": [
                            "mesencephalon"
                        ],
                        "da": [
                            "mesencephalon"
                        ],
                        "es": [
                            "mesenc\u00e9falo"
                        ],
                        "it": [
                            "mesencefalo"
                        ],
                        "nl": [
                            "mesencephalon"
                        ],
                        "pt": [
                            "mesenc\u00e9falo"
                        ],
                        "sk": [
                            "stredn\u00fd mozog"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9senc\u00e9phale": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9senc\u00e9phales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9sent\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gekr\u00f6se"
                        ],
                        "en": [
                            "mesentery"
                        ],
                        "es": [
                            "mesenterio",
                            "reda\u00f1o"
                        ],
                        "it": [
                            "mesentere"
                        ],
                        "pt": [
                            "mesent\u00e9rio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9sent\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9sent\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9socyclone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Zone de rotation des vents",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mesocyclone"
                        ],
                        "ca": [
                            "mesocicl\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "mesocyklon"
                        ],
                        "es": [
                            "mesocicl\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "mesosykloni"
                        ],
                        "it": [
                            "mesociclone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30bd\u30b5\u30a4\u30af\u30ed\u30f3"
                        ],
                        "no": [
                            "mesosyklon",
                            "mesosyklon"
                        ],
                        "pt": [
                            "mesociclone"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9socyclone": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9socyclones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9sofaune": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faune du sol",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mesofauna",
                            "Meiofauna"
                        ],
                        "en": [
                            "mesofauna"
                        ],
                        "es": [
                            "mesofauna"
                        ],
                        "hu": [
                            "mezofauna"
                        ],
                        "it": [
                            "mesofauna"
                        ],
                        "nl": [
                            "mesofauna"
                        ],
                        "pl": [
                            "mezofauna"
                        ],
                        "pt": [
                            "mesofauna"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0439\u043e\u0444\u0430\u0443\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9sofaune": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9sofaunes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9sologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mesologie"
                        ],
                        "en": [
                            "mesology"
                        ],
                        "es": [
                            "mesolog\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "mesologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "mesologia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9sologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9sologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9son": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "meson"
                        ],
                        "de": [
                            "Meson"
                        ],
                        "en": [
                            "meson"
                        ],
                        "br": [
                            "mezon",
                            "mezonenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "mes\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4ecb\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc911\uac04\uc790"
                        ],
                        "es": [
                            "mes\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "mesoni"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c3\u03cc\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "mezon"
                        ],
                        "it": [
                            "mesone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e2d\u9593\u5b50"
                        ],
                        "nl": [
                            "meson"
                        ],
                        "no": [
                            "meson"
                        ],
                        "pl": [
                            "mezon"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00e9son"
                        ],
                        "ro": [
                            "mezon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0437\u043e\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "mez\u00f3n"
                        ],
                        "sv": [
                            "meson"
                        ],
                        "cs": [
                            "mezon"
                        ],
                        "tr": [
                            "mezon"
                        ],
                        "vi": [
                            "meson"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9son": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9sons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "m\u00e9soplodon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Mesoplodon"
                        ],
                        "de": [
                            "Zweizahnwal"
                        ],
                        "en": [
                            "mesoplodont whale"
                        ],
                        "br": [
                            "mezoplodon"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0435\u0437\u043e\u043f\u043b\u043e\u0434\u043e\u043d"
                        ],
                        "et": [
                            "rihmhammas"
                        ],
                        "it": [
                            "mesoplodonte"
                        ],
                        "no": [
                            "spissnebbhval"
                        ],
                        "pl": [
                            "dziobowal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u043c\u043d\u0435\u0437\u0443\u0431"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0435\u0437\u0443\u0431"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9soplodon": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9soplodons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "M\u00e9sopotamien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Mesopotamian"
                        ],
                        "ca": [
                            "mesopotami"
                        ],
                        "eo": [
                            "mezopotamo",
                            "mezopotamino"
                        ],
                        "gl": [
                            "mesopot\u00e1mico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30bd\u30dd\u30bf\u30df\u30a2\u4eba"
                        ],
                        "tr": [
                            "Mezopotamyal\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "M\u00e9sopotamien": [
                    "Singulier"
                ],
                "M\u00e9sopotamiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "M\u00e9soprot\u00e9rozo\u00efque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mesoproterozoikum"
                        ],
                        "en": [
                            "Mesoproterozoic"
                        ],
                        "es": [
                            "Mesoproterozoico"
                        ],
                        "eo": [
                            "Mezoproterozoiko"
                        ],
                        "it": [
                            "Mesoproterozoico"
                        ],
                        "nl": [
                            "Mesoproterozo\u00efcum"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041c\u0435\u0437\u043e\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0440\u043e\u0437\u043e\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "m\u00e9sosph\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mesosph\u00e4re"
                        ],
                        "en": [
                            "mesosphere"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e2d\u95f4\u5c42"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc911\uac04\uad8c"
                        ],
                        "es": [
                            "mesosfera"
                        ],
                        "fi": [
                            "mesosf\u00e4\u00e4ri"
                        ],
                        "it": [
                            "mesosfera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e2d\u9593\u570f"
                        ],
                        "nl": [
                            "mesosfeer"
                        ],
                        "oc": [
                            "mesosf\u00e8ra"
                        ],
                        "pl": [
                            "mezosfera"
                        ],
                        "pt": [
                            "mesosfera"
                        ],
                        "sv": [
                            "mesosf\u00e4r"
                        ],
                        "cs": [
                            "mezosf\u00e9ra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "m\u00e9sosph\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "m\u00e9sosph\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "mesousa": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mesusa"
                        ],
                        "en": [
                            "mezuzah"
                        ],
                        "ca": [
                            "mezuz\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u95e8\u6846\u7ecf\u6587\u76d2"
                        ],
                        "da": [
                            "mezuzah"
                        ],
                        "es": [
                            "mezuz\u00e1"
                        ],
                        "eo": [
                            "mezuzo"
                        ],
                        "fi": [
                            "mezuza"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d6\u05d5\u05d6\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "mezuza"
                        ],
                        "id": [
                            "mezuzah"
                        ],
                        "it": [
                            "mezuzah"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30ba\u30fc\u30b6\u30fc"
                        ],
                        "lt": [
                            "mezuza"
                        ],
                        "nl": [
                            "mezoeza"
                        ],
                        "no": [
                            "mezuza"
                        ],
                        "oc": [
                            "mezoz\u00e0"
                        ],
                        "pl": [
                            "mezuza"
                        ],
                        "pt": [
                            "mezuz\u00e1"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0437\u0443\u0437\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "mezuza"
                        ],
                        "sk": [
                            "mezuza"
                        ],
                        "sv": [
                            "mezuza"
                        ],
                        "tl": [
                            "mesusa"
                        ],
                        "cs": [
                            "mezuza"
                        ],
                        "tr": [
                            "mezuza"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05de\u05d6\u05d5\u05d6\u05d4"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mesousa": [
                    "Singulier"
                ],
                "mesousas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "M\u00e9sozo\u00efque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mesozoikum"
                        ],
                        "en": [
                            "Mesozoic"
                        ],
                        "ast": [
                            "Mesozoicu"
                        ],
                        "nds": [
                            "Mesozoikum"
                        ],
                        "eu": [
                            "Mesozoikoa"
                        ],
                        "bs": [
                            "Mezozoik"
                        ],
                        "br": [
                            "Mezozoeg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u041c\u0435\u0437\u043e\u0437\u043e\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "mesozoic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e2d\u751f\u4ee3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc911\uc0dd\ub300"
                        ],
                        "hr": [
                            "Mezozoik"
                        ],
                        "da": [
                            "Mesozoikum"
                        ],
                        "eo": [
                            "Mezozoiko"
                        ],
                        "et": [
                            "Mesosoikum"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d6\u05d5\u05d6\u05d5\u05d0\u05d9\u05e7\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "Mezozoikum"
                        ],
                        "id": [
                            "Mesozoikum"
                        ],
                        "is": [
                            "Mi\u00f0l\u00edfs\u00f6ld"
                        ],
                        "it": [
                            "Mesozoico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e2d\u751f\u4ee3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u041c\u0435\u0437\u043e\u0437\u043e\u0439"
                        ],
                        "lt": [
                            "Mezozojus"
                        ],
                        "lb": [
                            "\u00c4erdm\u00ebttelalter"
                        ],
                        "ms": [
                            "Mesozoik"
                        ],
                        "nl": [
                            "Mesozo\u00efcum"
                        ],
                        "no": [
                            "Mesozoikum"
                        ],
                        "pt": [
                            "Mesoz\u00f3ico"
                        ],
                        "ro": [
                            "Mezozoic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041c\u0435\u0437\u043e\u0437\u043e\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u041c\u0435\u0437\u043e\u0437\u043e\u0438\u043a"
                        ],
                        "sh": [
                            "Mezozoik"
                        ],
                        "sk": [
                            "Mezozoikum"
                        ],
                        "sv": [
                            "Mesozoikum"
                        ],
                        "cs": [
                            "Mezozoikum"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01"
                        ],
                        "tr": [
                            "Mezozoik"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0110\u1ea1i Trung sinh"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "mesquin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sans importance ni valeur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gering",
                            "geringf\u00fcgig",
                            "kleinlich",
                            "sch\u00e4big"
                        ],
                        "en": [
                            "petty"
                        ],
                        "ca": [
                            "mesqu\u00ed"
                        ],
                        "es": [
                            "mezquino"
                        ],
                        "eo": [
                            "malgrandioza"
                        ],
                        "io": [
                            "meskina"
                        ],
                        "it": [
                            "meschino"
                        ],
                        "nl": [
                            "gering"
                        ],
                        "oc": [
                            "mesquin"
                        ],
                        "pl": [
                            "drobny"
                        ],
                        "pt": [
                            "mesquinho"
                        ],
                        "sv": [
                            "obetydlig"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui a un esprit \u00e9troit",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "engstirnig"
                        ],
                        "en": [
                            "minded"
                        ],
                        "es": [
                            "mezquino",
                            "intolerante"
                        ],
                        "fi": [
                            "ahdasmielinen"
                        ],
                        "it": [
                            "meschino",
                            "di idee ristrette"
                        ],
                        "nl": [
                            "kleingeestig"
                        ],
                        "no": [
                            "trangsynt",
                            "sm\u00e5lig"
                        ],
                        "pl": [
                            "ciasny"
                        ],
                        "pt": [
                            "mesquinho",
                            "bitolado"
                        ],
                        "sv": [
                            "tr\u00e5ngsynt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui t\u00e9moigne d\u2019avarice",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "geizig",
                            "sch\u00e4big",
                            "knapp"
                        ],
                        "en": [
                            "stingy",
                            "fisted",
                            "mean"
                        ],
                        "eu": [
                            "doilor"
                        ],
                        "es": [
                            "mezquino"
                        ],
                        "fi": [
                            "kitsas"
                        ],
                        "it": [
                            "meschino",
                            "misero"
                        ],
                        "nl": [
                            "schraal"
                        ],
                        "oc": [
                            "mesquin"
                        ],
                        "pl": [
                            "skromny"
                        ],
                        "pt": [
                            "mesquinho",
                            "miser\u00e1vel"
                        ],
                        "sv": [
                            "ynklig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "mesquin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "mesquins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "mesquine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "mesquines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "mesquinerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kleinlichkeit",
                            "Sch\u00e4bigkeit",
                            "Gemeinheit"
                        ],
                        "en": [
                            "pettiness"
                        ],
                        "da": [
                            "sm\u00e5lighed"
                        ],
                        "es": [
                            "mezquindad"
                        ],
                        "fi": [
                            "ahdasmielisyys"
                        ],
                        "nl": [
                            "bekrompenheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "mesquinari\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "message": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chose que le messager est charg\u00e9 de dire ou de porter\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Botschaft",
                            "Nachricht",
                            "Brief"
                        ],
                        "en": [
                            "message"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "errekadu",
                            "mezu"
                        ],
                        "br": [
                            "kannad"
                        ],
                        "nl": [
                            "boodschap"
                        ],
                        "no": [
                            "beskjed"
                        ],
                        "oc": [
                            "messatge"
                        ],
                        "pl": [
                            "wiadomo\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "mensagem"
                        ],
                        "sw": [
                            "ujumbe",
                            "habari"
                        ],
                        "wa": [
                            "messaedje",
                            "comission"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "message"
                        ],
                        "es": [
                            "mensaje"
                        ],
                        "eo": [
                            "mesa\u011do"
                        ],
                        "fi": [
                            "viesti"
                        ],
                        "io": [
                            "sendajo"
                        ],
                        "it": [
                            "messaggio"
                        ],
                        "nl": [
                            "bericht"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u06cc\u0627\u0645",
                            "\u067e\u06cc\u063a\u0627\u0645"
                        ],
                        "pt": [
                            "mensagem"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u043f\u043e\u0440\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043f\u0430\u0439\u043e\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "vzkaz"
                        ],
                        "tr": [
                            "mesaj",
                            "ileti"
                        ],
                        "wa": [
                            "messaedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "message": [
                    "Singulier"
                ],
                "messages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "messager": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui, celle qui est charg\u00e9 de porter un message\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bote"
                        ],
                        "en": [
                            "messenger"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0633\u0648\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "mezulari"
                        ],
                        "br": [
                            "kannad"
                        ],
                        "es": [
                            "mensajero"
                        ],
                        "nl": [
                            "boodschapper"
                        ],
                        "oc": [
                            "messatg\u00e8r",
                            "messatgier",
                            "messatgi\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "pos\u0142aniec",
                            "kurier"
                        ],
                        "wa": [
                            "messaedj\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aankondiger"
                        ],
                        "en": [
                            "advertiser",
                            "messenger"
                        ],
                        "eo": [
                            "anoncanto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03b9\u03bf\u03c6\u03cc\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "veturisto"
                        ],
                        "it": [
                            "messaggero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f7f\u8005"
                        ],
                        "nl": [
                            "adverteerder",
                            "verkondiger"
                        ],
                        "cs": [
                            "posel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "messager": [
                    "Singulier"
                ],
                "messagers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "messe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mass"
                        ],
                        "eu": [
                            "meza"
                        ],
                        "es": [
                            "misa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0398\u03b5\u03af\u03b1 \u039b\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "messa"
                        ],
                        "la": [
                            "missa"
                        ],
                        "nl": [
                            "mis"
                        ],
                        "oc": [
                            "messa"
                        ],
                        "pl": [
                            "msza"
                        ],
                        "ro": [
                            "slujb\u0103 religioas\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "messe": [
                    "Singulier"
                ],
                "messes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "messidor": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Messidor",
                            "Erntemonat"
                        ],
                        "en": [
                            "Messidor"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u83b7\u6708"
                        ],
                        "es": [
                            "mesidor"
                        ],
                        "eo": [
                            "Mesidoro"
                        ],
                        "it": [
                            "messidoro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30b7\u30c9\u30fc\u30eb",
                            "\u53ce\u7a6b\u6708"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "messidor": [
                    "Singulier"
                ],
                "messidors": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "messie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "mesia"
                        ],
                        "de": [
                            "Messias"
                        ],
                        "en": [
                            "messiah"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0627\u0634\u06cc\u062d"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0585\u056e\u0575\u0561\u056c"
                        ],
                        "eo": [
                            "mesio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c3\u03c3\u03af\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e9\u05d9\u05d7"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30b7\u30a2"
                        ],
                        "oc": [
                            "messias"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0627\u0634\u06cc\u062d"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0441\u0441\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "mesi\u00e1\u0161"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "messie": [
                    "Singulier"
                ],
                "messies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Messine": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Messina"
                        ],
                        "en": [
                            "Messina"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u064a\u0633\u064a\u0646\u0627"
                        ],
                        "bs": [
                            "Messina"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u041c\u0435\u0441\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "Messina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u58a8\u897f\u62ff"
                        ],
                        "da": [
                            "Messina"
                        ],
                        "es": [
                            "Mesina"
                        ],
                        "eo": [
                            "Messina"
                        ],
                        "fi": [
                            "Messina"
                        ],
                        "hu": [
                            "Messina"
                        ],
                        "it": [
                            "Messina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e1\u30c3\u30b7\u30fc\u30ca"
                        ],
                        "la": [
                            "Messana"
                        ],
                        "lb": [
                            "Messina"
                        ],
                        "nl": [
                            "Messina"
                        ],
                        "no": [
                            "Messina"
                        ],
                        "pl": [
                            "Mesyna"
                        ],
                        "pt": [
                            "Messina"
                        ],
                        "ro": [
                            "Messina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041c\u0435\u0441\u0441\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u041c\u0435\u0441\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "Missina"
                        ],
                        "sl": [
                            "Messina"
                        ],
                        "sv": [
                            "Messina"
                        ],
                        "cs": [
                            "Messina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Messinien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Messinium"
                        ],
                        "en": [
                            "Messinian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Messini\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Messiniense"
                        ],
                        "hu": [
                            "Messinai"
                        ],
                        "it": [
                            "Messiniano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Messinien"
                        ],
                        "pl": [
                            "Messyn"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}