{
    "Nauruan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nauruer",
                            "Nauruerin"
                        ],
                        "en": [
                            "Nauruan"
                        ],
                        "ca": [
                            "nauru\u00e0",
                            "nauruana"
                        ],
                        "es": [
                            "nauruano",
                            "nauruana"
                        ],
                        "eo": [
                            "naurano",
                            "naurani\u0109o",
                            "nauranino"
                        ],
                        "ia": [
                            "nauruano"
                        ],
                        "it": [
                            "nauruano",
                            "nauruana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ca\u30a6\u30eb\u4eba"
                        ],
                        "no": [
                            "nauruer",
                            "nauruar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0443\u0440\u0443\u0430\u043d\u0435\u0446",
                            "\u043d\u0430\u0443\u0440\u0443\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "tr": [
                            "Naurulu"
                        ],
                        "vo": [
                            "Naure\u00e4nan",
                            "Naure\u00e4nan",
                            "Naure\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Nauruan": [
                    "Singulier"
                ],
                "Nauruans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "naus\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "nausea"
                        ],
                        "ang": [
                            "snoffa"
                        ],
                        "es": [
                            "asco"
                        ],
                        "ga": [
                            "adhascaid"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b1\u03c5\u03c4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "nl": [
                            "misselijkheid"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4ckel",
                            "kv\u00e4ljning",
                            "v\u00e4mjelse"
                        ],
                        "cs": [
                            "nevolnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "naus\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "naus\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "naus\u00e9eux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "queasy"
                        ],
                        "es": [
                            "mareado",
                            "nauseoso",
                            "nauseabundo"
                        ],
                        "fi": [
                            "pahoinvoiva"
                        ],
                        "it": [
                            "nauseoso"
                        ],
                        "nl": [
                            "walgelijk"
                        ],
                        "sv": [
                            "kv\u00e4ljande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "naus\u00e9euse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "naus\u00e9euses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "nautile": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Nautilus"
                        ],
                        "de": [
                            "Nautilus",
                            "Perlboot"
                        ],
                        "en": [
                            "nautilus"
                        ],
                        "fi": [
                            "helmivene"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dc\u10d0\u10e3\u10e2\u10d8\u10da\u10e3\u10e1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b1\u03c5\u03c4\u03af\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "nautilo"
                        ],
                        "pt": [
                            "n\u00e1utilo"
                        ],
                        "cs": [
                            "lod\u011bnka"
                        ],
                        "tr": [
                            "notilus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nautile": [
                    "Singulier"
                ],
                "nautiles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "naval": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "naval"
                        ],
                        "hr": [
                            "pomorski"
                        ],
                        "es": [
                            "naval"
                        ],
                        "io": [
                            "navala"
                        ],
                        "it": [
                            "navale"
                        ],
                        "pt": [
                            "naval"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "naval": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "navals": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "navale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "navales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "navarque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "capitaine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nauarch"
                        ],
                        "en": [
                            "navarch"
                        ],
                        "es": [
                            "navarco",
                            "navarca"
                        ],
                        "it": [
                            "navarco",
                            "navarca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0432\u0430\u0440\u0445"
                        ],
                        "sh": [
                            "navarh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "navarque": [
                    "Singulier"
                ],
                "navarques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "navet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante de la famille des Brassicac\u00e9es.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "raap",
                            "witraap"
                        ],
                        "de": [
                            "Speiser\u00fcbe"
                        ],
                        "en": [
                            "turnip"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a"
                        ],
                        "ast": [
                            "nabu",
                            "naba"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015falgam"
                        ],
                        "eu": [
                            "arbi"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0442\u0443\u0440\u043de\u043f\u0441"
                        ],
                        "br": [
                            "irvin",
                            "irvinenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "nap"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u841d\u535c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc21c\ubb34"
                        ],
                        "co": [
                            "navone"
                        ],
                        "hr": [
                            "repa"
                        ],
                        "da": [
                            "roe"
                        ],
                        "es": [
                            "nabo"
                        ],
                        "eo": [
                            "napo"
                        ],
                        "et": [
                            "naeris"
                        ],
                        "fi": [
                            "nauris"
                        ],
                        "gd": [
                            "sn\u00e8ap"
                        ],
                        "ga": [
                            "tornapa"
                        ],
                        "cy": [
                            "meipen",
                            "erfinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bf\u03b3\u03b3\u03cd\u03bb\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "tarl\u00f3r\u00e9pa"
                        ],
                        "io": [
                            "napo"
                        ],
                        "is": [
                            "n\u00e6pa",
                            "n\u00e6pa"
                        ],
                        "it": [
                            "rapa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u856a"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u015f\u00ealim"
                        ],
                        "lv": [
                            "lauka r\u0101cenis",
                            "turnepsis"
                        ],
                        "lt": [
                            "rop\u0117"
                        ],
                        "gv": [
                            "napin",
                            "turnyr"
                        ],
                        "nl": [
                            "koolraap",
                            "knolraap",
                            "knol"
                        ],
                        "no": [
                            "nepe",
                            "k\u00e5lrot"
                        ],
                        "oc": [
                            "nap"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0644\u063a\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "rzepa"
                        ],
                        "pt": [
                            "nabo"
                        ],
                        "ro": [
                            "nap"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u043f\u0430",
                            "\u0442\u0443\u0440\u043d\u0435\u043f\u0441"
                        ],
                        "sh": [
                            "repa"
                        ],
                        "sv": [
                            "rova",
                            "majrova"
                        ],
                        "tl": [
                            "singkam\u00e1s"
                        ],
                        "cs": [
                            "tu\u0159\u00edn"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015falgam"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0443\u0440\u043d\u0435\u043f\u0441"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1ee7 c\u1ea3i"
                        ],
                        "wa": [
                            "navai"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "navet": [
                    "Singulier"
                ],
                "navets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "navette": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument du tisserand",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Weberschiffchen",
                            "Websch\u00fctzen"
                        ],
                        "en": [
                            "shuttle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0643"
                        ],
                        "br": [
                            "bulzun"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043e\u0432\u0430\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "llan\u00e7adora"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u68ad\u5b50"
                        ],
                        "es": [
                            "lanzadera"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b1\u0390\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "ia": [
                            "navetta"
                        ],
                        "it": [
                            "navetta",
                            "spola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u68ad"
                        ],
                        "la": [
                            "alveolus"
                        ],
                        "nl": [
                            "werpspoel",
                            "smietspoel",
                            "weefschuit",
                            "schuitje"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0627\u06a9\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "cz\u00f3\u0142enko"
                        ],
                        "pt": [
                            "lan\u00e7adeira"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u043d\u0430\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "skyttel",
                            "skottspole"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dlunek"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01\u0e23\u0e30\u0e2a\u0e27\u0e22"
                        ],
                        "tr": [
                            "mekik"
                        ],
                        "vi": [
                            "thoi",
                            "con thoi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "navette": [
                    "Singulier"
                ],
                "navettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "navigable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schiffbar"
                        ],
                        "en": [
                            "navigable"
                        ],
                        "ca": [
                            "navegable"
                        ],
                        "es": [
                            "navegable"
                        ],
                        "it": [
                            "navigabile"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevaarbaar"
                        ],
                        "no": [
                            "farbar",
                            "farbar"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0142awny",
                            "sp\u0142awny"
                        ],
                        "pt": [
                            "naveg\u00e1vel"
                        ],
                        "sv": [
                            "segelbar",
                            "sj\u00f6duglig"
                        ],
                        "cs": [
                            "splavn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "navigable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "navigables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "navigateur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "marin",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "navigator"
                        ],
                        "eu": [
                            "nabigatzaile"
                        ],
                        "br": [
                            "merdead",
                            "moraer"
                        ],
                        "ca": [
                            "navigant"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u822a\u6d77\u8005"
                        ],
                        "da": [
                            "navigat\u00f8r"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b1\u03bb\u03b1\u03c3\u03c3\u03bf\u03c0\u03cc\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "navigatore"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0434\u0430\u043b\u0430\u0439\u0447\u0438\u043d"
                        ],
                        "pt": [
                            "navegador",
                            "velejador"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u044f\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "navigateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "navigateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "navigation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Navigation"
                        ],
                        "en": [
                            "navigation"
                        ],
                        "ca": [
                            "navegaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "navigacija",
                            "plovidba",
                            "brodarenje"
                        ],
                        "da": [
                            "navigation",
                            "sejlads"
                        ],
                        "es": [
                            "navegaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "navigazione"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043d\u0430\u0432\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "mt": [
                            "navigazzjoni"
                        ],
                        "pt": [
                            "navega\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "naviga\u021bie"
                        ],
                        "sv": [
                            "navigation",
                            "sj\u00f6fart",
                            "segling"
                        ],
                        "cs": [
                            "plavba",
                            "navigace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "navigation": [
                    "Singulier"
                ],
                "navigations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "navigatrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Navigatorin"
                        ],
                        "en": [
                            "navigator",
                            "navigatrix",
                            "navigatress"
                        ],
                        "it": [
                            "navigatrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "stuurvrouw"
                        ],
                        "pt": [
                            "navegadora"
                        ],
                        "cs": [
                            "navig\u00e1torka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "navigatrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "navigatrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "naviguer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fahren"
                        ],
                        "en": [
                            "navigate"
                        ],
                        "eu": [
                            "sail"
                        ],
                        "br": [
                            "merdei\u00f1",
                            "mordei\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "navegar"
                        ],
                        "da": [
                            "fare",
                            "sejle",
                            "navigere"
                        ],
                        "es": [
                            "navegar"
                        ],
                        "eo": [
                            "navigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "st\u00fdra"
                        ],
                        "io": [
                            "navigar"
                        ],
                        "id": [
                            "arung",
                            "mengarungi"
                        ],
                        "it": [
                            "navigare"
                        ],
                        "ku": [
                            "seyir\u00een"
                        ],
                        "la": [
                            "navigare"
                        ],
                        "nl": [
                            "varen"
                        ],
                        "pt": [
                            "navegar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a se uita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "plout",
                            "plavit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "navire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skip"
                        ],
                        "de": [
                            "Schiff",
                            "Fahrzeug"
                        ],
                        "en": [
                            "ship"
                        ],
                        "ang": [
                            "scip"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0641\u064a\u0646\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0576\u0561\u057e"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u0259mi"
                        ],
                        "eu": [
                            "ontzi",
                            "itsasontzi"
                        ],
                        "br": [
                            "batimant"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0430\u0431"
                        ],
                        "ca": [
                            "vaixell"
                        ],
                        "hr": [
                            "brod"
                        ],
                        "da": [
                            "skib"
                        ],
                        "es": [
                            "nav\u00edo",
                            "embarcaci\u00f3n",
                            "nave"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dipo"
                        ],
                        "et": [
                            "laev"
                        ],
                        "fo": [
                            "skip"
                        ],
                        "fi": [
                            "laiva"
                        ],
                        "fy": [
                            "skip"
                        ],
                        "gd": [
                            "long"
                        ],
                        "ga": [
                            "long"
                        ],
                        "cy": [
                            "llong"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d4\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03bf\u03af\u03bf",
                            "\u03c3\u03ba\u03ac\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05e0\u05d9\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "haj\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "navo"
                        ],
                        "id": [
                            "kapal"
                        ],
                        "ia": [
                            "nave"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u14a5\u140a\u1550\u152a\u140a\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "nave"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u043c\u0435"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0435\u043c\u0435"
                        ],
                        "la": [
                            "abies",
                            "carina",
                            "navis"
                        ],
                        "lv": [
                            "ku\u0123is"
                        ],
                        "lt": [
                            "laivas"
                        ],
                        "ms": [
                            "kapal"
                        ],
                        "nl": [
                            "boot",
                            "schip",
                            "vaartuig",
                            "zeeschip"
                        ],
                        "pl": [
                            "statek"
                        ],
                        "pt": [
                            "embarca\u00e7\u00e3o",
                            "navio",
                            "nau"
                        ],
                        "ro": [
                            "nav\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0430\u0431\u043b\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u0440\u043e\u0434"
                        ],
                        "sk": [
                            "lo\u010f"
                        ],
                        "sl": [
                            "ladja"
                        ],
                        "sv": [
                            "fartyg",
                            "skepp"
                        ],
                        "sw": [
                            "marikabu"
                        ],
                        "tl": [
                            "bap\u00f3r"
                        ],
                        "cs": [
                            "lo\u010f"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d"
                        ],
                        "tr": [
                            "gemi"
                        ],
                        "tk": [
                            "g\u00e4mi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0430\u0431\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00e0u th\u1ee7y"
                        ],
                        "zu": [
                            "isikebhe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "navire": [
                    "Singulier"
                ],
                "navires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "navire-citerne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tankschiff"
                        ],
                        "en": [
                            "tanker"
                        ],
                        "it": [
                            "nave cisterna"
                        ],
                        "pl": [
                            "tankowiec"
                        ],
                        "sv": [
                            "tankfartyg"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "navire-citerne": [
                    "Singulier"
                ],
                "navires-citernes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "navire-m\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mutterschiff"
                        ],
                        "en": [
                            "mother ship"
                        ],
                        "eu": [
                            "ontzi"
                        ],
                        "es": [
                            "buque nodriza"
                        ],
                        "nl": [
                            "visserijmoederschip"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "navire-m\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "navires-m\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nazi": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Nazi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ca\u30c1\u30b9"
                        ],
                        "pl": [
                            "nazista"
                        ],
                        "pt": [
                            "nazista"
                        ],
                        "cs": [
                            "nacistick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nazi": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "nazis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "nazie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "nazies": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nazi",
                            "Hakenkreuzler",
                            "Nationalsozialist",
                            "Nazist"
                        ],
                        "en": [
                            "Nazi"
                        ],
                        "mt": [
                            "Na\u017ci"
                        ],
                        "pl": [
                            "nazista"
                        ],
                        "pt": [
                            "nazista"
                        ],
                        "cs": [
                            "nacista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nazi": [
                    "Singulier"
                ],
                "nazis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nazisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nationalsozialismus",
                            "Nazismus"
                        ],
                        "en": [
                            "Nazism"
                        ],
                        "bs": [
                            "nacizam"
                        ],
                        "br": [
                            "naziegezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "nazisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "nacizam"
                        ],
                        "da": [
                            "nazisme"
                        ],
                        "es": [
                            "nazismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "naziismo"
                        ],
                        "et": [
                            "natsionaalsotsialism"
                        ],
                        "fi": [
                            "kansallissosialismi"
                        ],
                        "gl": [
                            "nazismo"
                        ],
                        "it": [
                            "nazismo"
                        ],
                        "lt": [
                            "nacizmas"
                        ],
                        "nl": [
                            "socialisme"
                        ],
                        "no": [
                            "nasjonalsosialisme",
                            "nazisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "narodowy socjalizm"
                        ],
                        "ro": [
                            "nazism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0446\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043d\u0430\u0446\u0438\u0437\u0430\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "nacizmus"
                        ],
                        "sl": [
                            "nacionalsocializem"
                        ],
                        "cs": [
                            "nacismus"
                        ],
                        "tr": [
                            "nasyonal sosyalizm"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0430\u0446\u0438\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nazisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "nazismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ne-m\u2019oubliez-pas": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vergissmeinnicht"
                        ],
                        "en": [
                            "not"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u52ff\u5fd8\u8349"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb3c\ub9dd\ucd08"
                        ],
                        "da": [
                            "forglemmigej"
                        ],
                        "es": [
                            "nomeolvides"
                        ],
                        "eo": [
                            "neforgesumino"
                        ],
                        "fo": [
                            "ei"
                        ],
                        "fy": [
                            "net"
                        ],
                        "gl": [
                            "nonmesquezas"
                        ],
                        "hu": [
                            "nefelejcs"
                        ],
                        "it": [
                            "nontiscordardime"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ef\u30b9\u30ec\u30ca\u30b0\u30b5",
                            "\u52ff\u5fd8\u8349"
                        ],
                        "nl": [
                            "nietje"
                        ],
                        "pl": [
                            "niezapominajka"
                        ],
                        "pt": [
                            "mim"
                        ],
                        "ro": [
                            "nu m\u0103 uita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0437\u0430\u0431\u0443\u0434\u043a\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "nez\u00e1budka"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rg\u00e4tmigej"
                        ],
                        "cs": [
                            "pomn\u011bnka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "n\u00e9anmoins": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nichtsdestoweniger",
                            "trotzdem"
                        ],
                        "en": [
                            "nevertheless",
                            "nonetheless",
                            "nathless"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0639 \u0630\u0644\u0643"
                        ],
                        "br": [
                            "padal"
                        ],
                        "ca": [
                            "nogensmenys"
                        ],
                        "da": [
                            "ikke desto mindre",
                            "dog",
                            "alligevel"
                        ],
                        "es": [
                            "sin embargo",
                            "no obstante"
                        ],
                        "eo": [
                            "malgra\u016de",
                            "tamen"
                        ],
                        "fi": [
                            "sittenkin",
                            "silti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c9\u03c3\u03c4\u03cc\u03c3\u03bf"
                        ],
                        "id": [
                            "maupun",
                            "meskipun",
                            "namun",
                            "betapa pun",
                            "bagaimana pun"
                        ],
                        "it": [
                            "malgrado"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u305d\u308c\u3067\u3082"
                        ],
                        "nl": [
                            "niettemin",
                            "desondanks",
                            "toch",
                            "desalniettemin",
                            "echter",
                            "evenwel"
                        ],
                        "no": [
                            "ikke desto mindre"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0627 \u0648\u062c\u0648\u062f \u0627\u064a\u0646",
                            "\u0645\u0639\u0647\u0630\u0627"
                        ],
                        "pt": [
                            "entretanto",
                            "apesar disso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e"
                        ],
                        "sg": [
                            "and\u00e2a",
                            "kaand\u00e2a"
                        ],
                        "sv": [
                            "ickedestomindre",
                            "icke desto mindre"
                        ],
                        "tr": [
                            "bununla birlikte"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "n\u00e9ant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tat d\u2019inexistence des \u00eatres et des choses",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "void"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezdeus"
                        ],
                        "es": [
                            "vac\u00edo",
                            "nada"
                        ],
                        "it": [
                            "nulla"
                        ],
                        "nl": [
                            "niets"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nichts"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7121"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5c6\uc74c"
                        ],
                        "da": [
                            "tomrum"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7121"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0438\u0447\u0442\u043e",
                            "\u043d\u0435\u0431\u044b\u0442\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "tomrum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9ant": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e9ants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9buleuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Nuage de l\u2019espace (1):",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nebel"
                        ],
                        "en": [
                            "nebula"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u062f\u064a\u0645"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u661f\u4e91"
                        ],
                        "es": [
                            "nebulosa"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaasusumu",
                            "t\u00e4htisumu",
                            "nebula"
                        ],
                        "gl": [
                            "nebulosa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b5\u03c6\u03ad\u03bb\u03c9\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "ia": [
                            "nebulosa"
                        ],
                        "it": [
                            "nebulosa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u661f\u96f2"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04b1\u043c\u0430\u043d\u0434\u044b\u049b"
                        ],
                        "la": [
                            "nebula"
                        ],
                        "nl": [
                            "nevel"
                        ],
                        "pl": [
                            "mg\u0142awica"
                        ],
                        "pt": [
                            "nebulosa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0443\u043c\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "mlhovina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9buleuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e9buleuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9buleux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "obscurci par les nuages",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nebul\u00f6s",
                            "nebelig",
                            "neblig"
                        ],
                        "en": [
                            "nebulous"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0627\u0645\u0636"
                        ],
                        "es": [
                            "nebuloso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b5\u03c6\u03b5\u03bb\u03ce\u03b4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "nuvoloso",
                            "nebuloso"
                        ],
                        "oc": [
                            "nebul\u00f3s",
                            "brum\u00f3s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9buleuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "n\u00e9buleuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9bulium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nebulium"
                        ],
                        "en": [
                            "nebulium"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0576\u0565\u0562\u0578\u0582\u056c\u056b\u0578\u0582\u0574"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82f1\u8bed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub124\ubd88\ub968"
                        ],
                        "hr": [
                            "nebulij"
                        ],
                        "es": [
                            "nebulio"
                        ],
                        "nl": [
                            "nebulium"
                        ],
                        "no": [
                            "nebulium"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0431\u0443\u043b\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "n\u00e9cessaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sac, bagage contenant les objets n\u00e9cessaires pour r\u00e9aliser une chose\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Necessaire"
                        ],
                        "es": [
                            "neceser"
                        ],
                        "ro": [
                            "necesar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0441\u0435\u0441\u0441\u0435\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "necess\u00e4r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9cessaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e9cessaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "nodig",
                            "benodig"
                        ],
                        "de": [
                            "erforderlich",
                            "ben\u00f6tigend",
                            "notwendig",
                            "vonn\u00f6ten"
                        ],
                        "en": [
                            "necessary",
                            "needed",
                            "mandatory"
                        ],
                        "az": [
                            "laz\u0131m"
                        ],
                        "eu": [
                            "beharrezko"
                        ],
                        "br": [
                            "rekis",
                            "ret"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "necess\u00e0ria"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5fc5\u8981\u7684"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud544\uc694\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "potreban",
                            "nu\u017ean"
                        ],
                        "da": [
                            "n\u00f8dvendig"
                        ],
                        "es": [
                            "necesario"
                        ],
                        "eo": [
                            "bezona",
                            "necesa"
                        ],
                        "et": [
                            "vajalik"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6n",
                            "t\u00e4hdellinen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e3\u10ea\u10d8\u10da\u10d4\u10d1\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03af\u03c4\u03b7\u03c4\u03bf\u03c2",
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03b3\u03ba\u03b1\u03af\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00fcks\u00e9ges",
                            "n\u00e9lk\u00fcl\u00f6zhetetlen",
                            "elengedhetetlen"
                        ],
                        "io": [
                            "necesa"
                        ],
                        "it": [
                            "necessario"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5fc5\u8981",
                            "\u5fc5\u9808"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u0440\u0435\u043a",
                            "\u043a\u0435\u0440\u0435\u043a\u0442\u0456",
                            "\u049b\u0430\u0436\u0435\u0442\u0442\u0456"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0435\u0440\u0435\u043a\u0442\u04af\u04af",
                            "\u043a\u0435\u0440\u0435\u043a"
                        ],
                        "lv": [
                            "vajadz\u012bgs"
                        ],
                        "lt": [
                            "raikalingas"
                        ],
                        "nl": [
                            "nodig",
                            "benodigd",
                            "noodzakelijk"
                        ],
                        "no": [
                            "n\u00f8dvendig"
                        ],
                        "pl": [
                            "potrzebny"
                        ],
                        "pt": [
                            "necess\u00e1rio",
                            "preciso"
                        ],
                        "ro": [
                            "necesar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0443\u0436\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u0430\u043d",
                            "\u043d\u0443\u0436\u0430\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "nutn\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "potrebno"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00f6dv\u00e4ndig"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0438\u0440\u04d9\u043a\u043b\u0435",
                            "\u043a\u0438\u0440\u04d9\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "nutn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "gerekli",
                            "elzem"
                        ],
                        "tk": [
                            "gerekli",
                            "zerur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9cessaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "n\u00e9cessaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9cessit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Notwendigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "necessity",
                            "need",
                            "requisite"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u0259r\u0259k"
                        ],
                        "eu": [
                            "behar"
                        ],
                        "ca": [
                            "necessitat"
                        ],
                        "hr": [
                            "potreba"
                        ],
                        "es": [
                            "necesidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "neceso",
                            "necesa\u0135o"
                        ],
                        "fo": [
                            "naka\u00f0 i\u00f0 er ney\u00f0synt"
                        ],
                        "fi": [
                            "tarpeellisuus"
                        ],
                        "io": [
                            "neceseso"
                        ],
                        "it": [
                            "necessit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "nood",
                            "noodzaak",
                            "noodzaak"
                        ],
                        "oc": [
                            "necessitat",
                            "besonh"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0636\u0631\u0648\u0631\u062a"
                        ],
                        "cs": [
                            "nutnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9cessit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e9cessit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9cessiter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "entail",
                            "necessitate",
                            "require"
                        ],
                        "es": [
                            "necesitar"
                        ],
                        "eo": [
                            "necesi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c1\u03b5\u03b9\u03ac\u03b6\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "necesigar"
                        ],
                        "it": [
                            "necessitare"
                        ],
                        "pl": [
                            "wymaga\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "necessitar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "n\u00e9cessiteux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est dans l\u2019indigence\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "notleidend",
                            "bed\u00fcrftig",
                            "\u00e4rmlich"
                        ],
                        "en": [
                            "needy"
                        ],
                        "eu": [
                            "behar"
                        ],
                        "es": [
                            "necesitado",
                            "menesteroso"
                        ],
                        "nl": [
                            "armlastig"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00f6dlidande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9cessiteuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "n\u00e9cessiteuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9crologe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "necrology"
                        ],
                        "br": [
                            "kaier ar marv"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b5\u03ba\u03c1\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "necrologio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u904e\u53bb\u5e33",
                            "\u9b3c\u7c4d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9crologe": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e9crologes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9crologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Notice consacr\u00e9e \u00e0 la m\u00e9moire d\u2019une personne morte depuis peu de temps.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "eulogy"
                        ],
                        "es": [
                            "necrolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "nekrologo"
                        ],
                        "it": [
                            "necrologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f14\u8f9e"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Rubrique d\u2019un journal publiant les annonces mortuaires publi\u00e9es par la famille du d\u00e9funt.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nachruf"
                        ],
                        "en": [
                            "obituary"
                        ],
                        "es": [
                            "esquela",
                            "obituario"
                        ],
                        "it": [
                            "necrologio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a03\u5831"
                        ],
                        "pt": [
                            "obitu\u00e1rio"
                        ],
                        "sv": [
                            "nekrolog",
                            "d\u00f6dsannons"
                        ],
                        "cs": [
                            "nekrolog"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traduction \u00e0 trier\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "io": [
                            "nekrologo"
                        ],
                        "pl": [
                            "nekrolog"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043a\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433"
                        ],
                        "sv": [
                            "nekrolog"
                        ],
                        "cs": [
                            "nekrolog"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9crologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e9crologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9cromancie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Totenbeschw\u00f6rung"
                        ],
                        "en": [
                            "necromancy"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0435\u043a\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "nigrom\u00e0ncia"
                        ],
                        "co": [
                            "necromanz\u00eca"
                        ],
                        "da": [
                            "nekromantiker"
                        ],
                        "es": [
                            "nigromancia"
                        ],
                        "fi": [
                            "nekromantia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b5\u03ba\u03c1\u03bf\u03bc\u03b1\u03bd\u03c4\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "nekromancio"
                        ],
                        "it": [
                            "negromanzia"
                        ],
                        "lb": [
                            "Doudegubiedung"
                        ],
                        "nl": [
                            "necromantie",
                            "dodenbezwering"
                        ],
                        "pl": [
                            "nekromancja"
                        ],
                        "pt": [
                            "necromancia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043a\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "nekromantiker"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dernokn\u011b\u017enictv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9cromancie": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e9cromancies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9crophage": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aask\u00e4fer"
                        ],
                        "en": [
                            "necrophagous"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b5\u03ba\u03c1\u03bf\u03c6\u03ac\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "necrofago"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8150\u8089\u98df",
                            "\u6b7b\u8089\u98df"
                        ],
                        "nl": [
                            "aasvretend"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9crophage": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "n\u00e9crophages": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aasdier"
                        ],
                        "de": [
                            "Aasfresser"
                        ],
                        "en": [
                            "scavenger",
                            "necrophage"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0643\u0627\u0641\u064a\u0646\u062c\u0631",
                            "\u0633\u0643\u0627\u0641\u0646\u062c\u0631"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u98df\u8150\u52a8\u7269"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uccad\uc18c \ub3d9\ubb3c"
                        ],
                        "hr": [
                            "le\u0161inar"
                        ],
                        "eo": [
                            "stratbalaisto"
                        ],
                        "cy": [
                            "sborionwr"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u091c\u0930"
                        ],
                        "it": [
                            "necrofago"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8150\u8089\u98df\u52d5\u7269",
                            "\u6b7b\u8089\u98df\u52d5\u7269"
                        ],
                        "rw": [
                            "inkongoro"
                        ],
                        "lt": [
                            "nekrofagas",
                            "\u0161iuk\u0161lininkas"
                        ],
                        "nl": [
                            "aasvretend"
                        ],
                        "uz": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u0440\u043e\u0448"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a28\u0a17\u0a30"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0633\u06a9\u0627\u0648\u0646\u062c\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "padlino\u017cerca",
                            "nekrofag"
                        ],
                        "ro": [
                            "necrofag"
                        ],
                        "zu": [
                            "okudla okufile"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9crophage": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "n\u00e9crophages": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9crophobie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "necrophobia"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0435\u043a\u0440\u043e\u0444\u043e\u0431\u0438\u044f"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b5\u03ba\u03c1\u03bf\u03c6\u03bf\u03b2\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "necrofobia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043a\u0440\u043e\u0444\u043e\u0431\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "nekrofobi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0435\u043a\u0440\u043e\u0444\u043e\u0431\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9crophobie": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e9crophobies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9crophore": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Nicrophorus"
                        ],
                        "de": [
                            "Totengr\u00e4ber",
                            "Aask\u00e4fer"
                        ],
                        "en": [
                            "necrophore",
                            "sexton beetle",
                            "burying beetle"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u0456\u043b\u044c\u0448\u0447\u044b\u043a"
                        ],
                        "es": [
                            "escarabajo enterrador",
                            "necr\u00f3foro"
                        ],
                        "ga": [
                            "ciar\u00f3g fholaigh"
                        ],
                        "hu": [
                            "temet\u0151bog\u00e1r"
                        ],
                        "lt": [
                            "duobkasys"
                        ],
                        "nl": [
                            "doodgraver"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00e5tselgraver"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0433\u0438\u043b\u044c\u0449\u0438\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u0443\u0431\u0435 \u0433\u0440\u043e\u0431\u0430\u0440\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9crophore": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e9crophores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9cropole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "necropolis"
                        ],
                        "br": [
                            "beredeg",
                            "veur",
                            "beredva"
                        ],
                        "ca": [
                            "necr\u00f2poli"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u5893\u5730"
                        ],
                        "es": [
                            "necr\u00f3polis"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b5\u03ba\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03bb\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "necropoli"
                        ],
                        "oc": [
                            "necrop\u00f2li"
                        ],
                        "pt": [
                            "necr\u00f3pole"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9cropole": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e9cropoles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9crose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "necrosis"
                        ],
                        "ca": [
                            "necrosi"
                        ],
                        "gl": [
                            "necrose"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03ad\u03ba\u03c1\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "nekroso"
                        ],
                        "it": [
                            "necrosi"
                        ],
                        "tr": [
                            "nekroz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9crose": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e9croses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nectar": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nektar",
                            "G\u00f6ttertrank"
                        ],
                        "en": [
                            "nectar"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u062d\u064a\u0642"
                        ],
                        "es": [
                            "n\u00e9ctar"
                        ],
                        "io": [
                            "nektaro"
                        ],
                        "it": [
                            "nettare"
                        ],
                        "nl": [
                            "nectar"
                        ],
                        "pt": [
                            "n\u00e9ctar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nectar": [
                    "Singulier"
                ],
                "nectars": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nectarine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nektarine"
                        ],
                        "en": [
                            "nectarine"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0631\u0627\u0642"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6cb9\u6843"
                        ],
                        "es": [
                            "nectarina"
                        ],
                        "it": [
                            "nocepesca"
                        ],
                        "nl": [
                            "nectarine"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nectarine": [
                    "Singulier"
                ],
                "nectarines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9erlandais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Langue germanique",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Nederlands"
                        ],
                        "sq": [
                            "holandisht"
                        ],
                        "en": [
                            "Dutch",
                            "Dutch language"
                        ],
                        "eu": [
                            "nederlandera",
                            "neerlandera"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u043e\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "neerland\u00e8s",
                            "holand\u00e8s"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub124\ub35c\ub780\ub4dc\uc5b4"
                        ],
                        "da": [
                            "nederlandsk"
                        ],
                        "es": [
                            "neerland\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "nederlanda lingvo"
                        ],
                        "et": [
                            "hollandi",
                            "hollandi keel"
                        ],
                        "fo": [
                            "ni\u00f0urlendskt"
                        ],
                        "fi": [
                            "hollanti"
                        ],
                        "gl": [
                            "neerland\u00e9s"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03bb\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aa1\u0a9a"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0921\u091a"
                        ],
                        "hu": [
                            "holland"
                        ],
                        "is": [
                            "ni\u00f0urlendska"
                        ],
                        "it": [
                            "olandese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u8a9e"
                        ],
                        "lv": [
                            "n\u012bderlandie\u0161u valoda"
                        ],
                        "lt": [
                            "oland\u0173 kalba"
                        ],
                        "lb": [
                            "Holl\u00e4nnesch"
                        ],
                        "nl": [
                            "Nederlands",
                            "Nederlandse taal"
                        ],
                        "no": [
                            "nederlandsk",
                            "nederlandsk"
                        ],
                        "oc": [
                            "neerland\u00e9s"
                        ],
                        "pl": [
                            "niderlandzki"
                        ],
                        "pt": [
                            "neerland\u00eas"
                        ],
                        "ro": [
                            "neerlandez\u0103",
                            "olandez\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439",
                            "\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "holand\u010dina"
                        ],
                        "sv": [
                            "nederl\u00e4ndska"
                        ],
                        "cs": [
                            "nizozem\u0161tina"
                        ],
                        "tr": [
                            "Hollandaca"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif aux Pays-Bas\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Nederlands"
                        ],
                        "sq": [
                            "holandez"
                        ],
                        "de": [
                            "holl\u00e4ndisch",
                            "niederl\u00e4ndisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Dutch",
                            "Netherlands"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "neerland\u00e8s",
                            "holand\u00e8s"
                        ],
                        "da": [
                            "nederlandsk"
                        ],
                        "es": [
                            "holand\u00e9s",
                            "neerland\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "nederlanda"
                        ],
                        "et": [
                            "hollandi"
                        ],
                        "fi": [
                            "hollantilainen"
                        ],
                        "fy": [
                            "Nederl\u00e2nsk"
                        ],
                        "gl": [
                            "neerland\u00e9s"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03bb\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "holland"
                        ],
                        "is": [
                            "hollenskur"
                        ],
                        "it": [
                            "neerlandese",
                            "nederlandese"
                        ],
                        "lv": [
                            "n\u012bderlandie\u0161u",
                            "n\u012bderlandisks"
                        ],
                        "lt": [
                            "oland\u0173"
                        ],
                        "ms": [
                            "Belanda"
                        ],
                        "nl": [
                            "Nederlands",
                            "Nederlandse"
                        ],
                        "no": [
                            "nederlandsk",
                            "nederlandsk"
                        ],
                        "oc": [
                            "neerland\u00e9s"
                        ],
                        "pl": [
                            "holenderski",
                            "niderlandzki"
                        ],
                        "pt": [
                            "holand\u00eas",
                            "neerland\u00eas"
                        ],
                        "ro": [
                            "neerlandez",
                            "olandez"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "holandsk\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "nederl\u00e4ndsk",
                            "nederl\u00e4ndska",
                            "nederl\u00e4ndske",
                            "nederl\u00e4ndskt"
                        ],
                        "cs": [
                            "nizozemsk\u00fd",
                            "holandsk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "Hollandal\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9erlandaise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "n\u00e9erlandaises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "N\u00e9erlandais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Niederl\u00e4nder",
                            "Niederl\u00e4nderin"
                        ],
                        "en": [
                            "Dutchman",
                            "Dutchwoman",
                            "Dutch"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u043e\u043b\u0430\u043d\u0434\u0435\u0446"
                        ],
                        "ca": [
                            "neerland\u00e8s"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub124\ub35c\ub780\ub4dc\uc778",
                            "\ub124\ub35c\ub780\ub4dc \uc0ac\ub78c"
                        ],
                        "da": [
                            "holl\u00e6nder",
                            "nederl\u00e6nder"
                        ],
                        "es": [
                            "neerland\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "nederlandano",
                            "nederlandani\u0109o",
                            "nederlandanino"
                        ],
                        "et": [
                            "hollandlane"
                        ],
                        "fi": [
                            "hollantilainen"
                        ],
                        "gl": [
                            "neerland\u00e9s"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039f\u03bb\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "holland"
                        ],
                        "io": [
                            "Nederlandano",
                            "Nederlandanulo",
                            "Nederlandanino"
                        ],
                        "it": [
                            "olandese",
                            "neerlandese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u4eba"
                        ],
                        "lv": [
                            "n\u012bderlandietis",
                            "n\u012bderlandiete"
                        ],
                        "lt": [
                            "olandas",
                            "oland\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Nederlander",
                            "Nederlandse"
                        ],
                        "no": [
                            "nederlender",
                            "nederlendar"
                        ],
                        "oc": [
                            "neerland\u00e9s"
                        ],
                        "pl": [
                            "Holender",
                            "Holenderka"
                        ],
                        "pt": [
                            "holand\u00eas",
                            "neerland\u00eas"
                        ],
                        "ro": [
                            "olandez"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0435\u0446",
                            "\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0435\u0446"
                        ],
                        "sk": [
                            "Holan\u010fan",
                            "Holan\u010fanka"
                        ],
                        "sv": [
                            "nederl\u00e4ndare",
                            "holl\u00e4ndare"
                        ],
                        "cs": [
                            "Nizozemec",
                            "Nizozemka"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u01b0\u1eddi H\u00e0 Lan"
                        ],
                        "vo": [
                            "Ned\u00e4nan",
                            "Ned\u00e4nan",
                            "Ned\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "N\u00e9erlandaise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Niederl\u00e4nderin"
                        ],
                        "en": [
                            "Dutchwoman"
                        ],
                        "eo": [
                            "nederlandanino"
                        ],
                        "io": [
                            "Nederlandanino"
                        ],
                        "it": [
                            "olandese",
                            "neerlandese"
                        ],
                        "nl": [
                            "Nederlandse"
                        ],
                        "pt": [
                            "neerlandesa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u043a\u0430",
                            "\u0433\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "Nizozemka"
                        ],
                        "vo": [
                            "Ned\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "N\u00e9erlandaise": [
                    "Singulier"
                ],
                "N\u00e9erlandaises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nef": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schiff"
                        ],
                        "en": [
                            "nave"
                        ],
                        "br": [
                            "nev"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0435\u0444"
                        ],
                        "ca": [
                            "nau"
                        ],
                        "hr": [
                            "brod",
                            "la\u0111a"
                        ],
                        "da": [
                            "skib"
                        ],
                        "es": [
                            "nave"
                        ],
                        "eo": [
                            "navo"
                        ],
                        "et": [
                            "l\u00f6\u00f6v"
                        ],
                        "fi": [
                            "laiva"
                        ],
                        "cy": [
                            "corff"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b1\u03c5\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "haj\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "navo"
                        ],
                        "ia": [
                            "nave"
                        ],
                        "lv": [
                            "ratu rumba"
                        ],
                        "lt": [
                            "nava"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0431\u0440\u043e\u0434",
                            "\u043b\u0430\u0453\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "schip"
                        ],
                        "no": [
                            "skip"
                        ],
                        "pl": [
                            "nawa"
                        ],
                        "pt": [
                            "nave"
                        ],
                        "ro": [
                            "nav\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0444"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u0440\u043e\u0434",
                            "\u043b\u0430\u0452\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "lo\u010f"
                        ],
                        "sl": [
                            "ladja"
                        ],
                        "sv": [
                            "skepp"
                        ],
                        "cs": [
                            "lo\u010f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0430\u0432\u0430",
                            "\u043d\u0435\u0444"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "architecture, christianisme\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schiff"
                        ],
                        "en": [
                            "nave"
                        ],
                        "ca": [
                            "nau"
                        ],
                        "es": [
                            "nave"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bb\u03af\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ia": [
                            "nave"
                        ],
                        "it": [
                            "aula",
                            "piedicroce",
                            "navata"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0430\u0431",
                            "\u0431\u0440\u043e\u0434"
                        ],
                        "nl": [
                            "schip"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0444"
                        ],
                        "cs": [
                            "lo\u010f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nef": [
                    "Singulier"
                ],
                "nefs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9faste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pr\u00e9judiciable\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "nefarious",
                            "harmful",
                            "tragic"
                        ],
                        "da": [
                            "skadelig"
                        ],
                        "es": [
                            "nefasto"
                        ],
                        "it": [
                            "nefasto"
                        ],
                        "no": [
                            "som bringer ulykke"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "n\u00e9fazodone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nefazodon"
                        ],
                        "en": [
                            "nefazodone"
                        ],
                        "fi": [
                            "nefatsodoni"
                        ],
                        "pt": [
                            "nefazodona"
                        ],
                        "sv": [
                            "nefazodon"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "n\u00e8fle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mispel"
                        ],
                        "en": [
                            "medlar"
                        ],
                        "eu": [
                            "mizpira"
                        ],
                        "br": [
                            "mesper"
                        ],
                        "ca": [
                            "nespla"
                        ],
                        "co": [
                            "n\u00e8spula"
                        ],
                        "es": [
                            "n\u00edspero"
                        ],
                        "io": [
                            "mispelo"
                        ],
                        "it": [
                            "nespola"
                        ],
                        "nl": [
                            "mispel"
                        ],
                        "oc": [
                            "m\u00e8spla"
                        ],
                        "pt": [
                            "n\u00easpera"
                        ],
                        "ro": [
                            "mo\u0219moan\u0103",
                            "mu\u0219mul\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u0448\u043c\u0443\u043b\u0430"
                        ],
                        "tr": [
                            "mu\u015fmula"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e8fle": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e8fles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9flier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Mespilus germanica"
                        ],
                        "de": [
                            "Mispel"
                        ],
                        "en": [
                            "medlar"
                        ],
                        "an": [
                            "medlartree"
                        ],
                        "eu": [
                            "mizpirondo"
                        ],
                        "ca": [
                            "nespler"
                        ],
                        "co": [
                            "n\u00e8spulu"
                        ],
                        "es": [
                            "n\u00edspero"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03c5\u03c3\u03bc\u03bf\u03c5\u03bb\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "nespolo"
                        ],
                        "lb": [
                            "Aaspel"
                        ],
                        "oc": [
                            "mespli\u00e8r"
                        ],
                        "pt": [
                            "nespereira"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u0448\u043c\u0443\u043b\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0443\u0448\u043c\u0443\u043b\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "mi\u0161pule"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9flier": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e9fliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9gatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 la n\u00e9gation",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "negative"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0627\u0644\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "negatiu"
                        ],
                        "eo": [
                            "nega",
                            "nea"
                        ],
                        "fi": [
                            "negatiivinen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e3\u10d0\u10e0\u10e7\u10dd\u10e4\u10d8\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5426\u5b9a\u7684"
                        ],
                        "oc": [
                            "negatiu"
                        ],
                        "pl": [
                            "negatywny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u0433\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Z\u00e9ro ou moins",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nichtpositiv",
                            "negativ"
                        ],
                        "en": [
                            "nonpositive",
                            "negative"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u975e\u6b63"
                        ],
                        "eo": [
                            "negativa"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e3\u10d0\u10e0\u10e7\u10dd\u10e4\u10d8\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "negativo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u975e\u6b63"
                        ],
                        "pl": [
                            "niedodatni"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Physique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "negativ"
                        ],
                        "en": [
                            "negative"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0627\u0644\u0628"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e3\u10d0\u10e0\u10e7\u10dd\u10e4\u10d8\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "negativo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8ca0",
                            "\u9670"
                        ],
                        "nl": [
                            "negatief"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9gatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "n\u00e9gatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "n\u00e9gative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "n\u00e9gatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "negative"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0644\u0628\u064a"
                        ],
                        "eo": [
                            "negativo"
                        ],
                        "io": [
                            "negativa"
                        ],
                        "it": [
                            "negativo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cd\u30ac",
                            "\u9670\u753b"
                        ],
                        "pl": [
                            "negatyw"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0433\u0430\u0442\u0438\u0432"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9gatif": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e9gatifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9gation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de nier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Negierung",
                            "Verneinung",
                            "Leugnung"
                        ],
                        "en": [
                            "negation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0641\u064a"
                        ],
                        "eu": [
                            "uko"
                        ],
                        "br": [
                            "nac\u02bch"
                        ],
                        "ca": [
                            "negaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "negaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "negazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontkenning"
                        ],
                        "pt": [
                            "nega\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "negace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9gation": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e9gations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9gationnisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "N\u00e9gation de la Shoah",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Negationismus",
                            "Bestreiten",
                            "Leugnen",
                            "Leugnung"
                        ],
                        "en": [
                            "negationism"
                        ],
                        "ca": [
                            "negacionisme"
                        ],
                        "es": [
                            "negacionismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "neadismo"
                        ],
                        "gl": [
                            "negacionismo"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05db\u05d7\u05e9\u05ea \u05d4\u05e9\u05d5\u05d0\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "negazionismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5426\u8a8d\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "nl": [
                            "negationisme"
                        ],
                        "oc": [
                            "negacionisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "negacjonizm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9gationnisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e9gationnismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9gationniste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "denialist"
                        ],
                        "ca": [
                            "negacionista"
                        ],
                        "es": [
                            "negacionista"
                        ],
                        "gl": [
                            "negacionista"
                        ],
                        "it": [
                            "negazionista"
                        ],
                        "pt": [
                            "negacionista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9gationniste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "n\u00e9gationnistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9gativisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tendance \u00e0 avoir une attitude n\u00e9gative",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "negativism"
                        ],
                        "es": [
                            "negativismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "negativismo"
                        ],
                        "pt": [
                            "negativismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9gativisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e9gativismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9glig\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Neglig\u00e9",
                            "N\u00e9glig\u00e9"
                        ],
                        "en": [
                            "neglected"
                        ],
                        "es": [
                            "descuidado"
                        ],
                        "it": [
                            "trasandato",
                            "negletto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "zanedban\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9glig\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "n\u00e9glig\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "n\u00e9glig\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "n\u00e9glig\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9gligeable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui peut \u00eatre n\u00e9glig\u00e9 (1):",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vernachl\u00e4ssigbar"
                        ],
                        "en": [
                            "negligible"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53ef\u5ffd\u89c6\u7684"
                        ],
                        "da": [
                            "ubetydelig"
                        ],
                        "es": [
                            "insignificante"
                        ],
                        "eo": [
                            "neglektinda"
                        ],
                        "fi": [
                            "merkitykset\u00f6n",
                            "v\u00e4h\u00e4p\u00e4t\u00f6inen",
                            "mit\u00e4t\u00f6n"
                        ],
                        "it": [
                            "trascurabile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7121\u8996\u3067\u304d\u308b",
                            "\u53d6\u308b\u306b\u8db3\u3089\u306a\u3044"
                        ],
                        "nl": [
                            "verwaarloos",
                            "verwaarloosbaar"
                        ],
                        "pl": [
                            "nieistotny"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rsumbar",
                            "negligerbar",
                            "negligibel"
                        ],
                        "cs": [
                            "zanedbateln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9gligeable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "n\u00e9gligeables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9gligemment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "carelessly",
                            "casually"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u043f\u0430\u0432\u043e"
                        ],
                        "it": [
                            "negligentemente"
                        ],
                        "la": [
                            "perfunctorie"
                        ],
                        "nl": [
                            "achteloos"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "n\u00e9gligence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9faut de soin, d\u2019exactitude, d\u2019application",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unaufmerksamkeit",
                            "Unachtsamkeit",
                            "Schlampigkeit",
                            "Nachl\u00e4ssigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "carelessness",
                            "negligence",
                            "remissness"
                        ],
                        "br": [
                            "dievezhiegezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "neglig\u00e8ncia"
                        ],
                        "es": [
                            "negligencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "neglektemo",
                            "malzorgo",
                            "malatento"
                        ],
                        "fi": [
                            "huolimattomuus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03b5\u03be\u03af\u03b1",
                            "\u03b1\u03bc\u03ad\u03bb\u03b5\u03b9\u03b1",
                            "\u03b1\u03b2\u03bb\u03b5\u03c8\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "neglijo"
                        ],
                        "it": [
                            "negligenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "slordigheid",
                            "onachtzaamheid",
                            "nalatigheid",
                            "verwaarlozing",
                            "onoplettendheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "neglig\u00e9ncia"
                        ],
                        "pt": [
                            "neglig\u00eancia"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e5rdsl\u00f6shet",
                            "slarv",
                            "uraktl\u00e5tenhet",
                            "f\u00f6rsummelse",
                            "slams",
                            "ovarsamhet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9gligence": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e9gligences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9gligent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nachl\u00e4ssig"
                        ],
                        "en": [
                            "neglectful",
                            "negligent",
                            "remiss",
                            "careless",
                            "lax",
                            "thoughtless",
                            "minded",
                            "inattentive"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7c97\u5fc3\u5927\u610f\u7684",
                            "\u6f2b\u4e0d\u7ecf\u5fc3\u7684"
                        ],
                        "da": [
                            "sl\u00f8set"
                        ],
                        "eo": [
                            "neglektema",
                            "malzorga",
                            "malatenta"
                        ],
                        "fi": [
                            "huolimaton"
                        ],
                        "io": [
                            "neglijanta"
                        ],
                        "id": [
                            "abai",
                            "alpa"
                        ],
                        "it": [
                            "negligente"
                        ],
                        "nl": [
                            "achteloos",
                            "nalatig",
                            "nonchalant",
                            "onachtzaam",
                            "onoplettend",
                            "slordig"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e5rdsl\u00f6s",
                            "slarvig",
                            "f\u00f6rsumlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9gligent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "n\u00e9gligents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "n\u00e9gligente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "n\u00e9gligentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9gliger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ne pas prendre soin de\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "au\u00dfer Acht lassen",
                            "vernachl\u00e4ssigen"
                        ],
                        "en": [
                            "neglect",
                            "overlook"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0647\u0645\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "negligir"
                        ],
                        "es": [
                            "descuidar",
                            "desatender"
                        ],
                        "eo": [
                            "preteratenti",
                            "neglekti"
                        ],
                        "fo": [
                            "misr\u00f8kja",
                            "vansketta"
                        ],
                        "fy": [
                            "efter\u00fatstelle",
                            "ferwaarloazje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03bc\u03b5\u03bb\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "neglijar"
                        ],
                        "id": [
                            "melalaikan",
                            "meneledorkan",
                            "membiarkan",
                            "menyepelekan"
                        ],
                        "ms": [
                            "melalaikan"
                        ],
                        "nl": [
                            "achteloos voorbijgaan aan",
                            "geen aandacht schenken aan",
                            "achterstellen",
                            "verwaarlozen",
                            "verzaken"
                        ],
                        "pl": [
                            "lekcewa\u017cy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "deixar passar",
                            "desperceber",
                            "descuidar",
                            "desleixar",
                            "negligenciar"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rsumma",
                            "v\u00e5rdsl\u00f6sa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "n\u00e9goce": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "negoci"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaupanteko"
                        ],
                        "nl": [
                            "groothandel"
                        ],
                        "oc": [
                            "neg\u00f2ci"
                        ],
                        "ro": [
                            "nego\u021b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9goce": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e9goces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9gociable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "negotiable"
                        ],
                        "ca": [
                            "negociable"
                        ],
                        "es": [
                            "negociable"
                        ],
                        "gl": [
                            "negociable",
                            "negoci\u00e1bel"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c0\u03c1\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b5\u03cd\u03c3\u03b9\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "transmisebla"
                        ],
                        "it": [
                            "negoziabile"
                        ],
                        "oc": [
                            "negociable"
                        ],
                        "pt": [
                            "negoci\u00e1vel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9gociable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "n\u00e9gociables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9gociant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dealer"
                        ],
                        "eu": [
                            "salerosle"
                        ],
                        "io": [
                            "komercisto"
                        ],
                        "it": [
                            "negoziante"
                        ],
                        "ro": [
                            "negustor",
                            "comerciant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9gociant": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e9gociants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9gociation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "negotiation"
                        ],
                        "ast": [
                            "negociaci\u00f3n"
                        ],
                        "es": [
                            "negociaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "negociaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "negocio"
                        ],
                        "it": [
                            "negoziazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderhandeling"
                        ],
                        "no": [
                            "forhandling"
                        ],
                        "oc": [
                            "negociacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "negocia\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "negociere"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9gociation": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e9gociations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9gocier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verhandeln",
                            "unterhandeln"
                        ],
                        "en": [
                            "negotiate"
                        ],
                        "eu": [
                            "salerosi"
                        ],
                        "ca": [
                            "negociar",
                            "negociejar"
                        ],
                        "es": [
                            "negociar"
                        ],
                        "eo": [
                            "trakti",
                            "negoci"
                        ],
                        "fi": [
                            "tinki\u00e4",
                            "my\u00f6d\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "negociar"
                        ],
                        "id": [
                            "berunding"
                        ],
                        "it": [
                            "negoziare"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderhandelen"
                        ],
                        "no": [
                            "forhandle"
                        ],
                        "sv": [
                            "underhandla",
                            "bemedla",
                            "m\u00e4kla",
                            "s\u00e4lja"
                        ],
                        "cs": [
                            "projedn\u00e1vat",
                            "vyjedn\u00e1vat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "n\u00e8gre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Homme \u00e0 la peau noire, originaire d\u2019Afrique",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "swarte"
                        ],
                        "de": [
                            "Neger"
                        ],
                        "en": [
                            "negro"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0632\u064a",
                            "\u0639\u0632\u0648\u0629",
                            "\u0636\u0631\u0627\u0648\u064a"
                        ],
                        "da": [
                            "neger"
                        ],
                        "fi": [
                            "neekeri"
                        ],
                        "fy": [
                            "neger"
                        ],
                        "io": [
                            "negro"
                        ],
                        "it": [
                            "negro"
                        ],
                        "ku": [
                            "re\u015fik"
                        ],
                        "nl": [
                            "neger"
                        ],
                        "oc": [
                            "negre"
                        ],
                        "pt": [
                            "negro"
                        ],
                        "tr": [
                            "zenci"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Esclave noir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Negersklave"
                        ],
                        "en": [
                            "nigger"
                        ],
                        "eo": [
                            "negro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03ad\u03b3\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "pt": [
                            "preto"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9crivain dont les ouvrages sont sign\u00e9s par un autre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ghostwriter",
                            "Phantomschreiber",
                            "Auftragsschreiber"
                        ],
                        "en": [
                            "ghostwriter",
                            "ghostauthor"
                        ],
                        "ca": [
                            "escriptor fantasma",
                            "negre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4ee3\u7b14\u4f5c\u5bb6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub300\ud544\uc791\uac00"
                        ],
                        "da": [
                            "neger"
                        ],
                        "es": [
                            "escritor fantasma",
                            "negro"
                        ],
                        "eo": [
                            "fantoma verkisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "haamukirjailija"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d5\u05e4\u05e8 \u05e6\u05dc\u05dc\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "id": [
                            "penulis bayangan"
                        ],
                        "it": [
                            "ghostwriter"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b4\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "ghostwriter"
                        ],
                        "no": [
                            "skyggeforfatter"
                        ],
                        "pt": [
                            "writer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0435\u0433\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "ghostwriter"
                        ],
                        "sv": [
                            "sp\u00f6kskrivare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e8gre": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e8gres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9grier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui vend des esclaves de couleur noire",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "morianetaer"
                        ],
                        "es": [
                            "negrero",
                            "negrera"
                        ],
                        "gl": [
                            "negreiro",
                            "negreira"
                        ],
                        "io": [
                            "negrokomercisto",
                            "negrovendisto"
                        ],
                        "it": [
                            "negriero",
                            "negriere",
                            "negriera"
                        ],
                        "no": [
                            "slavehandler",
                            "slavehandlar"
                        ],
                        "pt": [
                            "negreiro",
                            "negreira"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9grier": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e9griers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9guentropie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Negentropie"
                        ],
                        "en": [
                            "negentropy"
                        ],
                        "es": [
                            "negentrop\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "negentropia"
                        ],
                        "pl": [
                            "negentropia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9guentropie": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e9guentropies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "neige": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Gouttes d\u2019eau cristallis\u00e9es par le froid, agglom\u00e9r\u00e9es en flocons",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sneeu"
                        ],
                        "sq": [
                            "bor\u00eb",
                            "debor\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Schnee"
                        ],
                        "en": [
                            "snow"
                        ],
                        "ang": [
                            "snaw"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c"
                        ],
                        "an": [
                            "nieu"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0571\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "\u00f1eve"
                        ],
                        "az": [
                            "qar"
                        ],
                        "nds": [
                            "snee"
                        ],
                        "eu": [
                            "elur"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09ac\u09b0\u09ab"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043d\u044f\u0433"
                        ],
                        "ca": [
                            "neu"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a4\u13be\u13e5"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u96ea"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub208"
                        ],
                        "kw": [
                            "ergh"
                        ],
                        "hr": [
                            "snijeg"
                        ],
                        "da": [
                            "sne"
                        ],
                        "es": [
                            "nieve"
                        ],
                        "eo": [
                            "ne\u011do"
                        ],
                        "et": [
                            "lumi"
                        ],
                        "fo": [
                            "kavi"
                        ],
                        "fi": [
                            "lumi"
                        ],
                        "fy": [
                            "snie"
                        ],
                        "gd": [
                            "sneachda"
                        ],
                        "ga": [
                            "sneachta"
                        ],
                        "gl": [
                            "neve"
                        ],
                        "cy": [
                            "eira"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10dd\u10d5\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b9\u03cc\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092e",
                            "\u0924"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "nivo"
                        ],
                        "id": [
                            "salju"
                        ],
                        "ia": [
                            "nive"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u1433\u1466",
                            "\u1583\u14d0\u14c2\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "snj\u00f3r"
                        ],
                        "it": [
                            "neve"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96ea"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0440"
                        ],
                        "ku": [
                            "berf"
                        ],
                        "la": [
                            "nix"
                        ],
                        "lv": [
                            "sniegs"
                        ],
                        "lt": [
                            "sniegas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Schn\u00e9i"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u043d\u0435\u0433"
                        ],
                        "ms": [
                            "salji"
                        ],
                        "mi": [
                            "huka"
                        ],
                        "nl": [
                            "sneeuw"
                        ],
                        "no": [
                            "sn\u00f8",
                            "sne"
                        ],
                        "oc": [
                            "n\u00e8u"
                        ],
                        "uz": [
                            "qor"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0631\u0641"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bnieg"
                        ],
                        "pt": [
                            "neve"
                        ],
                        "ro": [
                            "z\u0103pad\u0103",
                            "nea",
                            "om\u0103t"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043d\u0435\u0433"
                        ],
                        "scn": [
                            "nivi"
                        ],
                        "sk": [
                            "sneh"
                        ],
                        "sl": [
                            "sneg"
                        ],
                        "sv": [
                            "sn\u00f6"
                        ],
                        "sw": [
                            "theluji"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "sn\u00edh"
                        ],
                        "tr": [
                            "kar"
                        ],
                        "tk": [
                            "gar"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043d\u0456\u0433"
                        ],
                        "vi": [
                            "tuy\u1ebft"
                        ],
                        "wa": [
                            "nive"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "neige": [
                    "Singulier"
                ],
                "neiges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "neiger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sneeu"
                        ],
                        "de": [
                            "schneien"
                        ],
                        "en": [
                            "snow"
                        ],
                        "eu": [
                            "elurtu"
                        ],
                        "br": [
                            "erc\u02bcha\u00f1",
                            "erc\u02bchi\u00f1"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e0b\u96ea"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub208\uc774 \uc624\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "sne"
                        ],
                        "es": [
                            "nevar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ne\u011di"
                        ],
                        "fo": [
                            "kava"
                        ],
                        "fi": [
                            "sataa lunta"
                        ],
                        "gl": [
                            "nevar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b9\u03bf\u03bd\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "nivar"
                        ],
                        "it": [
                            "nevicare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96ea\u304c\u964d\u308b"
                        ],
                        "ku": [
                            "bar\u00een"
                        ],
                        "la": [
                            "ningere"
                        ],
                        "nl": [
                            "sneeuwen"
                        ],
                        "pt": [
                            "nevar"
                        ],
                        "ro": [
                            "ninge"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043d\u0435\u0436\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "sn\u00f6a"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u01b0a tuy\u1ebft"
                        ],
                        "wa": [
                            "niver"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "neigeux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schneebedeckt",
                            "verschneit"
                        ],
                        "en": [
                            "snowy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062b\u0644\u062c\u064a"
                        ],
                        "az": [
                            "qarl\u0131"
                        ],
                        "br": [
                            "erc\u02bchek",
                            "erc\u02bchus"
                        ],
                        "ca": [
                            "nev\u00f3s"
                        ],
                        "da": [
                            "snekl\u00e6dt"
                        ],
                        "es": [
                            "nevado",
                            "nivoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "ne\u011da"
                        ],
                        "fi": [
                            "luminen"
                        ],
                        "hu": [
                            "havas"
                        ],
                        "it": [
                            "nevoso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0440\u043b\u044b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0434\u0443\u0443"
                        ],
                        "lt": [
                            "snieguotas"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0446\u0430\u0441\u0442\u0430\u0439"
                        ],
                        "oc": [
                            "nev\u00f3s"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0631\u0641\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bnie\u017cny"
                        ],
                        "pt": [
                            "nevado"
                        ],
                        "ro": [
                            "inz\u0103pezit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043d\u0435\u0436\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sl": [
                            "sne\u017een"
                        ],
                        "sv": [
                            "sn\u00f6ig"
                        ],
                        "cs": [
                            "sn\u011b\u017en\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "karl\u0131"
                        ],
                        "tk": [
                            "garly"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "neigeuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "neigeuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "nem": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "spring roll"
                        ],
                        "ca": [
                            "rotlle de primavera"
                        ],
                        "eo": [
                            "lumpio"
                        ],
                        "nl": [
                            "loempia"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e5rrulle"
                        ],
                        "vi": [
                            "nem r\u00e1n",
                            "ch\u1ea3 gi\u00f2"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nem": [
                    "Singulier"
                ],
                "nems": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9matode": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Nematoda"
                        ],
                        "en": [
                            "nematode",
                            "roundworm",
                            "threadworm"
                        ],
                        "es": [
                            "nematodo"
                        ],
                        "io": [
                            "nematodo"
                        ],
                        "it": [
                            "nematode"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9matode": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e9matodes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9n\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sein d'une femme",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "booby",
                            "boobie"
                        ],
                        "es": [
                            "teta",
                            "mel\u00f3n"
                        ],
                        "et": [
                            "tiss"
                        ],
                        "fi": [
                            "tissi"
                        ],
                        "no": [
                            "pupp"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0444\u0435\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9n\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e9n\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9nufar": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Nuphar"
                        ],
                        "de": [
                            "Seerose",
                            "Wasserrose"
                        ],
                        "en": [
                            "nenuphar",
                            "water lily",
                            "waterlily"
                        ],
                        "br": [
                            "zour"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0438\u043b\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "nen\u00fafar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7761\u83b2"
                        ],
                        "hr": [
                            "lopo\u010d"
                        ],
                        "es": [
                            "nen\u00fafar"
                        ],
                        "fi": [
                            "lumme"
                        ],
                        "gl": [
                            "nen\u00fafar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03bf\u03cd\u03c6\u03b1\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00fcnd\u00e9rr\u00f3zsa"
                        ],
                        "io": [
                            "nenufaro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30a4\u30ec\u30f3",
                            "\u7761\u84ee"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04b1\u04a3\u0493\u0438\u044b\u049b"
                        ],
                        "la": [
                            "ciboria",
                            "cyamos",
                            "protea"
                        ],
                        "nl": [
                            "waterlelie"
                        ],
                        "oc": [
                            "nenufar",
                            "nimf\u00e8a"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u06cc\u0644\u0648\u0641\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "grzybienie"
                        ],
                        "pt": [
                            "nen\u00fafar"
                        ],
                        "ro": [
                            "nuf\u0103r"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u0432\u0448\u0438\u043d\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "lekn\u00edn"
                        ],
                        "tr": [
                            "nil\u00fcfer"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u00fang"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9nufar": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e9nufars": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9o-classicisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "neoklassisisme"
                        ],
                        "sq": [
                            "neoclassicism"
                        ],
                        "de": [
                            "Klassizismus"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1292\u12f6\u120b\u1232\u12dd\u121d"
                        ],
                        "en": [
                            "neoclassicism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0646\u064a\u0648\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0576\u0565\u0578\u0564\u0561\u057d\u0561\u056f\u0561\u0576\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "neoclasicismu"
                        ],
                        "az": [
                            "neoklassisizm"
                        ],
                        "eu": [
                            "neoklasizismo"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u099c\u09ae"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043d\u0435\u0430\u043a\u043b\u0430\u0441\u0456\u0446\u044b\u0437\u043c"
                        ],
                        "bs": [
                            "neoklasicizam"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0435\u043e\u043a\u043b\u0430\u0441\u0438\u0446\u0438\u0437\u044a\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "neoclassicisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0daf\u0dba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2e0\uace0\uc804\uc8fc\uc758"
                        ],
                        "co": [
                            "neoclassicismu"
                        ],
                        "hr": [
                            "neoklasicizam"
                        ],
                        "da": [
                            "nyklassicisme"
                        ],
                        "es": [
                            "neoclasicismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "novklasikismo"
                        ],
                        "et": [
                            "uusklassitsism"
                        ],
                        "fi": [
                            "uusklassismi"
                        ],
                        "gd": [
                            "neoclassicism"
                        ],
                        "ga": [
                            "chlasaiceachas"
                        ],
                        "gl": [
                            "neoclasicismo"
                        ],
                        "cy": [
                            "glasuraeth"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dc\u10d4\u10dd\u10d9\u10da\u10d0\u10e1\u10d8\u10ea\u10d8\u10d6\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b5\u03bf\u03ba\u03bb\u03b1\u03c3\u03b9\u03ba\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0a9d\u0aae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05dc\u05d0\u05e1\u05d9\u05e6\u05d9\u05d6\u05dd"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "hu": [
                            "neoklasszicizmus"
                        ],
                        "id": [
                            "neoklasikisme"
                        ],
                        "it": [
                            "neoclassicismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043d\u0435\u043e\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043d\u0435\u043e\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "ku": [
                            "neoklas\u00eezm"
                        ],
                        "la": [
                            "neoclassicismus"
                        ],
                        "lv": [
                            "neoklasicisms"
                        ],
                        "li": [
                            "neoclassicisme"
                        ],
                        "lt": [
                            "neoklasika"
                        ],
                        "lb": [
                            "neoklassizismus"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043d\u0435\u043e\u043a\u043b\u0430\u0441\u0438\u0446\u0438\u0437\u0430\u043c"
                        ],
                        "ms": [
                            "neoklasisme"
                        ],
                        "mt": [
                            "neoklassiki\u017cmu"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u091d\u092e"
                        ],
                        "nl": [
                            "neoclassicisme"
                        ],
                        "no": [
                            "nyklassisisme",
                            "nyklassisismen"
                        ],
                        "oc": [
                            "neoclassicisme"
                        ],
                        "uz": [
                            "neoklassitsizm"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a26"
                        ],
                        "pl": [
                            "neoklasycyzm"
                        ],
                        "pt": [
                            "neoclassicismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "neoclasicism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043e\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043d\u0435\u043e\u043a\u043b\u0430\u0441\u0438\u0446\u0438\u0437\u0430\u043c"
                        ],
                        "sh": [
                            "neoklasicizam"
                        ],
                        "scn": [
                            "neuclassicismu"
                        ],
                        "sk": [
                            "neoklasicizmus"
                        ],
                        "sl": [
                            "neoklasicizem"
                        ],
                        "so": [
                            "neoclassismism"
                        ],
                        "sv": [
                            "nyklassicism"
                        ],
                        "cs": [
                            "neoklasicismus"
                        ],
                        "tr": [
                            "neoklasisizm"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0435\u043e\u043a\u043b\u0430\u0441\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00e2n c\u1ed5 \u0111i\u1ec3n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9o-classicisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e9o-classicismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9o-gothique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Neugotik",
                            "Neogotik",
                            "Gothic Revival"
                        ],
                        "en": [
                            "Gothic Revival",
                            "Victorian Gothic",
                            "Gothic"
                        ],
                        "es": [
                            "neog\u00f3tico"
                        ],
                        "fi": [
                            "uusgotiikka",
                            "neogotiikka"
                        ],
                        "it": [
                            "neogotico",
                            "architettura neogotica"
                        ],
                        "lb": [
                            "Neigotik",
                            "Neogotik",
                            "Gothic Revival"
                        ],
                        "nl": [
                            "neogotiek"
                        ],
                        "no": [
                            "nygotikk"
                        ],
                        "pt": [
                            "neog\u00f3tico",
                            "revivalismo g\u00f3tico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043e\u0433\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "novogotika",
                            "neogotika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9o-gothique": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e9o-gothiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "neogothic"
                        ],
                        "es": [
                            "neog\u00f3tico"
                        ],
                        "it": [
                            "neogotico"
                        ],
                        "nl": [
                            "neogotisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "neog\u00f3tico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9o-gothique": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e9o-gothiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9o-z\u00e9landais": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "neuseel\u00e4ndisch"
                        ],
                        "en": [
                            "New Zealand"
                        ],
                        "da": [
                            "newzealandsk"
                        ],
                        "es": [
                            "neozeland\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "neozelandese"
                        ],
                        "nl": [
                            "Zeelands"
                        ],
                        "no": [
                            "newzealandsk"
                        ],
                        "pl": [
                            "nowozelandzki"
                        ],
                        "pt": [
                            "neozeland\u00eas"
                        ],
                        "sv": [
                            "nyzeel\u00e4ndsk"
                        ],
                        "cs": [
                            "novoz\u00e9landsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9o-z\u00e9landaise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "n\u00e9o-z\u00e9landaises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "N\u00e9o-Z\u00e9landais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Neuseel\u00e4nder",
                            "Neuseel\u00e4nderin"
                        ],
                        "en": [
                            "New Zealander"
                        ],
                        "es": [
                            "neozeland\u00e9s",
                            "neozelandesa"
                        ],
                        "gl": [
                            "neoceland\u00e9s",
                            "neozeland\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "neozelandese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba"
                        ],
                        "nl": [
                            "Zeelander",
                            "Zeelandse"
                        ],
                        "pl": [
                            "Nowozelandczyk"
                        ],
                        "pt": [
                            "neozeland\u00eas",
                            "neozelandesa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u0432\u043e\u0437\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0435\u0446",
                            "\u043d\u043e\u0432\u043e\u0437\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "nyzeel\u00e4ndare"
                        ],
                        "cs": [
                            "Novoz\u00e9lan\u010fan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "N\u00e9o-Z\u00e9landaise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Neuseel\u00e4nderin"
                        ],
                        "es": [
                            "neozelandesa"
                        ],
                        "it": [
                            "neozelandese"
                        ],
                        "nl": [
                            "Zeelandse"
                        ],
                        "pl": [
                            "Nowozelandka"
                        ],
                        "pt": [
                            "neozelandesa"
                        ],
                        "sv": [
                            "nyzeel\u00e4ndska"
                        ],
                        "cs": [
                            "Novoz\u00e9lan\u010fanka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "N\u00e9o-Z\u00e9landaise": [
                    "Singulier"
                ],
                "N\u00e9o-Z\u00e9landaises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9o-mauresque": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Moorish"
                        ],
                        "bs": [
                            "pseudomaurski"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0435\u043e\u043c\u0430\u0432\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "hr": [
                            "maurski",
                            "pseudomaurski"
                        ],
                        "es": [
                            "neo\u00e1rabe",
                            "neomorisco"
                        ],
                        "fi": [
                            "uusmaurilainen"
                        ],
                        "it": [
                            "neomoresco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cd\u30aa\u30e0\u30fc\u30a2"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043d\u0435\u043e\u043c\u0430\u0432\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "pl": [
                            "neomaureta\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "neomourisco",
                            "neo\u00e1rabe",
                            "neoisl\u00e2mico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043e\u043c\u0430\u0432\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "sh": [
                            "pseudomaurski"
                        ],
                        "sv": [
                            "nymorisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "neomaursk\u00fd"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0435\u043e\u043c\u0430\u0432\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9o-mauresque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "n\u00e9o-mauresques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "N\u00e9oarch\u00e9en": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Neoarchaikum"
                        ],
                        "en": [
                            "Neoarchean"
                        ],
                        "eo": [
                            "Neoarkeozoiko"
                        ],
                        "it": [
                            "Neoarcheano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Neoarche\u00efcum"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "n\u00e9obaroque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Neobarock"
                        ],
                        "en": [
                            "neobaroque"
                        ],
                        "es": [
                            "neobarroco"
                        ],
                        "it": [
                            "neobarocco"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043e\u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "novobaroko"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9obaroque": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e9obaroques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9odyme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Neodym"
                        ],
                        "en": [
                            "neodymium"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0435\u043e\u0434\u0438\u043c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub124\uc624\ub514\ubbb4",
                            "\ub124\uc624\ub524"
                        ],
                        "da": [
                            "neodym"
                        ],
                        "es": [
                            "neodimio"
                        ],
                        "eo": [
                            "neodimo"
                        ],
                        "et": [
                            "neod\u00fc\u00fcm"
                        ],
                        "fi": [
                            "neodyymi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b5\u03bf\u03b4\u03cd\u03bc\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "neod\u00edmium"
                        ],
                        "it": [
                            "neodimio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cd\u30aa\u30b8\u30e0"
                        ],
                        "lv": [
                            "neod\u012bms"
                        ],
                        "lt": [
                            "neodimis"
                        ],
                        "mt": [
                            "neodimju"
                        ],
                        "gv": [
                            "niodymium"
                        ],
                        "nl": [
                            "neodymium"
                        ],
                        "pl": [
                            "neodym"
                        ],
                        "pt": [
                            "neod\u00edmio"
                        ],
                        "ro": [
                            "neodim"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043e\u0434\u0438\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "neod\u00fdm"
                        ],
                        "sl": [
                            "neodim"
                        ],
                        "sv": [
                            "neodym"
                        ],
                        "cs": [
                            "neodym"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "N\u00e9og\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Neogen"
                        ],
                        "en": [
                            "Neogene"
                        ],
                        "ast": [
                            "Neoxenu"
                        ],
                        "nds": [
                            "Neogen"
                        ],
                        "br": [
                            "Neogenel"
                        ],
                        "ca": [
                            "Neogen"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65b0\u8fd1\u7eaa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub124\uc624\uae30"
                        ],
                        "da": [
                            "Neogen"
                        ],
                        "es": [
                            "Ne\u00f3geno"
                        ],
                        "et": [
                            "Neogeen"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e0\u05d0\u05d5\u05d2\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "Neog\u00e9n"
                        ],
                        "id": [
                            "Neogen"
                        ],
                        "it": [
                            "Neogene"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65b0\u7b2c\u4e09\u7d00"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u041d\u0435\u043e\u0433\u0435\u043d"
                        ],
                        "lt": [
                            "Neogenas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Neogen"
                        ],
                        "nl": [
                            "Neogeen"
                        ],
                        "no": [
                            "Neogen"
                        ],
                        "pl": [
                            "Neogen"
                        ],
                        "pt": [
                            "Neogeno"
                        ],
                        "ro": [
                            "Neogen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041d\u0435\u043e\u0433\u0435\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "Neogen"
                        ],
                        "sk": [
                            "Neog\u00e9n"
                        ],
                        "sv": [
                            "Neogen"
                        ],
                        "cs": [
                            "Neog\u00e9n"
                        ],
                        "tr": [
                            "Neojen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "n\u00e9ognathe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Neognathae"
                        ],
                        "de": [
                            "Neukieferv\u00f6gel"
                        ],
                        "en": [
                            "neognaths"
                        ],
                        "it": [
                            "neognathae"
                        ],
                        "nl": [
                            "neognathae"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9ognathe": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e9ognathes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9olib\u00e9ral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "neoliberal"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2e0\uc790\uc720\uc8fc\uc758\uc801"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b5\u03bf\u03c6\u03b9\u03bb\u03b5\u03bb\u03b5\u03cd\u03b8\u03b5\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "neoliberale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65b0\u81ea\u7531\u4e3b\u7fa9\u7684"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9olib\u00e9ral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "n\u00e9olib\u00e9raux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "n\u00e9olib\u00e9rale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "n\u00e9olib\u00e9rales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9olib\u00e9ralisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "neoliberalism"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65b0\u81ea\u7531\u4e3b\u4e49"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2e0\uc790\uc720\uc8fc\uc758"
                        ],
                        "eo": [
                            "novliberalismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b5\u03bf\u03c6\u03b9\u03bb\u03b5\u03bb\u03b5\u03c5\u03b8\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "neoliberismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65b0\u81ea\u7531\u4e3b\u7fa9",
                            "\u30cd\u30aa\u30ea\u30d9\u30e9\u30ea\u30ba\u30e0"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043e\u043b\u0438\u0431\u0435\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "neoliberalism",
                            "nyliberalism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9olib\u00e9ralisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e9olib\u00e9ralismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9olithique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Neolithikum",
                            "Jungsteinzeit"
                        ],
                        "en": [
                            "Neolithic"
                        ],
                        "es": [
                            "neol\u00edtico"
                        ],
                        "eo": [
                            "neolitika"
                        ],
                        "it": [
                            "neolitico",
                            "neolitica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9olithique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "n\u00e9olithiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9ologique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "neological"
                        ],
                        "it": [
                            "neologico"
                        ],
                        "la": [
                            "neotericus"
                        ],
                        "sv": [
                            "nybildad"
                        ],
                        "cs": [
                            "neologick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9ologique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "n\u00e9ologiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9ologisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Neologismus",
                            "Neubildung",
                            "Neuerung"
                        ],
                        "en": [
                            "neologism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0648\u0644\u062f\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "neologisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65b0\u8bcd\u8bed",
                            "\u65b0\u8bcd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2e0\uc5b4",
                            "\u65b0\u8a9e",
                            "\uc2e0\uc870\uc5b4",
                            "\u65b0\u9020\u8a9e"
                        ],
                        "hr": [
                            "neologizam",
                            "novotvorenica"
                        ],
                        "es": [
                            "neologismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "neologismo"
                        ],
                        "fo": [
                            "n\u00fdggjyr\u00f0i"
                        ],
                        "fi": [
                            "uudissana"
                        ],
                        "gl": [
                            "neoloxismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b5\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "neologizmus",
                            "sz\u00f3\u00faj\u00edt\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "neologismo"
                        ],
                        "is": [
                            "n\u00fdyr\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "neologismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65b0\u8a9e",
                            "\u65b0\u9020\u8a9e",
                            "\u9020\u8a9e"
                        ],
                        "la": [
                            "neologismus"
                        ],
                        "gv": [
                            "ockle"
                        ],
                        "nl": [
                            "neologisme",
                            "nieuwvorming"
                        ],
                        "no": [
                            "neologisme",
                            "nyord"
                        ],
                        "pl": [
                            "neologizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "neologismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "neologism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sh": [
                            "neologizam"
                        ],
                        "sv": [
                            "neologism",
                            "nyord"
                        ],
                        "cs": [
                            "novotvar",
                            "neologismus"
                        ],
                        "tr": [
                            "yenici deyim"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9ologisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e9ologismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9on": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Neon"
                        ],
                        "en": [
                            "neon",
                            "neon light"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u064a\u0648\u0646"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0435\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "ne\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c16"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub124\uc628"
                        ],
                        "da": [
                            "neon"
                        ],
                        "es": [
                            "ne\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "neono"
                        ],
                        "et": [
                            "neoon"
                        ],
                        "fi": [
                            "neon"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03ad\u03bf\u03bd"
                        ],
                        "hu": [
                            "neon"
                        ],
                        "it": [
                            "neon"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cd\u30aa\u30f3"
                        ],
                        "lv": [
                            "neons"
                        ],
                        "ln": [
                            "neoni"
                        ],
                        "lt": [
                            "neonas"
                        ],
                        "mt": [
                            "neon"
                        ],
                        "gv": [
                            "neoin"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043d\u0435\u043e\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "neon"
                        ],
                        "pl": [
                            "neon"
                        ],
                        "pt": [
                            "n\u00e9on",
                            "ne\u00f3nio",
                            "ne\u00f4nio"
                        ],
                        "ro": [
                            "neon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043e\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "ne\u00f3n"
                        ],
                        "sl": [
                            "neon"
                        ],
                        "sv": [
                            "neon"
                        ],
                        "cs": [
                            "neon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9on": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e9ons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9onatalogie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Neonatologie"
                        ],
                        "en": [
                            "neonatology"
                        ],
                        "br": [
                            "nevezc\u02bchanedouriezh"
                        ],
                        "it": [
                            "neonatologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043e\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "neonatologie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9onatalogie": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e9onatalogies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9onazisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Neonazismus"
                        ],
                        "en": [
                            "Nazism"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b5\u03bf\u03bd\u03b1\u03b6\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "neonazismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cd\u30aa\u30ca\u30c1"
                        ],
                        "ro": [
                            "neonazism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043e\u043d\u0430\u0446\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "neonacismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9onazisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e9onazismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9opaganisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "renouveau pa\u00efen",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Neopaganismus"
                        ],
                        "en": [
                            "Neopaganism"
                        ],
                        "es": [
                            "neopaganismo"
                        ],
                        "it": [
                            "neopaganesimo"
                        ],
                        "sv": [
                            "neopaganism"
                        ],
                        "cs": [
                            "novopohanstv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9opaganisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e9opaganismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9oplasme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "neoplasm"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65b0\u751f\u7269"
                        ],
                        "es": [
                            "neoplasma"
                        ],
                        "it": [
                            "neoplasma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65b0\u751f\u7269"
                        ],
                        "oc": [
                            "neoplasma",
                            "tumor"
                        ],
                        "tr": [
                            "t\u00fcm\u00f6r",
                            "neoplazma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9oplasme": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e9oplasmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9oplatonisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Neuplatonismus"
                        ],
                        "en": [
                            "Neoplatonism"
                        ],
                        "it": [
                            "neoplatonismo"
                        ],
                        "pl": [
                            "neoplatonizm"
                        ],
                        "sv": [
                            "nyplatonism"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "N\u00e9oprot\u00e9rozo\u00efque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Neoproterozoikum"
                        ],
                        "en": [
                            "Neoproterozoic"
                        ],
                        "br": [
                            "Neoproterozoeg"
                        ],
                        "ca": [
                            "Neoproterozoic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65b0\u5143\u53e4\u4ee3"
                        ],
                        "hr": [
                            "Neoproterozoik"
                        ],
                        "es": [
                            "Neoproterozoico"
                        ],
                        "eo": [
                            "Neoproterozoiko"
                        ],
                        "et": [
                            "Neoproterosoikum"
                        ],
                        "hu": [
                            "Neoproterozoikum"
                        ],
                        "id": [
                            "Neoproterozoikum"
                        ],
                        "it": [
                            "Neoproterozoico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65b0\u539f\u751f\u4ee3"
                        ],
                        "lt": [
                            "Neoproterozojus"
                        ],
                        "nl": [
                            "Neoproterozo\u00efcum"
                        ],
                        "pl": [
                            "Neoproterozoik"
                        ],
                        "pt": [
                            "Neoproteroz\u00f3ico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041d\u0435\u043e\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0440\u043e\u0437\u043e\u0439"
                        ],
                        "sh": [
                            "Neoproterozoik"
                        ],
                        "sk": [
                            "Neoproterozoikum"
                        ],
                        "sv": [
                            "Neoproterozoikum"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0110\u1ea1i T\u00e2n Nguy\u00ean Sinh"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "n\u00e9ottie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Neottia"
                        ],
                        "de": [
                            "Nestwurz"
                        ],
                        "da": [
                            "fligl\u00e6be",
                            "rederod"
                        ],
                        "hsb": [
                            "hn\u011bzdowka"
                        ],
                        "it": [
                            "neottia"
                        ],
                        "lt": [
                            "lizduol\u0117"
                        ],
                        "pl": [
                            "gnie\u017anik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9ottie": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e9otties": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9palais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nepalesisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Nepalese",
                            "Nepali"
                        ],
                        "eu": [
                            "nepalera"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0435\u043f\u0430\u043b\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "nepal\u00e8s"
                        ],
                        "da": [
                            "nepalesisk"
                        ],
                        "es": [
                            "nepal\u00e9s",
                            "nepal\u00ed"
                        ],
                        "et": [
                            "nepali"
                        ],
                        "fi": [
                            "nepali",
                            "nepalin kieli"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b5\u03c0\u03b1\u03bb\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "nep\u00e1li"
                        ],
                        "it": [
                            "nepalese"
                        ],
                        "lv": [
                            "nep\u0101lie\u0161u"
                        ],
                        "lt": [
                            "nepal\u0173"
                        ],
                        "nl": [
                            "Nepalees"
                        ],
                        "no": [
                            "nepali"
                        ],
                        "pl": [
                            "nepalski"
                        ],
                        "pt": [
                            "nepal\u00eas"
                        ],
                        "ro": [
                            "nepalez\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043f\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "nep\u00e1l\u010dina"
                        ],
                        "sl": [
                            "nepal\u0161\u010dina"
                        ],
                        "sv": [
                            "nepali"
                        ],
                        "cs": [
                            "nep\u00e1l\u0161tina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nepalesisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Nepalese",
                            "Nepali"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0435\u043f\u0430\u043b\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "nepal\u00e8s"
                        ],
                        "da": [
                            "nepalesisk"
                        ],
                        "es": [
                            "nepal\u00e9s",
                            "nepal\u00ed"
                        ],
                        "eo": [
                            "nepala"
                        ],
                        "et": [
                            "nepal"
                        ],
                        "fi": [
                            "nepalilainen"
                        ],
                        "hu": [
                            "nep\u00e1li"
                        ],
                        "it": [
                            "nepalese"
                        ],
                        "lv": [
                            "nep\u0101lie\u0161u"
                        ],
                        "lt": [
                            "nepal\u0173"
                        ],
                        "nl": [
                            "Nepalees"
                        ],
                        "no": [
                            "nepalsk"
                        ],
                        "pl": [
                            "nepalski"
                        ],
                        "pt": [
                            "nepal\u00eas"
                        ],
                        "ro": [
                            "nepalez"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043f\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "nep\u00e1lsky"
                        ],
                        "sl": [
                            "nepalski"
                        ],
                        "sv": [
                            "nepalesisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "nep\u00e1lsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9palaise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "n\u00e9palaises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "N\u00e9palais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "Nepalisht"
                        ],
                        "de": [
                            "Nepalese",
                            "Nepalesin"
                        ],
                        "en": [
                            "Nepalese",
                            "Nepali"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u064a\u0628\u0627\u0644\u064a",
                            "\u0646\u064a\u0628\u0627\u0644\u064a\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0435\u043f\u0430\u043b\u0435\u0446",
                            "\u043d\u0435\u043f\u0430\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "nepal\u00e8s",
                            "nepal\u00e9s",
                            "nepalesa"
                        ],
                        "da": [
                            "nepales"
                        ],
                        "es": [
                            "nepal\u00e9s",
                            "nepalesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "nepalano",
                            "nepalani\u0109o",
                            "nepalanino"
                        ],
                        "et": [
                            "nepallane"
                        ],
                        "fi": [
                            "nepalilainen"
                        ],
                        "hu": [
                            "nep\u00e1li"
                        ],
                        "it": [
                            "nepalese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cd\u30d1\u30fc\u30eb\u4eba"
                        ],
                        "lv": [
                            "nep\u0101lietis",
                            "nep\u0101liete"
                        ],
                        "lt": [
                            "nepalietis",
                            "nepaliet\u0117"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c3c\u6cca\u723e\u4eba",
                            "\u5c3c\u6cca\u5c14\u4eba"
                        ],
                        "nl": [
                            "Nepalees",
                            "Nepalese"
                        ],
                        "no": [
                            "nepaler",
                            "nepalar"
                        ],
                        "pl": [
                            "Nepalczyk",
                            "Nepalka"
                        ],
                        "pt": [
                            "nepal\u00eas"
                        ],
                        "ro": [
                            "nepalez",
                            "nepalez\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043f\u0430\u043b\u0435\u0446",
                            "\u043d\u0435\u043f\u0430\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "Nep\u00e1lec",
                            "Nep\u00e1lka"
                        ],
                        "sl": [
                            "Nepalec",
                            "Nepalka"
                        ],
                        "sv": [
                            "nepales"
                        ],
                        "cs": [
                            "Nep\u00e1lec",
                            "Nep\u00e1lka"
                        ],
                        "tr": [
                            "Nepalli"
                        ],
                        "vo": [
                            "Nepal\u00e4nan",
                            "Nepal\u00e4nan",
                            "Nepal\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "n\u00e9penthe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Nepenthes"
                        ],
                        "en": [
                            "nepenthes"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0644\u0648\u0633"
                        ],
                        "et": [
                            "kanntaim"
                        ],
                        "sv": [
                            "kannv\u00e4xt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9penthe": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e9penthes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u00e9p\u00e8te": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Nepeta"
                        ],
                        "de": [
                            "Katzenminze",
                            "Kraut",
                            "Katzennept",
                            "Katzenzagel"
                        ],
                        "en": [
                            "catnip"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0637\u0631\u0645"
                        ],
                        "es": [
                            "gatera"
                        ],
                        "fi": [
                            "kattinminttu"
                        ],
                        "la": [
                            "nepeta"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161anta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00e9p\u00e8te": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00e9p\u00e8tes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}