{
    "niveau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Outil servant \u00e0 v\u00e9rifier l\u2019horizontalit\u00e9 d\u2019une surface",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wasserwaage"
                        ],
                        "en": [
                            "level"
                        ],
                        "ast": [
                            "nivel"
                        ],
                        "da": [
                            "niveau"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03ac\u03b8\u03bc\u03b7"
                        ],
                        "id": [
                            "waterpas"
                        ],
                        "it": [
                            "livella"
                        ],
                        "nl": [
                            "niveau",
                            "waterpas"
                        ],
                        "pl": [
                            "poziomica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "niv\u00e5"
                        ],
                        "cs": [
                            "niv\u00f3"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Degr\u00e9 de comp\u00e9tence, de capacit\u00e9",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "level"
                        ],
                        "ast": [
                            "nivel"
                        ],
                        "eu": [
                            "maila"
                        ],
                        "es": [
                            "nivel"
                        ],
                        "id": [
                            "jenjang"
                        ],
                        "it": [
                            "livello"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c34\u5e73"
                        ],
                        "pl": [
                            "poziom"
                        ],
                        "pt": [
                            "n\u00edvel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00farove\u0148"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9tage",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verdieping"
                        ],
                        "sq": [
                            "kat"
                        ],
                        "de": [
                            "Etage",
                            "Geschoss",
                            "Stock",
                            "Stockwerk",
                            "Stufe"
                        ],
                        "en": [
                            "floor",
                            "storey",
                            "ou story",
                            "level"
                        ],
                        "ast": [
                            "nivel"
                        ],
                        "ca": [
                            "pis",
                            "habitatge"
                        ],
                        "da": [
                            "etage",
                            "sal"
                        ],
                        "es": [
                            "piso",
                            "planta"
                        ],
                        "eo": [
                            "eta\u011do"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00e6dd"
                        ],
                        "fi": [
                            "kerros"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferdjipping"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03c1\u03bf\u03c6\u03bf\u03c2",
                            "\u03c0\u03ac\u03c4\u03c9\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05de\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "szint"
                        ],
                        "io": [
                            "etajo"
                        ],
                        "id": [
                            "tingkat"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c7\u144e\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "piano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u968e"
                        ],
                        "ku": [
                            "qat",
                            "tebeq"
                        ],
                        "nl": [
                            "etage",
                            "verdieping"
                        ],
                        "no": [
                            "etasje"
                        ],
                        "oc": [
                            "sol\u00e8r",
                            "estanci"
                        ],
                        "pl": [
                            "pi\u0119tro"
                        ],
                        "pt": [
                            "andar",
                            "pavimento"
                        ],
                        "ro": [
                            "etaj"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0442\u0430\u0436"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e5ning"
                        ],
                        "cs": [
                            "poschod\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9tape d\u2019un jeu vid\u00e9o",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "level"
                        ],
                        "fo": [
                            "bor\u00f0"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05dc\u05d1"
                        ],
                        "is": [
                            "bor\u00f0"
                        ],
                        "pl": [
                            "poziom"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "niveau": [
                    "Singulier"
                ],
                "niveaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "niveler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "level"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0430\u0440\u0430\u0432\u043d\u044f\u0432\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "anivellar"
                        ],
                        "es": [
                            "nivelar",
                            "anivelar"
                        ],
                        "eo": [
                            "niveli"
                        ],
                        "fi": [
                            "tasoittaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c3\u03bf\u03c0\u03b5\u03b4\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "nivelizar"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043d\u0438\u0432\u0435\u043b\u0438\u0440\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "nivelleren"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0438\u0432\u0435\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "niveleuse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Engin de terrassement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grader",
                            "Planierer",
                            "Stra\u00dfenhobel"
                        ],
                        "en": [
                            "grader",
                            "blade",
                            "leveller",
                            "land grader"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0580\u0565\u0575\u0564\u0565\u0580"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0440\u044d\u0439\u0434a\u0440"
                        ],
                        "br": [
                            "kompezerez"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e73\u5730\u673a"
                        ],
                        "es": [
                            "motoniveladora"
                        ],
                        "fi": [
                            "tieh\u00f6yl\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ba\u03c1\u03ad\u03b9\u03bd\u03c4\u03b5\u03c1"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00f6ldgyalu",
                            "gr\u00e9der",
                            "talajgyalu"
                        ],
                        "id": [
                            "grader"
                        ],
                        "it": [
                            "motolivellatrice"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e2\u30fc\u30bf\u30fc\u30b0\u30ec\u30fc\u30c0\u30fc"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0433\u0440\u0435\u0439\u0434\u0435\u0440"
                        ],
                        "ku": [
                            "greyder"
                        ],
                        "lt": [
                            "greideris"
                        ],
                        "lb": [
                            "Gr\u00e9ider"
                        ],
                        "nl": [
                            "grader"
                        ],
                        "no": [
                            "veiskrape",
                            "vegh\u00f8vel"
                        ],
                        "uz": [
                            "greyder"
                        ],
                        "pl": [
                            "r\u00f3wniarka"
                        ],
                        "pt": [
                            "motoniveladora"
                        ],
                        "ro": [
                            "autogreder"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0435\u0439\u0434\u0435\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "zrovn\u00e1va\u010d",
                            "grejder",
                            "grader"
                        ],
                        "sl": [
                            "greder",
                            "izravljalnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4ghyvel"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0448\u0435\u0431\u0441\u043e\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "grejdr"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0440\u0435\u0439\u0434\u0435\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00e1y san"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "niveleuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "niveleuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nivellement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nivellierung"
                        ],
                        "en": [
                            "levelling"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0645\u0647\u064a\u062f",
                            "\u062a\u0633\u0648\u064a\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "anivellaci\u00f3",
                            "anivellament"
                        ],
                        "es": [
                            "nivelaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "livellamento"
                        ],
                        "nl": [
                            "nivellering"
                        ],
                        "sv": [
                            "utj\u00e4mning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nivellement": [
                    "Singulier"
                ],
                "nivellements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "niv\u00e9ole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Leucojum"
                        ],
                        "de": [
                            "M\u00e4rzenbecher"
                        ],
                        "en": [
                            "snowflake"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0628\u0647\u0631"
                        ],
                        "es": [
                            "campanilla"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bnie\u017cyca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u043b\u043e\u0446\u0432\u0435\u0442\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "bledule"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "niv\u00e9ole": [
                    "Singulier"
                ],
                "niv\u00e9oles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "niv\u00f4se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Niv\u00f4se",
                            "Nivose",
                            "Schneemonat"
                        ],
                        "en": [
                            "Niv\u00f4se"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u96ea\u6708"
                        ],
                        "es": [
                            "nivoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "Nivozo"
                        ],
                        "it": [
                            "nevoso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cb\u30f4\u30a9\u30fc\u30ba",
                            "\u96ea\u6708"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "n\u00f4": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "N\u014d"
                        ],
                        "en": [
                            "noh"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80fd\u5267"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub178"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u80fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00f4": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00f4s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nob\u00e9liste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "laur\u00e9at",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nobelpreistr\u00e4ger"
                        ],
                        "en": [
                            "Nobel laureate",
                            "Nobelist"
                        ],
                        "es": [
                            "nobelista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03bf\u03bc\u03c0\u03b5\u03bb\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c2",
                            "\u03bd\u03bf\u03bc\u03c0\u03b5\u03bb\u03af\u03c3\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "sv": [
                            "nobelpristagare"
                        ],
                        "cs": [
                            "nobelista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nob\u00e9liste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "nob\u00e9listes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "nob\u00e9lium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nobelium"
                        ],
                        "en": [
                            "nobelium"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0438\u0439"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub178\ubca8\ub968"
                        ],
                        "da": [
                            "nobelium"
                        ],
                        "es": [
                            "nobelio"
                        ],
                        "eo": [
                            "nobelio"
                        ],
                        "et": [
                            "nobeelium"
                        ],
                        "fi": [
                            "nobelium"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03bf\u03bc\u03c0\u03ad\u03bb\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "nob\u00e9lium"
                        ],
                        "it": [
                            "nobelio",
                            "unnilbio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ce\u30fc\u30d9\u30ea\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "ku": [
                            "nobely\u00fbm"
                        ],
                        "lv": [
                            "nob\u0113lijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "nobelis"
                        ],
                        "mt": [
                            "nobelju"
                        ],
                        "gv": [
                            "nobelium"
                        ],
                        "nl": [
                            "nobelium"
                        ],
                        "pl": [
                            "nobel"
                        ],
                        "pt": [
                            "nob\u00e9lio"
                        ],
                        "ro": [
                            "nobeliu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "nobelium"
                        ],
                        "sl": [
                            "nobelij"
                        ],
                        "sv": [
                            "nobelium"
                        ],
                        "cs": [
                            "nobelium"
                        ],
                        "tr": [
                            "nobelyum"
                        ],
                        "vo": [
                            "nobelin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nob\u00e9lium": [
                    "Singulier"
                ],
                "nob\u00e9liums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "noble": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "au dessus du commun\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "edel",
                            "nobel",
                            "exklusiv"
                        ],
                        "en": [
                            "noble"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0628\u064a\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "noble"
                        ],
                        "it": [
                            "nobile"
                        ],
                        "cs": [
                            "u\u0161lechtil\u00fd",
                            "n\u00f3bl"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "relatif \u00e0 la noblesse\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "adlig"
                        ],
                        "en": [
                            "noble"
                        ],
                        "ca": [
                            "noble"
                        ],
                        "it": [
                            "nobile"
                        ],
                        "pl": [
                            "szlachetny"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161lechtick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "noble": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "nobles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "aristocrate\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Adelige",
                            "Adelige"
                        ],
                        "en": [
                            "nobleman",
                            "noble"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0628\u064a\u0644"
                        ],
                        "es": [
                            "hidalgo"
                        ],
                        "hu": [
                            "nemes"
                        ],
                        "it": [
                            "nobile"
                        ],
                        "pl": [
                            "szlachcic"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161lechtic"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "edel"
                        ],
                        "de": [
                            "edel",
                            "edelm\u00fctig",
                            "erhaben"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6del"
                        ],
                        "eo": [
                            "nobla"
                        ],
                        "fo": [
                            "g\u00f8vugur"
                        ],
                        "fi": [
                            "jalo"
                        ],
                        "fy": [
                            "nommel"
                        ],
                        "id": [
                            "bangsawan"
                        ],
                        "nl": [
                            "edel",
                            "nobel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4del"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "noble": [
                    "Singulier"
                ],
                "nobles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "noblesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qualit\u00e9 de celui qui est noble",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "nobility"
                        ],
                        "da": [
                            "adelig"
                        ],
                        "es": [
                            "nobleza"
                        ],
                        "eo": [
                            "nobleco",
                            "nobeleco"
                        ],
                        "et": [
                            "aadliseisus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03b3\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "kebangsawanan"
                        ],
                        "pl": [
                            "szlachectwo"
                        ],
                        "sv": [
                            "adlig"
                        ],
                        "cs": [
                            "noblesa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "aristocratie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Adel"
                        ],
                        "en": [
                            "nobility"
                        ],
                        "da": [
                            "adel"
                        ],
                        "eo": [
                            "noblularo",
                            "nobelaro"
                        ],
                        "et": [
                            "aadel",
                            "aadliseisus",
                            "aadlisugu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03b3\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "nemess\u00e9g",
                            "nemess\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "nobeleso"
                        ],
                        "id": [
                            "kebangsawanan"
                        ],
                        "it": [
                            "nobilt\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "adel"
                        ],
                        "no": [
                            "adel"
                        ],
                        "pl": [
                            "szlachta",
                            "arystokracja"
                        ],
                        "sv": [
                            "adel"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161lechta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "noblesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "noblesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nociception": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "nociception",
                            "nocioception"
                        ],
                        "es": [
                            "nocicepci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "nosiseptio",
                            "kipuaisti"
                        ],
                        "gl": [
                            "nocicepci\u00f3n"
                        ],
                        "id": [
                            "nosisepsi"
                        ],
                        "it": [
                            "nocicezione"
                        ],
                        "nl": [
                            "nociceptie",
                            "pijnzin"
                        ],
                        "pt": [
                            "nocicep\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u0446\u0438\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nociception": [
                    "Singulier"
                ],
                "nociceptions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nocif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "noxious"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0636\u0631 \u0645\u0624\u0630"
                        ],
                        "br": [
                            "noazus"
                        ],
                        "es": [
                            "nocivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "dan\u011dera"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bb\u03b1\u03b2\u03b5\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "nocivo"
                        ],
                        "no": [
                            "skadelig",
                            "skadeleg"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0636\u0631"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nocif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "nocifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "nocive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "nocives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "nocosomial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nosokomial"
                        ],
                        "en": [
                            "nosocomial"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03bf\u03c3\u03bf\u03ba\u03bf\u03bc\u03b5\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "nosocomiale"
                        ],
                        "nl": [
                            "nosocomiaal"
                        ],
                        "oc": [
                            "nosocomial"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nocosomial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "nocosomiaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "nocosomiale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "nocosomiales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "noctambule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Par extension) personne active la nuit\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nachteule"
                        ],
                        "en": [
                            "night owl",
                            "nighthawk",
                            "night person"
                        ],
                        "es": [
                            "noct\u00e1mbulo"
                        ],
                        "it": [
                            "nottambulo"
                        ],
                        "ro": [
                            "nocancesc\u00f9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "noctambule": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "noctambules": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "noctule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Nyctalus"
                        ],
                        "de": [
                            "Abendsegler"
                        ],
                        "en": [
                            "noctule"
                        ],
                        "es": [
                            "n\u00f3ctulo"
                        ],
                        "it": [
                            "nottula"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "noctule": [
                    "Singulier"
                ],
                "noctules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nocturlabe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sternuhr"
                        ],
                        "en": [
                            "nocturnal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0633\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0645\u064a\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "nocturlabio"
                        ],
                        "it": [
                            "notturlabio",
                            "notturnale"
                        ],
                        "pt": [
                            "nocturl\u00e1bio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u043a\u0442\u0443\u0440\u043b\u0430\u0431\u0438\u0443\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nocturlabe": [
                    "Singulier"
                ],
                "nocturlabes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nocturne": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "n\u00e4chtlich"
                        ],
                        "en": [
                            "night",
                            "nocturnal"
                        ],
                        "es": [
                            "nocturno"
                        ],
                        "eo": [
                            "nokta"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00f6inen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03c5\u03c7\u03c4\u03b5\u03c1\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2",
                            "\u03bd\u03c5\u03c7\u03c4\u03cc\u03b2\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9jszakai"
                        ],
                        "io": [
                            "noktala"
                        ],
                        "it": [
                            "notturno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u591c\u884c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04af\u043d\u0433\u0456"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u04af\u043d\u043a\u04af"
                        ],
                        "lt": [
                            "naktinis"
                        ],
                        "pl": [
                            "nocny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "no\u010dn\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "nattlig"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u04e9\u043d\u0433\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "no\u010dn\u00ed"
                        ],
                        "tk": [
                            "gijeki"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0456\u0447\u043d\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nocturne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "nocturnes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nocturne",
                            "Nokturne",
                            "Notturno"
                        ],
                        "en": [
                            "nocturne"
                        ],
                        "it": [
                            "notturno"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u043a\u0442\u044e\u0440\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "nattm\u00e4ssa",
                            "nattmusik"
                        ],
                        "cs": [
                            "nokturno"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nocturne": [
                    "Singulier"
                ],
                "nocturnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "noddi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Anous"
                        ],
                        "en": [
                            "noddy"
                        ],
                        "ca": [
                            "nodi"
                        ],
                        "es": [
                            "ti\u00f1osa"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruskotiirat"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e0\u05d5\u05d3\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "noddi"
                        ],
                        "nl": [
                            "noddy"
                        ],
                        "no": [
                            "noddy"
                        ],
                        "pl": [
                            "rybo\u0142\u00f3wka"
                        ],
                        "pt": [
                            "r\u00e9is",
                            "mar"
                        ],
                        "sv": [
                            "noddy"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "noddi": [
                    "Singulier"
                ],
                "noddis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nodule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Knoten"
                        ],
                        "en": [
                            "nodule"
                        ],
                        "es": [
                            "n\u00f3dulo"
                        ],
                        "it": [
                            "nodulo"
                        ],
                        "cs": [
                            "uzlina",
                            "nodule"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nodule": [
                    "Singulier"
                ],
                "nodules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "no\u00ebl": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "F\u00eate de la nativit\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Christmas"
                        ],
                        "da": [
                            "jul"
                        ],
                        "eo": [
                            "Kristnasko"
                        ],
                        "fi": [
                            "joulu"
                        ],
                        "it": [
                            "natale"
                        ],
                        "ro": [
                            "Cr\u0103ciun"
                        ],
                        "sv": [
                            "jul"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Journ\u00e9e de c\u00e9l\u00e9bration correspondant au 25 d\u00e9cembre\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "nadal"
                        ],
                        "da": [
                            "juledag"
                        ],
                        "es": [
                            "navidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "Kristnasko"
                        ],
                        "fi": [
                            "joulup\u00e4iv\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "natale"
                        ],
                        "pt": [
                            "natal"
                        ],
                        "ro": [
                            "na\u0219tere"
                        ],
                        "sv": [
                            "juldag"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "no\u00ebl": [
                    "Singulier"
                ],
                "no\u00ebls": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "noeth\u00e9rien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Noetherscher"
                        ],
                        "en": [
                            "Noetherian"
                        ],
                        "es": [
                            "noetheriano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Noetherse"
                        ],
                        "pt": [
                            "noetheriano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0451\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "tr": [
                            "Noetherian"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "noeth\u00e9rien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "noeth\u00e9riens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "noeth\u00e9rienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "noeth\u00e9riennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "n\u0153ud": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Enlacement\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Knoten",
                            "Schleife",
                            "Schlinge"
                        ],
                        "en": [
                            "knot",
                            "bow"
                        ],
                        "eu": [
                            "korapilo"
                        ],
                        "br": [
                            "koulm"
                        ],
                        "ca": [
                            "nus",
                            "lla\u00e7"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ed3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9e4\ub4ed"
                        ],
                        "kw": [
                            "kolm"
                        ],
                        "da": [
                            "sl\u00f8jfe",
                            "knob",
                            "stik"
                        ],
                        "eo": [
                            "nodo"
                        ],
                        "fi": [
                            "solmu",
                            "liitto",
                            "siteet"
                        ],
                        "ga": [
                            "snaidhm"
                        ],
                        "gl": [
                            "n\u00f3"
                        ],
                        "cy": [
                            "cwlwm"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cc\u03bc\u03c0\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "nodo"
                        ],
                        "it": [
                            "nodo",
                            "groviglio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d50\u3073\u76ee"
                        ],
                        "nl": [
                            "knoop"
                        ],
                        "no": [
                            "knop"
                        ],
                        "oc": [
                            "nos",
                            "nos\u00e8l"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0119ze\u0142"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0437\u0435\u043b"
                        ],
                        "sk": [
                            "uzol"
                        ],
                        "cs": [
                            "uzel",
                            "poutko",
                            "ma\u0161le"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Marine) Unit\u00e9 de mesure\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Knoten"
                        ],
                        "en": [
                            "knot"
                        ],
                        "ca": [
                            "nus"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8282"
                        ],
                        "da": [
                            "knob"
                        ],
                        "fi": [
                            "solmu"
                        ],
                        "gl": [
                            "n\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "tubero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ce\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "knoop"
                        ],
                        "no": [
                            "knop"
                        ],
                        "cs": [
                            "uzel"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": " Noeud ornemental\u00a0(11)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bandschleife"
                        ],
                        "en": [
                            "bow"
                        ],
                        "eo": [
                            "banto"
                        ],
                        "pl": [
                            "kokarda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u043d\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u0153ud": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u0153uds": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "noir": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Couleur\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "swart"
                        ],
                        "sq": [
                            "zi"
                        ],
                        "de": [
                            "schwarz",
                            "schwartz"
                        ],
                        "en": [
                            "black"
                        ],
                        "ang": [
                            "blac",
                            "bl\u00e6c"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0633\u0648\u062f"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0565\u0582"
                        ],
                        "az": [
                            "qara"
                        ],
                        "eu": [
                            "beltz"
                        ],
                        "br": [
                            "du"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447\u0435\u0440\u043d\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "negre",
                            "negra"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ed1",
                            "\u9ed1\u8272"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac80\uc815",
                            "\uac80\uc740\uc0c9"
                        ],
                        "kw": [
                            "du"
                        ],
                        "co": [
                            "neru",
                            "negru"
                        ],
                        "hr": [
                            "crna"
                        ],
                        "da": [
                            "sort"
                        ],
                        "es": [
                            "negro",
                            "negra"
                        ],
                        "eo": [
                            "nigra"
                        ],
                        "et": [
                            "must"
                        ],
                        "fo": [
                            "svartur"
                        ],
                        "fi": [
                            "musta"
                        ],
                        "fy": [
                            "swart"
                        ],
                        "gd": [
                            "dubh"
                        ],
                        "ga": [
                            "dubh"
                        ],
                        "cy": [
                            "du"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10d0\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03cd\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d7\u05d5\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "fekete"
                        ],
                        "io": [
                            "nigra"
                        ],
                        "id": [
                            "hitam"
                        ],
                        "ia": [
                            "nigre"
                        ],
                        "is": [
                            "svartur"
                        ],
                        "it": [
                            "nero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ed2\u3044"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "rw": [
                            "irabura"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "ater",
                            "niger"
                        ],
                        "lv": [
                            "melns"
                        ],
                        "ln": [
                            "mw\u01d0ndo",
                            "mwoy\u00edndo"
                        ],
                        "lt": [
                            "juoduma",
                            "juoda"
                        ],
                        "lb": [
                            "schwaarz"
                        ],
                        "ms": [
                            "hitam"
                        ],
                        "mg": [
                            "mainty"
                        ],
                        "gv": [
                            "doo"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "donker",
                            "zwart"
                        ],
                        "no": [
                            "svart"
                        ],
                        "oc": [
                            "negre"
                        ],
                        "uz": [
                            "qora"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u064a\u0627\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "czarny",
                            "czarna",
                            "czarne"
                        ],
                        "pt": [
                            "negro",
                            "preto"
                        ],
                        "ro": [
                            "negru"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0451\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0446\u0440\u043d\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "crn"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u010dierny"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u010drn",
                            "\u010drna",
                            "\u010drno"
                        ],
                        "sv": [
                            "svart"
                        ],
                        "sw": [
                            "eusi"
                        ],
                        "tl": [
                            "itim",
                            "maitim"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dern\u00fd"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e14\u0e33",
                            "\u0e14\u0e33"
                        ],
                        "tr": [
                            "siyah",
                            "kara"
                        ],
                        "tk": [
                            "gara"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111en"
                        ],
                        "zu": [
                            "mnyama"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par extension)(En particulier) Fonc\u00e9 de peau\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "black"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ed1\u4eba"
                        ],
                        "eo": [
                            "nigrulo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0451\u0440\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u0433\u0440",
                            "\u0447\u0435\u0440\u043d\u043e\u043a\u043e\u0436\u0438\u0439"
                        ],
                        "zu": [
                            "owomdabu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "noir": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "noirs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "noire": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "noires": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Couleur\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwarz"
                        ],
                        "en": [
                            "black"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ed1\u8272"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac80\uc815",
                            "\uac80\uc740\uc0c9",
                            "\ube14\ub799"
                        ],
                        "da": [
                            "sort"
                        ],
                        "es": [
                            "negro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ed2",
                            "\u30d6\u30e9\u30c3\u30af"
                        ],
                        "nl": [
                            "zwart"
                        ],
                        "oc": [
                            "negre"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "noir": [
                    "Singulier"
                ],
                "noirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Noir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "black man",
                            "Negro"
                        ],
                        "eo": [
                            "nigrulo"
                        ],
                        "mg": [
                            "Mainty"
                        ],
                        "pt": [
                            "preto",
                            "negro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0433\u0440",
                            "\u0442\u0435\u043c\u043d\u043e\u043a\u043e\u0436\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Noir": [
                    "Singulier"
                ],
                "Noirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "noir\u00e2tre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "blackish"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0633\u0648\u062f"
                        ],
                        "eu": [
                            "belzkara"
                        ],
                        "br": [
                            "arzu",
                            "damzu",
                            "peuzdu"
                        ],
                        "es": [
                            "negruzco"
                        ],
                        "it": [
                            "nerastro"
                        ],
                        "pl": [
                            "czarniawy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0440\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "noir\u00e2tre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "noir\u00e2tres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "noirceur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qualit\u00e9 de ce qui est noir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schw\u00e4rze",
                            "Dunkelheit"
                        ],
                        "en": [
                            "blackness",
                            "darkness"
                        ],
                        "eu": [
                            "belztasun"
                        ],
                        "ca": [
                            "negror"
                        ],
                        "es": [
                            "negror"
                        ],
                        "eo": [
                            "nigreco"
                        ],
                        "la": [
                            "nigror",
                            "nigredo",
                            "nigritia"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eentuneric"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0440\u043d\u043e\u0442\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dernota",
                            "\u010der\u0148"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "noirceur": [
                    "Singulier"
                ],
                "noirceurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "noircir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anschw\u00e4rzen",
                            "schw\u00e4rzen"
                        ],
                        "en": [
                            "blacken",
                            "to darken"
                        ],
                        "br": [
                            "dua\u00f1",
                            "duaat"
                        ],
                        "da": [
                            "sv\u00e6rte"
                        ],
                        "es": [
                            "ennegrecer"
                        ],
                        "eo": [
                            "nigrigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "sverta"
                        ],
                        "io": [
                            "nigreskar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0440\u0430\u044e"
                        ],
                        "nl": [
                            "zwart maken",
                            "zwarten"
                        ],
                        "oc": [
                            "ennegrir"
                        ],
                        "pl": [
                            "czerni\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "cerni",
                            "\u00eennegri"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0440\u043d\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "sv\u00e4rta",
                            "svartna"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dernit",
                            "o\u010dernit"
                        ],
                        "tr": [
                            "karartmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "noire": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Note de musique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Viertelnote"
                        ],
                        "en": [
                            "quarter note",
                            "crotchet"
                        ],
                        "ca": [
                            "negra"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u56db\u5206\u97f3\u7b26"
                        ],
                        "da": [
                            "fjerdedelsnode"
                        ],
                        "es": [
                            "negra"
                        ],
                        "eo": [
                            "kvaronnoto"
                        ],
                        "it": [
                            "semiminima"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u56db\u5206\u97f3\u7b26"
                        ],
                        "nl": [
                            "kwartnoot"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0107wier\u0107nuta"
                        ],
                        "pt": [
                            "sem\u00ednima"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f \u043d\u043e\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "fj\u00e4rdedelsnot"
                        ],
                        "tr": [
                            "d\u00f6rtl\u00fck nota"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u1ed1t \u0111en"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "noire": [
                    "Singulier"
                ],
                "noires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "noisetier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Corylus"
                        ],
                        "de": [
                            "Hasel"
                        ],
                        "en": [
                            "hazel"
                        ],
                        "eu": [
                            "hurritz",
                            "hurrondo"
                        ],
                        "ca": [
                            "avellaner"
                        ],
                        "co": [
                            "nucellu"
                        ],
                        "hr": [
                            "lijeska"
                        ],
                        "es": [
                            "avellano"
                        ],
                        "eo": [
                            "avelujo",
                            "avelarbo"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4hkin\u00e4pensas"
                        ],
                        "io": [
                            "avelaniero"
                        ],
                        "it": [
                            "nocciolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "hazelaar"
                        ],
                        "oc": [
                            "avelani\u00e8r"
                        ],
                        "pt": [
                            "avelaneira",
                            "avel\u00e3zeira",
                            "aveleira"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0443\u043d\u0434\u0443\u043a",
                            "\u043b\u0435\u0441\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0435\u0445"
                        ],
                        "sr": [
                            "leska"
                        ],
                        "sk": [
                            "lieska"
                        ],
                        "sl": [
                            "leska"
                        ],
                        "sv": [
                            "hassel"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00edska"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "noisetier": [
                    "Singulier"
                ],
                "noisetiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "noisette": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "fruit du noisetier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Haselnu\u00df",
                            "Haselnuss"
                        ],
                        "en": [
                            "hazelnut",
                            "filbert"
                        ],
                        "az": [
                            "f\u0131nd\u0131q"
                        ],
                        "eu": [
                            "urra",
                            "hur"
                        ],
                        "br": [
                            "kelvez",
                            "gelvez"
                        ],
                        "ca": [
                            "avellana"
                        ],
                        "co": [
                            "nucella"
                        ],
                        "hr": [
                            "lje\u0161njak"
                        ],
                        "da": [
                            "hasseln\u00f8d"
                        ],
                        "es": [
                            "avellana"
                        ],
                        "eo": [
                            "avelo"
                        ],
                        "fy": [
                            "hazzen\u00fat"
                        ],
                        "io": [
                            "avelano"
                        ],
                        "it": [
                            "nocciola",
                            "nocciuola"
                        ],
                        "ku": [
                            "findiq"
                        ],
                        "gv": [
                            "cro sharroo"
                        ],
                        "nl": [
                            "hazelnoot"
                        ],
                        "no": [
                            "hasseln\u00f8tt"
                        ],
                        "oc": [
                            "avelana"
                        ],
                        "pt": [
                            "avel\u00e3"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0435\u0445"
                        ],
                        "sr": [
                            "le\u0161nik"
                        ],
                        "sl": [
                            "le\u0161nik"
                        ],
                        "sv": [
                            "hasseln\u00f6t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "noisette": [
                    "Singulier"
                ],
                "noisettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kabbelei"
                        ],
                        "en": [
                            "tiff",
                            "spat"
                        ],
                        "es": [
                            "rencilla"
                        ],
                        "fi": [
                            "nahina"
                        ],
                        "it": [
                            "litigata"
                        ],
                        "pt": [
                            "discuss\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u043c\u043e\u043b\u0432\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "noisette": [
                    "Singulier"
                ],
                "noisettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Haselnuss"
                        ],
                        "en": [
                            "hazelnut"
                        ],
                        "eo": [
                            "avelkolora"
                        ],
                        "it": [
                            "nocciola"
                        ],
                        "no": [
                            "n\u00f8ttebrun"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "noix": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fruit du noyer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Walnuss"
                        ],
                        "en": [
                            "walnut"
                        ],
                        "eu": [
                            "intxaur"
                        ],
                        "br": [
                            "krao\u00f1",
                            "krao\u00f1enn",
                            "knaou"
                        ],
                        "ca": [
                            "nou"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud638\ub450"
                        ],
                        "kw": [
                            "know"
                        ],
                        "co": [
                            "noce"
                        ],
                        "da": [
                            "valn\u00f8d"
                        ],
                        "es": [
                            "nuez"
                        ],
                        "eo": [
                            "nukso",
                            "juglando"
                        ],
                        "fo": [
                            "n\u00f8t",
                            "valn\u00f8t"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4hkin\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "noz"
                        ],
                        "cy": [
                            "cnau"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d0\u10d9\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03cd\u03b4\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "di\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "nuco"
                        ],
                        "it": [
                            "noce"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30eb\u30df"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u04a3\u0493\u0430\u049b"
                        ],
                        "ku": [
                            "g\u00fbz"
                        ],
                        "nl": [
                            "okkernoot",
                            "walnoot"
                        ],
                        "no": [
                            "valn\u00f8tt"
                        ],
                        "oc": [
                            "notz",
                            "nose",
                            "noga"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0631\u062f\u0648"
                        ],
                        "pcd": [
                            "gueugue"
                        ],
                        "pl": [
                            "orzech"
                        ],
                        "pt": [
                            "noz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0435\u0445"
                        ],
                        "sv": [
                            "valn\u00f6t"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u043e\u0159ech"
                        ],
                        "tr": [
                            "ceviz"
                        ],
                        "wa": [
                            "gaye"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fruit ou graine \u00e0 coque ligneuse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nuss"
                        ],
                        "en": [
                            "nut"
                        ],
                        "fi": [
                            "saksanp\u00e4hkin\u00e4"
                        ],
                        "gd": [
                            "cn\u00f2"
                        ],
                        "it": [
                            "noce"
                        ],
                        "gv": [
                            "cro"
                        ],
                        "nl": [
                            "noot"
                        ],
                        "no": [
                            "n\u00f8tt"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00f6t"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u043e\u0159ech"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "nom": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Mot ou groupe de mots permettant de nommer un \u00eatre ou une chose.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "naam",
                            "benaming"
                        ],
                        "sq": [
                            "em\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "Name"
                        ],
                        "en": [
                            "name",
                            "appellation",
                            "denomination"
                        ],
                        "ang": [
                            "nama"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0633\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0576\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "nome"
                        ],
                        "az": [
                            "ad"
                        ],
                        "eu": [
                            "izen"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0456\u043c\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "anv"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u043c\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "nom"
                        ],
                        "shy": [
                            "isem"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u540d\u5b57"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\ub984"
                        ],
                        "kw": [
                            "hanow"
                        ],
                        "co": [
                            "nome",
                            "casata"
                        ],
                        "hr": [
                            "ime"
                        ],
                        "da": [
                            "navn",
                            "ben\u00e6vnelse"
                        ],
                        "es": [
                            "nombre",
                            "apellido",
                            "denominaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "nomo"
                        ],
                        "et": [
                            "nimi"
                        ],
                        "fo": [
                            "navn"
                        ],
                        "fi": [
                            "nimi"
                        ],
                        "fy": [
                            "namme"
                        ],
                        "gd": [
                            "ainm"
                        ],
                        "ga": [
                            "ainm"
                        ],
                        "cy": [
                            "enw"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10ee\u10d4\u10da\u10d8",
                            "\u10d0\u10e0\u10e1\u10d4\u10d1\u10d8\u10d7\u10d8 \u10e1\u10d0\u10ee\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03bd\u03bf\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05dd"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "hu": [
                            "n\u00e9v"
                        ],
                        "io": [
                            "nomo"
                        ],
                        "id": [
                            "nama"
                        ],
                        "ia": [
                            "nomine"
                        ],
                        "is": [
                            "nafn"
                        ],
                        "it": [
                            "nome"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u540d\u524d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0441\u0456\u043c",
                            "\u0430\u0442"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0442"
                        ],
                        "ku": [
                            "nav"
                        ],
                        "la": [
                            "nomen"
                        ],
                        "lv": [
                            "v\u0101rds"
                        ],
                        "lt": [
                            "vardis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0438\u043c\u0435",
                            "\u043d\u0430\u0437\u0438\u0432"
                        ],
                        "ms": [
                            "nama"
                        ],
                        "mt": [
                            "isem"
                        ],
                        "nl": [
                            "naam",
                            "benaming"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "no": [
                            "navn"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0646\u0627\u0645"
                        ],
                        "uz": [
                            "ism",
                            "ot"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u0646\u0648\u0645"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0627\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "nazwa",
                            "nazwisko",
                            "imi\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "nome"
                        ],
                        "ro": [
                            "nume"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043c\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0438\u043c\u0435"
                        ],
                        "scn": [
                            "nomu"
                        ],
                        "sk": [
                            "meno"
                        ],
                        "sl": [
                            "ime"
                        ],
                        "sv": [
                            "namn"
                        ],
                        "sw": [
                            "jina"
                        ],
                        "tl": [
                            "ng\u00e1lan",
                            "pang\u00e1lan"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0438\u0441\u0435\u043c",
                            "\u0430\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "jm\u00e9no",
                            "n\u00e1zev"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d",
                            "\u0e19\u0e32\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "ad",
                            "isim"
                        ],
                        "tk": [
                            "at"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00ean"
                        ],
                        "vo": [
                            "nem"
                        ],
                        "wa": [
                            "no"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05de\u05e2\u05df"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Substantif",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "selfstandige naamwoord"
                        ],
                        "sq": [
                            "em\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "Dingwort",
                            "Gegenstandswort",
                            "Hauptwort",
                            "Substantiv"
                        ],
                        "en": [
                            "noun",
                            "noun substantive",
                            "substantive"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0633\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0578\u0575\u0561\u056f\u0561\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "isim"
                        ],
                        "eu": [
                            "izen"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043d\u0430\u0437\u043e\u045e\u043d\u0456\u043a"
                        ],
                        "br": [
                            "kadarn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u044a\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u043d\u043e \u0438\u043c\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "substantiu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u540d\u8bcd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba85\uc0ac"
                        ],
                        "hr": [
                            "imenica"
                        ],
                        "da": [
                            "navneord",
                            "substantiv"
                        ],
                        "es": [
                            "sustantivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "substantivo"
                        ],
                        "et": [
                            "nimis\u00f5na"
                        ],
                        "fo": [
                            "navnor\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "substantiivi"
                        ],
                        "gd": [
                            "ainmear"
                        ],
                        "ga": [
                            "ainmfhocal"
                        ],
                        "cy": [
                            "enw"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10ee\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05dd \u05e2\u05e6\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u0151n\u00e9v"
                        ],
                        "id": [
                            "kata benda"
                        ],
                        "ia": [
                            "substantivo"
                        ],
                        "is": [
                            "nafnor\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "sostantivo",
                            "nome"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u540d\u8a5e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0441i\u043c"
                        ],
                        "la": [
                            "nomen substantivum",
                            "substantivum"
                        ],
                        "lv": [
                            "lietv\u0101rds"
                        ],
                        "li": [
                            "zelfstandeg naomwoord"
                        ],
                        "lt": [
                            "daiktavardis"
                        ],
                        "nl": [
                            "zelfstandig naamwoord",
                            "substantief"
                        ],
                        "no": [
                            "substantiv"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0627\u0633\u0645"
                        ],
                        "uz": [
                            "ot",
                            "ism"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0627\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "rzeczownik"
                        ],
                        "pt": [
                            "substantivo"
                        ],
                        "ro": [
                            "substantiv"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043c\u044f \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435"
                        ],
                        "sg": [
                            "pand\u00f4o"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0438\u043c\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sd": [
                            "\u0627\u0633\u0645"
                        ],
                        "sk": [
                            "podstatn\u00e9 meno"
                        ],
                        "sl": [
                            "samostalnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "substantiv",
                            "nomen"
                        ],
                        "sw": [
                            "nomino"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0438\u0441\u043c"
                        ],
                        "tl": [
                            "pangngalan"
                        ],
                        "cs": [
                            "podstatn\u00e9 jm\u00e9no"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19\u0e32\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "isim",
                            "ad"
                        ],
                        "tk": [
                            "at"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0456\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "danh t\u1eeb"
                        ],
                        "wa": [
                            "no",
                            "kimon no",
                            "sustantif"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nom": [
                    "Singulier"
                ],
                "noms": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nomade": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est errant, qui n\u2019a pas d\u2019habitation fixe\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "nomad",
                            "nomadic"
                        ],
                        "ca": [
                            "n\u00f2mada"
                        ],
                        "es": [
                            "n\u00f3mada"
                        ],
                        "eo": [
                            "nomada"
                        ],
                        "it": [
                            "nomade"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u0448\u043f\u0435\u043b\u0456"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0447\u0435\u0432\u043e\u0439",
                            "\u0431\u0435\u0437\u0434\u043e\u043c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "kringstr\u00f6vande"
                        ],
                        "cs": [
                            "ko\u010dovn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nomade": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "nomades": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Membre d\u2019un peuple qui n\u2019a pas d\u2019habitation fixe.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nomade"
                        ],
                        "eu": [
                            "ibilkari"
                        ],
                        "ca": [
                            "n\u00f2mada"
                        ],
                        "es": [
                            "n\u00f3mada"
                        ],
                        "it": [
                            "nomade"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u0448\u043f\u0435\u043d\u0434\u0456"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0447\u0435\u0432\u043d\u0438\u043a",
                            "\u0431\u0440\u043e\u0434\u044f\u0433\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "nomad"
                        ],
                        "cs": [
                            "ko\u010dovn\u00edk",
                            "nom\u00e1d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nomade": [
                    "Singulier"
                ],
                "nomades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nombre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aantal"
                        ],
                        "de": [
                            "Zahl",
                            "Anzahl"
                        ],
                        "en": [
                            "number",
                            "amount"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u062f\u062f"
                        ],
                        "ast": [
                            "n\u00famberu"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259d\u0259d"
                        ],
                        "eu": [
                            "zenbaki",
                            "kopuru"
                        ],
                        "br": [
                            "niver"
                        ],
                        "ca": [
                            "nombre"
                        ],
                        "kw": [
                            "nyver"
                        ],
                        "co": [
                            "n\u00f9maru"
                        ],
                        "hr": [
                            "broj"
                        ],
                        "da": [
                            "tal",
                            "antal"
                        ],
                        "es": [
                            "n\u00famero"
                        ],
                        "eo": [
                            "nombro"
                        ],
                        "fo": [
                            "tal"
                        ],
                        "fi": [
                            "luku"
                        ],
                        "fy": [
                            "tal",
                            "oantal"
                        ],
                        "cy": [
                            "nifer"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03b9\u03b8\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e1m"
                        ],
                        "io": [
                            "nombro"
                        ],
                        "id": [
                            "angka"
                        ],
                        "ia": [
                            "numero"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c8\u14f4\u1405\u1466"
                        ],
                        "it": [
                            "numero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6570"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "numerus"
                        ],
                        "ln": [
                            "mot\u00e1ngo"
                        ],
                        "lt": [
                            "skai\u010dius"
                        ],
                        "mg": [
                            "isa",
                            "habetsahana"
                        ],
                        "mt": [
                            "numru"
                        ],
                        "nl": [
                            "aantal",
                            "tal",
                            "getal"
                        ],
                        "no": [
                            "nummer"
                        ],
                        "oc": [
                            "nombre"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u062f\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "liczba",
                            "ilo\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "n\u00famero"
                        ],
                        "ro": [
                            "num\u0103r"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0438\u0441\u043b\u043e"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u0161tevilo"
                        ],
                        "sv": [
                            "antal"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0430\u0434\u0430\u0434"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010d\u00edslo"
                        ],
                        "zu": [
                            "inamba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nombre": [
                    "Singulier"
                ],
                "nombres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nombreux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "baie",
                            "party"
                        ],
                        "de": [
                            "zahlreich",
                            "viel",
                            "viele"
                        ],
                        "en": [
                            "numerous",
                            "many",
                            "large",
                            "multiple"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u064a\u062f"
                        ],
                        "br": [
                            "niverus"
                        ],
                        "ca": [
                            "nombr\u00f3s",
                            "nombrosa"
                        ],
                        "da": [
                            "mange"
                        ],
                        "es": [
                            "numeroso"
                        ],
                        "eo": [
                            "multaj"
                        ],
                        "fo": [
                            "n\u00f3gvir",
                            "mangir"
                        ],
                        "fi": [
                            "lukuisa"
                        ],
                        "gd": [
                            "m\u00f3ran"
                        ],
                        "cy": [
                            "niferus"
                        ],
                        "io": [
                            "multa"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u14c4\u1585\u1450\u1466"
                        ],
                        "it": [
                            "numeroso"
                        ],
                        "ms": [
                            "banyak",
                            "ramai"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u0127afna"
                        ],
                        "nl": [
                            "menig",
                            "veel",
                            "vele",
                            "talrijk"
                        ],
                        "pl": [
                            "mnogi",
                            "liczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "muitos",
                            "numerosos"
                        ],
                        "ro": [
                            "numeros"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e5nga"
                        ],
                        "tr": [
                            "bir\u00e7ok"
                        ],
                        "zu": [
                            "ningi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nombreuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "nombreuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "nombril": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cicatrice plac\u00e9e au milieu du ventre",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "k\u00ebrthiz\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Nabel"
                        ],
                        "en": [
                            "navel",
                            "belly button"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0631\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "begel"
                        ],
                        "ca": [
                            "melic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u809a\u8110"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc30\uaf3d"
                        ],
                        "kw": [
                            "begel"
                        ],
                        "co": [
                            "bill\u00eeculu"
                        ],
                        "da": [
                            "navle"
                        ],
                        "es": [
                            "ombligo"
                        ],
                        "eo": [
                            "umbiliko"
                        ],
                        "et": [
                            "naba"
                        ],
                        "fo": [
                            "nalvi"
                        ],
                        "fi": [
                            "napa"
                        ],
                        "fy": [
                            "n\u00e2le"
                        ],
                        "cy": [
                            "bogail"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03bc\u03c6\u03b1\u03bb\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d8\u05d1\u05d5\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6ld\u00f6k"
                        ],
                        "io": [
                            "umbiliko"
                        ],
                        "ia": [
                            "umbilico"
                        ],
                        "it": [
                            "ombelico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3078\u305d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0456\u043d\u0434\u0456\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0438\u043d\u0434\u0438\u043a"
                        ],
                        "lv": [
                            "naba"
                        ],
                        "lt": [
                            "bamba"
                        ],
                        "nl": [
                            "navel"
                        ],
                        "no": [
                            "navle",
                            "navle"
                        ],
                        "oc": [
                            "embonilh",
                            "monilh"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0627\u0641"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0119pek"
                        ],
                        "pt": [
                            "umbigo"
                        ],
                        "ro": [
                            "buric",
                            "ombilic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u043f\u043e\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "pupok"
                        ],
                        "sl": [
                            "popek"
                        ],
                        "sv": [
                            "navel"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0435\u043d\u0434\u0435\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "pupek"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00f6bek"
                        ],
                        "tk": [
                            "g\u00f6bek"
                        ],
                        "vi": [
                            "r\u1ed1n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nombril": [
                    "Singulier"
                ],
                "nombrils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nombrilisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nabelschau"
                        ],
                        "en": [
                            "gazing"
                        ],
                        "da": [
                            "navlepilleri"
                        ],
                        "cy": [
                            "bogailsyllu"
                        ],
                        "nl": [
                            "navelstaren"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nombrilisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "nombrilismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nomenclature": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nomenklatur"
                        ],
                        "en": [
                            "nomenclature"
                        ],
                        "eu": [
                            "izendegi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u547d\u540d\u6cd5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba85\uba85\ubc95"
                        ],
                        "hr": [
                            "nomenklat\u00fara"
                        ],
                        "eo": [
                            "nomenklaturo"
                        ],
                        "hu": [
                            "nomenklat\u00fara",
                            "sz\u00f3gy\u0171jtem\u00e9ny",
                            "sz\u00f3jegyz\u00e9k"
                        ],
                        "it": [
                            "nomenclatura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u547d\u540d\u6cd5"
                        ],
                        "nl": [
                            "nomenclatuur",
                            "stuklijst"
                        ],
                        "pl": [
                            "nazewnictwo",
                            "nomenklatura"
                        ],
                        "cs": [
                            "nomenklatura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nomenclature": [
                    "Singulier"
                ],
                "nomenclatures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nominal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif au nom.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "namentlich"
                        ],
                        "en": [
                            "nominal"
                        ],
                        "es": [
                            "nominal"
                        ],
                        "io": [
                            "nomala"
                        ],
                        "it": [
                            "nominale"
                        ],
                        "pt": [
                            "nominal"
                        ],
                        "cs": [
                            "jmenovit\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nominal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "nominaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "nominale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "nominales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "nominatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui d\u00e9nomme, qui contient des noms",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "namentlich"
                        ],
                        "en": [
                            "nominative"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "nomala"
                        ],
                        "it": [
                            "nominativo"
                        ],
                        "cs": [
                            "jmenovit\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "En grammaire",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "nominative"
                        ],
                        "da": [
                            "nominativ"
                        ],
                        "eo": [
                            "nominativa"
                        ],
                        "it": [
                            "nominativo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0442\u0430\u0443"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439",
                            "\u0438\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nominatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "nominatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "nominative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "nominatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nominativ",
                            "Werfall",
                            "Fall"
                        ],
                        "en": [
                            "nominative"
                        ],
                        "br": [
                            "envel",
                            "anvi\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "nominativ"
                        ],
                        "es": [
                            "nominativo"
                        ],
                        "eo": [
                            "nominativo"
                        ],
                        "gd": [
                            "tuiseal ainmneach"
                        ],
                        "ga": [
                            "ainmneach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "nominativo"
                        ],
                        "is": [
                            "nefnifall"
                        ],
                        "it": [
                            "nominativo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e3b\u683c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0442\u0430\u0443 \u0441\u0435\u043f\u0442\u0456\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0442\u043e\u043e\u0447 \u0436\u04e9\u043d\u0434\u04e9\u043c\u04e9"
                        ],
                        "la": [
                            "nominativus"
                        ],
                        "lt": [
                            "vardininkas"
                        ],
                        "nl": [
                            "eerste naamval",
                            "nominatief"
                        ],
                        "pl": [
                            "mianownik"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0430\u0434\u0435\u0436"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0430\u0448 \u043a\u0438\u043b\u0435\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "nominativ"
                        ],
                        "tk": [
                            "ba\u015f d\u00fc\u015f\u00fcm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nominatif": [
                    "Singulier"
                ],
                "nominatifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nommer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "attribuer, imposer un nom \u00e0 une personne ou une chose",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "benaam",
                            "benoem",
                            "noem"
                        ],
                        "de": [
                            "hei\u00dfen",
                            "nennen",
                            "benennen"
                        ],
                        "en": [
                            "name",
                            "call",
                            "designate",
                            "dub",
                            "label",
                            "term"
                        ],
                        "ang": [
                            "genemnan"
                        ],
                        "br": [
                            "envel",
                            "anva\u00f1",
                            "anvi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "anomenar"
                        ],
                        "kw": [
                            "henwel"
                        ],
                        "hr": [
                            "imenovati"
                        ],
                        "da": [
                            "kalde"
                        ],
                        "es": [
                            "nombrar",
                            "nominar",
                            "llamar"
                        ],
                        "eo": [
                            "nomi"
                        ],
                        "fi": [
                            "nimitt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "neame"
                        ],
                        "cy": [
                            "enwi"
                        ],
                        "io": [
                            "nomar",
                            "nomizar",
                            "nominar"
                        ],
                        "is": [
                            "nefna"
                        ],
                        "it": [
                            "chiamare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u540d\u4ed8\u3051\u308b",
                            "\u547c\u3076"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0442 \u049b\u043e\u044e",
                            "\u0430\u0442\u0430\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "noemen",
                            "heten",
                            "uitmaken voor"
                        ],
                        "no": [
                            "kalle"
                        ],
                        "pl": [
                            "nazwa\u0107",
                            "wynmieni\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "chamar",
                            "denominar",
                            "nomear"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0438\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "\u00efri"
                        ],
                        "sv": [
                            "ben\u00e4mna",
                            "heta",
                            "kalla"
                        ],
                        "cs": [
                            "jmenovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "non": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9ponse n\u00e9gative",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "nee",
                            "nie"
                        ],
                        "sq": [
                            "jo",
                            "nuk"
                        ],
                        "de": [
                            "nein"
                        ],
                        "en": [
                            "no",
                            "nay",
                            "nope"
                        ],
                        "ang": [
                            "na"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0627"
                        ],
                        "eu": [
                            "ez"
                        ],
                        "br": [
                            "nann",
                            "ne",
                            "ket"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "no"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e0d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ub2c8\uc694",
                            "\uc544\ub1e8"
                        ],
                        "da": [
                            "nej"
                        ],
                        "es": [
                            "no",
                            "tampoco"
                        ],
                        "eo": [
                            "ne"
                        ],
                        "fo": [
                            "nei",
                            "ikki"
                        ],
                        "fi": [
                            "ei",
                            "eik\u00e4",
                            "en",
                            "et",
                            "emme",
                            "ette",
                            "eiv\u00e4t"
                        ],
                        "fy": [
                            "gjin",
                            "n\u00e9",
                            "neen",
                            "net"
                        ],
                        "gd": [
                            "cha"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e0\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03c7\u03b9",
                            "\u03bc\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d0"
                        ],
                        "hu": [
                            "nem"
                        ],
                        "io": [
                            "no"
                        ],
                        "ia": [
                            "no"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140b\u1483\u1472",
                            "\u140b\u14a1\u1490"
                        ],
                        "is": [
                            "nei"
                        ],
                        "it": [
                            "no"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3044\u3044\u3048",
                            "\u3044\u3084",
                            "\u3046\u3046\u3093",
                            "\u3044\u3048"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u043e\u049b"
                        ],
                        "rw": [
                            "oya"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u043e\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "na",
                            "ne"
                        ],
                        "la": [
                            "non",
                            "nullus"
                        ],
                        "li": [
                            "nae"
                        ],
                        "lb": [
                            "neen",
                            "nee"
                        ],
                        "ms": [
                            "tidak",
                            "bukan"
                        ],
                        "mt": [
                            "le"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u04af\u0433\u04af\u0439"
                        ],
                        "nl": [
                            "nee",
                            "neen",
                            "niet"
                        ],
                        "no": [
                            "ikke",
                            "nei"
                        ],
                        "oc": [
                            "non"
                        ],
                        "pl": [
                            "nie"
                        ],
                        "pt": [
                            "n\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "nu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0442"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "sk": [
                            "nie"
                        ],
                        "sv": [
                            "ej",
                            "icke",
                            "ingen",
                            "intet",
                            "nej"
                        ],
                        "sw": [
                            "la"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044e\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "ne"
                        ],
                        "tr": [
                            "de\u011fil",
                            "hay\u0131r"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdok"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0435"
                        ],
                        "vi": [
                            "kh\u00f4ng"
                        ],
                        "wa": [
                            "neni",
                            "non"
                        ],
                        "wo": [
                            "d\u00e9d\u00e8te"
                        ],
                        "zu": [
                            "cha"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "N\u00e9gation d\u2019un adjectif",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nicht"
                        ],
                        "en": [
                            "not"
                        ],
                        "da": [
                            "ikke"
                        ],
                        "ia": [
                            "non"
                        ],
                        "it": [
                            "non"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u043c\u0435\u0441"
                        ],
                        "wa": [
                            "n\u00e9n"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "N\u2019est-ce pas\u00a0?",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "oder",
                            "wie",
                            "nicht wahr"
                        ],
                        "en": [
                            "be",
                            "t"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e0\u05db\u05d5\u05df"
                        ],
                        "sl": [
                            "ne"
                        ],
                        "sw": [
                            "mashirika"
                        ],
                        "tr": [
                            "de\u011fil mi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "non-fumeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nichtraucher"
                        ],
                        "en": [
                            "nonsmoker"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube44\ud761\uc5f0\uc790"
                        ],
                        "fi": [
                            "tupakoimaton"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b7 \u03ba\u03b1\u03c0\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "non fumatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u975e\u55ab\u7159\u8005"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043d\u0435\u043f\u0443\u0448\u0430\u0447"
                        ],
                        "pt": [
                            "fumante"
                        ],
                        "sl": [
                            "nekadilec"
                        ],
                        "sv": [
                            "icker\u00f6kare",
                            "r\u00f6kare"
                        ],
                        "cs": [
                            "neku\u0159\u00e1k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "non-fumeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "non-fumeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "non-fumeurs": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "smoking"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae08\uc5f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "savuton"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7981\u7159"
                        ],
                        "nl": [
                            "nietroken"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "non-m\u00e9tal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nichtmetall",
                            "Metalloid"
                        ],
                        "en": [
                            "nonmetal"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u975e\u91d1\u5c5e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube44\uae08\uc18d"
                        ],
                        "eo": [
                            "nemetalo"
                        ],
                        "it": [
                            "non metallo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u975e\u91d1\u5c5e"
                        ],
                        "pl": [
                            "niemetal"
                        ],
                        "sv": [
                            "metall"
                        ],
                        "vi": [
                            "phi kim"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "non-m\u00e9tal": [
                    "Singulier"
                ],
                "non-m\u00e9taux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "non-violence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "nonviolence"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u975e\u66b4\u529b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube44\ud3ed\ub825"
                        ],
                        "it": [
                            "nonviolenza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u975e\u66b4\u529b"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e5ld"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "non-violence": [
                    "Singulier"
                ],
                "non-violences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "non-sens": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unsinn",
                            "Nonsens"
                        ],
                        "en": [
                            "nonsense",
                            "poppycock"
                        ],
                        "eo": [
                            "absurda\u0135o",
                            "sensenca\u0135o"
                        ],
                        "it": [
                            "nonsenso"
                        ],
                        "nl": [
                            "onzin"
                        ],
                        "cs": [
                            "nesmysl",
                            "nonsens"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "nonchalant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u063a\u064a\u0631 \u0645\u0643\u062a\u0631\u062b"
                        ],
                        "de": [
                            "nonchalant",
                            "l\u00e4ssig",
                            "gleichg\u00fcltig"
                        ],
                        "en": [
                            "nonchalant",
                            "cool"
                        ],
                        "da": [
                            "nonchalant"
                        ],
                        "es": [
                            "indolente"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4linpit\u00e4m\u00e4t\u00f6n"
                        ],
                        "io": [
                            "indolenta"
                        ],
                        "it": [
                            "noncazzone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f55\u6c17\u306a\u3044"
                        ],
                        "pl": [
                            "nonszalancki"
                        ],
                        "pt": [
                            "desleixado"
                        ],
                        "ro": [
                            "non\u015falant"
                        ],
                        "cs": [
                            "non\u0161alantn\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "tembelce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nonchalant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "nonchalants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "nonchalante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "nonchalantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "nonilliard": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nonilliarde"
                        ],
                        "en": [
                            "octodecillion"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5341\u963f\u50e7\u7947"
                        ],
                        "ms": [
                            "oktodesilion"
                        ],
                        "oc": [
                            "noniliard"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nonilliard": [
                    "Singulier"
                ],
                "nonilliards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nonne": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "religieuse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nonne"
                        ],
                        "en": [
                            "nun"
                        ],
                        "ast": [
                            "monxa"
                        ],
                        "eu": [
                            "lekaime"
                        ],
                        "ca": [
                            "monja"
                        ],
                        "da": [
                            "nonne"
                        ],
                        "es": [
                            "monja"
                        ],
                        "eo": [
                            "mona\u0125ino"
                        ],
                        "fi": [
                            "nunna"
                        ],
                        "hu": [
                            "ap\u00e1ca",
                            "n\u0151v\u00e9r"
                        ],
                        "io": [
                            "regulierino"
                        ],
                        "id": [
                            "biarawati"
                        ],
                        "it": [
                            "monaca",
                            "suora"
                        ],
                        "nl": [
                            "non"
                        ],
                        "no": [
                            "nonne"
                        ],
                        "pl": [
                            "zakonnica"
                        ],
                        "pt": [
                            "freira"
                        ],
                        "sv": [
                            "nunna"
                        ],
                        "cs": [
                            "jepti\u0161ka",
                            "\u0159eholnice",
                            "mni\u0161ka",
                            "sestra"
                        ],
                        "tr": [
                            "rahibe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nonne": [
                    "Singulier"
                ],
                "nonnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Lymantria monacha"
                        ],
                        "de": [
                            "Nonne"
                        ],
                        "en": [
                            "Black Arches",
                            "Nun Moth"
                        ],
                        "es": [
                            "monja"
                        ],
                        "nl": [
                            "nonvlinder"
                        ],
                        "pl": [
                            "Brudnica mniszka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nonne": [
                    "Singulier"
                ],
                "nonnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nonobstant": [
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nichtsdestotrotz",
                            "nichtsdestoweniger"
                        ],
                        "en": [
                            "notwithstanding"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0630\u0644\u0643"
                        ],
                        "ca": [
                            "no obstant"
                        ],
                        "es": [
                            "no obstante"
                        ],
                        "ga": [
                            "in ainneoin"
                        ],
                        "it": [
                            "nonostante"
                        ],
                        "nl": [
                            "niettegenstaande",
                            "ongeacht",
                            "onverminderd",
                            "desalniettemin"
                        ],
                        "oc": [
                            "malgrat"
                        ],
                        "pt": [
                            "n\u00e3o obstante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u043c \u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435",
                            "\u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "n\u00f6ra": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Capsicum frutescens"
                        ],
                        "en": [
                            "nyora"
                        ],
                        "ca": [
                            "nyora"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00f1ora"
                        ],
                        "gl": [
                            "\u00f1ora"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "n\u00f6ra": [
                    "Singulier"
                ],
                "n\u00f6ras": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "noradr\u00e9naline": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Noradrenalin"
                        ],
                        "en": [
                            "noradrenaline"
                        ],
                        "ca": [
                            "noradrenalina"
                        ],
                        "es": [
                            "noradrenalina"
                        ],
                        "it": [
                            "noradrenalina"
                        ],
                        "pt": [
                            "noradrenalina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u0440\u0430\u0434\u0440\u0435\u043d\u0430\u043b\u0438\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "noradrenalin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "noradr\u00e9naline": [
                    "Singulier"
                ],
                "noradr\u00e9nalines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nord": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Noord"
                        ],
                        "sq": [
                            "veri"
                        ],
                        "de": [
                            "Norden"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1230\u121c\u1295"
                        ],
                        "en": [
                            "north"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0575\u0578\u0582\u057d\u056b\u057d"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015fimal"
                        ],
                        "eu": [
                            "iparralde",
                            "ipar"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09a4\u09b0"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u045e\u043d\u043e\u0447\u043d\u044b"
                        ],
                        "bs": [
                            "sjever"
                        ],
                        "br": [
                            "norzh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0435\u0432\u0435\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "nord"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5317"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0dbb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd81\ucabd"
                        ],
                        "co": [
                            "nordu",
                            "tramuntana"
                        ],
                        "hr": [
                            "sjever",
                            "tramuntana"
                        ],
                        "da": [
                            "nord"
                        ],
                        "es": [
                            "norte",
                            "nord"
                        ],
                        "eo": [
                            "nordo"
                        ],
                        "et": [
                            "p\u00f5hi"
                        ],
                        "fo": [
                            "nor\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "pohjoinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "noarden"
                        ],
                        "ga": [
                            "tuaisceart"
                        ],
                        "gl": [
                            "norte"
                        ],
                        "cy": [
                            "gogledd",
                            "tuath"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e9\u10e0\u10d3\u10d8\u10da\u10dd\u10d4\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03c1\u03c1\u03ac\u03c2"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aa4\u0ab0"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0924\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9szak"
                        ],
                        "io": [
                            "nordo"
                        ],
                        "id": [
                            "utara"
                        ],
                        "ia": [
                            "nord"
                        ],
                        "ie": [
                            "nord"
                        ],
                        "is": [
                            "nor\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "nord",
                            "tramontana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5317"
                        ],
                        "jv": [
                            "lor"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0ca4\u0cb0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u043e\u043b\u0442\u04af\u0441\u0442\u0456\u043a"
                        ],
                        "rw": [
                            "amajyaruguru"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u04af\u043d\u0434\u04af\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "bakur"
                        ],
                        "la": [
                            "septentriones"
                        ],
                        "lv": [
                            "zieme\u013cu"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161iaur\u0117s"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0435\u0432\u0435\u0440"
                        ],
                        "ms": [
                            "utara"
                        ],
                        "mt": [
                            "Tramuntana",
                            "Xmiel"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0924\u0930"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0443\u043c\u0430\u0440\u0434 \u0437\u04af\u0433",
                            "\u0443\u043c\u0430\u0440\u0434"
                        ],
                        "nl": [
                            "noord",
                            "noorden"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0924\u0930"
                        ],
                        "no": [
                            "nord"
                        ],
                        "oc": [
                            "n\u00f2rd",
                            "Tramontana"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0634\u0645\u0627\u0644"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a24\u0a30"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0645\u0627\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u00f3\u0142noc"
                        ],
                        "pt": [
                            "norte"
                        ],
                        "qu": [
                            "chincha"
                        ],
                        "ro": [
                            "nord",
                            "miaz\u0103noapte",
                            "septentrionul",
                            "criv\u0103\u021bul"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0432\u0435\u0440"
                        ],
                        "sm": [
                            "matu"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0924\u0930"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0435\u0432\u0435\u0440"
                        ],
                        "sh": [
                            "sever"
                        ],
                        "sk": [
                            "sever"
                        ],
                        "sl": [
                            "sever"
                        ],
                        "so": [
                            "waqooyi"
                        ],
                        "sv": [
                            "norr",
                            "nord"
                        ],
                        "sw": [
                            "kaskazini"
                        ],
                        "tl": [
                            "hilag\u00e0",
                            "hilagang"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u04e9\u043d\u044c\u044f\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "sever"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d"
                        ],
                        "tpi": [
                            "not"
                        ],
                        "tr": [
                            "kuzey",
                            "y\u0131ld\u0131z"
                        ],
                        "tk": [
                            "demirgazyk"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0456\u0432\u043d\u0456\u0447\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1eafc"
                        ],
                        "vo": [
                            "nol\u00fcda"
                        ],
                        "wa": [
                            "n\u00f4r",
                            "Bijhe",
                            "V\u00fbcir"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nord": [
                    "Singulier"
                ],
                "nords": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nord-am\u00e9ricain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nordamerikanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "North American"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03c1\u03b5\u03b9\u03bf\u03b1\u03bc\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u00f3\u0142nocnoameryka\u0144ski"
                        ],
                        "sv": [
                            "nordamerikansk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nord-am\u00e9ricain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "nord-am\u00e9ricains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "nord-am\u00e9ricaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "nord-am\u00e9ricaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "nord-cor\u00e9en": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 la Cor\u00e9e du Nord\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nordkoreanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "North Korean"
                        ],
                        "ca": [
                            "core\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "norcoreano"
                        ],
                        "eo": [
                            "nordkorea"
                        ],
                        "fi": [
                            "pohjoiskorealainen"
                        ],
                        "gl": [
                            "norcoreano"
                        ],
                        "it": [
                            "nordcoreano"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "coreano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u043a\u043e\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "severok\u00f3rejsk\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "nordkoreansk"
                        ],
                        "cs": [
                            "severokorejsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nord-cor\u00e9en": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "nord-cor\u00e9ens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "nord-cor\u00e9enne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "nord-cor\u00e9ennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Nord-Cor\u00e9en": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "North Korean"
                        ],
                        "ca": [
                            "core\u00e0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd81\ud55c\uc778",
                            "\uc870\uc120\uc778"
                        ],
                        "es": [
                            "norcoreano"
                        ],
                        "eo": [
                            "nordkoreo"
                        ],
                        "gl": [
                            "norcoreano"
                        ],
                        "it": [
                            "nordcoreano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u671d\u9bae\u4eba",
                            "\u5317\u671d\u9bae\u4eba"
                        ],
                        "pt": [
                            "coreano"
                        ],
                        "sk": [
                            "Severok\u00f3rej\u010dan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Nord-Cor\u00e9en": [
                    "Singulier"
                ],
                "Nord-Cor\u00e9ens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nord-est": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Oos"
                        ],
                        "sq": [
                            "lindje"
                        ],
                        "de": [
                            "Nordost"
                        ],
                        "en": [
                            "east",
                            "northeast"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0575\u0578\u0582\u057d\u056b\u057d \u0561\u0580\u0587\u0565\u056c\u0575\u0561\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015fimali \u015f\u0259rq"
                        ],
                        "eu": [
                            "ekialde"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09ac"
                        ],
                        "be": [
                            "\u045e\u0441\u0445\u043e\u0434\u043d\u0456"
                        ],
                        "bs": [
                            "istok",
                            "sjeveroistok"
                        ],
                        "br": [
                            "biz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u0438\u0437\u0442\u043e\u043a"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0db1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd81\ub3d9"
                        ],
                        "hr": [
                            "grego"
                        ],
                        "da": [
                            "nord\u00f8st"
                        ],
                        "es": [
                            "nordeste"
                        ],
                        "eo": [
                            "nordeosto"
                        ],
                        "et": [
                            "kirre"
                        ],
                        "fi": [
                            "koillinen"
                        ],
                        "ga": [
                            "oirthuaisceart"
                        ],
                        "gl": [
                            "nordeste"
                        ],
                        "cy": [
                            "gogledd ddwyrain"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e9\u10e0\u10d3\u10d8\u10da\u10dd \u10d0\u10e6\u10db\u10dd\u10e1\u10d0\u10d5\u10da\u10d4\u10d7\u10d8\u10e1"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0392\u03bf\u03c1\u03b5\u03b9\u03bf\u03b1\u03bd\u03b1\u03c4\u03bf\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab5"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0935"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9szakkelet"
                        ],
                        "io": [
                            "nordesto"
                        ],
                        "id": [
                            "timur laut"
                        ],
                        "ia": [
                            "est"
                        ],
                        "ie": [
                            "ost"
                        ],
                        "is": [
                            "nor\u00f0austur"
                        ],
                        "it": [
                            "grecale",
                            "greco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5317\u6771",
                            "\u6771\u5317"
                        ],
                        "jv": [
                            "w\u00e9tan"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0cb5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u044b\u0493\u044b\u0441"
                        ],
                        "ku": [
                            "bakur\u00ea rojhilat"
                        ],
                        "lv": [
                            "zieme\u013caustrumu"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161iaur\u0117s ryt\u0173"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a"
                        ],
                        "ms": [
                            "timur laut"
                        ],
                        "mt": [
                            "Grigal",
                            "Bora"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0935"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u04af\u04af\u043d \u0445\u043e\u0439\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "noordoost",
                            "noordoosten"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0935"
                        ],
                        "no": [
                            "nord\u00f8st"
                        ],
                        "oc": [
                            "Gregau",
                            "Aguialoun",
                            "Cisampa"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a30\u0a2c"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u00f3\u0142nocny wsch\u00f3d"
                        ],
                        "pt": [
                            "nordeste"
                        ],
                        "qu": [
                            "chincha anti"
                        ],
                        "ro": [
                            "est"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a"
                        ],
                        "sh": [
                            "severoistok"
                        ],
                        "sk": [
                            "severov\u00fdchod"
                        ],
                        "sl": [
                            "severovzhod"
                        ],
                        "sv": [
                            "nordost"
                        ],
                        "sw": [
                            "mashariki"
                        ],
                        "tl": [
                            "silangang"
                        ],
                        "cs": [
                            "severov\u00fdchod"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d"
                        ],
                        "tpi": [
                            "notes"
                        ],
                        "tr": [
                            "kuzeydo\u011fu",
                            "poyraz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0445\u0456\u0434\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u00f4ng b\u1eafc"
                        ],
                        "vo": [
                            "lof\u00fcda"
                        ],
                        "wa": [
                            "Ess",
                            "Bijhe"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "nord-est-quart-est": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Oos ten Ooste"
                        ],
                        "de": [
                            "Nordost zu Ost"
                        ],
                        "en": [
                            "northeast by east"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd81\ub3d9\ubbf8\ub3d9"
                        ],
                        "es": [
                            "nordeste cuarto al este"
                        ],
                        "it": [
                            "levante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5317\u6771\u5fae\u6771"
                        ],
                        "nl": [
                            "Oost ten Oosten"
                        ],
                        "no": [
                            "nord\u00f8st til \u00f8st"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u00f3\u0142nocny wsch\u00f3d ku wschodowi"
                        ],
                        "tr": [
                            "poyraz kerte g\u00fcndo\u011fusu"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "nord-est-quart-nord": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Oos ten Noorde"
                        ],
                        "de": [
                            "Nordost zu Nord"
                        ],
                        "en": [
                            "northeast by north"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd81\ub3d9\ubbf8\ubd81"
                        ],
                        "es": [
                            "nordeste cuarto al norte"
                        ],
                        "it": [
                            "tramontana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5317\u6771\u5fae\u5317"
                        ],
                        "nl": [
                            "Oost ten Noorden"
                        ],
                        "no": [
                            "nord\u00f8st til nord"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u00f3\u0142nocny wsch\u00f3d ku p\u00f3\u0142nocy"
                        ],
                        "tr": [
                            "poyraz kerte y\u0131ld\u0131z"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "nord-europ\u00e9en": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nordeurop\u00e4isch"
                        ],
                        "en": [
                            "Northern European"
                        ],
                        "it": [
                            "nordeuropeo"
                        ],
                        "sv": [
                            "nordeuropeisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "severoevropsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nord-europ\u00e9en": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "nord-europ\u00e9ens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "nord-europ\u00e9enne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "nord-europ\u00e9ennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "nord-irlandais": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nordirisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Northern Irish"
                        ],
                        "es": [
                            "norirland\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "nordirlandese"
                        ],
                        "nl": [
                            "Iers"
                        ],
                        "pt": [
                            "irland\u00eas"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nord-irlandaise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "nord-irlandaises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "nord-nord-est": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Oos"
                        ],
                        "sq": [
                            "lindje"
                        ],
                        "de": [
                            "Nordnordost"
                        ],
                        "en": [
                            "northeast"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0575\u0578\u0582\u057d\u056b\u057d \u0561\u0580\u0587\u0565\u056c\u0575\u0561\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015fimali \u015f\u0259rq"
                        ],
                        "eu": [
                            "ekialde"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09ac"
                        ],
                        "be": [
                            "\u045e\u0441\u0445\u043e\u0434\u043d\u0456"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0db1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd81\ubd81\ub3d9"
                        ],
                        "hr": [
                            "sjeveroistok"
                        ],
                        "da": [
                            "nordnord\u00f8st"
                        ],
                        "es": [
                            "nornordeste"
                        ],
                        "ga": [
                            "oirthuaisceart"
                        ],
                        "gl": [
                            "nordeste"
                        ],
                        "cy": [
                            "gogledd ddwyrain"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e6\u10db\u10dd\u10e1\u10d0\u10d5\u10da\u10e3\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0392\u03bf\u03c1\u03b5\u03b9\u03bf\u03b1\u03bd\u03b1\u03c4\u03bf\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab5"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0935"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9szakkelet"
                        ],
                        "ia": [
                            "est"
                        ],
                        "ie": [
                            "ost"
                        ],
                        "is": [
                            "nor\u00f0nor\u00f0austur"
                        ],
                        "it": [
                            "est",
                            "tramontana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5317\u5317\u6771"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0cb5"
                        ],
                        "ku": [
                            "bakur\u00ea rojhilat"
                        ],
                        "lv": [
                            "zieme\u013caustrumu"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161iaur\u0117s ryt\u0173"
                        ],
                        "mt": [
                            "Grigal tramuntana"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0935"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u04af\u04af\u043d \u0445\u043e\u0439\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "Oost"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0935"
                        ],
                        "no": [
                            "nord\u00f8st"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a30\u0a2c"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u00f3\u0142nocny p\u00f3\u0142nocny wsch\u00f3d"
                        ],
                        "pt": [
                            "nordeste"
                        ],
                        "sw": [
                            "mashariki"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d"
                        ],
                        "tr": [
                            "poyraz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0445\u0456\u0434\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u00f4ng b\u1eafc"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "nord-nord-ouest": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Wes"
                        ],
                        "sq": [
                            "per\u00ebndim"
                        ],
                        "de": [
                            "Nordnordwest"
                        ],
                        "en": [
                            "west",
                            "northwest"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0575\u0578\u0582\u057d\u056b\u057d \u0561\u0580\u0587\u0574\u057f\u0575\u0561\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015fimali q\u0259rb"
                        ],
                        "eu": [
                            "mendebalde"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09ae"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0437\u0430\u0445\u043e\u0434\u043d\u0456"
                        ],
                        "br": [
                            "sterenn"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u897f\u5317\u504f\u5317"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0dc0\u0dba\u0db9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd81\ubd81\uc11c"
                        ],
                        "hr": [
                            "sjeverozapadni"
                        ],
                        "da": [
                            "nordnordvest"
                        ],
                        "es": [
                            "nornoroeste"
                        ],
                        "ga": [
                            "iarthuaisceart"
                        ],
                        "gl": [
                            "noroeste"
                        ],
                        "cy": [
                            "gogledd orllewin"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d0\u10e1\u10d0\u10d5\u10da\u10d4\u10d7\u10d8\u10e1"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0392\u03bf\u03c1\u03b5\u03b9\u03bf\u03b4\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aae"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9szaknyugat"
                        ],
                        "ia": [
                            "west"
                        ],
                        "ie": [
                            "west"
                        ],
                        "is": [
                            "nor\u00f0nor\u00f0vestur"
                        ],
                        "it": [
                            "maestro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5317\u5317\u897f"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0cae"
                        ],
                        "ku": [
                            "bakur\u00ea rojava"
                        ],
                        "lv": [
                            "zieme\u013crietumu"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161iaur\u0117s vakar\u0173"
                        ],
                        "mt": [
                            "Tramuntana majjistral"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u0443\u0443\u043d \u0445\u043e\u0439\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "West"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "no": [
                            "nordvest"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a1b\u0a2e"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u00f3\u0142nocny p\u00f3\u0142nocny zach\u00f3d"
                        ],
                        "pt": [
                            "noroeste"
                        ],
                        "sw": [
                            "magharibi"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c2f"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d"
                        ],
                        "tr": [
                            "karayel"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0430\u0445\u0456\u0434\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1eafc t\u00e2y"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "nord-ouest": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Wes"
                        ],
                        "sq": [
                            "per\u00ebndim"
                        ],
                        "de": [
                            "Nordwest"
                        ],
                        "en": [
                            "northwest"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0575\u0578\u0582\u057d\u056b\u057d \u0561\u0580\u0587\u0574\u057f\u0575\u0561\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015fimali q\u0259rb"
                        ],
                        "eu": [
                            "mendebalde"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09ae"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u045e\u043d\u043e\u0447\u043d\u044b \u0437\u0430\u0445\u0430\u0434"
                        ],
                        "bs": [
                            "zapad",
                            "sjeverozapad"
                        ],
                        "br": [
                            "gwalarn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u0437\u0430\u043f\u0430\u0434"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u897f\u5317"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0dc0\u0dba\u0db9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd81\uc11c"
                        ],
                        "hr": [
                            "maestro"
                        ],
                        "da": [
                            "nordvest"
                        ],
                        "es": [
                            "noroeste"
                        ],
                        "eo": [
                            "nordokcidento"
                        ],
                        "et": [
                            "loe"
                        ],
                        "fi": [
                            "luode"
                        ],
                        "ga": [
                            "iarthuaisceart"
                        ],
                        "gl": [
                            "noroeste"
                        ],
                        "cy": [
                            "gogledd orllewin"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d0\u10e1\u10d0\u10d5\u10da\u10d4\u10d7\u10d8\u10e1"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0392\u03bf\u03c1\u03b5\u03b9\u03bf\u03b4\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aae"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9szaknyugat"
                        ],
                        "io": [
                            "nordwesto"
                        ],
                        "id": [
                            "barat laut"
                        ],
                        "ia": [
                            "west"
                        ],
                        "ie": [
                            "west"
                        ],
                        "is": [
                            "nor\u00f0vestur"
                        ],
                        "it": [
                            "maestrale",
                            "maestro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5317\u897f"
                        ],
                        "jv": [
                            "kulon"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0cae"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0442\u044b\u0441"
                        ],
                        "ku": [
                            "bakur\u00ea rojava"
                        ],
                        "lv": [
                            "zieme\u013crietumu"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161iaur\u0117s vakar\u0173"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u0437\u0430\u043f\u0430\u0434"
                        ],
                        "ms": [
                            "barat laut"
                        ],
                        "mt": [
                            "Majjistral"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u0443\u0443\u043d \u0445\u043e\u0439\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "noordwest",
                            "noordwesten"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "no": [
                            "nordvest"
                        ],
                        "oc": [
                            "Magistrau",
                            "Mistrau"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a1b\u0a2e"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u00f3\u0142nocny zach\u00f3d"
                        ],
                        "pt": [
                            "noroeste"
                        ],
                        "qu": [
                            "chincha kunti"
                        ],
                        "ro": [
                            "vest"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043f\u0430\u0434"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u0437\u0430\u043f\u0430\u0434"
                        ],
                        "sh": [
                            "severozapad"
                        ],
                        "sk": [
                            "severoz\u00e1pad"
                        ],
                        "sl": [
                            "severozahod"
                        ],
                        "sv": [
                            "nordv\u00e4st"
                        ],
                        "sw": [
                            "magharibi"
                        ],
                        "tl": [
                            "kanlurang"
                        ],
                        "cs": [
                            "severoz\u00e1pad"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c2f"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d"
                        ],
                        "tpi": [
                            "notwes"
                        ],
                        "tr": [
                            "karayel"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0456\u0432\u043d\u0456\u0447\u043d\u0438\u0439 \u0437\u0430\u0445\u0456\u0434"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1eafc t\u00e2y"
                        ],
                        "vo": [
                            "ves\u00fcda"
                        ],
                        "wa": [
                            "Ouwess",
                            "Schoice"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nordwestlich"
                        ],
                        "en": [
                            "northwest",
                            "northwestern"
                        ],
                        "es": [
                            "noroccidental"
                        ],
                        "eo": [
                            "nordokcidenta"
                        ],
                        "fi": [
                            "luoteinen"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9szaknyugati"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "severoz\u00e1padn\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "severoz\u00e1padn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "nord-ouest-quart-nord": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Wes ten Noorde"
                        ],
                        "de": [
                            "Nordwest zu Nord"
                        ],
                        "en": [
                            "northwest by north"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u897f\u5317\u5fae\u5317"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd81\uc11c\ubbf8\ubd81"
                        ],
                        "es": [
                            "noroeste quarto al norte"
                        ],
                        "it": [
                            "tramontana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5317\u897f\u5fae\u5317"
                        ],
                        "nl": [
                            "West ten Noorden"
                        ],
                        "no": [
                            "nordvest til nord"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u00f3\u0142nocny zach\u00f3d ku p\u00f3\u0142nocy"
                        ],
                        "tr": [
                            "karayel kerte y\u0131ld\u0131z"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "nord-ouest-quart-ouest": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Wes ten Weste"
                        ],
                        "de": [
                            "Nordwest zu West"
                        ],
                        "en": [
                            "northwest by west"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd81\uc11c\ubbf8\uc11c"
                        ],
                        "es": [
                            "noroeste quarto al oeste"
                        ],
                        "it": [
                            "ponente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5317\u897f\u5fae\u897f"
                        ],
                        "nl": [
                            "West ten Westen"
                        ],
                        "no": [
                            "nordvest til vest"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u00f3\u0142nocny zach\u00f3d ku zachodowi"
                        ],
                        "tr": [
                            "karayel keret g\u00fcnbat\u0131s\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "nord-quart-nord-est": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Noord ten Ooste"
                        ],
                        "de": [
                            "Nord zu Ost"
                        ],
                        "en": [
                            "north by east"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd81\ubbf8\ub3d9"
                        ],
                        "es": [
                            "norte cuarto al nordeste"
                        ],
                        "it": [
                            "greco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5317\u5fae\u6771"
                        ],
                        "nl": [
                            "Noord ten Oosten"
                        ],
                        "no": [
                            "nord til \u00f8st"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u00f3\u0142noc ku wschodowi"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u0131ld\u0131z kerte poyraz"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "nord-quart-nord-ouest": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Noord ten Weste"
                        ],
                        "de": [
                            "Nord zu West"
                        ],
                        "en": [
                            "north by west"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd81\ubbf8\uc11c"
                        ],
                        "es": [
                            "norte quarto al noroeste"
                        ],
                        "it": [
                            "maestro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5317\u5fae\u897f"
                        ],
                        "nl": [
                            "Noord ten Westen"
                        ],
                        "no": [
                            "nord til vest"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u00f3\u0142noc ku zachodowi"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u0131ld\u0131z kerte karayel"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "nordam\u00e9ricain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "North American"
                        ],
                        "ca": [
                            "americ\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "norteamericano"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u00f3\u0142nocnoameryka\u0144ski"
                        ],
                        "ro": [
                            "american"
                        ],
                        "cs": [
                            "severoamerick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nordam\u00e9ricain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "nordam\u00e9ricains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "nordam\u00e9ricaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "nordam\u00e9ricaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "nordique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nordisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Nordic",
                            "northern",
                            "boreal"
                        ],
                        "da": [
                            "nordlig",
                            "nordisk"
                        ],
                        "ia": [
                            "nordic"
                        ],
                        "it": [
                            "nordico"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u00f3\u0142nocny",
                            "nordowy"
                        ],
                        "cs": [
                            "nordick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nordique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "nordiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "noria": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Roue hydraulique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sch\u00f6pfrad"
                        ],
                        "en": [
                            "noria",
                            "elevator"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c34\u8f66"
                        ],
                        "it": [
                            "noria"
                        ],
                        "nl": [
                            "paternoster"
                        ],
                        "oc": [
                            "posaraca",
                            "pousarenque"
                        ],
                        "pt": [
                            "nora"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u0440\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "noria": [
                    "Singulier"
                ],
                "norias": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "norique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Norische"
                        ],
                        "en": [
                            "Noric"
                        ],
                        "es": [
                            "n\u00f3rico"
                        ],
                        "gl": [
                            "n\u00f3rico"
                        ],
                        "it": [
                            "norico"
                        ],
                        "pt": [
                            "n\u00f3rico"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "normal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "normaal"
                        ],
                        "de": [
                            "normal"
                        ],
                        "en": [
                            "normal"
                        ],
                        "ca": [
                            "normal"
                        ],
                        "da": [
                            "normal"
                        ],
                        "es": [
                            "normal"
                        ],
                        "eo": [
                            "normala"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00e6ttvor\u00f0in",
                            "regluligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "normaali",
                            "tavallinen",
                            "s\u00e4\u00e4nn\u00f6nmukainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bd\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "hu": [
                            "norm\u00e1lis"
                        ],
                        "io": [
                            "norma"
                        ],
                        "it": [
                            "normale"
                        ],
                        "nl": [
                            "normaal"
                        ],
                        "no": [
                            "vanlig",
                            "vanleg"
                        ],
                        "pl": [
                            "normalny"
                        ],
                        "pt": [
                            "habitual",
                            "natural",
                            "normal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "norm\u00e1lny"
                        ],
                        "sv": [
                            "normal"
                        ],
                        "cs": [
                            "norm\u00e1ln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "normal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "normaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "normale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "normales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "normale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Normale"
                        ],
                        "en": [
                            "normal",
                            "normal line"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6cd5\u7ebf"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc95\uc120"
                        ],
                        "it": [
                            "normale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6cd5\u7dda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "normale": [
                    "Singulier"
                ],
                "normales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "normalement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u2019une mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "normalerweise"
                        ],
                        "en": [
                            "normally"
                        ],
                        "ast": [
                            "normalmente"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u043d\u043e"
                        ],
                        "es": [
                            "normalmente"
                        ],
                        "gl": [
                            "normalmente"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bd\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "normalmente"
                        ],
                        "pt": [
                            "normalmente"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Dans un cas normal ou courant\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "normally",
                            "ordinarily"
                        ],
                        "br": [
                            "sa\u00f1set"
                        ],
                        "eo": [
                            "norme"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bd\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u901a\u5e38"
                        ],
                        "oc": [
                            "normalament"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "normalisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de normaliser",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Normalisierung"
                        ],
                        "en": [
                            "standardization",
                            "normalization"
                        ],
                        "it": [
                            "normalizzazione"
                        ],
                        "pl": [
                            "normalizacja"
                        ],
                        "cs": [
                            "normalizace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "normalisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "normalisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "normand": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "normannisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Norman"
                        ],
                        "es": [
                            "normando"
                        ],
                        "eo": [
                            "normanda"
                        ],
                        "hu": [
                            "normann"
                        ],
                        "it": [
                            "normanno"
                        ],
                        "nl": [
                            "Normandisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "normand"
                        ],
                        "pt": [
                            "normando"
                        ],
                        "sv": [
                            "normandisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "normand": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "normands": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "normande": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "normandes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Normannisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Norman"
                        ],
                        "es": [
                            "normando"
                        ],
                        "it": [
                            "normanno"
                        ],
                        "pt": [
                            "normando"
                        ],
                        "sv": [
                            "normandiska"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Normand": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Envahisseurs vikings en France",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nordmann"
                        ],
                        "en": [
                            "Norman"
                        ],
                        "eo": [
                            "normano",
                            "normanino"
                        ],
                        "it": [
                            "Normanno"
                        ],
                        "nl": [
                            "Noorman"
                        ],
                        "sv": [
                            "Nordbo"
                        ],
                        "cs": [
                            "Norman"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Habitant de Normandie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Norman"
                        ],
                        "ang": [
                            "Nor\u00f0mandisca"
                        ],
                        "es": [
                            "normando",
                            "normanda"
                        ],
                        "eo": [
                            "normando",
                            "normandino"
                        ],
                        "it": [
                            "normanno",
                            "normanna"
                        ],
                        "nl": [
                            "Normandi\u00ebr"
                        ],
                        "pt": [
                            "normando",
                            "normanda"
                        ],
                        "sv": [
                            "normand"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Normand": [
                    "Singulier"
                ],
                "Normands": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Normande": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Habitante de Normandie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Norman"
                        ],
                        "es": [
                            "normanda"
                        ],
                        "eo": [
                            "normandino"
                        ],
                        "it": [
                            "normanna"
                        ],
                        "pt": [
                            "normanda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Normande": [
                    "Singulier"
                ],
                "Normandes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "normatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "normative"
                        ],
                        "es": [
                            "normativo"
                        ],
                        "it": [
                            "normativo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u898f\u7bc4\u7684"
                        ],
                        "nl": [
                            "normatief"
                        ],
                        "pl": [
                            "normatywny"
                        ],
                        "ro": [
                            "normativ"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "normatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "normatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "normative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "normatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "normativit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Normativit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "normativity"
                        ],
                        "da": [
                            "normativitet"
                        ],
                        "es": [
                            "normativitad"
                        ],
                        "fi": [
                            "normatiivisuus"
                        ],
                        "it": [
                            "normativit\u00e0"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "normativit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "normativit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "northbridge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Northbridge"
                        ],
                        "en": [
                            "northbridge"
                        ],
                        "ca": [
                            "northbridge"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5317\u6865"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub178\uc2a4\ube0c\ub9ac\uc9c0"
                        ],
                        "da": [
                            "northbridge"
                        ],
                        "es": [
                            "puente norte"
                        ],
                        "fi": [
                            "pohjoissilta"
                        ],
                        "el": [
                            "northbridge"
                        ],
                        "it": [
                            "northbridge"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ce\u30fc\u30b9\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8"
                        ],
                        "ms": [
                            "jejambat utara"
                        ],
                        "nl": [
                            "northbridge"
                        ],
                        "pl": [
                            "mostek p\u00f3\u0142nocny"
                        ],
                        "pt": [
                            "northbridge"
                        ],
                        "ro": [
                            "northbridge"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043c\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "nordbrygga"
                        ],
                        "cs": [
                            "northbridge"
                        ],
                        "vi": [
                            "chip c\u1ea7u b\u1eafc"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "norv\u00e9gien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "de Norv\u00e8ge",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Noors",
                            "Noorweegs"
                        ],
                        "de": [
                            "norwegisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Norwegian"
                        ],
                        "az": [
                            "norve\u00e7li"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "noruec"
                        ],
                        "da": [
                            "norsk"
                        ],
                        "es": [
                            "noruego"
                        ],
                        "eo": [
                            "norvega"
                        ],
                        "et": [
                            "norra"
                        ],
                        "fo": [
                            "norskur"
                        ],
                        "fi": [
                            "norjalainen"
                        ],
                        "fy": [
                            "Noarsk"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03bf\u03c1\u03b2\u03b7\u03b3\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "norv\u00e9g"
                        ],
                        "is": [
                            "norskur"
                        ],
                        "it": [
                            "norvegese"
                        ],
                        "lv": [
                            "norv\u0113\u0123u",
                            "norv\u0113\u0123isks"
                        ],
                        "lt": [
                            "norveg\u0173",
                            "norvegi\u0161kas"
                        ],
                        "nl": [
                            "Noors"
                        ],
                        "no": [
                            "norsk",
                            "norsk"
                        ],
                        "pl": [
                            "norweski"
                        ],
                        "pt": [
                            "noruegu\u00eas"
                        ],
                        "ro": [
                            "norvegian"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "n\u00f3rsky"
                        ],
                        "sl": [
                            "norve\u0161ki"
                        ],
                        "sv": [
                            "norsk"
                        ],
                        "cs": [
                            "norsk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "Norve\u00e7li"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "norv\u00e9gien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "norv\u00e9giens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "norv\u00e9gienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "norv\u00e9giennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "no"
                        ],
                        "af": [
                            "noors"
                        ],
                        "sq": [
                            "gjuha norvegjeze"
                        ],
                        "de": [
                            "Norwegisch"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1296\u122d\u12cc\u12ed\u129b"
                        ],
                        "en": [
                            "Norwegian"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0576\u0578\u0580\u057e\u0565\u0563\u0565\u0580\u0565\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "noruego"
                        ],
                        "az": [
                            "Norve\u00e7 dili"
                        ],
                        "eu": [
                            "norvegiera"
                        ],
                        "bs": [
                            "norve\u0161ki jezik"
                        ],
                        "br": [
                            "norvegeg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "noruec"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub178\ub974\uc6e8\uc774\uc5b4"
                        ],
                        "kw": [
                            "norgahek"
                        ],
                        "hr": [
                            "norve\u0161ki jezik"
                        ],
                        "da": [
                            "norsk"
                        ],
                        "es": [
                            "noruego"
                        ],
                        "et": [
                            "norra keel"
                        ],
                        "fo": [
                            "norskt"
                        ],
                        "fi": [
                            "norja"
                        ],
                        "fy": [
                            "noarsk"
                        ],
                        "gd": [
                            "nirrhibis"
                        ],
                        "gl": [
                            "noruegu\u00e9s"
                        ],
                        "cy": [
                            "norwyeg"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03bf\u03c1\u03b2\u03b7\u03b3\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e0\u05d5\u05e8\u05d5\u05d5\u05d2\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "norv\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "norvegiana"
                        ],
                        "ia": [
                            "norvegiano"
                        ],
                        "is": [
                            "norska"
                        ],
                        "it": [
                            "norvegese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u8a9e"
                        ],
                        "jv": [
                            "nurw\u00e8gen",
                            "norsk"
                        ],
                        "la": [
                            "lingua norvegica"
                        ],
                        "lv": [
                            "norv\u0113\u0123u",
                            "norv\u0113\u0123u valoda"
                        ],
                        "li": [
                            "noors"
                        ],
                        "lt": [
                            "norveg\u0173",
                            "norveg\u0173 kalba"
                        ],
                        "nl": [
                            "Noors"
                        ],
                        "no": [
                            "norsk",
                            "norsk"
                        ],
                        "oc": [
                            "norvegian"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0646\u0648\u0631\u0634\u06a9"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u0646\u0627\u0631\u0648\u0698\u064a \u0698\u0628\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "norweski"
                        ],
                        "pt": [
                            "noruegu\u00eas"
                        ],
                        "ro": [
                            "norvegian\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sm": [
                            "anouei"
                        ],
                        "scn": [
                            "norviggisi"
                        ],
                        "sk": [
                            "n\u00f3r\u010dina"
                        ],
                        "sl": [
                            "norve\u0161\u010dina",
                            "norve\u0161\u010dina"
                        ],
                        "sv": [
                            "norska"
                        ],
                        "sw": [
                            "kinorwei"
                        ],
                        "cs": [
                            "nor\u0161tina"
                        ],
                        "tr": [
                            "Norve\u00e7\u00e7e"
                        ],
                        "vo": [
                            "norg\u00e4nap\u00fck"
                        ],
                        "wa": [
                            "norvedjin"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e0\u05d0\u05e8\u05d5\u05d5\u05e2\u05d2\u05d9\u05e9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Norv\u00e9gien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Norweger",
                            "Norwegerin"
                        ],
                        "en": [
                            "Norwegian"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0576\u0578\u0580\u057e\u0565\u0563\u0561\u0581\u056b"
                        ],
                        "az": [
                            "norve\u00e7li"
                        ],
                        "eu": [
                            "norvegiar"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0435\u0446",
                            "\u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "noruec",
                            "noruega"
                        ],
                        "da": [
                            "nordmand"
                        ],
                        "es": [
                            "noruego",
                            "noruega"
                        ],
                        "eo": [
                            "norvego",
                            "norvegi\u0109o",
                            "norvegino"
                        ],
                        "et": [
                            "norralane"
                        ],
                        "fo": [
                            "nor\u00f0ma\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "norjalainen"
                        ],
                        "gd": [
                            "Nirribheach",
                            "Lochlannach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039d\u03bf\u03c1\u03b2\u03b7\u03b3\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e0\u05d5\u05e8\u05d5\u05d5\u05d2\u05d9",
                            "\u05e0\u05d5\u05e8\u05d5\u05d5\u05d2\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "norv\u00e9g"
                        ],
                        "id": [
                            "orang Norwegia"
                        ],
                        "ia": [
                            "norvegiano"
                        ],
                        "is": [
                            "Nor\u00f0ma\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "norvegese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u4eba"
                        ],
                        "lv": [
                            "norv\u0113\u0123is",
                            "norv\u0113\u0123iete"
                        ],
                        "lt": [
                            "norvegas",
                            "norveg\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Norweeger",
                            "Norweegerin"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u632a\u5a01\u4eba"
                        ],
                        "nl": [
                            "Noor",
                            "Noorse"
                        ],
                        "no": [
                            "nordmann",
                            "nordmann",
                            "nordmann"
                        ],
                        "pl": [
                            "Norweg",
                            "Norwe\u017cka"
                        ],
                        "pt": [
                            "noruegu\u00eas",
                            "norueguesa"
                        ],
                        "ro": [
                            "norvegian",
                            "norvegianc\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0435\u0446",
                            "\u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "Norv\u00e9\u017eanin",
                            "Norv\u00e9\u017e\u0101nka"
                        ],
                        "sk": [
                            "N\u00f3r",
                            "N\u00f3rka"
                        ],
                        "sv": [
                            "norrman",
                            "norska",
                            "norsk"
                        ],
                        "cs": [
                            "Nor",
                            "Norka"
                        ],
                        "tr": [
                            "Norve\u00e7li"
                        ],
                        "vo": [
                            "Norg\u00e4nan",
                            "Norg\u00e4nan",
                            "Norg\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Norv\u00e9gien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Norv\u00e9giens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Norv\u00e9gienne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Norwegerin"
                        ],
                        "es": [
                            "noruega"
                        ],
                        "it": [
                            "norvegese"
                        ],
                        "pt": [
                            "norueguesa"
                        ],
                        "cs": [
                            "Norka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Norv\u00e9gienne": [
                    "Singulier"
                ],
                "Norv\u00e9giennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nos\u00e9ane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nosean",
                            "Ha\u00fcyine"
                        ],
                        "en": [
                            "nosean",
                            "hauynite"
                        ],
                        "ca": [
                            "noseana"
                        ],
                        "fi": [
                            "noseaani"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e0\u05d5\u05e1\u05d0\u05df"
                        ],
                        "it": [
                            "nosean"
                        ],
                        "nl": [
                            "noseaan"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u043e\u0437\u0435\u0430\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nos\u00e9ane": [
                    "Singulier"
                ],
                "nos\u00e9anes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nos\u00e9mose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nosemose"
                        ],
                        "en": [
                            "nosemosis"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u043e\u0437\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "nosemiasi",
                            "nosema"
                        ],
                        "es": [
                            "nosemosis",
                            "nosematosis"
                        ],
                        "fi": [
                            "nosematoosi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03bf\u03b6\u03b5\u03bc\u03af\u03b1\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "is": [
                            "nosemosis",
                            "nosema"
                        ],
                        "it": [
                            "nosemiasi"
                        ],
                        "pl": [
                            "nosemoza"
                        ],
                        "pt": [
                            "nosemose"
                        ],
                        "cs": [
                            "nosem\u00f3za",
                            "nosemat\u00f3za"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u043e\u0437\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437",
                            "\u043d\u043e\u0437\u0435\u043c\u043e\u0437"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nos\u00e9mose": [
                    "Singulier"
                ],
                "nos\u00e9moses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nosocomial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nosokomial"
                        ],
                        "en": [
                            "nosocomial"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03bf\u03c3\u03bf\u03ba\u03bf\u03bc\u03b5\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "nosocomiale"
                        ],
                        "nl": [
                            "nosocomiaal"
                        ],
                        "oc": [
                            "nosocomial"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nosocomial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "nosocomiaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "nosocomiale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "nosocomiales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "nostalgie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Heimweh",
                            "Nostalgie"
                        ],
                        "en": [
                            "nostalgia",
                            "sickness"
                        ],
                        "br": [
                            "hiraezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "nost\u00e0lgia"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub178\uc2a4\ud0e4\uc9c0\uc5b4",
                            "\uadf8\ub9ac\uc6c0",
                            "\ud5a5\uc218",
                            "\ub9dd\ud5a5"
                        ],
                        "kw": [
                            "hireth"
                        ],
                        "es": [
                            "nostalgia"
                        ],
                        "eo": [
                            "nostalgio"
                        ],
                        "et": [
                            "nostalgia"
                        ],
                        "fo": [
                            "heimlongsil"
                        ],
                        "fi": [
                            "nostalgia"
                        ],
                        "cy": [
                            "hiraeth"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03bf\u03c3\u03c4\u03b1\u03bb\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "nostalgio"
                        ],
                        "it": [
                            "nostalgia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ce\u30b9\u30bf\u30eb\u30b8\u30fc",
                            "\u90f7\u6101"
                        ],
                        "nl": [
                            "heimwee"
                        ],
                        "pt": [
                            "nostalgia"
                        ],
                        "sv": [
                            "nostalgi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nostalgie": [
                    "Singulier"
                ],
                "nostalgies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nostalgique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif \u00e0 la nostalgie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nostalgisch"
                        ],
                        "en": [
                            "nostalgic"
                        ],
                        "br": [
                            "hiraezhus"
                        ],
                        "ca": [
                            "nost\u00e0lgic"
                        ],
                        "es": [
                            "nost\u00e1lgico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03bf\u03c3\u03c4\u03b1\u03bb\u03b3\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "nostalgico",
                            "nostalgica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u61d0\u304b\u3057\u3055"
                        ],
                        "pl": [
                            "t\u0119skny"
                        ],
                        "sv": [
                            "nostalgisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "nostalgick\u00fd",
                            "teskn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nostalgique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "nostalgiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "nostratique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nostratisch"
                        ],
                        "en": [
                            "nostratic"
                        ],
                        "ca": [
                            "nostr\u00e0tic"
                        ],
                        "da": [
                            "nostratisk"
                        ],
                        "es": [
                            "nostr\u00e1tico"
                        ],
                        "it": [
                            "nostratico"
                        ],
                        "pt": [
                            "nostr\u00e1tico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nostratique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "nostratiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "notable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "notable"
                        ],
                        "es": [
                            "notable"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e6\u10d8\u10e0\u10e1\u10e8\u10d4\u10e1\u10d0\u10dc\u10d8\u10e8\u10dc\u10d0\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "notabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "opmerkelijk",
                            "aanzienlijk",
                            "vooraanstaand",
                            "van aanzien"
                        ],
                        "pt": [
                            "not\u00e1vel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "notable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "notables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "fi": [
                            "herra"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03cc\u03ba\u03c1\u03b9\u03c4\u03bf\u03c2",
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03cd\u03c7\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "remarkinda"
                        ],
                        "it": [
                            "notabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "notabele",
                            "man van aanzien"
                        ],
                        "sw": [
                            "mtu mkubwa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "notable": [
                    "Singulier"
                ],
                "notables": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "notaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Notar"
                        ],
                        "en": [
                            "notary"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "notari"
                        ],
                        "br": [
                            "noter"
                        ],
                        "ca": [
                            "notari"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u516c\u8b49\u4eba"
                        ],
                        "co": [
                            "nutariu"
                        ],
                        "da": [
                            "notar"
                        ],
                        "es": [
                            "notario"
                        ],
                        "eo": [
                            "notario"
                        ],
                        "fi": [
                            "notaari"
                        ],
                        "ga": [
                            "n\u00f3taire"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bc\u03b2\u03bf\u03bb\u03b1\u03b9\u03bf\u03b3\u03c1\u03ac\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "notario"
                        ],
                        "id": [
                            "notaris"
                        ],
                        "it": [
                            "notaio"
                        ],
                        "lb": [
                            "Nott\u00e4r"
                        ],
                        "nl": [
                            "notaris"
                        ],
                        "oc": [
                            "notari"
                        ],
                        "pl": [
                            "notariusz"
                        ],
                        "pt": [
                            "not\u00e1rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u0442\u0430\u0440\u0438\u0443\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "notarie"
                        ],
                        "cs": [
                            "not\u00e1\u0159"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00f4ng ch\u1ee9ng vi\u00ean"
                        ],
                        "wa": [
                            "not\u00e5re"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "notaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "notaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "notamment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unter anderem"
                        ],
                        "en": [
                            "notably",
                            "especially",
                            "also",
                            "amongst other things"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0635\u0648\u0635\u0627"
                        ],
                        "br": [
                            "peurgetket"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043e",
                            "\u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e",
                            "\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e",
                            "\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "especialment",
                            "particularment"
                        ],
                        "es": [
                            "notablemente"
                        ],
                        "eo": [
                            "inter alie"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03c1\u03af\u03c9\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "specialmente"
                        ],
                        "nl": [
                            "onder andere",
                            "onder meer",
                            "zoal",
                            "met name"
                        ],
                        "oc": [
                            "subretot",
                            "en particular",
                            "notadament",
                            "especialament"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e",
                            "\u043a\u0430\u043a \u0440\u0430\u0437",
                            "\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "notaresse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Notarin"
                        ],
                        "ca": [
                            "not\u00e0ria"
                        ],
                        "es": [
                            "notaria"
                        ],
                        "eo": [
                            "notariedzino"
                        ],
                        "it": [
                            "notaia"
                        ],
                        "ro": [
                            "not\u0103reas\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "not\u00e1\u0159ka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "notaresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "notaresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "note": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "notation",
                            "note"
                        ],
                        "es": [
                            "nota"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b1\u03b8\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "noto"
                        ],
                        "pl": [
                            "notatka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0447\u0451\u0442"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Musique)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "note"
                        ],
                        "es": [
                            "nota"
                        ],
                        "fi": [
                            "nuotti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03cc\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "nota"
                        ],
                        "pl": [
                            "nuta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "note": [
                    "Singulier"
                ],
                "notes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "noter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anmerken",
                            "aufschreiben",
                            "aufzeichnen",
                            "notieren"
                        ],
                        "en": [
                            "make a note",
                            "note",
                            "write down"
                        ],
                        "br": [
                            "nota\u00f1",
                            "noti\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "anotar",
                            "apuntar",
                            "memoritzar"
                        ],
                        "es": [
                            "notar",
                            "apuntar",
                            "anotar"
                        ],
                        "eo": [
                            "noti"
                        ],
                        "fy": [
                            "oantekenje"
                        ],
                        "io": [
                            "notar"
                        ],
                        "la": [
                            "annotare"
                        ],
                        "nl": [
                            "aantekenen",
                            "noteren",
                            "opschrijven",
                            "teboekstellen"
                        ],
                        "pt": [
                            "escrever nota sobre",
                            "tomar nota de",
                            "notar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "annotera",
                            "anteckna",
                            "notera"
                        ],
                        "cs": [
                            "ozn\u00e1mkovat",
                            "zapsat",
                            "zaznamenat",
                            "hodnotit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "notification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "notification"
                        ],
                        "io": [
                            "notifiko"
                        ],
                        "it": [
                            "notificazione",
                            "notifica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0438\u0437\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyrozum\u011bn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "notification": [
                    "Singulier"
                ],
                "notifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}