{
    "notion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kenntnis",
                            "Grundkenntnisse",
                            "Elememtarkenntnisse",
                            "Vorstellung"
                        ],
                        "en": [
                            "notion"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0641\u0647\u0648\u0645"
                        ],
                        "ca": [
                            "noci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "noci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "nociono"
                        ],
                        "it": [
                            "nozione"
                        ],
                        "oc": [
                            "nocion"
                        ],
                        "pt": [
                            "no\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "no\u021biune"
                        ],
                        "cs": [
                            "pojem",
                            "potucha",
                            "pon\u011bt\u00ed",
                            "dojem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "notion": [
                    "Singulier"
                ],
                "notions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "notochorde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Structure anatomique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Chorda"
                        ],
                        "en": [
                            "notochord"
                        ],
                        "br": [
                            "notokordenn"
                        ],
                        "es": [
                            "notocorda"
                        ],
                        "oc": [
                            "notoc\u00f2rda"
                        ],
                        "cs": [
                            "struna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "notochorde": [
                    "Singulier"
                ],
                "notochordes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "notoire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "known",
                            "notorious"
                        ],
                        "io": [
                            "notora"
                        ],
                        "it": [
                            "notorio"
                        ],
                        "la": [
                            "notorius"
                        ],
                        "nl": [
                            "notoir",
                            "berucht"
                        ],
                        "no": [
                            "beryktet"
                        ],
                        "oc": [
                            "not\u00f2ri",
                            "conegut"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "notoire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "notoires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "notori\u00e9t\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Offenkundigkeit",
                            "Bekanntheit"
                        ],
                        "en": [
                            "reputation",
                            "notability",
                            "notoriety"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0633\u0645\u0639\u0629",
                            "\u0627\u0644\u0633\u0645\u0639\u0629"
                        ],
                        "io": [
                            "notoreso"
                        ],
                        "it": [
                            "notoriet\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u60aa\u8a55"
                        ],
                        "nl": [
                            "beruchtheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "notorietat"
                        ],
                        "pt": [
                            "notoriedade"
                        ],
                        "ro": [
                            "notorietate"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "notori\u00e9t\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "notori\u00e9t\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "notre": [
        {
            "type": "Adjectif possessif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ons"
                        ],
                        "de": [
                            "unser",
                            "unsere"
                        ],
                        "en": [
                            "our"
                        ],
                        "eu": [
                            "gure"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6211\u4eec\u7684"
                        ],
                        "da": [
                            "vor"
                        ],
                        "es": [
                            "nuestro"
                        ],
                        "eo": [
                            "nia"
                        ],
                        "fi": [
                            "mme"
                        ],
                        "gd": [
                            "ar"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1557\u1483",
                            "\u1557\u1466"
                        ],
                        "is": [
                            "vor"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0456\u0437\u0434\u0456\u04a3",
                            "\u0431\u0456\u0437\u0434\u0435\u0440\u0434\u0456\u04a3",
                            "\u044b\u043c\u044b\u0437",
                            "\u0456\u043c\u0456\u0437",
                            "\u043c\u044b\u0437",
                            "\u043c\u0456\u0437"
                        ],
                        "nl": [
                            "ons",
                            "onze"
                        ],
                        "pl": [
                            "nasz",
                            "nasza"
                        ],
                        "pt": [
                            "nosso",
                            "nossa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0448"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e5r"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1\u0161"
                        ],
                        "wa": [
                            "nosse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "notre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "nos": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Notre-Dame": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Notre Dame",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unsere Liebe Frau"
                        ],
                        "en": [
                            "Our Lady"
                        ],
                        "gl": [
                            "Nosa Se\u00f1ora"
                        ],
                        "it": [
                            "Madonna"
                        ],
                        "la": [
                            "domina"
                        ],
                        "nl": [
                            "Onze Lieve Vrouw",
                            "Vrouw"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "nouer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bind"
                        ],
                        "en": [
                            "knot",
                            "bind",
                            "connect",
                            "join",
                            "tie",
                            "tie up",
                            "associate",
                            "fasten",
                            "link"
                        ],
                        "ang": [
                            "bindan"
                        ],
                        "br": [
                            "koulma\u00f1",
                            "skoulma\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "lligar"
                        ],
                        "kw": [
                            "kelmy"
                        ],
                        "da": [
                            "knytte",
                            "binde"
                        ],
                        "es": [
                            "anudar",
                            "ligar",
                            "atar"
                        ],
                        "eo": [
                            "nodi",
                            "ligi",
                            "kunigi node"
                        ],
                        "fo": [
                            "binda"
                        ],
                        "fi": [
                            "sitoa"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferbine",
                            "oanknoopje"
                        ],
                        "gd": [
                            "ceangail"
                        ],
                        "cy": [
                            "clymu"
                        ],
                        "io": [
                            "nodigar"
                        ],
                        "is": [
                            "hn\u00fdta"
                        ],
                        "it": [
                            "legare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d50\u3076"
                        ],
                        "la": [
                            "nodo",
                            "ligo"
                        ],
                        "ms": [
                            "ikat",
                            "mengikat"
                        ],
                        "nl": [
                            "knopen",
                            "aanknopen",
                            "aansluiten",
                            "binden",
                            "vastbinden",
                            "vastmaken",
                            "verbinden"
                        ],
                        "pl": [
                            "wi\u0105za\u0107",
                            "\u0142\u0105czy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "amarrar",
                            "atar",
                            "ligar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eennoda"
                        ],
                        "sv": [
                            "binda",
                            "sn\u00f6ra"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00e1zat",
                            "zauzlovat"
                        ],
                        "tr": [
                            "ba\u011flamak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "noueux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a beaucoup de n\u0153uds, en parlant du bois\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "knorrig"
                        ],
                        "en": [
                            "knobbly",
                            "gnarled",
                            "knotty"
                        ],
                        "br": [
                            "kouloumek"
                        ],
                        "fi": [
                            "mukurainen"
                        ],
                        "ia": [
                            "nodose"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0437\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "noueuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "noueuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "nougat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Confiserie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nougat"
                        ],
                        "en": [
                            "nougat"
                        ],
                        "co": [
                            "amandulata"
                        ],
                        "es": [
                            "turr\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "nugao"
                        ],
                        "fi": [
                            "nougat"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf\u03bb\u03ac\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "torrone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cc\u30ac\u30fc"
                        ],
                        "lb": [
                            "Nugga"
                        ],
                        "oc": [
                            "nogat"
                        ],
                        "pt": [
                            "nogado"
                        ],
                        "ro": [
                            "nuga"
                        ],
                        "cs": [
                            "nug\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nougat": [
                    "Singulier"
                ],
                "nougats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nouille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "P\u00e2te alimentaire\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "noodle"
                        ],
                        "sq": [
                            "hajvan"
                        ],
                        "de": [
                            "Nudel"
                        ],
                        "en": [
                            "noodle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0645\u0639\u0643\u0631\u0648\u0646\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "fideo"
                        ],
                        "br": [
                            "toazenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "tallarina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9762\u6761"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad6d\uc218"
                        ],
                        "da": [
                            "nudel"
                        ],
                        "es": [
                            "fideo",
                            "tallar\u00edn"
                        ],
                        "gd": [
                            "noodle"
                        ],
                        "ga": [
                            "noodle"
                        ],
                        "gl": [
                            "fideo"
                        ],
                        "cy": [
                            "nwdls"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03bd\u03ad\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "nudlo"
                        ],
                        "is": [
                            "n\u00fa\u00f0la"
                        ],
                        "it": [
                            "tagliatelle"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9eba"
                        ],
                        "jv": [
                            "mie"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u015fih\u00eere"
                        ],
                        "nl": [
                            "noedels"
                        ],
                        "no": [
                            "nudler"
                        ],
                        "pl": [
                            "makaron"
                        ],
                        "pt": [
                            "talharim"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u043f\u0448\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "rezance"
                        ],
                        "sv": [
                            "nudel"
                        ],
                        "cs": [
                            "nudle"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015fehriye"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00ec s\u1ee3i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nouille": [
                    "Singulier"
                ],
                "nouilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "noum\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "noumenon"
                        ],
                        "es": [
                            "no\u00fameno"
                        ],
                        "eo": [
                            "noumeno"
                        ],
                        "it": [
                            "noumeno"
                        ],
                        "oc": [
                            "noum\u00e8n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "noum\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "noum\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nounou": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "nanny"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0623\u0637\u0641\u0627\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u0561\u0575\u0561\u056f"
                        ],
                        "ca": [
                            "mainadera"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4fdd\u59c6"
                        ],
                        "es": [
                            "ni\u00f1era"
                        ],
                        "eo": [
                            "vanjo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03c4\u03b1\u03bd\u03c4\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "bambinaia",
                            "tata"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ca\u30cb\u30fc"
                        ],
                        "pl": [
                            "niania"
                        ],
                        "pt": [
                            "bab\u00e1"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u044f\u043d\u044f"
                        ],
                        "tr": [
                            "dad\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nounou": [
                    "Singulier"
                ],
                "nounous": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nourrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femme qui allaite l\u2019enfant d\u2019une autre.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Amme",
                            "Tagesmutter"
                        ],
                        "en": [
                            "wet nurse"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0631\u0636\u0639\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "inude"
                        ],
                        "br": [
                            "magerez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u043e\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "dida",
                            "ama de llet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e73\u6bcd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc720\ubaa8"
                        ],
                        "da": [
                            "amme"
                        ],
                        "es": [
                            "ama de crianza",
                            "ama de leche",
                            "nodriza"
                        ],
                        "eo": [
                            "nutristino"
                        ],
                        "fi": [
                            "imett\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "nutristino"
                        ],
                        "it": [
                            "balia",
                            "nutrice"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e73\u6bcd"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017eindyv\u0117"
                        ],
                        "no": [
                            "amme"
                        ],
                        "oc": [
                            "noirissa"
                        ],
                        "pl": [
                            "mamka"
                        ],
                        "pt": [
                            "bab\u00e1",
                            "leite",
                            "ama de leite"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u043c\u0438\u043b\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "nurrizza"
                        ],
                        "sv": [
                            "amma"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Femme qui entretient, qui alimente\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tagesmutter"
                        ],
                        "en": [
                            "nanny"
                        ],
                        "da": [
                            "dagplejemor"
                        ],
                        "es": [
                            "nana",
                            "ni\u00f1era"
                        ],
                        "eo": [
                            "vartistino"
                        ],
                        "pt": [
                            "bab\u00e1",
                            "seca"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nourrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "nourrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nourrir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ern\u00e4hren",
                            "bek\u00f6stigen",
                            "hegen"
                        ],
                        "en": [
                            "to feed",
                            "to nourish",
                            "to foster",
                            "to nurture"
                        ],
                        "br": [
                            "maga\u00f1",
                            "preda\u00f1",
                            "beva\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "alimentar",
                            "mantenir",
                            "nodrir",
                            "fomentar"
                        ],
                        "da": [
                            "fodre",
                            "n\u00e6re",
                            "f\u00f8de"
                        ],
                        "es": [
                            "nutrir",
                            "alimentar"
                        ],
                        "eo": [
                            "nutri"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00f8\u00f0a"
                        ],
                        "fi": [
                            "ravita"
                        ],
                        "fy": [
                            "fiede"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03ad\u03c6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "nutrar"
                        ],
                        "it": [
                            "nutrire",
                            "alimentare"
                        ],
                        "la": [
                            "alere",
                            "nutrire"
                        ],
                        "nl": [
                            "voeden"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u063a\u0630\u0627 \u062f\u0627\u062f\u0646",
                            "\u062a\u063a\u0630\u06cc\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "karmi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "alimentar",
                            "nutrir",
                            "sustenar"
                        ],
                        "ro": [
                            "hr\u0103ni"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043a\u043e\u0440\u043c\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "k\u0155mi\u0165",
                            "\u017eivi\u0165"
                        ],
                        "cs": [
                            "krmit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "nourrisson": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "S\u00e4ugling"
                        ],
                        "en": [
                            "infant",
                            "suckling",
                            "nursing baby"
                        ],
                        "br": [
                            "magadenn",
                            "magadell"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc816\uba39\uc774",
                            "\uc720\uc544"
                        ],
                        "co": [
                            "ciucciu",
                            "criatura"
                        ],
                        "es": [
                            "criatura"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05d9\u05e0\u05d5\u05e7"
                        ],
                        "hu": [
                            "csecsem\u0151"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c4\u1455\u154b\u1585"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e73\u5150",
                            "\u4e73\u98f2\u307f\u5b50"
                        ],
                        "nl": [
                            "zuigeling"
                        ],
                        "pl": [
                            "niemowle"
                        ],
                        "pt": [
                            "mamote",
                            "beb\u00e9 lactente",
                            "beb\u00e9",
                            "lactente"
                        ],
                        "sv": [
                            "sp\u00e4dbarn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nourrisson": [
                    "Singulier"
                ],
                "nourrissons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nourriture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Aliment.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nahrung",
                            "Nahrungsmittel"
                        ],
                        "en": [
                            "food"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0632\u0642"
                        ],
                        "eu": [
                            "elikagai"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u98df\u7269"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc74c\uc2dd",
                            "\uc74c\uc2dd\ubb3c"
                        ],
                        "es": [
                            "comida"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruoka"
                        ],
                        "ga": [
                            "bia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u063a\u0630\u0627"
                        ],
                        "pt": [
                            "alimento",
                            "comida"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0438\u0449\u0430"
                        ],
                        "sg": [
                            "k\u00f6be"
                        ],
                        "tr": [
                            "yiyecek"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ee9c \u0103n",
                            "\u0103n"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(\u00e0 trier)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kos",
                            "voedsel",
                            "kos"
                        ],
                        "de": [
                            "Essen",
                            "Futter",
                            "\u00c4tzung",
                            "Ern\u00e4hrung",
                            "Nahrung",
                            "Nahrungsmittel",
                            "Gericht",
                            "Speise"
                        ],
                        "en": [
                            "food",
                            "nourishment",
                            "fare",
                            "aliment",
                            "meal",
                            "nosh"
                        ],
                        "ang": [
                            "andleofen",
                            "biwist",
                            "foda",
                            "fostor",
                            "mete"
                        ],
                        "ca": [
                            "menjar",
                            "aliment"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5403"
                        ],
                        "da": [
                            "n\u00e6ring",
                            "mad"
                        ],
                        "es": [
                            "alimento",
                            "plato",
                            "manjar"
                        ],
                        "eo": [
                            "nutra\u0135o",
                            "man\u011da\u0135o"
                        ],
                        "et": [
                            "toit"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00f8\u00f0i",
                            "matur"
                        ],
                        "fy": [
                            "fiedsel"
                        ],
                        "gd": [
                            "biadh"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03b3\u03b7\u03c4\u03cc",
                            "\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e1pl\u00e1l\u00e9k",
                            "\u00e9tel"
                        ],
                        "io": [
                            "nutrivo"
                        ],
                        "ia": [
                            "nutrimento"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c2\u157f"
                        ],
                        "is": [
                            "matur"
                        ],
                        "it": [
                            "alimento",
                            "cibo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u98df\u3079\u7269",
                            "\u98df\u6599"
                        ],
                        "nl": [
                            "eten",
                            "voedsel",
                            "voer",
                            "voeding",
                            "kost",
                            "voeder",
                            "voedingsmiddel",
                            "etenswaar",
                            "gerecht",
                            "spijs"
                        ],
                        "no": [
                            "n\u00e6ring"
                        ],
                        "oc": [
                            "noiridura",
                            "manjar",
                            "vianda"
                        ],
                        "pl": [
                            "potrawa"
                        ],
                        "pt": [
                            "alimento",
                            "comida"
                        ],
                        "ro": [
                            "aliment"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0434\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "mat"
                        ],
                        "sw": [
                            "chakula"
                        ],
                        "tl": [
                            "pagk\u00e1in"
                        ],
                        "cs": [
                            "j\u00eddlo",
                            "potrava"
                        ],
                        "tr": [
                            "az\u0131k",
                            "besin"
                        ],
                        "zu": [
                            "ukudla",
                            "ukudla"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nourriture": [
                    "Singulier"
                ],
                "nourritures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nous": [
        {
            "type": "Pronom personnel",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Premi\u00e8re personne du pluriel en tant que sujet",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ons"
                        ],
                        "de": [
                            "wir"
                        ],
                        "en": [
                            "we"
                        ],
                        "az": [
                            "biz"
                        ],
                        "eu": [
                            "gu"
                        ],
                        "br": [
                            "ni"
                        ],
                        "ca": [
                            "nosaltres"
                        ],
                        "shy": [
                            "ne\u010dni"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6211\u4eec",
                            "\u54b1\u4eec"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6b0\ub9ac",
                            "\uc800\ud76c"
                        ],
                        "kw": [
                            "ny"
                        ],
                        "da": [
                            "vi"
                        ],
                        "es": [
                            "nosotros"
                        ],
                        "eo": [
                            "ni"
                        ],
                        "et": [
                            "meie"
                        ],
                        "fo": [
                            "vit"
                        ],
                        "fi": [
                            "me"
                        ],
                        "cy": [
                            "ni"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e9\u10d5\u10d4\u10dc"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bc\u03b5\u03af\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e0\u05d7\u05e0\u05d5"
                        ],
                        "hu": [
                            "mi"
                        ],
                        "io": [
                            "ni"
                        ],
                        "id": [
                            "kami",
                            "kita"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u1559\u148d\u1483",
                            "\u1405\u1559\u148d\u1466"
                        ],
                        "is": [
                            "vi\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "noi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u79c1\u305f\u3061",
                            "\u6211\u3005"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0456\u0437",
                            "\u0431\u0456\u0437\u0434\u0435\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0438\u0437"
                        ],
                        "lv": [
                            "m\u0113s"
                        ],
                        "lt": [
                            "mes"
                        ],
                        "ms": [
                            "kami"
                        ],
                        "nl": [
                            "wij"
                        ],
                        "no": [
                            "vi"
                        ],
                        "oc": [
                            "nos",
                            "nosautres",
                            "nosautras"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "my"
                        ],
                        "pt": [
                            "n\u00f3s",
                            "a gente"
                        ],
                        "ro": [
                            "noi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u044b"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0435\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "my"
                        ],
                        "tk": [
                            "biz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u00fang t\u00f4i"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Utilis\u00e9 en tant que compl\u00e9ment",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ons"
                        ],
                        "sq": [
                            "ne"
                        ],
                        "de": [
                            "uns"
                        ],
                        "en": [
                            "us"
                        ],
                        "br": [
                            "hon",
                            "hol",
                            "hor",
                            "hanomp"
                        ],
                        "ca": [
                            "ens",
                            "nos"
                        ],
                        "da": [
                            "os"
                        ],
                        "es": [
                            "nos"
                        ],
                        "fi": [
                            "meit\u00e4",
                            "meid\u00e4t",
                            "meille"
                        ],
                        "id": [
                            "kami"
                        ],
                        "it": [
                            "ci"
                        ],
                        "li": [
                            "veer",
                            "os"
                        ],
                        "ms": [
                            "kami"
                        ],
                        "no": [
                            "oss"
                        ],
                        "ro": [
                            "ne",
                            "n\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "se"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "nous-m\u00eames": [
        {
            "type": "Pronom personnel",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wir selbst",
                            "wir selber"
                        ],
                        "en": [
                            "ourselves"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00f6z\u00fcm\u00fcz"
                        ],
                        "br": [
                            "unan"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81ea\u5206\u305f\u3061"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0437\u0456\u043c\u0456\u0437"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "nouveau": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui n\u2019existait pas auparavant\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "nuwe"
                        ],
                        "de": [
                            "neu"
                        ],
                        "en": [
                            "new"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u062f\u064a\u062f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u043e\u0432\u044b"
                        ],
                        "ca": [
                            "nou"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65b0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0c8",
                            "\uc0c8\ub85c\uc6b4"
                        ],
                        "da": [
                            "ny"
                        ],
                        "es": [
                            "nuevo"
                        ],
                        "et": [
                            "uus"
                        ],
                        "fi": [
                            "uusi"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10ee\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03ad\u03bf\u03c2",
                            "\u03ba\u03b1\u03b9\u03bd\u03bf\u03cd\u03c1\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00faj"
                        ],
                        "it": [
                            "nuovo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65b0\u3057\u3044"
                        ],
                        "la": [
                            "novus"
                        ],
                        "lv": [
                            "jauns"
                        ],
                        "lt": [
                            "naujas"
                        ],
                        "nl": [
                            "nieuw"
                        ],
                        "no": [
                            "ny",
                            "ny"
                        ],
                        "oc": [
                            "n\u00f2u",
                            "nov\u00e8u"
                        ],
                        "pl": [
                            "nowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "novo"
                        ],
                        "ro": [
                            "nou"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "nov\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "nov"
                        ],
                        "sv": [
                            "ny"
                        ],
                        "cs": [
                            "nov\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "yeni"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u043e\u0432\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qu\u2019on n\u2019avait pas vu auparavant\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "nuwe"
                        ],
                        "de": [
                            "neu"
                        ],
                        "en": [
                            "new",
                            "novel"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u043e\u0432\u044b"
                        ],
                        "ca": [
                            "nou"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65b0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0c8",
                            "\uc0c8\ub85c\uc6b4"
                        ],
                        "da": [
                            "ny"
                        ],
                        "es": [
                            "nuevo"
                        ],
                        "et": [
                            "uus"
                        ],
                        "fi": [
                            "uusi"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10ee\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03ad\u03bf\u03c2",
                            "\u03ba\u03b1\u03b9\u03bd\u03bf\u03cd\u03c1\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00faj"
                        ],
                        "it": [
                            "nuovo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65b0\u3057\u3044"
                        ],
                        "la": [
                            "novus"
                        ],
                        "lv": [
                            "jauns"
                        ],
                        "lt": [
                            "naujas"
                        ],
                        "mg": [
                            "vaovao"
                        ],
                        "nl": [
                            "nieuw"
                        ],
                        "no": [
                            "ny",
                            "ny"
                        ],
                        "pl": [
                            "nowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "novo"
                        ],
                        "ro": [
                            "nou"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "nov\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "nov"
                        ],
                        "sv": [
                            "ny"
                        ],
                        "cs": [
                            "nov\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "yeni"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u043e\u0432\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "nuut"
                        ],
                        "ang": [
                            "niwe"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0576\u0578\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "yeni"
                        ],
                        "eu": [
                            "berri"
                        ],
                        "br": [
                            "nevez"
                        ],
                        "eo": [
                            "nova"
                        ],
                        "et": [
                            "v\u00e4rske"
                        ],
                        "fo": [
                            "n\u00fdggjur"
                        ],
                        "fy": [
                            "nij"
                        ],
                        "gd": [
                            "\u00f9r"
                        ],
                        "ga": [
                            "nua",
                            "\u00far"
                        ],
                        "cy": [
                            "newydd"
                        ],
                        "io": [
                            "nova"
                        ],
                        "id": [
                            "baru"
                        ],
                        "ia": [
                            "nove"
                        ],
                        "is": [
                            "n\u00fdr"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u04a3\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "baru"
                        ],
                        "mg": [
                            "vaovao"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u0121did"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0648",
                            "\u062c\u062f\u06cc\u062f"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u043d\u043e\u0432",
                            "nov"
                        ],
                        "sw": [
                            "pya"
                        ],
                        "tl": [
                            "b\u00e1go"
                        ],
                        "zu": [
                            "sha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nouveau": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "nouveaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "nouvelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "nouvelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "nouveau-n\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "N\u00e9 r\u00e9cemment\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "neugeborene"
                        ],
                        "en": [
                            "newborn"
                        ],
                        "da": [
                            "nyf\u00f8dt"
                        ],
                        "es": [
                            "neonato",
                            "reci\u00e9n nacido"
                        ],
                        "eo": [
                            "novnaskita",
                            "\u0135usnaskito"
                        ],
                        "fi": [
                            "vastasyntynyt"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b5\u03bf\u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c4\u03bf\u03c2",
                            "\u03bd\u03b9\u03bf\u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "orok",
                            "jabang bayi"
                        ],
                        "nl": [
                            "pasgeboren"
                        ],
                        "no": [
                            "nyf\u00f8dt",
                            "nyf\u00f8dd"
                        ],
                        "pl": [
                            "nowonarodzony"
                        ],
                        "pt": [
                            "nascido"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "novorozen\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nouveau-n\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "nouveau-n\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "nouveau-n\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "nouveau-n\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "B\u00e9b\u00e9 de moins de 28 jours\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "neugeboren"
                        ],
                        "en": [
                            "newborn"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2e0\uc0dd\uc544",
                            "\uac13\ub09c\uc544\uc774",
                            "\uac13\ub09c\uc544\uae30",
                            "\uac13\ub09c\uc560"
                        ],
                        "es": [
                            "neonato"
                        ],
                        "eo": [
                            "novnaskito"
                        ],
                        "fi": [
                            "vastasyntynyt"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65b0\u751f\u5150"
                        ],
                        "pl": [
                            "noworodek"
                        ],
                        "pt": [
                            "nascido"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "novoro\u0111en\u010de",
                            "ro\u0111en\u010de"
                        ],
                        "cs": [
                            "novorozenec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nouveau-n\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "nouveau-n\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nouveaut\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Caract\u00e8re de ce qui est nouveau, neuf",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "novelty",
                            "newness"
                        ],
                        "es": [
                            "novedad"
                        ],
                        "ga": [
                            "adhnua"
                        ],
                        "io": [
                            "noveso"
                        ],
                        "it": [
                            "novit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "nieuwheid",
                            "nieuwigheid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nouveaut\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "nouveaut\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nouvelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Genre litt\u00e9raire bas\u00e9 sur un r\u00e9cit de fiction court en prose",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Novelle"
                        ],
                        "en": [
                            "short story",
                            "novella"
                        ],
                        "br": [
                            "danevell"
                        ],
                        "ca": [
                            "la"
                        ],
                        "da": [
                            "novelle"
                        ],
                        "es": [
                            "novela"
                        ],
                        "eo": [
                            "novelo"
                        ],
                        "fo": [
                            "stutts\u00f8ga"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10d0\u10e2\u10d0\u10e0\u10d0 \u10db\u10dd\u10d7\u10ee\u10e0\u10dd\u10d1\u10d0",
                            "\u10dc\u10dd\u10d5\u10d4\u10da\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03bf\u03c5\u03b2\u03ad\u03bb\u03b1",
                            "\u03bd\u03ad\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "nova"
                        ],
                        "id": [
                            "cerita pendek",
                            "cerpen"
                        ],
                        "it": [
                            "novella"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u77ed\u7de8\u5c0f\u8aac"
                        ],
                        "la": [
                            "novellus"
                        ],
                        "nl": [
                            "novelle"
                        ],
                        "pl": [
                            "nowela"
                        ],
                        "pt": [
                            "conto",
                            "novela"
                        ],
                        "ro": [
                            "nuvel\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442\u044c",
                            "\u043d\u043e\u0432\u0435\u043b\u043b\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "novell"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6yk\u00fc"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fait nouveau dont on est inform\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Neuigkeit",
                            "Nachricht"
                        ],
                        "en": [
                            "piece of news",
                            "news"
                        ],
                        "br": [
                            "kelo\u00f9"
                        ],
                        "es": [
                            "noticia"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10dc\u10dd\u10d1\u10d0",
                            "\u10d0\u10db\u10d1\u10d0\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03ad\u03bf"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u04a3\u0430\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "pl": [
                            "nowina",
                            "nowo\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "novidade",
                            "not\u00edcia"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219tire",
                            "noutate",
                            "veste"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u0432\u043e\u0441\u0442\u044c",
                            "\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "nyhet",
                            "underr\u00e4ttelse"
                        ],
                        "tr": [
                            "haber"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nouvelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "nouvelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nouvellement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "newly",
                            "recently"
                        ],
                        "ca": [
                            "novellament"
                        ],
                        "es": [
                            "nuevamente"
                        ],
                        "it": [
                            "novellamente",
                            "nuovamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "nov\u00e8lament",
                            "n\u00f2vament"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "nouvelles": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Renseignement sur l\u2019\u00e9tat d\u2019une personne ou d\u2019une chose\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "nuus"
                        ],
                        "de": [
                            "Nachrichten"
                        ],
                        "en": [
                            "news"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "berria",
                            "albisteak"
                        ],
                        "da": [
                            "nyheder"
                        ],
                        "es": [
                            "noticias"
                        ],
                        "id": [
                            "berita"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0441\u0443\u0440\u0430\u0433 \u0447\u0438\u043c\u044d\u044d"
                        ],
                        "nl": [
                            "nieuws"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "nova": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nova"
                        ],
                        "en": [
                            "nova"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0648\u0641\u0627"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2e0\uc131"
                        ],
                        "it": [
                            "nova"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65b0\u661f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nova": [
                    "Singulier"
                ],
                "novas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "novatianisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "novatianism"
                        ],
                        "ca": [
                            "novacianisme"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub178\ubc14\uc2dc\uc544\ub178\ud30c"
                        ],
                        "es": [
                            "novacianismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "novatiano",
                            "novaciano"
                        ],
                        "fi": [
                            "novatiolaisuus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03bf\u03b2\u03b1\u03c4\u03b9\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "novatianisme"
                        ],
                        "it": [
                            "novazianismo"
                        ],
                        "pl": [
                            "nowacjanizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "novacianismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u0432\u0430\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "novatianer"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u043e\u0432\u0430\u0446\u0456\u0430\u043d\u0456\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "novation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Novation",
                            "Neuerungsvertrag"
                        ],
                        "en": [
                            "novation"
                        ],
                        "es": [
                            "novaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "novazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "schuldvernieuwing",
                            "novatie"
                        ],
                        "pt": [
                            "nova\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "novation": [
                    "Singulier"
                ],
                "novations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "novembre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "November"
                        ],
                        "en": [
                            "November"
                        ],
                        "ast": [
                            "payares"
                        ],
                        "nds": [
                            "Ni\u00ebwelmaond"
                        ],
                        "eu": [
                            "azaro"
                        ],
                        "br": [
                            "Du"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u043e\u0435\u043c\u0432\u0440\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "novembre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5341\u4e00\u6708"
                        ],
                        "ko": [
                            "11\uc6d4"
                        ],
                        "da": [
                            "november"
                        ],
                        "es": [
                            "noviembre"
                        ],
                        "eo": [
                            "novembro"
                        ],
                        "et": [
                            "november"
                        ],
                        "fi": [
                            "marraskuu"
                        ],
                        "gd": [
                            "Samhain"
                        ],
                        "gl": [
                            "novembro"
                        ],
                        "cy": [
                            "Tachwedd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dc\u10dd\u10d4\u10db\u10d1\u10d4\u10e0\u10d8",
                            "\u10dc\u10dd\u10d4\u10db\u10d1\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039d\u03bf\u03ad\u03bc\u03b2\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e0\u05d5\u05d1\u05de\u05d1\u05e8"
                        ],
                        "io": [
                            "novembro"
                        ],
                        "ia": [
                            "novembre"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c4\u1555\u1431\u1546"
                        ],
                        "it": [
                            "novembre"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5341\u4e00\u6708",
                            "11\u6708"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0440\u0430\u0448\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044c"
                        ],
                        "la": [
                            "November"
                        ],
                        "lv": [
                            "novembris"
                        ],
                        "lt": [
                            "lapkritis"
                        ],
                        "lb": [
                            "November",
                            "Allerhellgemount"
                        ],
                        "nl": [
                            "november"
                        ],
                        "no": [
                            "november",
                            "november"
                        ],
                        "oc": [
                            "novembre"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0648\u0627\u0645\u0628\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "listopad"
                        ],
                        "pt": [
                            "Novembro"
                        ],
                        "ro": [
                            "noiembrie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "november"
                        ],
                        "sl": [
                            "november"
                        ],
                        "sv": [
                            "november"
                        ],
                        "tl": [
                            "Nobyembre"
                        ],
                        "cs": [
                            "listopad"
                        ],
                        "tr": [
                            "kas\u0131m"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043f\u0430\u0434"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u00e1ng m\u01b0\u1eddi m\u1ed9t"
                        ],
                        "wa": [
                            "n\u00f4vimbe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "novembre": [
                    "Singulier"
                ],
                "novembres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "novial": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Novial"
                        ],
                        "en": [
                            "Novial"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bfa\u7ef4\u4e9a\u8bed"
                        ],
                        "es": [
                            "novial"
                        ],
                        "eo": [
                            "Novialo"
                        ],
                        "hu": [
                            "novial"
                        ],
                        "io": [
                            "Novial"
                        ],
                        "ia": [
                            "Novial"
                        ],
                        "nl": [
                            "Novial"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u0432\u0438\u0430\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "novice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "zh": [
                            "\u65b0\u624b"
                        ],
                        "eo": [
                            "novico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03c9\u03c4\u03ac\u03c1\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u0430\u043d\u0434\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "novis",
                            "nyb\u00f6rjare",
                            "l\u00e4rjunge",
                            "l\u00e4ttmatros"
                        ],
                        "cs": [
                            "novic",
                            "novicka"
                        ],
                        "tr": [
                            "papaz \u00e7\u00f6mezi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "novice": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "novices": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "novlangue": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Neusprech"
                        ],
                        "en": [
                            "Newspeak"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65b0\u8bed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2e0\uc5b4"
                        ],
                        "es": [
                            "neolengua"
                        ],
                        "eo": [
                            "novparolo"
                        ],
                        "fi": [
                            "uuskieli"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00fajbesz\u00e9l"
                        ],
                        "is": [
                            "n\u00fdlenska"
                        ],
                        "it": [
                            "neolingua"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30d4\u30fc\u30af"
                        ],
                        "no": [
                            "nytale"
                        ],
                        "pl": [
                            "nowomowa"
                        ],
                        "pt": [
                            "novil\u00edngua"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u0432\u043e\u044f\u0437"
                        ],
                        "sl": [
                            "novorek"
                        ],
                        "sv": [
                            "nyspr\u00e5k"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "novorusse": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "novorussisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Novorussian"
                        ],
                        "it": [
                            "novorusso"
                        ],
                        "pl": [
                            "noworosyjski"
                        ],
                        "ro": [
                            "novorusesc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u0432\u043e\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0441\u0456\u0439\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "novorusse": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "novorusses": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "noyable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qualifie un capteur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "b\u00fcndig"
                        ],
                        "en": [
                            "flush"
                        ],
                        "es": [
                            "enrasado"
                        ],
                        "it": [
                            "allineato"
                        ],
                        "nl": [
                            "verzonken"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "noyable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "noyables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "noyade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "drowning"
                        ],
                        "da": [
                            "drukning"
                        ],
                        "es": [
                            "ahogamiento"
                        ],
                        "io": [
                            "drono"
                        ],
                        "it": [
                            "affogamento",
                            "annegamento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "noyade": [
                    "Singulier"
                ],
                "noyades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "noyau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "A trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "pit"
                        ],
                        "de": [
                            "Obststein"
                        ],
                        "en": [
                            "gist",
                            "heart",
                            "nub",
                            "pith"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0648\u0627\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "nukleo"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0nima",
                            "centre",
                            "ess\u00e8ncia",
                            "nucli",
                            "pinyol"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5185\u6838"
                        ],
                        "da": [
                            "centrum",
                            "hjulnav"
                        ],
                        "es": [
                            "cuesco",
                            "hueso",
                            "n\u00facleo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kerno"
                        ],
                        "fo": [
                            "kjarni"
                        ],
                        "fi": [
                            "ydin"
                        ],
                        "io": [
                            "kerno"
                        ],
                        "it": [
                            "nucleo"
                        ],
                        "la": [
                            "core"
                        ],
                        "nl": [
                            "kern",
                            "pit"
                        ],
                        "oc": [
                            "nucl\u00e8u",
                            "nucli",
                            "cl\u00f2sc"
                        ],
                        "pl": [
                            "j\u0105dro"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e2mago",
                            "caro\u00e7o",
                            "cerne",
                            "n\u00facleo"
                        ],
                        "ro": [
                            "s\u00e2mbure",
                            "miez",
                            "nucleu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0434\u0440\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "jadro",
                            "jadro"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e4rna"
                        ],
                        "cs": [
                            "pecka",
                            "j\u00e1dro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "noyau": [
                    "Singulier"
                ],
                "noyaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "noyer": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arbre du genre Juglans",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Juglans"
                        ],
                        "de": [
                            "Nussbaum",
                            "Walnussbaum"
                        ],
                        "en": [
                            "walnut tree",
                            "walnut"
                        ],
                        "eu": [
                            "arbola",
                            "intxaurrondo"
                        ],
                        "br": [
                            "krao\u00f1enn",
                            "grao\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "noguera"
                        ],
                        "co": [
                            "nociu"
                        ],
                        "da": [
                            "valn\u00f8d"
                        ],
                        "es": [
                            "nogal",
                            "togte",
                            "noguera"
                        ],
                        "eo": [
                            "nuksujo",
                            "juglandujo",
                            "juglandarbo"
                        ],
                        "fy": [
                            "nutebeam"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d0\u10d9\u10da\u10d8\u10e1 \u10ee\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03c5\u03b4\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "io": [
                            "nuciero"
                        ],
                        "it": [
                            "noce"
                        ],
                        "nl": [
                            "notenboom",
                            "walnotenboom"
                        ],
                        "oc": [
                            "nogui\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "orzech"
                        ],
                        "pt": [
                            "nogueira"
                        ],
                        "ro": [
                            "nuc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0435\u0445",
                            "\u043e\u0440\u0435\u0445\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u0440\u0430\u0445"
                        ],
                        "sv": [
                            "valn\u00f6t"
                        ],
                        "cs": [
                            "o\u0159e\u0161\u00e1k"
                        ],
                        "wa": [
                            "djaey\u00ee",
                            "gaey\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "noyer": [
                    "Singulier"
                ],
                "noyers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ertrinken"
                        ],
                        "en": [
                            "sink"
                        ],
                        "br": [
                            "beuzi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "negar",
                            "ofegar"
                        ],
                        "co": [
                            "annic\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "drukne",
                            "oversv\u00f8mme"
                        ],
                        "es": [
                            "ahogarse",
                            "hundirse"
                        ],
                        "eo": [
                            "dronigi"
                        ],
                        "io": [
                            "dronar"
                        ],
                        "id": [
                            "benam",
                            "membenamkan"
                        ],
                        "it": [
                            "affogare",
                            "annegare"
                        ],
                        "nl": [
                            "verdrinken"
                        ],
                        "oc": [
                            "negar"
                        ],
                        "pl": [
                            "utopi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "afogar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0442\u043e\u043f\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0443\u0442\u043e\u043f\u0438\u0442\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "dr\u00e4nka",
                            "drunkna"
                        ],
                        "cs": [
                            "utopit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Asphyxier par immersion\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ertr\u00e4nken"
                        ],
                        "en": [
                            "drown"
                        ],
                        "br": [
                            "beuzi\u00f1"
                        ],
                        "ga": [
                            "b\u00e1igh"
                        ],
                        "nl": [
                            "verdrinken"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuzamisha"
                        ],
                        "wa": [
                            "ney\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "noyeraie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "walnut orchard"
                        ],
                        "br": [
                            "krao\u00f1eg"
                        ],
                        "es": [
                            "nogueral"
                        ],
                        "it": [
                            "noceto"
                        ],
                        "la": [
                            "nucetum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "noyeraie": [
                    "Singulier"
                ],
                "noyeraies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bare",
                            "stark"
                        ],
                        "br": [
                            "noazh"
                        ],
                        "ca": [
                            "nu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d64\u88f8",
                            "\u88f8\u4f53"
                        ],
                        "da": [
                            "n\u00f8gen",
                            "bar",
                            "ren"
                        ],
                        "es": [
                            "desnudo"
                        ],
                        "fo": [
                            "nakin"
                        ],
                        "fi": [
                            "alaston"
                        ],
                        "fy": [
                            "bleat",
                            "neaken"
                        ],
                        "gd": [
                            "lom"
                        ],
                        "ga": [
                            "nocht"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c5\u03bc\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "telanjang"
                        ],
                        "it": [
                            "nudo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u88f8\u306e"
                        ],
                        "ku": [
                            "taz\u00ee",
                            "r\u00fbs",
                            "\u015filf",
                            "r\u00fbt",
                            "xwas"
                        ],
                        "nl": [
                            "bloot",
                            "naakt",
                            "onbedekt",
                            "onopgesmukt"
                        ],
                        "oc": [
                            "nud",
                            "nus"
                        ],
                        "pl": [
                            "go\u0142y"
                        ],
                        "pt": [
                            "despido",
                            "nu"
                        ],
                        "ro": [
                            "dezgoli",
                            "dezbr\u0103ca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u043b\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "bar",
                            "naken"
                        ],
                        "tl": [
                            "hub\u00e1d",
                            "hub\u00f4"
                        ],
                        "cs": [
                            "nah\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7iplak"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u1ea7n tru\u1ed3ng"
                        ],
                        "wa": [
                            "nou"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui n\u2019a pas de v\u00eatements, qui est d\u00e9v\u00eatu.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "blo\u00df",
                            "nackt"
                        ],
                        "en": [
                            "naked",
                            "nude"
                        ],
                        "eo": [
                            "nuda"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u043b\u0430\u04a3\u0430\u0448"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u044b\u043b\u0430\u04a3\u0430\u0447"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u043b\u0430\u043d\u0433\u0430\u0447"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdala\u0148a\u00e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "nus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "nue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "nues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ny"
                        ],
                        "en": [
                            "nu"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub274"
                        ],
                        "hu": [
                            "n\u0171"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cb\u30e5\u30fc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nu": [
                    "Singulier"
                ],
                "nus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nu-propri\u00e9taire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "blo\u00dfer Eigent\u00fcmer"
                        ],
                        "en": [
                            "bare owner",
                            "naked owner"
                        ],
                        "es": [
                            "nudo propietario"
                        ],
                        "it": [
                            "nudo proprietario"
                        ],
                        "nl": [
                            "bloot eigenaar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nu-propri\u00e9taire": [
                    "Singulier"
                ],
                "nus-propri\u00e9taires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nu-t\u00eate": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "barhaupt",
                            "barh\u00e4uptig"
                        ],
                        "ca": [
                            "descobert"
                        ],
                        "es": [
                            "descubierto",
                            "a capo scoperto"
                        ],
                        "oc": [
                            "nud",
                            "capnud",
                            "en pel"
                        ],
                        "wa": [
                            "a df\u00fble tiesse",
                            "a tiesse dif\u00fble"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "nuage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Gouttelettes d\u2019eau maintenues en suspension dans l\u2019atmosph\u00e8re\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "wolk"
                        ],
                        "sq": [
                            "re"
                        ],
                        "de": [
                            "Wolke"
                        ],
                        "en": [
                            "cloud"
                        ],
                        "ang": [
                            "wolcen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0627\u0628\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0574\u057a"
                        ],
                        "ast": [
                            "nube"
                        ],
                        "ay": [
                            "qenaya"
                        ],
                        "az": [
                            "bulud"
                        ],
                        "eu": [
                            "hodei"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u0998"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0445\u043c\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "my": [
                            "\u1019"
                        ],
                        "br": [
                            "koumoul",
                            "koumoulenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "n\u00favol"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e91",
                            "\u4e91"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad6c\ub984"
                        ],
                        "kw": [
                            "comol"
                        ],
                        "co": [
                            "nulu"
                        ],
                        "da": [
                            "sky"
                        ],
                        "es": [
                            "nube"
                        ],
                        "eo": [
                            "nubo"
                        ],
                        "et": [
                            "pilv",
                            "vari"
                        ],
                        "fo": [
                            "sk\u00fdggj"
                        ],
                        "fi": [
                            "pilvi"
                        ],
                        "fy": [
                            "wolk",
                            "wolken"
                        ],
                        "gd": [
                            "neul"
                        ],
                        "cy": [
                            "cwmwl"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e6\u10e0\u10e3\u10d1\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cd\u03bd\u03bd\u03b5\u03c6\u03bf"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aa6\u0ab3"
                        ],
                        "hsb": [
                            "mr\u00f3\u010del"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0926\u0932"
                        ],
                        "hu": [
                            "felh\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "nubo"
                        ],
                        "id": [
                            "awan"
                        ],
                        "ia": [
                            "nube"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c4\u1557\u152d"
                        ],
                        "is": [
                            "sk\u00fd"
                        ],
                        "it": [
                            "nuvola",
                            "nube",
                            "nuvolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96f2"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04b1\u043b\u0442"
                        ],
                        "rw": [
                            "cu",
                            "ibicu"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0443\u043b\u0443\u0442"
                        ],
                        "ku": [
                            "ewr",
                            "mi\u015fale"
                        ],
                        "la": [
                            "aer",
                            "nebula",
                            "nubes"
                        ],
                        "lv": [
                            "m\u0101konis"
                        ],
                        "lt": [
                            "debesis"
                        ],
                        "ms": [
                            "awan"
                        ],
                        "mg": [
                            "rahona"
                        ],
                        "mi": [
                            "kapua",
                            "ao"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0918"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u04af\u04af\u043b"
                        ],
                        "nci": [
                            "mixtli"
                        ],
                        "nl": [
                            "wolk"
                        ],
                        "no": [
                            "sky"
                        ],
                        "oc": [
                            "n\u00edvol",
                            "niu",
                            "niva",
                            "nive"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0628\u0627\u062f\u0644"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a26\u0a32"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0628\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "chmura"
                        ],
                        "pt": [
                            "nuvem"
                        ],
                        "qu": [
                            "pukutay"
                        ],
                        "ro": [
                            "nor",
                            "\u043d\u043e\u0440"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u043b\u0430\u043a\u043e",
                            "\u0442\u0443\u0447\u0430"
                        ],
                        "sm": [
                            "ao"
                        ],
                        "scn": [
                            "nuvula"
                        ],
                        "sl": [
                            "oblak"
                        ],
                        "so": [
                            "caad",
                            "daruur"
                        ],
                        "sv": [
                            "moln",
                            "sky"
                        ],
                        "sw": [
                            "wingu"
                        ],
                        "ss": [
                            "fu"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0430\u0431\u0440"
                        ],
                        "tl": [
                            "\u00falap",
                            "alap\u00e1ap"
                        ],
                        "tt": [
                            "bol\u0131t",
                            "\u0431\u043e\u043b\u044b\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "mrak"
                        ],
                        "tpi": [
                            "klaut"
                        ],
                        "tr": [
                            "bulut"
                        ],
                        "tk": [
                            "bulut"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00e2y"
                        ],
                        "vo": [
                            "fog"
                        ],
                        "wa": [
                            "nouwadje"
                        ],
                        "wo": [
                            "niir"
                        ],
                        "zu": [
                            "ifu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "En internet\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cloud"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud074\ub77c\uc6b0\ub4dc"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30e9\u30a6\u30c9"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e91\u7aef"
                        ],
                        "pl": [
                            "chmura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nuage": [
                    "Singulier"
                ],
                "nuages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nuageux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wolkig",
                            "bew\u00f6lkt"
                        ],
                        "en": [
                            "cloudy",
                            "overcast"
                        ],
                        "eu": [
                            "hodeitsu"
                        ],
                        "br": [
                            "koumoulek"
                        ],
                        "kw": [
                            "komolek"
                        ],
                        "es": [
                            "nublado"
                        ],
                        "eo": [
                            "nuboplena"
                        ],
                        "cy": [
                            "cymylog"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b5\u03c6\u03ce\u03b4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "nuvoloso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04b1\u043b\u0442\u0442\u044b"
                        ],
                        "ku": [
                            "ewrav\u00ee"
                        ],
                        "nl": [
                            "bewolkt"
                        ],
                        "pt": [
                            "nublado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u043b\u0430\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "tr": [
                            "bulutlu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nuageuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "nuageuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "nuancer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": " Diversifier les couleurs en les disposant de mani\u00e8re qu\u2019il se fasse une transition insensible d\u2019une couleur \u00e0 l\u2019autre...",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "shade"
                        ],
                        "ca": [
                            "matisar"
                        ],
                        "es": [
                            "matizar"
                        ],
                        "it": [
                            "sfumatura"
                        ],
                        "sv": [
                            "nyansera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "nubile": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est en \u00e2ge de se marier\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "heiratsf\u00e4hig"
                        ],
                        "en": [
                            "nubile"
                        ],
                        "es": [
                            "n\u00fabil"
                        ],
                        "io": [
                            "mariajebla"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d50\u5a5a\u9069\u9f62\u671f"
                        ],
                        "nl": [
                            "huwbaar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nubile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "nubiles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "nucl\u00e9aire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "nuclear"
                        ],
                        "az": [
                            "n\u00fcv\u0259"
                        ],
                        "br": [
                            "nukleel"
                        ],
                        "ca": [
                            "nuclear"
                        ],
                        "da": [
                            "atom",
                            "kerne"
                        ],
                        "es": [
                            "nuclear"
                        ],
                        "eo": [
                            "nuklea"
                        ],
                        "fy": [
                            "nukle\u00ear"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c5\u03c1\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "nucleare"
                        ],
                        "nl": [
                            "nucleair"
                        ],
                        "pl": [
                            "j\u0105drowy",
                            "nuklearny"
                        ],
                        "pt": [
                            "nuclear",
                            "nucleal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0434\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "nukle\u00e1rny"
                        ],
                        "cs": [
                            "jadern\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nucl\u00e9aire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "nucl\u00e9aires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "nucl\u00e9ide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "nuclide",
                            "nuclear species"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud575\uc885"
                        ],
                        "it": [
                            "nuclide"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6838\u7a2e"
                        ],
                        "pl": [
                            "nuklid"
                        ],
                        "sv": [
                            "nuklid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nucl\u00e9ide": [
                    "Singulier"
                ],
                "nucl\u00e9ides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nucl\u00e9on": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nukleon"
                        ],
                        "en": [
                            "nucleon"
                        ],
                        "nds": [
                            "nukleon"
                        ],
                        "bs": [
                            "nukleon"
                        ],
                        "br": [
                            "nukleon",
                            "nukleonenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "nucle\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6838\u5b50"
                        ],
                        "da": [
                            "nukleon"
                        ],
                        "es": [
                            "nucle\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "nukleono"
                        ],
                        "fi": [
                            "nukleoni"
                        ],
                        "ga": [
                            "n\u00faicl\u00e9\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "nucle\u00f3n"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e0\u05d5\u05e7\u05dc\u05d9\u05d0\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "nukleon"
                        ],
                        "io": [
                            "nukleo"
                        ],
                        "is": [
                            "kjarneind"
                        ],
                        "it": [
                            "nucleone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6838\u5b50"
                        ],
                        "lt": [
                            "nukleonas"
                        ],
                        "nl": [
                            "nucleon"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0645\u0631\u06a9\u0632\u06cc\u06c1"
                        ],
                        "pl": [
                            "nukleon"
                        ],
                        "pt": [
                            "nucleon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0443\u043a\u043b\u043e\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "nukle\u00f3n"
                        ],
                        "sl": [
                            "nukleon"
                        ],
                        "sv": [
                            "nukleon"
                        ],
                        "cs": [
                            "nukleon"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0443\u043a\u043b\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nucl\u00e9on": [
                    "Singulier"
                ],
                "nucl\u00e9ons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nucl\u00e9osynth\u00e8se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nukleosynthese"
                        ],
                        "en": [
                            "nucleosynthesis"
                        ],
                        "ca": [
                            "nucleos\u00edntesi"
                        ],
                        "es": [
                            "nucleos\u00edntesis"
                        ],
                        "fi": [
                            "nukleosynteesi"
                        ],
                        "hu": [
                            "nukleoszint\u00e9zis"
                        ],
                        "it": [
                            "nucleosintesi"
                        ],
                        "nl": [
                            "nucleosynthese"
                        ],
                        "no": [
                            "nukleosyntese"
                        ],
                        "pl": [
                            "nukleosynteza"
                        ],
                        "pt": [
                            "nucleoss\u00edntese"
                        ],
                        "ro": [
                            "nucleosintez\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "nukleosyntes"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nucl\u00e9osynth\u00e8se": [
                    "Singulier"
                ],
                "nucl\u00e9osynth\u00e8ses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nucule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ak\u00e8ne",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "N\u00fcsschen"
                        ],
                        "en": [
                            "nucule",
                            "nutlet"
                        ],
                        "br": [
                            "nukul"
                        ],
                        "es": [
                            "n\u00facula"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03c5\u03b4\u03ac\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "nucula"
                        ],
                        "nl": [
                            "nootje"
                        ],
                        "pl": [
                            "orzeszek"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0435\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nucule": [
                    "Singulier"
                ],
                "nucules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nudiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "nudist"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0443\u0434\u0438\u0441\u0442\u0430",
                            "\u043d\u0443\u0434\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c5\u03bc\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2",
                            "\u03b3\u03c5\u03bc\u03bd\u03af\u03c3\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "nudista"
                        ],
                        "cs": [
                            "nudista",
                            "nudistka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nudiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "nudistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "nudit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tat d\u2019une personne qui est nue.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nacktheit",
                            "Bl\u00f6\u00dfe"
                        ],
                        "en": [
                            "nudity",
                            "nakedness"
                        ],
                        "br": [
                            "noazhoni"
                        ],
                        "es": [
                            "desnudez"
                        ],
                        "eo": [
                            "nudeco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c5\u03bc\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "nudeso"
                        ],
                        "id": [
                            "ketelanjangan"
                        ],
                        "it": [
                            "nudit\u00e0"
                        ],
                        "la": [
                            "nuditas"
                        ],
                        "ln": [
                            "bol\u00famb\u00fa"
                        ],
                        "nl": [
                            "naaktheid"
                        ],
                        "pl": [
                            "nago\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "nudez"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0433\u043e\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "nakenhet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nudit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "nudit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nue-propri\u00e9t\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "blo\u00dfes Eigentum"
                        ],
                        "en": [
                            "bare ownership",
                            "naked ownership"
                        ],
                        "es": [
                            "nuda propiedad"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03b9\u03bb\u03ae \u03ba\u03c5\u03c1\u03b9\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "nuda propriet\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "bloot eigendom"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nue-propri\u00e9t\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "nues-propri\u00e9t\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nu\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0633\u062d\u0627\u0628\u0629 \u0643\u062b\u064a\u0641\u0629",
                            "\u063a\u064a\u0645\u0629",
                            "\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629"
                        ],
                        "en": [
                            "cloud"
                        ],
                        "ca": [
                            "nuvolada"
                        ],
                        "id": [
                            "awan"
                        ],
                        "nl": [
                            "wolk",
                            "complot",
                            "zwerm",
                            "troep"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u043b\u0430\u043a"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Une multitude de personnes, d\u2019oiseaux, d\u2019animaux venus par troupes.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0633\u0631\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "muni\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "nugolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "vlucht"
                        ],
                        "no": [
                            "sverm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nu\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "nu\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nuire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Causer du tort, porter dommage \u00e0 quelqu\u2019un.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "benadeel"
                        ],
                        "de": [
                            "schaden",
                            "sch\u00e4digen"
                        ],
                        "en": [
                            "harm",
                            "damage",
                            "hinder",
                            "hurt",
                            "upset",
                            "to be detrimental"
                        ],
                        "da": [
                            "skade"
                        ],
                        "es": [
                            "perjudicar"
                        ],
                        "eo": [
                            "malutili"
                        ],
                        "fo": [
                            "ska\u00f0a"
                        ],
                        "fi": [
                            "vahingoittaa"
                        ],
                        "io": [
                            "nocar"
                        ],
                        "it": [
                            "nuocere"
                        ],
                        "nl": [
                            "schaden",
                            "benadelen",
                            "deren",
                            "kwaad doen"
                        ],
                        "no": [
                            "skade",
                            "\u00f8delegge",
                            "lemleste",
                            "s\u00e5re",
                            "skade",
                            "\u00f8ydeleggje",
                            "skamfare",
                            "s\u00e5re"
                        ],
                        "pl": [
                            "szkodzi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "prejudicar",
                            "ser nocivo",
                            "danificar"
                        ],
                        "sv": [
                            "skada"
                        ],
                        "sw": [
                            "kudhuru"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161kodit",
                            "ubli\u017eovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "nuisance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "nuisance"
                        ],
                        "ca": [
                            "mol\u00e8stia"
                        ],
                        "es": [
                            "molestia"
                        ],
                        "fi": [
                            "haitta"
                        ],
                        "io": [
                            "jeno"
                        ],
                        "la": [
                            "nocentia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nuisance": [
                    "Singulier"
                ],
                "nuisances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nuisette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "baby doll",
                            "babydoll",
                            "shortie"
                        ],
                        "ca": [
                            "picardies"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubca0\uc774\ube44\ub3cc"
                        ],
                        "es": [
                            "picard\u00edas"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d9\u05d9\u05d1\u05d9\u05d3\u05d5\u05dc"
                        ],
                        "it": [
                            "doll"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d9\u30d3\u30fc\u30c9\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043b\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nuisette": [
                    "Singulier"
                ],
                "nuisettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nuisible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sch\u00e4dlich"
                        ],
                        "en": [
                            "harmful"
                        ],
                        "br": [
                            "noazus"
                        ],
                        "es": [
                            "da\u00f1oso",
                            "nocivo",
                            "perjudicial",
                            "pernicioso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bb\u03b1\u03b2\u03b5\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "nociva"
                        ],
                        "it": [
                            "nocivo",
                            "dannoso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0437\u0438\u044f\u043d\u0434\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "schadelijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "nosible"
                        ],
                        "pt": [
                            "nocivo",
                            "prejudicial"
                        ],
                        "ro": [
                            "d\u0103un\u0103tor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0440\u0435\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161kodliv\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "skadlig"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161kodliv\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nuisible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "nuisibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "nuit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "P\u00e9riode quotidienne durant laquelle il fait noir",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "nag"
                        ],
                        "sq": [
                            "nat\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Nacht"
                        ],
                        "en": [
                            "night"
                        ],
                        "ang": [
                            "niht"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u064a\u0644\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u056b\u0577\u0565\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "gec\u0259",
                            "\u015f\u0259b"
                        ],
                        "eu": [
                            "gau"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043d\u043e\u0449"
                        ],
                        "br": [
                            "noz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u043e\u0449"
                        ],
                        "ca": [
                            "nit"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u591c\u665a",
                            "\u591c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc24"
                        ],
                        "kw": [
                            "nos"
                        ],
                        "hr": [
                            "no\u0107"
                        ],
                        "dlm": [
                            "nuapto"
                        ],
                        "da": [
                            "nat"
                        ],
                        "es": [
                            "noche"
                        ],
                        "eo": [
                            "nokto"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00f6\u00f6"
                        ],
                        "fo": [
                            "n\u00e1tt"
                        ],
                        "fi": [
                            "y\u00f6"
                        ],
                        "fy": [
                            "nacht"
                        ],
                        "gd": [
                            "oidhche"
                        ],
                        "ga": [
                            "o\u00edche"
                        ],
                        "gl": [
                            "noite"
                        ],
                        "cy": [
                            "nos"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e6\u10d0\u10db\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03cd\u03c7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "dare"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d9\u05dc\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0924"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9j",
                            "\u00e9jszaka"
                        ],
                        "io": [
                            "nokto"
                        ],
                        "id": [
                            "malam"
                        ],
                        "ia": [
                            "nocte"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u14d0\u14c4\u140a\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "n\u00f3tt"
                        ],
                        "it": [
                            "notte"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u591c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04af\u043d"
                        ],
                        "rw": [
                            "joro"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u04af\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "nox"
                        ],
                        "lv": [
                            "nakts"
                        ],
                        "lt": [
                            "naktis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Nuecht"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043d\u043e\u045c"
                        ],
                        "ms": [
                            "malam"
                        ],
                        "mg": [
                            "alina",
                            "alina"
                        ],
                        "mt": [
                            "lejl"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "nl": [
                            "nacht"
                        ],
                        "no": [
                            "natt"
                        ],
                        "oc": [
                            "nu\u00e8ch",
                            "nu\u00e8it",
                            "neuch",
                            "neit",
                            "nu\u00f2ch"
                        ],
                        "uz": [
                            "tun",
                            "kecha"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0628"
                        ],
                        "pl": [
                            "noc"
                        ],
                        "pt": [
                            "noite"
                        ],
                        "qu": [
                            "isi"
                        ],
                        "ro": [
                            "noapte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u0447\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043d\u043e\u045b"
                        ],
                        "sk": [
                            "noc"
                        ],
                        "sl": [
                            "no\u010d"
                        ],
                        "sv": [
                            "natt"
                        ],
                        "sw": [
                            "usiku"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0448\u0430\u0431"
                        ],
                        "tl": [
                            "gab\u00ed"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u04e9\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "noc"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tpi": [
                            "nait"
                        ],
                        "tr": [
                            "gece"
                        ],
                        "tk": [
                            "gije"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0456\u0447"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u00eam",
                            "t\u1ed1i"
                        ],
                        "wa": [
                            "nute",
                            "ni\u00fbt"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05db\u05d8"
                        ],
                        "zu": [
                            "ubusuku"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Obscurit\u00e9, t\u00e9n\u00e8bres",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dunkelheit"
                        ],
                        "en": [
                            "darkness"
                        ],
                        "br": [
                            "noz"
                        ],
                        "ca": [
                            "foscor",
                            "obscuritat"
                        ],
                        "es": [
                            "oscuridad",
                            "tinieblas"
                        ],
                        "fi": [
                            "y\u00f6"
                        ],
                        "gd": [
                            "dorchadas"
                        ],
                        "sl": [
                            "tema"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "bg": [
                            "\u043d\u043e\u0449"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u591c",
                            "\u591c\u665a"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00f6\u00f6"
                        ],
                        "gd": [
                            "oidhche"
                        ],
                        "ga": [
                            "o\u00edche"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9jszaka"
                        ],
                        "id": [
                            "malam"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nuit": [
                    "Singulier"
                ],
                "nuits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nuitamment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "de nuit",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nachts\u00fcber"
                        ],
                        "eo": [
                            "nokte"
                        ],
                        "la": [
                            "noctanter"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u044c\u044e"
                        ],
                        "cs": [
                            "no\u010dn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "nuit\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Espace d\u2019une nuit, notamment pour le sommeil. \u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "night"
                        ],
                        "it": [
                            "nottata",
                            "pernottamento"
                        ],
                        "nl": [
                            "overnachting"
                        ],
                        "oc": [
                            "nueitada",
                            "nuechada"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159enocov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nuit\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "nuit\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nul": [
        {
            "type": "Pronom ind\u00e9fini",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "niemand"
                        ],
                        "en": [
                            "no one"
                        ],
                        "ca": [
                            "ning\u00fa"
                        ],
                        "es": [
                            "nadie"
                        ],
                        "la": [
                            "nemo"
                        ],
                        "nl": [
                            "niemand"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0438\u043a\u0442\u043e"
                        ],
                        "wa": [
                            "nouk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "nullit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "nullity"
                        ],
                        "eu": [
                            "deuseztasun"
                        ],
                        "es": [
                            "nulidad"
                        ],
                        "it": [
                            "nullit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "nietigheid"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4rdel\u00f6shet",
                            "nolla",
                            "ogiltighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nullit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "nullit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "numbat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Myrmecobius fasciatus"
                        ],
                        "de": [
                            "Ameisenbeutler",
                            "Numbat"
                        ],
                        "en": [
                            "numbat"
                        ],
                        "br": [
                            "merienaer godellek"
                        ],
                        "ca": [
                            "numbat"
                        ],
                        "es": [
                            "hormiguero marsupial",
                            "numbat"
                        ],
                        "fi": [
                            "pussimuurahaiskarhu",
                            "numbatti"
                        ],
                        "hu": [
                            "ersz\u00e9nyeshangy\u00e1sz",
                            "numbat"
                        ],
                        "it": [
                            "numbat"
                        ],
                        "lv": [
                            "nambats"
                        ],
                        "lt": [
                            "sterblin\u0117 skruzd\u0117da"
                        ],
                        "nl": [
                            "buidelmiereneter",
                            "numbat"
                        ],
                        "no": [
                            "maurpungdyr",
                            "numbat"
                        ],
                        "pl": [
                            "mr\u00f3wko\u017cer workowaty",
                            "mr\u00f3wko\u017cer"
                        ],
                        "pt": [
                            "mirmec\u00f3bio",
                            "numbat"
                        ],
                        "sk": [
                            "numbat p\u00e1sav\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "myrpungdjur",
                            "numbat"
                        ],
                        "cs": [
                            "mravencojed \u017e\u00edhan\u00fd",
                            "numbat"
                        ],
                        "tr": [
                            "keseli kar\u0131ncayiyen",
                            "numbat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "numbat": [
                    "Singulier"
                ],
                "numbats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "num\u00e9rateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Z\u00e4hler"
                        ],
                        "en": [
                            "numerator"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0633\u0637"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd84\uc790"
                        ],
                        "io": [
                            "numeratoro"
                        ],
                        "it": [
                            "numeratore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5206\u5b50"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010ditatel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "num\u00e9rateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "num\u00e9rateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "num\u00e9rique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif aux nombres",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zahlenm\u00e4\u00dfig"
                        ],
                        "en": [
                            "numeric",
                            "numerical"
                        ],
                        "eo": [
                            "nombra",
                            "cifera"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03b9\u03b8\u03bc\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "nombrala"
                        ],
                        "it": [
                            "numerico"
                        ],
                        "nl": [
                            "numeriek"
                        ],
                        "pl": [
                            "numeryczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "num\u00e9rico"
                        ],
                        "ro": [
                            "numeric"
                        ],
                        "sv": [
                            "numerisk"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Non analogique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "digital"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub514\uc9c0\ud138"
                        ],
                        "eo": [
                            "cifereca"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03b7\u03c6\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "numerico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "digitaal"
                        ],
                        "pl": [
                            "cyfrowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "digital"
                        ],
                        "ro": [
                            "digital"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0438\u0444\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "digit\u00e1lny"
                        ],
                        "cs": [
                            "digit\u00e1ln\u00ed"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0446\u0438\u0444\u0440\u043e\u0432\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "num\u00e9rique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "num\u00e9riques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "num\u00e9riser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "digitalisieren"
                        ],
                        "en": [
                            "digitize"
                        ],
                        "ast": [
                            "dixitalizar"
                        ],
                        "ca": [
                            "digitalitzar"
                        ],
                        "es": [
                            "digitalizar"
                        ],
                        "gl": [
                            "dixitalizar"
                        ],
                        "it": [
                            "digitalizzare"
                        ],
                        "nl": [
                            "digitaliseren"
                        ],
                        "pt": [
                            "digitalizar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "num\u00e9ro": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "nommer"
                        ],
                        "de": [
                            "Nummer"
                        ],
                        "en": [
                            "number",
                            "issue",
                            "act",
                            "character"
                        ],
                        "ast": [
                            "n\u00famberu"
                        ],
                        "eu": [
                            "zenbaki"
                        ],
                        "br": [
                            "niverenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "n\u00famero"
                        ],
                        "shy": [
                            "azwil"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc88\ud638"
                        ],
                        "hr": [
                            "broj"
                        ],
                        "da": [
                            "nummer"
                        ],
                        "es": [
                            "n\u00famero"
                        ],
                        "eo": [
                            "numero"
                        ],
                        "fo": [
                            "nummar"
                        ],
                        "fi": [
                            "numero"
                        ],
                        "fy": [
                            "n\u00fbmer"
                        ],
                        "gd": [
                            "\u00e0ireamh"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03b9\u03b8\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "numero"
                        ],
                        "it": [
                            "numero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u756a\u53f7",
                            "\u53f7"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043d\u04e9\u043c\u0456\u0440"
                        ],
                        "la": [
                            "numerus"
                        ],
                        "mt": [
                            "numru"
                        ],
                        "nl": [
                            "numero",
                            "nummer"
                        ],
                        "oc": [
                            "num\u00e8ro"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0645\u0627\u0631\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "numer"
                        ],
                        "pt": [
                            "n\u00famero"
                        ],
                        "ro": [
                            "num\u0103r"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0438\u0441\u043b\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "nummer"
                        ],
                        "sw": [
                            "hesabu",
                            "namba",
                            "nambari"
                        ],
                        "tl": [
                            "b\u00edlang"
                        ],
                        "tr": [
                            "say\u0131",
                            "numara"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u1ed1",
                            "ti\u1ebft m\u1ee5c",
                            "ng\u01b0\u1eddi k\u1ef3 c\u1ee5c"
                        ],
                        "zu": [
                            "inombolo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "num\u00e9ro": [
                    "Singulier"
                ],
                "num\u00e9ros": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "num\u00e9roter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "distinguer par un num\u00e9ro",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nummerieren"
                        ],
                        "en": [
                            "number"
                        ],
                        "es": [
                            "numerar"
                        ],
                        "fi": [
                            "numeroida"
                        ],
                        "it": [
                            "numerare"
                        ],
                        "oc": [
                            "numerotar"
                        ],
                        "sv": [
                            "numrera"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010d\u00edslovat",
                            "o\u010d\u00edslovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "numismate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "moneizoniour",
                            "moneizoniourez"
                        ],
                        "it": [
                            "numismatico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0443\u043c\u0438\u0437\u043c\u0430\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "numismatiker"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0443\u043c\u0456\u0437\u043c\u0430\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "numismate": [
                    "Singulier"
                ],
                "numismates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "numismatique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Numismatik"
                        ],
                        "en": [
                            "numismatics"
                        ],
                        "br": [
                            "moneizoniezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "numism\u00e0tica"
                        ],
                        "es": [
                            "numism\u00e1tica"
                        ],
                        "it": [
                            "numismatica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0443\u043c\u0438\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "numismatik"
                        ],
                        "cs": [
                            "numismatika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "numismatique": [
                    "Singulier"
                ],
                "numismatiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nuptial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "nuptial",
                            "bridal"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ed3\u5a5a\u7684"
                        ],
                        "io": [
                            "mariajala"
                        ],
                        "it": [
                            "nuziale"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015blubny"
                        ],
                        "zu": [
                            "labasanda kushada"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nuptial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "nuptiaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "nuptiale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "nuptiales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "nuptialit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Heiratsh\u00e4ufigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "nuptiality"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ed3\u5a5a\u6bd4\u7387"
                        ],
                        "es": [
                            "nupcialidad"
                        ],
                        "fi": [
                            "avioituvuus"
                        ],
                        "it": [
                            "nuzialit\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "nupcialidade"
                        ],
                        "cs": [
                            "s\u0148ate\u010dnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nuptialit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "nuptialit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nuque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Anatomie\u00a0: partie dorsale du cou",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nacken",
                            "Genick"
                        ],
                        "en": [
                            "nape",
                            "nape of the neck"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0641\u0627"
                        ],
                        "ca": [
                            "clatell",
                            "nuca"
                        ],
                        "co": [
                            "cuticagna",
                            "zonzu"
                        ],
                        "da": [
                            "nakke"
                        ],
                        "es": [
                            "nuca"
                        ],
                        "eo": [
                            "nuko"
                        ],
                        "fo": [
                            "nakki"
                        ],
                        "fi": [
                            "niska"
                        ],
                        "gl": [
                            "caluga"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c7\u03ad\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "nuko"
                        ],
                        "it": [
                            "nuca"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u043b\u043a\u0435"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0435\u043b\u043a\u0435"
                        ],
                        "la": [
                            "cervix",
                            "collum"
                        ],
                        "lb": [
                            "Akaul"
                        ],
                        "nl": [
                            "nek"
                        ],
                        "oc": [
                            "copet",
                            "nuca"
                        ],
                        "pl": [
                            "kark"
                        ],
                        "pt": [
                            "cerviz",
                            "nuca"
                        ],
                        "ro": [
                            "ceaf\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "nacke"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0497\u0438\u043b\u043a\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1tylek"
                        ],
                        "tr": [
                            "ense"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fde\u0148se"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nuque": [
                    "Singulier"
                ],
                "nuques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nuraghe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nuraghe"
                        ],
                        "en": [
                            "nuraghe"
                        ],
                        "it": [
                            "nuraghe"
                        ],
                        "nl": [
                            "nuraghe"
                        ],
                        "sv": [
                            "nuraghe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nuraghe": [
                    "Singulier"
                ],
                "nuraghes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nutriment": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "N\u00e4hrstoff"
                        ],
                        "en": [
                            "nutrient"
                        ],
                        "br": [
                            "maguzenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u043d\u043e \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "nutrient"
                        ],
                        "hr": [
                            "nutrijent"
                        ],
                        "da": [
                            "n\u00e6ringsstof"
                        ],
                        "es": [
                            "nutrimento",
                            "nutriente"
                        ],
                        "eo": [
                            "nutra\u0135o"
                        ],
                        "et": [
                            "toitaine"
                        ],
                        "fi": [
                            "ravinto"
                        ],
                        "gl": [
                            "nutriente"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03c1\u03b5\u03c0\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03c3\u03c5\u03c3\u03c4\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e1panyag"
                        ],
                        "id": [
                            "nutrien",
                            "hara"
                        ],
                        "is": [
                            "n\u00e6ringarefni"
                        ],
                        "it": [
                            "nutriente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6804\u990a\u7d20"
                        ],
                        "lt": [
                            "maisto med\u017eiagos"
                        ],
                        "ms": [
                            "nutrien"
                        ],
                        "nl": [
                            "nutri\u00ebnt",
                            "voedingsstof"
                        ],
                        "no": [
                            "n\u00e6ringsstoff"
                        ],
                        "pl": [
                            "sk\u0142adnik od\u017cywczy"
                        ],
                        "pt": [
                            "nutriente"
                        ],
                        "sr": [
                            "nutrijent"
                        ],
                        "sh": [
                            "nutrijent"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u017eivina"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00e4rings\u00e4mne"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eivina"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u0436\u0438\u0432\u043d\u0430 \u0440\u0435\u0447\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u1ea5t dinh d\u01b0\u1ee1ng",
                            "d\u01b0\u1ee1ng ch\u1ea5t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nutriment": [
                    "Singulier"
                ],
                "nutriments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nutrition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "nutrition",
                            "alimentation"
                        ],
                        "ca": [
                            "nutrici\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "nutrici\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "nutrici\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "nutrado"
                        ],
                        "it": [
                            "nutrizione"
                        ],
                        "oc": [
                            "nutricion"
                        ],
                        "pt": [
                            "nutri\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nutrition": [
                    "Singulier"
                ],
                "nutritions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nyala": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Tragelaphus"
                        ],
                        "af": [
                            "njala"
                        ],
                        "de": [
                            "Nyala"
                        ],
                        "en": [
                            "nyala"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u064a\u0646\u0633"
                        ],
                        "az": [
                            "nyala"
                        ],
                        "br": [
                            "nyala"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0438\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "niala"
                        ],
                        "es": [
                            "nyala"
                        ],
                        "eo": [
                            "njalo"
                        ],
                        "fi": [
                            "njala"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05d3\u05d5 \u05d4\u05e0\u05d9\u05d0\u05dc\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "nyala"
                        ],
                        "it": [
                            "nyala"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cb\u30a2\u30e9"
                        ],
                        "lt": [
                            "nijala"
                        ],
                        "ms": [
                            "nyala"
                        ],
                        "nl": [
                            "nyala"
                        ],
                        "no": [
                            "nyala"
                        ],
                        "pnb": [
                            "\u0646\u06cc\u0627\u0644\u06c1"
                        ],
                        "pl": [
                            "niala grzywiasta",
                            "niala"
                        ],
                        "pt": [
                            "niala"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u044c\u044f\u043b\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "nyala"
                        ],
                        "cs": [
                            "nyala ji\u017en\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nyala": [
                    "Singulier"
                ],
                "nyalas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nycth\u00e9m\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "nychthemeron"
                        ],
                        "eo": [
                            "tagnokto"
                        ],
                        "la": [
                            "nukhthemeron"
                        ],
                        "pl": [
                            "doba"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0442\u043a\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nycth\u00e9m\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "nycth\u00e9m\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nylon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "PA"
                        ],
                        "en": [
                            "nylon"
                        ],
                        "ca": [
                            "nil\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "nailon",
                            "nil\u00f3n"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0439\u043b\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nylon": [
                    "Singulier"
                ],
                "nylons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nymphe": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Mythologie grecque et romaine) Divinit\u00e9 f\u00e9minine\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nymphe"
                        ],
                        "en": [
                            "nymph"
                        ],
                        "br": [
                            "boudig"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0438\u043c\u0444\u0430"
                        ],
                        "io": [
                            "nimfo"
                        ],
                        "it": [
                            "ninfa"
                        ],
                        "pl": [
                            "nimfa"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00edla",
                            "nymfa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Po\u00e9sie) Belle jeune fille ou jeune femme\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nymphe"
                        ],
                        "en": [
                            "nymph"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "it": [
                            "ninfa"
                        ],
                        "cs": [
                            "nymfa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Zoologie) Stade de m\u00e9tamorphose d\u2019un insecte, interm\u00e9diaire entre l\u2019\u00e9tat de larve et celui d\u2019imago.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nymphe"
                        ],
                        "en": [
                            "nymph"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0648\u0631\u0627\u0621"
                        ],
                        "it": [
                            "ninfa"
                        ],
                        "pl": [
                            "nimfa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nymphe": [
                    "Singulier"
                ],
                "nymphes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nymph\u00e9a": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wasserlilie",
                            "Wasserrose"
                        ],
                        "en": [
                            "water lily"
                        ],
                        "es": [
                            "ninfea",
                            "nen\u00fafar blanco"
                        ],
                        "eo": [
                            "akvolilio"
                        ],
                        "fi": [
                            "lumme"
                        ],
                        "nl": [
                            "waterlelie"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00e4ckros"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nymph\u00e9a": [
                    "Singulier"
                ],
                "nymph\u00e9as": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nymphomane": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nymphomanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "nymphomaniac"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0628\u0642"
                        ],
                        "es": [
                            "ninf\u00f3mana"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03c5\u03bc\u03c6\u03bf\u03bc\u03b1\u03bd\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "ninfomane"
                        ],
                        "pl": [
                            "nimfoma\u0144ski"
                        ],
                        "wa": [
                            "torlante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nymphomane": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "nymphomanes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nymphomanin"
                        ],
                        "en": [
                            "nymphomaniac"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0628\u0642"
                        ],
                        "es": [
                            "ninf\u00f3mana"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03c5\u03bc\u03c6\u03bf\u03bc\u03b1\u03bd\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "ninfomane"
                        ],
                        "pl": [
                            "nimfomanka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0438\u043c\u0444\u043e\u043c\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "nymfomanka"
                        ],
                        "wa": [
                            "torleuse",
                            "torlante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nymphomane": [
                    "Singulier"
                ],
                "nymphomanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nymphomanie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "nymphomania"
                        ],
                        "ca": [
                            "andromania",
                            "nimfomania"
                        ],
                        "es": [
                            "ninfoman\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "nimfomanio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03c5\u03bc\u03c6\u03bf\u03bc\u03b1\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "ninfomania"
                        ],
                        "nl": [
                            "nymfomanie"
                        ],
                        "pl": [
                            "nimfomania"
                        ],
                        "pt": [
                            "ninfomania"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "nymphomanie": [
                    "Singulier"
                ],
                "nymphomanies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "nynorsk": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "nn"
                        ],
                        "de": [
                            "Nynorsk"
                        ],
                        "en": [
                            "Nynorsk"
                        ],
                        "da": [
                            "nynorsk"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b5\u03bf\u03bd\u03bf\u03c1\u03b2\u03b7\u03b3\u03b9\u03ba\u03ac",
                            "\u03bd\u03b9\u03bd\u03cc\u03c1\u03c3\u03ba"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cb\u30fc\u30ce\u30b7\u30e5\u30af"
                        ],
                        "no": [
                            "nynorsk"
                        ],
                        "sv": [
                            "nynorska"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "obduction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(G\u00e9ologie) Chevauchement de plaques\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Obduktion"
                        ],
                        "en": [
                            "obduction"
                        ],
                        "eu": [
                            "obdukzio"
                        ],
                        "et": [
                            "obduktsioon"
                        ],
                        "it": [
                            "obduzione"
                        ],
                        "lt": [
                            "obdukcija"
                        ],
                        "nl": [
                            "obductie"
                        ],
                        "pt": [
                            "obduc\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "obduction": [
                    "Singulier"
                ],
                "obductions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ob\u00e9ir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gehoorsaam"
                        ],
                        "de": [
                            "folgen",
                            "befolgen",
                            "gehorchen"
                        ],
                        "en": [
                            "to obey"
                        ],
                        "eu": [
                            "obeditu"
                        ],
                        "ca": [
                            "obeir",
                            "creure"
                        ],
                        "da": [
                            "adlyde"
                        ],
                        "es": [
                            "obedecer"
                        ],
                        "eo": [
                            "obei"
                        ],
                        "fo": [
                            "akta",
                            "vera l\u00fd\u00f0in"
                        ],
                        "fi": [
                            "totella",
                            "noudattaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03b1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "engedelmeskedik"
                        ],
                        "io": [
                            "obediar"
                        ],
                        "it": [
                            "ubbidire"
                        ],
                        "la": [
                            "obedio",
                            "pareo"
                        ],
                        "nl": [
                            "gehoorzamen"
                        ],
                        "no": [
                            "adlyde"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0637\u0627\u0639\u062a \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "pos\u0142ucha\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "obedecer",
                            "observar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a asculta",
                            "se supune"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0432\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0441\u043b\u0443\u0448\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "posl\u00facha\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6rsamma",
                            "lyda",
                            "\u00e5tlyda"
                        ],
                        "cs": [
                            "poslouchat"
                        ],
                        "tr": [
                            "itaat etmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ob\u00e9issance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "manageability",
                            "tractability"
                        ],
                        "es": [
                            "obediencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "agordi\u011demo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuuliaisuus"
                        ],
                        "it": [
                            "ubbidienza",
                            "obbedienza"
                        ],
                        "nl": [
                            "gedweeheid",
                            "meegaandheid",
                            "volgzaamheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "obedi\u00eancia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ob\u00e9issance": [
                    "Singulier"
                ],
                "ob\u00e9issances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ob\u00e9issant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "folgsam",
                            "f\u00fcgsam",
                            "gef\u00fcgig",
                            "gehorsam",
                            "zahm"
                        ],
                        "en": [
                            "obedient"
                        ],
                        "br": [
                            "sentus"
                        ],
                        "da": [
                            "lydig"
                        ],
                        "es": [
                            "obediente"
                        ],
                        "eo": [
                            "obeema"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuuliainen"
                        ],
                        "fy": [
                            "hearrich"
                        ],
                        "io": [
                            "obedianta"
                        ],
                        "it": [
                            "ubbidiente"
                        ],
                        "la": [
                            "obaudiens"
                        ],
                        "nl": [
                            "gedwee",
                            "gehoorzaam",
                            "gewillig",
                            "mak",
                            "tam",
                            "volgzaam"
                        ],
                        "pl": [
                            "pos\u0142uszny"
                        ],
                        "pt": [
                            "obediente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u043b\u0443\u0448\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6rsam",
                            "lydig"
                        ],
                        "tl": [
                            "masun\u00farin"
                        ],
                        "cs": [
                            "poslu\u0161n\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ob\u00e9issant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ob\u00e9issants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ob\u00e9issante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ob\u00e9issantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ob\u00e9lisque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Obelisk"
                        ],
                        "en": [
                            "obelisk"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0633\u0644\u0629",
                            "\u0627\u0644\u062e\u0646\u062c\u0631\u064a\u0629",
                            "\u0627\u0644\u062e\u0646\u062c\u0631\u064a\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0431\u0435\u043b\u0438\u0441\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "obelisc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65b9\u5c16\u7891"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\ubca8\ub9ac\uc2a4\ud06c"
                        ],
                        "hr": [
                            "obelisk"
                        ],
                        "da": [
                            "obelisk"
                        ],
                        "es": [
                            "obelisco"
                        ],
                        "eo": [
                            "obelisko"
                        ],
                        "fi": [
                            "obeliski"
                        ],
                        "gl": [
                            "obelisco"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dd\u10d1\u10d4\u10da\u10d8\u10e1\u10d9\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b2\u03b5\u03bb\u03af\u03c3\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05d1\u05dc\u05d9\u05e1\u05e7"
                        ],
                        "hu": [
                            "obeliszk"
                        ],
                        "io": [
                            "obelisko"
                        ],
                        "ia": [
                            "obelisco"
                        ],
                        "it": [
                            "obelisco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30d9\u30ea\u30b9\u30af"
                        ],
                        "la": [
                            "obeliscus"
                        ],
                        "lv": [
                            "obelisks"
                        ],
                        "lt": [
                            "obeliskas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Obelisk"
                        ],
                        "ms": [
                            "Obelisk"
                        ],
                        "nl": [
                            "obelisk"
                        ],
                        "no": [
                            "obelisk"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0628\u0644\u06cc\u0633\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "obelisk"
                        ],
                        "pt": [
                            "obelisco"
                        ],
                        "ro": [
                            "obelisc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0435\u043b\u0438\u0441\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "obelisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "obelisk"
                        ],
                        "tr": [
                            "obelisk",
                            "dikilita\u015f"
                        ],
                        "uk": [
                            "o\u0431\u0435\u043b\u0456\u0441\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ob\u00e9lisque": [
                    "Singulier"
                ],
                "ob\u00e9lisques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ob\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verschulden",
                            "mit Schulden belasten"
                        ],
                        "en": [
                            "burden",
                            "encumber"
                        ],
                        "es": [
                            "endeudar"
                        ],
                        "nl": [
                            "ru\u00efneren",
                            "bezwaren met schulden"
                        ],
                        "oc": [
                            "endeutar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ob\u00e8se": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fettleibig",
                            "fetts\u00fcchtig",
                            "korpulent"
                        ],
                        "en": [
                            "obese"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0579\u0561\u0572"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub6b1\ub6b1\ud55c"
                        ],
                        "hr": [
                            "gojazan",
                            "pretio"
                        ],
                        "da": [
                            "fed"
                        ],
                        "es": [
                            "obeso"
                        ],
                        "eo": [
                            "grasega"
                        ],
                        "fi": [
                            "liikalihava"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c7\u03cd\u03c3\u03b1\u03c1\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00fals\u00falyos"
                        ],
                        "it": [
                            "obeso",
                            "obesa",
                            "corpulento",
                            "corpulenta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u80a5\u6e80"
                        ],
                        "la": [
                            "obesus",
                            "obesa"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0434\u0435\u0431\u0435\u043b",
                            "\u0443\u0433\u043e\u0435\u043d",
                            "\u0437\u0433\u043e\u0435\u043d"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d33",
                            "\u0d33"
                        ],
                        "nl": [
                            "obees",
                            "obese",
                            "vetzuchtig",
                            "vetzuchtige",
                            "diklijvig",
                            "diklijvige"
                        ],
                        "no": [
                            "korpulent"
                        ],
                        "pl": [
                            "oty\u0142y",
                            "oty\u0142a",
                            "oty\u0142e",
                            "opas\u0142y"
                        ],
                        "ro": [
                            "obez"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u043b\u0441\u0442\u044b\u0439",
                            "\u043f\u043e\u043b\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0442\u0443\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c0a\u0c2c",
                            "\u0c28"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ob\u00e8se": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ob\u00e8ses": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ob\u00e9sit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "obesiteit",
                            "vetsug"
                        ],
                        "de": [
                            "Fettsucht",
                            "\u00dcbergewicht",
                            "Adipositas"
                        ],
                        "en": [
                            "obesity"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0645\u0646\u0629"
                        ],
                        "an": [
                            "obesidat"
                        ],
                        "ast": [
                            "obesid\u00e1"
                        ],
                        "az": [
                            "k\u00f6kl\u00fck"
                        ],
                        "eu": [
                            "obesitate"
                        ],
                        "bs": [
                            "gojaznost"
                        ],
                        "br": [
                            "hegezh",
                            "teuregezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "obesitat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80a5\u80d6\u75c7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube44\ub9cc"
                        ],
                        "hr": [
                            "pretilost"
                        ],
                        "da": [
                            "fedme",
                            "overv\u00e6gt"
                        ],
                        "es": [
                            "obesidad",
                            "sobrepeso"
                        ],
                        "eo": [
                            "trodiki\u011do"
                        ],
                        "et": [
                            "rasvumus"
                        ],
                        "fo": [
                            "ovurfiti"
                        ],
                        "fi": [
                            "liikalihavuus",
                            "ylipaino"
                        ],
                        "ga": [
                            "murtall",
                            "otracht"
                        ],
                        "gl": [
                            "obesidade"
                        ],
                        "cy": [
                            "gordewdra"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c7\u03c5\u03c3\u03b1\u03c1\u03ba\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "elh\u00edz\u00e1s"
                        ],
                        "id": [
                            "kegemukan"
                        ],
                        "is": [
                            "offita"
                        ],
                        "it": [
                            "obesit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u80a5\u6e80"
                        ],
                        "la": [
                            "ob\u0113sit\u0101s"
                        ],
                        "lv": [
                            "aptauko\u0161an\u0101s"
                        ],
                        "lt": [
                            "nutukimas"
                        ],
                        "nl": [
                            "zwaarlijvigheid"
                        ],
                        "no": [
                            "fedme",
                            "overvekt"
                        ],
                        "oc": [
                            "obesitat"
                        ],
                        "pl": [
                            "oty\u0142o\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "obesidade"
                        ],
                        "qu": [
                            "wirakaray"
                        ],
                        "ro": [
                            "obezitate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0436\u0438\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "obezita",
                            "tu\u010dnota"
                        ],
                        "sl": [
                            "debelost"
                        ],
                        "sv": [
                            "fetma",
                            "\u00f6vervikt"
                        ],
                        "sw": [
                            "kunona"
                        ],
                        "tl": [
                            "katabaan"
                        ],
                        "cs": [
                            "obezita",
                            "otylost"
                        ],
                        "tr": [
                            "obezite"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e9o ph\u00ec"
                        ],
                        "wa": [
                            "fornourixhaedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ob\u00e9sit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "ob\u00e9sit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "obier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schneeball"
                        ],
                        "en": [
                            "guelder rose",
                            "snowball tree"
                        ],
                        "br": [
                            "hegan",
                            "gwenngoud"
                        ],
                        "co": [
                            "sambucchella"
                        ],
                        "es": [
                            "rodela"
                        ],
                        "it": [
                            "pallone di maggio",
                            "palle di neve",
                            "oppio"
                        ],
                        "nl": [
                            "Gelderse roos"
                        ],
                        "pl": [
                            "kalina koralowa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "obier": [
                    "Singulier"
                ],
                "obiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "objectif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui concerne l\u2019objet.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "objective"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0648\u0636\u0648\u0639\u064a",
                            "\u0634\u064a\u0626\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "objectiu"
                        ],
                        "es": [
                            "objetivo"
                        ],
                        "io": [
                            "objektala"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u06cc\u0646\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "obiektywny",
                            "obiektywny"
                        ],
                        "sv": [
                            "objektiv"
                        ],
                        "cs": [
                            "objektivn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "objectif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "objectifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "objective": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "objectives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Optique)\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Objektiv"
                        ],
                        "en": [
                            "objective",
                            "objective lens"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u062f\u0633\u0629",
                            "\u0639\u062f\u0633\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "objectiu"
                        ],
                        "es": [
                            "objetivo"
                        ],
                        "it": [
                            "obiettivo"
                        ],
                        "pl": [
                            "obiektyw"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432"
                        ],
                        "sv": [
                            "objektiv"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "But que l\u2019on cherche \u00e0 atteindre\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ziel"
                        ],
                        "en": [
                            "objective",
                            "goal",
                            "aim",
                            "quarry"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u062f\u0641"
                        ],
                        "br": [
                            "amkan"
                        ],
                        "ca": [
                            "objectiu"
                        ],
                        "es": [
                            "objetivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "celo"
                        ],
                        "cy": [
                            "amcan"
                        ],
                        "id": [
                            "sasaran"
                        ],
                        "it": [
                            "obiettivo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u049b\u0441\u0430\u0442",
                            "\u043c\u04b1\u0440\u0430\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "doelstelling"
                        ],
                        "pl": [
                            "cel"
                        ],
                        "ro": [
                            "scop"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e5l"
                        ],
                        "cs": [
                            "c\u00edle"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "objectif": [
                    "Singulier"
                ],
                "objectifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "objection": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einwand",
                            "Widerspruch",
                            "Beanstandung"
                        ],
                        "en": [
                            "objection"
                        ],
                        "ca": [
                            "objecci\u00f3"
                        ],
                        "kw": [
                            "acheson rag skonya"
                        ],
                        "es": [
                            "objeci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontra\u016dparolo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03c1\u03c1\u03b7\u03c3\u03b7",
                            "\u03ad\u03bd\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "objeciono"
                        ],
                        "it": [
                            "obiezione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7570\u8b70\u3042\u308a"
                        ],
                        "la": [
                            "objectio",
                            "hypophora"
                        ],
                        "nl": [
                            "tegenspraak",
                            "tegenwerping"
                        ],
                        "pt": [
                            "obje\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdhrada"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "objection": [
                    "Singulier"
                ],
                "objections": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "objectivit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "objectivity"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0645\u0648\u0636\u0639\u064a\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "objetividad"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03b5\u03b9\u03bc\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "objektaleso"
                        ],
                        "it": [
                            "obiettivit\u00e0",
                            "oggettivit\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "objectividade"
                        ],
                        "sv": [
                            "objektivitet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "objectivit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "objectivit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oblade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Oblada melanura"
                        ],
                        "en": [
                            "saddled seabream"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0646\u062c\u0648\u0644\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "oblada"
                        ],
                        "co": [
                            "uchjata"
                        ],
                        "hr": [
                            "u\u0161ata"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03bb\u03b1\u03bd\u03bf\u03cd\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "occhiata"
                        ],
                        "mt": [
                            "kahli"
                        ],
                        "nl": [
                            "oblada"
                        ],
                        "scn": [
                            "ucchiata"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oblade": [
                    "Singulier"
                ],
                "oblades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "obligation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lien moral qui impose quelque devoir concernant la religion, la morale ou la vie civile\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verpflichtung",
                            "Pflicht"
                        ],
                        "en": [
                            "obligation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0642\u062f"
                        ],
                        "br": [
                            "redi"
                        ],
                        "fi": [
                            "pakko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03bf\u03c7\u03c1\u03ad\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "obligeso"
                        ],
                        "it": [
                            "obbligo"
                        ],
                        "nl": [
                            "verplichting"
                        ],
                        "oc": [
                            "obligacion"
                        ],
                        "sv": [
                            "plikt"
                        ],
                        "cs": [
                            "povinnost"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Droit) Lien de droit qui oblige \u00e0 donner, \u00e0 faire ou \u00e0 ne pas faire une chose\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schuldverh\u00e4ltnis"
                        ],
                        "en": [
                            "obligation"
                        ],
                        "es": [
                            "obligaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03bf\u03c7\u03c1\u03ad\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "obligeso"
                        ],
                        "it": [
                            "obbligazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "verbintenis"
                        ],
                        "oc": [
                            "obligacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "obriga\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "skyldighet"
                        ],
                        "cs": [
                            "povinnost"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Titres productifs d\u2019int\u00e9r\u00eat et remboursables dans un temps limit\u00e9\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schuldverschreibung",
                            "Obligation",
                            "Rentenpapier"
                        ],
                        "en": [
                            "bond"
                        ],
                        "es": [
                            "bono"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03bc\u03cc\u03bb\u03bf\u03b3\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "obbligazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "obligatie"
                        ],
                        "oc": [
                            "obligacion"
                        ],
                        "pl": [
                            "obligacja"
                        ],
                        "sv": [
                            "skuld",
                            "obligation"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "obligation": [
                    "Singulier"
                ],
                "obligations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "obligatoire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Que l'on ne peut \u00e9viter",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zwingend",
                            "obligatorisch",
                            "gefordert",
                            "allgemein verbindlich",
                            "vorgeschrieben",
                            "verpflichtend"
                        ],
                        "en": [
                            "mandatory",
                            "compulsory",
                            "obligatory",
                            "binding",
                            "required"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u0259cburi"
                        ],
                        "hr": [
                            "obavezan"
                        ],
                        "da": [
                            "n\u00f8dt"
                        ],
                        "es": [
                            "obligatorio"
                        ],
                        "eo": [
                            "deviga"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferplichte"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03bf\u03c7\u03c1\u03b5\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "obliganta"
                        ],
                        "it": [
                            "obbligatorio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0456\u043d\u0434\u0435\u0442\u0442\u0456"
                        ],
                        "nl": [
                            "bindend",
                            "dwingend",
                            "gedwongen",
                            "verbindend",
                            "verplicht",
                            "verplichtend"
                        ],
                        "pt": [
                            "compuls\u00f3rio",
                            "for\u00e7oso",
                            "obrigat\u00f3rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "obligatoire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "obligatoires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "obligatoirement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "compulsorily",
                            "inevitably",
                            "necessarily"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc758\ubb34\uc801\uc73c\ub85c"
                        ],
                        "eo": [
                            "devige"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4tt\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03bf\u03c7\u03c1\u03b5\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "obbligatoriamente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}