{
    "oblig\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "obliged"
                        ],
                        "da": [
                            "forpligtet"
                        ],
                        "io": [
                            "obligita"
                        ],
                        "it": [
                            "costretto"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u062c\u0628\u0648\u0631"
                        ],
                        "pt": [
                            "obrigado"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oblig\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "oblig\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "oblig\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "oblig\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "obligeance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vriendelikheid",
                            "bereidvaardigheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Freundlichkeit",
                            "Wohlwollen",
                            "Nettigkeit",
                            "Umg\u00e4nglichkeit",
                            "Leutseligkeit",
                            "Gef\u00e4lligkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "helpfulness",
                            "thoughtfulness"
                        ],
                        "es": [
                            "agrado",
                            "oficiosidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "komplezemo"
                        ],
                        "fo": [
                            "bl\u00ed\u00f0skapur"
                        ],
                        "fi": [
                            "avuliaisuus"
                        ],
                        "gd": [
                            "coibhneas"
                        ],
                        "hu": [
                            "kedvess\u00e9g",
                            "ny\u00e1jass\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "servemeso"
                        ],
                        "nl": [
                            "liefheid",
                            "voorkomendheid",
                            "vriendelijkheid",
                            "bereidvaardigheid",
                            "schikkelijkheid",
                            "toeschietelijkheid"
                        ],
                        "pl": [
                            "uprzejmo\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "afabilidade",
                            "amabilidade",
                            "fineza",
                            "gentileza"
                        ],
                        "zu": [
                            "umusa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "obligeance": [
                    "Singulier"
                ],
                "obligeances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "obliger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre quelqu\u2019un dans l\u2019obligation de faire ou de dire quelque chose. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dwing",
                            "verplig"
                        ],
                        "sq": [
                            "detyroj"
                        ],
                        "de": [
                            "zwingen",
                            "n\u00f6tigen",
                            "dringen"
                        ],
                        "en": [
                            "to oblige"
                        ],
                        "br": [
                            "redia\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "obligar"
                        ],
                        "da": [
                            "tvinge"
                        ],
                        "es": [
                            "obligar"
                        ],
                        "eo": [
                            "devigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "noy\u00f0a"
                        ],
                        "fi": [
                            "tyrkytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferplichtsje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03bf\u03c7\u03c1\u03b5\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "obligar"
                        ],
                        "is": [
                            "ney\u00f0a",
                            "\u00fevinga"
                        ],
                        "it": [
                            "costringere",
                            "forzare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f37\u3044\u308b"
                        ],
                        "la": [
                            "coercere"
                        ],
                        "ms": [
                            "memaksa"
                        ],
                        "nl": [
                            "verplichten"
                        ],
                        "no": [
                            "tvinge"
                        ],
                        "oc": [
                            "obligar"
                        ],
                        "pl": [
                            "zmusi\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "impune",
                            "for\u021ba",
                            "sili",
                            "obliga"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rplikta",
                            "tvinga"
                        ],
                        "wa": [
                            "oblidj\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "oblique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "S\u2019\u00e9carte de la verticale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schr\u00e4g",
                            "schief"
                        ],
                        "en": [
                            "oblique",
                            "skew"
                        ],
                        "br": [
                            "beskellek"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d8\u10e0\u10d8\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "obliquo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0441\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "sned",
                            "lutande"
                        ],
                        "tr": [
                            "e\u011fik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oblique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "obliques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "oblong": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "oblong"
                        ],
                        "br": [
                            "hirvoan"
                        ],
                        "fi": [
                            "pitkulainen"
                        ],
                        "gl": [
                            "oblongo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03ba\u03c1\u03cc\u03c3\u03c4\u03b5\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "oblungo"
                        ],
                        "la": [
                            "oblongus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oblong": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "oblongs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "oblongue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "oblongues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "obnubiler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Obscurcir, affaiblir",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "daze",
                            "benumb"
                        ],
                        "br": [
                            "koabrenna\u00f1"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0430\u043c\u0430\u0439\u0432\u0430\u043c",
                            "\u0437\u0430\u0448\u0435\u043c\u0435\u0442\u044f\u0432\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "obnubilar"
                        ],
                        "es": [
                            "obnubilar"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00f6kerrytt\u00e4\u00e4",
                            "huumata"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0448\u0435\u043b\u043e\u043c\u043b\u044f\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0431\u0435\u0441\u043a\u0443\u0440\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Obs\u00e9der",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "engross"
                        ],
                        "br": [
                            "darvredi\u00f1",
                            "henni\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "obnubilar"
                        ],
                        "nl": [
                            "betrekken"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0446\u0438\u043a\u043b\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0437\u0430\u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "obole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Obolus"
                        ],
                        "en": [
                            "obole"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b2\u03bf\u03bb\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "obolo"
                        ],
                        "oc": [
                            "ob\u00f2l"
                        ],
                        "pl": [
                            "obol"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "obole": [
                    "Singulier"
                ],
                "oboles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "obrok": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "obrok"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0431\u0440\u043e\u043a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0431\u0440\u043e\u043a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0440\u043e\u043a"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u0431\u0440\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "obrok": [
                    "Singulier"
                ],
                "obroks": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "obsc\u00e8ne": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "obscene"
                        ],
                        "eu": [
                            "lizun"
                        ],
                        "br": [
                            "hudur"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03c3\u03c7\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "pl": [
                            "spro\u015bny"
                        ],
                        "pt": [
                            "obsceno"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043f\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "sprost\u00fd",
                            "oplzl\u00fd",
                            "obsc\u00e9nn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "obsc\u00e8ne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "obsc\u00e8nes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "obsc\u00e9nit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Obsz\u00f6nit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "obscenity"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u062d\u0634"
                        ],
                        "br": [
                            "hudurnez",
                            "hudurniezh"
                        ],
                        "es": [
                            "obscenidad"
                        ],
                        "it": [
                            "oscenit\u00e0"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "obsc\u00e9nit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "obsc\u00e9nit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "obscur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "O\u00f9 il y a peu, o\u00f9 il n\u2019y a pas de lumi\u00e8re\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "eu": [
                            "ilun"
                        ],
                        "eo": [
                            "obskura",
                            "malluma"
                        ],
                        "fi": [
                            "pime\u00e4",
                            "h\u00e4m\u00e4r\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03bf\u03c4\u03b5\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "ia": [
                            "obscur"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00f6rk",
                            "dunkel"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "donker",
                            "duister"
                        ],
                        "de": [
                            "dunkel",
                            "finster"
                        ],
                        "en": [
                            "obscure",
                            "arcane",
                            "esoteric",
                            "dark",
                            "dark",
                            "dim"
                        ],
                        "ang": [
                            "deorc"
                        ],
                        "ca": [
                            "fosc"
                        ],
                        "da": [
                            "m\u00f8rk"
                        ],
                        "es": [
                            "oscuro"
                        ],
                        "fo": [
                            "d\u00f8kkur",
                            "dimmur"
                        ],
                        "fy": [
                            "tsjuster"
                        ],
                        "gd": [
                            "dorcha"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00f6t\u00e9t"
                        ],
                        "io": [
                            "obskura"
                        ],
                        "it": [
                            "oscuro",
                            "scuro",
                            "tenebroso"
                        ],
                        "la": [
                            "ater",
                            "caeruleus",
                            "caligineus",
                            "caliginosus",
                            "obscurus",
                            "tenebricosus"
                        ],
                        "nl": [
                            "donker",
                            "obscuur",
                            "onbekend",
                            "donker",
                            "duister"
                        ],
                        "no": [
                            "m\u00f8rk"
                        ],
                        "oc": [
                            "escur"
                        ],
                        "pt": [
                            "escuro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0451\u043c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "obem\u00e4rkt",
                            "ringa"
                        ],
                        "sw": [
                            "enye giza"
                        ],
                        "tl": [
                            "madil\u00edm"
                        ],
                        "cs": [
                            "tmav\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "obscur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "obscurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "obscure": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "obscures": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "obscurantisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "obscurantism"
                        ],
                        "br": [
                            "obskurantegezh"
                        ],
                        "da": [
                            "obskurantisme"
                        ],
                        "es": [
                            "oscurantismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "obskurantismi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03bf\u03c4\u03b1\u03b4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "obskurantismo"
                        ],
                        "it": [
                            "oscurantismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "obscurantisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "obskurantyzm"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0440\u0430\u043a\u043e\u0431\u0435\u0441\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "ljusskygghet",
                            "upplysningsfientlighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "obscurantisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "obscurantismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "obscurantiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Finsterling",
                            "Fortschrittsfeind"
                        ],
                        "en": [
                            "obscurantist"
                        ],
                        "da": [
                            "obskurantist"
                        ],
                        "io": [
                            "obskurantisto"
                        ],
                        "it": [
                            "oscurantista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "obscurantiste": [
                    "Singulier"
                ],
                "obscurantistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "obscurcir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verdunkeln",
                            "verfinstern"
                        ],
                        "en": [
                            "darken",
                            "obscure",
                            "obfuscate"
                        ],
                        "es": [
                            "oscurecer"
                        ],
                        "eo": [
                            "mallumigi"
                        ],
                        "io": [
                            "obskurigar"
                        ],
                        "la": [
                            "obscuro"
                        ],
                        "nl": [
                            "verdonkeren",
                            "verduisteren"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "obscurit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Absence partielle ou totale de lumi\u00e8re\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dunkelheit",
                            "Finsternis"
                        ],
                        "en": [
                            "darkness",
                            "dark"
                        ],
                        "eu": [
                            "ilun",
                            "iluntasun"
                        ],
                        "br": [
                            "te\u00f1valded",
                            "te\u00f1valder"
                        ],
                        "ca": [
                            "obscuritat",
                            "foscor"
                        ],
                        "co": [
                            "bughju"
                        ],
                        "eo": [
                            "mallumo"
                        ],
                        "et": [
                            "pimedus"
                        ],
                        "fi": [
                            "pimeys"
                        ],
                        "gd": [
                            "dorchadas"
                        ],
                        "it": [
                            "oscurit\u00e0"
                        ],
                        "lt": [
                            "tamsa"
                        ],
                        "lb": [
                            "D\u00e4ischtert"
                        ],
                        "pl": [
                            "ciemno\u015b\u0107",
                            "mrok"
                        ],
                        "pt": [
                            "escurid\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0440\u0430\u043a",
                            "\u0442\u0435\u043c\u0435\u043d\u044c",
                            "\u0442\u0435\u043c\u043d\u043e\u0442\u0430",
                            "\u0442\u044c\u043c\u0430",
                            "\u043f\u043e\u0442\u0451\u043c\u043a\u0438",
                            "\u043c\u0433\u043b\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "tma"
                        ],
                        "sl": [
                            "tema"
                        ],
                        "cs": [
                            "tma"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "err\u00ebsir\u00eb"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00feeostru"
                        ],
                        "da": [
                            "m\u00f8rke"
                        ],
                        "es": [
                            "oscuridad",
                            "obscuridad",
                            "tinieblas"
                        ],
                        "fo": [
                            "myrkur"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03bf\u03c4\u03ac\u03b4\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "obskureso"
                        ],
                        "is": [
                            "myrkur"
                        ],
                        "it": [
                            "oscurit\u00e0",
                            "tenebre",
                            "buio"
                        ],
                        "la": [
                            "caligo",
                            "caligatio"
                        ],
                        "nl": [
                            "donker",
                            "duister",
                            "duisternis",
                            "obscuriteit",
                            "donkerte",
                            "duisterheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "escurina",
                            "escuresina",
                            "escuritat",
                            "sorni\u00e8ra",
                            "sornura"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0627\u0631\u06cc\u06a9\u06cc"
                        ],
                        "sv": [
                            "dunkelhet",
                            "m\u00f6rker"
                        ],
                        "sw": [
                            "giza"
                        ],
                        "tl": [
                            "kariml\u00e1n"
                        ],
                        "cs": [
                            "tma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "obscurit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "obscurit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "obs\u00e9der": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "obsess"
                        ],
                        "ca": [
                            "obsessionar",
                            "obsedir"
                        ],
                        "es": [
                            "obsesionar"
                        ],
                        "eo": [
                            "obsedi"
                        ],
                        "fo": [
                            "gera seg inn \u00e1",
                            "finnast at",
                            "nerva"
                        ],
                        "io": [
                            "obsedar"
                        ],
                        "nl": [
                            "beklemmen",
                            "obsederen"
                        ],
                        "pt": [
                            "obsedar",
                            "perseguir"
                        ],
                        "ro": [
                            "obseda"
                        ],
                        "sk": [
                            "posadn\u00fa\u0165"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "obs\u00e8ques": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "begrafnis",
                            "begrawing"
                        ],
                        "de": [
                            "Beisetzung",
                            "Begr\u00e4bnis"
                        ],
                        "en": [
                            "funeral",
                            "burial",
                            "interment"
                        ],
                        "br": [
                            "obido\u00f9"
                        ],
                        "es": [
                            "enterramiento",
                            "entierro"
                        ],
                        "eo": [
                            "entombigo"
                        ],
                        "fi": [
                            "hautajaiset"
                        ],
                        "fy": [
                            "begraffenis",
                            "be\u00eferdiging"
                        ],
                        "nl": [
                            "begrafenis",
                            "graflegging",
                            "teraardebestelling"
                        ],
                        "no": [
                            "begravelse"
                        ],
                        "pt": [
                            "sepultamento",
                            "enterro"
                        ],
                        "sv": [
                            "begravning"
                        ],
                        "zu": [
                            "umngcwabo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "obs\u00e9quieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui porte \u00e0 l\u2019exc\u00e8s les t\u00e9moignages de respect\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kriecherisch",
                            "unterw\u00fcrfig"
                        ],
                        "en": [
                            "fawning",
                            "obsequious",
                            "sycophant"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0628\u0627\u0644\u063a \u0641\u064a\u0647"
                        ],
                        "br": [
                            "loavus"
                        ],
                        "ca": [
                            "obsequi\u00f3s",
                            "obsequiosa"
                        ],
                        "es": [
                            "obsequioso"
                        ],
                        "eo": [
                            "rampa\u0109ema"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c0\u03c1\u03b5\u03c0\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "komplezachema"
                        ],
                        "it": [
                            "ossequioso"
                        ],
                        "nl": [
                            "slaafs",
                            "kruiperig",
                            "onderworpen"
                        ],
                        "ro": [
                            "obsecvios"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "obs\u00e9quieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "obs\u00e9quieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "obs\u00e9quiosit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "obsequiousness",
                            "obsequience"
                        ],
                        "ca": [
                            "obsequiositat"
                        ],
                        "es": [
                            "obsequiosidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "rampa\u0109emo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c0\u03c1\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "ossequiosit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderdanigheid",
                            "kruiperigheid",
                            "overbeleefdheid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "obs\u00e9quiosit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "obs\u00e9quiosit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "observable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "observable"
                        ],
                        "es": [
                            "observable"
                        ],
                        "eo": [
                            "observebla"
                        ],
                        "it": [
                            "osservabile"
                        ],
                        "oc": [
                            "observable"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "observable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "observables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "observateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "observer"
                        ],
                        "eu": [
                            "behatzaile"
                        ],
                        "da": [
                            "iagttager"
                        ],
                        "eo": [
                            "observanto",
                            "observulo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c4\u03b7\u03c1\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "observanto"
                        ],
                        "oc": [
                            "observator",
                            "observador"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "observateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "observateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "observation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "opmerking",
                            "opmerking"
                        ],
                        "de": [
                            "Bemerkung",
                            "Beobachtung",
                            "Vermerk",
                            "Anschauung",
                            "Aufsicht"
                        ],
                        "en": [
                            "remark",
                            "observation",
                            "comment",
                            "compliance",
                            "observance",
                            "surveillance",
                            "vigil"
                        ],
                        "da": [
                            "iagttagelse",
                            "iagttagelse"
                        ],
                        "es": [
                            "advertencia",
                            "nota"
                        ],
                        "eo": [
                            "rimarko",
                            "observo",
                            "observado"
                        ],
                        "fo": [
                            "vi\u00f0merking",
                            "eyglei\u00f0ing"
                        ],
                        "fi": [
                            "havainnointi",
                            "havainto"
                        ],
                        "io": [
                            "observo"
                        ],
                        "it": [
                            "osservazione"
                        ],
                        "pl": [
                            "uwaga",
                            "spostrze\u017cenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "nota",
                            "observa\u00e7\u00e3o",
                            "reparo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "observation": [
                    "Singulier"
                ],
                "observations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "observatoire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Warte",
                            "Observatorium",
                            "Sternwarte"
                        ],
                        "en": [
                            "observatory"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0431\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u044b\u044f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0431\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "observatori"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5929\u6587\u53f0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucc9c\ubb38\ub300"
                        ],
                        "hr": [
                            "opservatorija",
                            "zvezdara"
                        ],
                        "da": [
                            "observatorie"
                        ],
                        "es": [
                            "observatorio"
                        ],
                        "eo": [
                            "observejo",
                            "observatorio"
                        ],
                        "et": [
                            "observatoorium",
                            "t\u00e4hetorn"
                        ],
                        "fi": [
                            "observatorio",
                            "havaintoasema",
                            "t\u00e4htitorni"
                        ],
                        "gl": [
                            "observatorio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf\u03c3\u03ba\u03bf\u03c0\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "obszervat\u00f3rium"
                        ],
                        "io": [
                            "observatorio"
                        ],
                        "it": [
                            "osservatorio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5929\u6587\u53f0"
                        ],
                        "lv": [
                            "observatorija"
                        ],
                        "lt": [
                            "observatorija"
                        ],
                        "nl": [
                            "kraaienest",
                            "uitkijk",
                            "uitkijkpost",
                            "waarnemingspost",
                            "observatorium",
                            "sterrenwacht"
                        ],
                        "no": [
                            "observatorium"
                        ],
                        "pl": [
                            "obserwatorium"
                        ],
                        "pt": [
                            "observat\u00f3rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "observator"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u043f\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430",
                            "\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "hvezd\u00e1re\u0148",
                            "observat\u00f3rium"
                        ],
                        "sl": [
                            "observatorij"
                        ],
                        "sv": [
                            "utsiktsst\u00e4lle",
                            "observatorium",
                            "observationsplats"
                        ],
                        "cs": [
                            "observato\u0159",
                            "hv\u011bzd\u00e1rna"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00f6zlemevi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u0431\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "observatoire": [
                    "Singulier"
                ],
                "observatoires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "observer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Accomplir, suivre ce qui est prescrit par une loi, par une r\u00e8gle\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "observe"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c0\ud0a4\ub2e4"
                        ],
                        "id": [
                            "menaati"
                        ],
                        "nl": [
                            "volgen",
                            "opvolgen"
                        ],
                        "oc": [
                            "observar"
                        ],
                        "pt": [
                            "observar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Regarder avec une attention pouss\u00e9e\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beobachten"
                        ],
                        "en": [
                            "observe",
                            "watch",
                            "note"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0b4\ud3b4\ubcf4\ub2e4"
                        ],
                        "eo": [
                            "observi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c4\u03b7\u03c1\u03ce"
                        ],
                        "id": [
                            "menilik",
                            "memeriksa",
                            "mengamati",
                            "merujuk"
                        ],
                        "nl": [
                            "observeren",
                            "toekijken"
                        ],
                        "no": [
                            "observere",
                            "observere"
                        ],
                        "oc": [
                            "observar"
                        ],
                        "pl": [
                            "obserwowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "observar"
                        ],
                        "sg": [
                            "b\u00e2"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuvizia"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Consid\u00e9rer avec application, en vue d\u2019une \u00e9tude\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "observe"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c0\ud0a4\ub2e4"
                        ],
                        "eo": [
                            "observi"
                        ],
                        "nl": [
                            "waarnemen"
                        ],
                        "oc": [
                            "observar"
                        ],
                        "sv": [
                            "iaktta",
                            "efterleva"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Remarquer\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "observe"
                        ],
                        "nl": [
                            "opmerken",
                            "bemerken",
                            "merken"
                        ],
                        "no": [
                            "observere",
                            "legge merke til",
                            "bemerke"
                        ],
                        "oc": [
                            "observar"
                        ],
                        "sv": [
                            "iaktta",
                            "m\u00e4rka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beaufsichtigen",
                            "beobachten",
                            "betrachten",
                            "verfolgen",
                            "halten"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0627\u062d\u0638"
                        ],
                        "ca": [
                            "observar",
                            "vigilar"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c0\ucf1c\ubcf4\ub2e4"
                        ],
                        "es": [
                            "observar",
                            "vigilar",
                            "cumplir"
                        ],
                        "fy": [
                            "observearje"
                        ],
                        "io": [
                            "observar"
                        ],
                        "ia": [
                            "observar"
                        ],
                        "it": [
                            "osservare"
                        ],
                        "nl": [
                            "gadeslaan",
                            "observeren",
                            "toekijken",
                            "toezien",
                            "waarnemen"
                        ],
                        "pt": [
                            "observar"
                        ],
                        "ro": [
                            "observa",
                            "urm\u0103ri"
                        ],
                        "sv": [
                            "observera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "obsession": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zwangsvorstellung"
                        ],
                        "en": [
                            "obsession"
                        ],
                        "ca": [
                            "obsessi\u00f3",
                            "lera"
                        ],
                        "es": [
                            "obsesi\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "pakkomielle"
                        ],
                        "it": [
                            "ossessione"
                        ],
                        "no": [
                            "besettelse"
                        ],
                        "pt": [
                            "obsess\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "obsession": [
                    "Singulier"
                ],
                "obsessions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "obsidienne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Obsidian"
                        ],
                        "en": [
                            "obsidian"
                        ],
                        "br": [
                            "obsidian"
                        ],
                        "es": [
                            "obsidiana"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c8\u03b9\u03b4\u03b9\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2",
                            "\u03bf\u03c8\u03b9\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "obsidiano"
                        ],
                        "it": [
                            "ossidiana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ed2\u66dc\u77f3"
                        ],
                        "la": [
                            "lapis obsidianus",
                            "marmor obsidianum"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0441\u0438\u0434\u0438\u0430\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "opsidijan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "obsidienne": [
                    "Singulier"
                ],
                "obsidiennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "obsolescence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Veralterung",
                            "Veraltetsein"
                        ],
                        "en": [
                            "obsolescence"
                        ],
                        "eo": [
                            "kadukeco"
                        ],
                        "it": [
                            "obsolescenza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9673\u8150\u5316"
                        ],
                        "pt": [
                            "obsolesc\u00eancia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "obsolescence": [
                    "Singulier"
                ],
                "obsolescences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "obsol\u00e8te": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui n\u2019est plus utilis\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "obsolet"
                        ],
                        "en": [
                            "obsolete",
                            "deprecated"
                        ],
                        "br": [
                            "dispredet",
                            "dispredet",
                            "diamzeret"
                        ],
                        "es": [
                            "obsoleto"
                        ],
                        "eo": [
                            "arkaika"
                        ],
                        "fi": [
                            "vanhentunut"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03b1\u03c1\u03c7\u03b1\u03b9\u03c9\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "obsoleto"
                        ],
                        "nl": [
                            "verouderd"
                        ],
                        "pt": [
                            "obsoleto"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6r\u00e5ldrad",
                            "obsolet"
                        ],
                        "cs": [
                            "zastaral\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "obsol\u00e8te": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "obsol\u00e8tes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "obstacle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce qui emp\u00eache de passer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hindernis"
                        ],
                        "en": [
                            "obstacle"
                        ],
                        "es": [
                            "obst\u00e1culo"
                        ],
                        "fi": [
                            "este"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03cc\u03c3\u03ba\u03bf\u03bc\u03bc\u03b1",
                            "\u03b5\u03bc\u03c0\u03cc\u03b4\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "akad\u00e1ly"
                        ],
                        "io": [
                            "obstaklo"
                        ],
                        "id": [
                            "hambatan",
                            "halangan",
                            "ganjalan"
                        ],
                        "it": [
                            "ostacolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u969c\u5bb3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u0434\u0435\u0440\u0433\u0456"
                        ],
                        "pl": [
                            "przeszkoda",
                            "zawada"
                        ],
                        "pt": [
                            "obst\u00e1culo"
                        ],
                        "ro": [
                            "obstacol"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159ek\u00e1\u017eka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ce qui emp\u00eache de r\u00e9ussir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hindernis"
                        ],
                        "da": [
                            "forhindring"
                        ],
                        "fi": [
                            "este"
                        ],
                        "hu": [
                            "akad\u00e1ly"
                        ],
                        "it": [
                            "ostacolo"
                        ],
                        "ro": [
                            "obstacol",
                            "piedic\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159ek\u00e1\u017eka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "obstacle": [
                    "Singulier"
                ],
                "obstacles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "obst\u00e9tricien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "obstetrician"
                        ],
                        "eu": [
                            "emagintza"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03b9\u03b5\u03c5\u03c4\u03ae\u03c1\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "ostetrico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7523\u79d1\u533b"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u0142o\u017cnik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "obst\u00e9tricien": [
                    "Singulier"
                ],
                "obst\u00e9triciens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "obst\u00e9trique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geburtshilfe",
                            "Tokologie"
                        ],
                        "en": [
                            "obstetrics",
                            "midwifery"
                        ],
                        "eu": [
                            "emagintza"
                        ],
                        "es": [
                            "obstetricia"
                        ],
                        "eo": [
                            "aku\u015doscienco"
                        ],
                        "io": [
                            "obstetriko"
                        ],
                        "it": [
                            "ostetricia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7523\u79d1"
                        ],
                        "nl": [
                            "verloskunde"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u0142o\u017cnictwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "tocologia",
                            "obstetr\u00edcia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0443\u0448\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "obstetrik"
                        ],
                        "cs": [
                            "porodnictv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "obst\u00e9trique": [
                    "Singulier"
                ],
                "obst\u00e9triques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "obstin\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui s\u2019obstine\u00a0; qui est ent\u00eat\u00e9 ou acharn\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "eigensinnig",
                            "halsstarrig",
                            "hartn\u00e4ckig",
                            "starrk\u00f6pfig",
                            "trotzig",
                            "starrsinnig"
                        ],
                        "en": [
                            "stubborn",
                            "obstinate",
                            "obdurate",
                            "dogged",
                            "headstrong",
                            "wilful"
                        ],
                        "ca": [
                            "obstinat"
                        ],
                        "es": [
                            "ac\u00e9rrimo",
                            "terco",
                            "tozudo"
                        ],
                        "eo": [
                            "obstina"
                        ],
                        "fo": [
                            "treiskur"
                        ],
                        "fi": [
                            "itsep\u00e4inen"
                        ],
                        "io": [
                            "obstinanta"
                        ],
                        "it": [
                            "ostinato"
                        ],
                        "nl": [
                            "halsstarrig",
                            "hardnekkig",
                            "koppig",
                            "stijfhoofdig",
                            "verbeten",
                            "verstokt"
                        ],
                        "pt": [
                            "birrento",
                            "obstinado",
                            "teimoso"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "obstin\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "obstin\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "obstin\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "obstin\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "obstiner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire acte d\u2019obstination",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "obstinar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengeyel",
                            "mengotot"
                        ],
                        "it": [
                            "ostinarsi"
                        ],
                        "pt": [
                            "obstinar"
                        ],
                        "tr": [
                            "inat etmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "obstruer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "obstruct"
                        ],
                        "br": [
                            "stanka\u00f1"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5835\u585e"
                        ],
                        "hr": [
                            "ometati",
                            "opstruirati"
                        ],
                        "fi": [
                            "est\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "obstruktar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "obtemp\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ob\u00e9ir\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich f\u00fcgen"
                        ],
                        "en": [
                            "obey",
                            "comply"
                        ],
                        "ca": [
                            "assentir"
                        ],
                        "da": [
                            "adlyde",
                            "underkaste"
                        ],
                        "ln": [
                            "kotosa"
                        ],
                        "nl": [
                            "gehoorzamen"
                        ],
                        "pl": [
                            "podporz\u0105dkowa\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "obtemperar",
                            "obedecer"
                        ],
                        "ro": [
                            "a asculta",
                            "a se supune"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "obtenir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "behaal",
                            "verwerf"
                        ],
                        "de": [
                            "erlangen",
                            "habhaft werden",
                            "sich erwerben",
                            "erwerben",
                            "anschaffen",
                            "gewinnen",
                            "habhaft werden"
                        ],
                        "en": [
                            "get",
                            "acquire",
                            "obtain",
                            "gain",
                            "secure"
                        ],
                        "ca": [
                            "obtenir",
                            "aconseguir"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00e5",
                            "opn\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "obtener",
                            "lograr",
                            "alcanzar",
                            "conseguir"
                        ],
                        "eo": [
                            "akiri",
                            "ekhavi"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00e1a",
                            "\u00fatvega",
                            "f\u00e1a"
                        ],
                        "fi": [
                            "hankkia"
                        ],
                        "hu": [
                            "megszerez"
                        ],
                        "io": [
                            "obtenar"
                        ],
                        "it": [
                            "acquisire",
                            "ottenere"
                        ],
                        "la": [
                            "conciliare"
                        ],
                        "mt": [
                            "kiseb"
                        ],
                        "nl": [
                            "buitmaken",
                            "behalen",
                            "verkrijgen",
                            "verwerven",
                            "deelachtig worden",
                            "krijgen",
                            "verkrijgen"
                        ],
                        "oc": [
                            "obt\u00e9ner"
                        ],
                        "pt": [
                            "adquirir",
                            "arranjar",
                            "obter"
                        ],
                        "ro": [
                            "a se face"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0431\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "utverka",
                            "ern\u00e5",
                            "erh\u00e5lla",
                            "f\u00e5"
                        ],
                        "tr": [
                            "almak",
                            "elde etmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "obtention": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erwerb",
                            "Erwerbung",
                            "Anschaffung",
                            "Akquisition",
                            "Errungenschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "obtention",
                            "obtainment",
                            "acquisition",
                            "acquirement",
                            "accession"
                        ],
                        "da": [
                            "erhvervelse"
                        ],
                        "es": [
                            "adquisici\u00f3n",
                            "compra",
                            "ganancia"
                        ],
                        "eo": [
                            "akirado",
                            "akiro"
                        ],
                        "io": [
                            "obteno"
                        ],
                        "it": [
                            "ottenimento",
                            "conseguimento"
                        ],
                        "nl": [
                            "acquisitie",
                            "aanwinst",
                            "buit",
                            "verkrijging",
                            "verwerving",
                            "prooi"
                        ],
                        "pt": [
                            "aquisi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "utverkande",
                            "ern\u00e5ende"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "obtention": [
                    "Singulier"
                ],
                "obtentions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "obtus": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stumpf"
                        ],
                        "en": [
                            "blunt",
                            "dull",
                            "obtuse"
                        ],
                        "da": [
                            "sl\u00f8v",
                            "stump"
                        ],
                        "es": [
                            "embotado",
                            "obtuso"
                        ],
                        "eo": [
                            "malakuta",
                            "malakra"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f3hvassur",
                            "\u00f3t\u00fd\u00f0iligur",
                            "\u00f3grei\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "tylpp\u00e4",
                            "tyls\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "stomp"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03b2\u03bb\u03cd\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "tompa"
                        ],
                        "io": [
                            "obtuza"
                        ],
                        "it": [
                            "smussato",
                            "spuntato",
                            "ottuso"
                        ],
                        "nl": [
                            "stomp",
                            "stomphoekig",
                            "bot",
                            "dof",
                            "gesmoord",
                            "toonloos"
                        ],
                        "no": [
                            "butt",
                            "sl\u00f8v",
                            "stump"
                        ],
                        "pl": [
                            "t\u0119py"
                        ],
                        "pt": [
                            "obtuso",
                            "cego",
                            "embotado"
                        ],
                        "ro": [
                            "tocit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0443\u043f\u043e\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "ovass",
                            "trubbig",
                            "sl\u00f6"
                        ],
                        "cs": [
                            "tup\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "yassi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "obtuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "obtuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "obus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Projectile creux rempli de mati\u00e8re explosive",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "shell",
                            "live round"
                        ],
                        "br": [
                            "obuz"
                        ],
                        "ca": [
                            "ob\u00fas"
                        ],
                        "es": [
                            "ob\u00fas"
                        ],
                        "id": [
                            "peluru meriam"
                        ],
                        "it": [
                            "granata"
                        ],
                        "nl": [
                            "granaat"
                        ],
                        "no": [
                            "granat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043d\u0430\u0440\u044f\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "granat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "obusier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Haubitze"
                        ],
                        "en": [
                            "howitzer"
                        ],
                        "br": [
                            "obuzer"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u69b4\u5f39\u70ae"
                        ],
                        "eo": [
                            "ha\u016dbizo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b2\u03b9\u03b4\u03bf\u03b2\u03cc\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "obice"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u69b4\u5f3e\u7832"
                        ],
                        "lv": [
                            "haubice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "obusier": [
                    "Singulier"
                ],
                "obusiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "obvie": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui est \u00e9vident",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "obvious"
                        ],
                        "ca": [
                            "obvi"
                        ],
                        "es": [
                            "obvio"
                        ],
                        "it": [
                            "ovvio"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00f3bvio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "obvie": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "obvies": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ocarina": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ocarina"
                        ],
                        "eo": [
                            "okarino"
                        ],
                        "hu": [
                            "okarina"
                        ],
                        "it": [
                            "ocarina"
                        ],
                        "pl": [
                            "okaryna"
                        ],
                        "ro": [
                            "ocarin\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ocarina": [
                    "Singulier"
                ],
                "ocarinas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "occasion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Conjoncture, circonstance qui vient \u00e0 propos",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gelegenheit"
                        ],
                        "en": [
                            "occasion",
                            "opportunity",
                            "chance"
                        ],
                        "eu": [
                            "ereti",
                            "deretxa",
                            "egokiera"
                        ],
                        "br": [
                            "degouezh"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u673a\u4f1a",
                            "\u65f6\u673a"
                        ],
                        "nl": [
                            "gelegenheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "oportunitat",
                            "ocasion",
                            "escasen\u00e7a"
                        ],
                        "ro": [
                            "ocazie"
                        ],
                        "tr": [
                            "f\u0131rsat"
                        ],
                        "wa": [
                            "oc\u00e5zion",
                            "tchance"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Meuble, voiture, etc. vendu ou achet\u00e9 de seconde main\u00a0; achat, vente de tels objets",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schn\u00e4ppchen"
                        ],
                        "en": [
                            "used",
                            "hand"
                        ],
                        "br": [
                            "eildorn"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e8c\u624b\u8d27",
                            "\u65e7\u8d27",
                            "\u65e7\u8d27\u4e70\u5356"
                        ],
                        "oc": [
                            "occasion",
                            "de segonda man",
                            "de rencontre"
                        ],
                        "tr": [
                            "kelepir mal"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Toutes d\u00e9finitions",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "occasion",
                            "chance",
                            "opportunity"
                        ],
                        "eu": [
                            "abagune"
                        ],
                        "es": [
                            "ocasi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "okazo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03ba\u03b1\u03b9\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "okaziono"
                        ],
                        "id": [
                            "kesempatan"
                        ],
                        "it": [
                            "occasione"
                        ],
                        "nl": [
                            "occasion",
                            "kans"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u062a"
                        ],
                        "pt": [
                            "ocasi\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00edle\u017eitost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "occasion": [
                    "Singulier"
                ],
                "occasions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "occasionnellement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "occasionally",
                            "incidentally"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646 \u062d\u064a\u0646 \u0644\u0622\u062e\u0631"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\ub054"
                        ],
                        "es": [
                            "ocasionalmente"
                        ],
                        "fi": [
                            "ajoittaisesti"
                        ],
                        "it": [
                            "occasionalmente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u305f\u307e\u306b"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00edle\u017eitostn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "occident": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(G\u00e9ographie) Point cardinal\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "per\u00ebndim"
                        ],
                        "de": [
                            "Westen"
                        ],
                        "en": [
                            "West"
                        ],
                        "br": [
                            "korn\u00f4g",
                            "kornaoueg"
                        ],
                        "ca": [
                            "oest"
                        ],
                        "da": [
                            "vest"
                        ],
                        "es": [
                            "oeste",
                            "occidente"
                        ],
                        "eo": [
                            "okcidento"
                        ],
                        "fo": [
                            "vestur"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4nsi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03cd\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "nyugat"
                        ],
                        "io": [
                            "ocidento"
                        ],
                        "id": [
                            "barat"
                        ],
                        "is": [
                            "vestur"
                        ],
                        "it": [
                            "ovest"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0442\u044b\u0441"
                        ],
                        "la": [
                            "occasus",
                            "occidens",
                            "vesper"
                        ],
                        "ms": [
                            "barat"
                        ],
                        "nl": [
                            "westen"
                        ],
                        "no": [
                            "vest"
                        ],
                        "oc": [
                            "occident"
                        ],
                        "pl": [
                            "zach\u00f3d"
                        ],
                        "pt": [
                            "ocidente",
                            "oeste"
                        ],
                        "ro": [
                            "vest"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4st",
                            "v\u00e4ster"
                        ],
                        "sw": [
                            "magharibi"
                        ],
                        "tl": [
                            "kanl\u00faran"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1pad"
                        ],
                        "tr": [
                            "bat\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "occident": [
                    "Singulier"
                ],
                "occidents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "occidental": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est \u00e0 l\u2019ouest",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abendl\u00e4ndisch",
                            "westlich"
                        ],
                        "en": [
                            "occidental",
                            "western",
                            "West"
                        ],
                        "az": [
                            "q\u0259rbi"
                        ],
                        "eu": [
                            "mendebaldeko",
                            "sartaldeko"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u897f\u7684",
                            "\u897f\u65b9\u7684",
                            "\u897f\u8fb9",
                            "\u897f\u9762\u7684"
                        ],
                        "es": [
                            "occidental",
                            "poniente"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "occidentale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u897f",
                            "\u897f\u65b9"
                        ],
                        "lb": [
                            "westlech"
                        ],
                        "nl": [
                            "westers",
                            "westelijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "ocidental"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sl": [
                            "zah\u00f3den"
                        ],
                        "sw": [
                            "a Magharibi"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1padn\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 l\u2019Occident",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Occidental",
                            "Western"
                        ],
                        "eu": [
                            "mendebaldeko",
                            "sartaldeko"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u897f\u6d0b",
                            "\u897f\u6d0b\u7684"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc11c\uc591"
                        ],
                        "it": [
                            "occidentale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u897f\u6d0b"
                        ],
                        "nl": [
                            "westers"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Personne occidentale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Westler"
                        ],
                        "en": [
                            "westerner",
                            "Westerner"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u897f\u65b9\u4eba",
                            "\u897f\u6d0b\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc11c\uc591\uc778"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d0\u10e1\u10d0\u10d5\u10da\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u897f\u6d0b\u4eba",
                            "\u6b27\u7c73\u4eba"
                        ],
                        "nl": [
                            "westerling"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u01b0\u1eddi ph\u01b0\u01a1ng t\u00e2y"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "occidental": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "occidentaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "occidentale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "occidentales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Occidental": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Habitant d\u2019un pays de culture occidentale\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Westler"
                        ],
                        "en": [
                            "Occidental",
                            "Westerner"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u897f\u65b9\u4eba",
                            "\u897f\u6d0b\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc11c\uc591\uc778"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d0\u10e1\u10d0\u10d5\u10da\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u897f\u6d0b\u4eba",
                            "\u6b27\u7c73\u4eba"
                        ],
                        "nl": [
                            "westerling"
                        ],
                        "oc": [
                            "occidental"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u01b0\u1eddi ph\u01b0\u01a1ng t\u00e2y"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Occidental": [
                    "Singulier"
                ],
                "Occidentaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "occidentalisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "westernization"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u897f\u5316"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc11c\uc591\ud654"
                        ],
                        "es": [
                            "occidentalizaci\u00f3n"
                        ],
                        "id": [
                            "pembaratan"
                        ],
                        "it": [
                            "occidentalizzazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b27\u7c73\u5316",
                            "\u897f\u6d0b\u5316"
                        ],
                        "pl": [
                            "okcydentalizacja"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "occidentalisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "occidentalisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "occiput": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hinterkopf"
                        ],
                        "br": [
                            "kilpenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "occ\u00edpit"
                        ],
                        "co": [
                            "tupezzu"
                        ],
                        "es": [
                            "occipucio"
                        ],
                        "eo": [
                            "okcipito",
                            "postkranio"
                        ],
                        "fi": [
                            "takaraivo"
                        ],
                        "io": [
                            "ocipito"
                        ],
                        "it": [
                            "occipite"
                        ],
                        "oc": [
                            "occiput",
                            "copet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0442\u044b\u043b\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "occiput": [
                    "Singulier"
                ],
                "occiputs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "occire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "tuer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erschlagen"
                        ],
                        "en": [
                            "slay"
                        ],
                        "es": [
                            "matar"
                        ],
                        "it": [
                            "uccidere"
                        ],
                        "la": [
                            "occ\u012bd\u014d"
                        ],
                        "nl": [
                            "vermoorden",
                            "doden"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0431\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "dr\u00e4pa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "occitan": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Occitan"
                        ],
                        "ca": [
                            "occit\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "occitano"
                        ],
                        "it": [
                            "occitano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Occitaans"
                        ],
                        "oc": [
                            "occitan"
                        ],
                        "scn": [
                            "uccitanu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "occitan": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "occitans": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "occitane": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "occitanes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Occitaans"
                        ],
                        "de": [
                            "Okzitanisch"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12a6\u12aa\u1273\u1295\u129b"
                        ],
                        "en": [
                            "Occitan"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0623\u0648\u0643\u064a\u062a\u0627\u0646\u064a\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "okzitaniera"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043a\u0441\u0456\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0456",
                            "\u0430\u043a\u0441\u0456\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f",
                            "\u043f\u0440\u0430\u0432\u0430\u043d\u0441\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u0439",
                            "\u043f\u0440\u0430\u0432\u0430\u043d\u0441\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "okitaneg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u043a\u0441\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0441\u0430\u043b\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "occit\u00e0"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a3\u13a9\u13d4\u13c2"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b27\u897f\u5766\u8bed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\ud06c\uc5b4"
                        ],
                        "hr": [
                            "okcitanski jezik"
                        ],
                        "da": [
                            "occitansk"
                        ],
                        "es": [
                            "occitano"
                        ],
                        "et": [
                            "oksitaani",
                            "provansi"
                        ],
                        "fi": [
                            "oksitaani"
                        ],
                        "fy": [
                            "oksitaansk"
                        ],
                        "ga": [
                            "ocsat\u00e1nais"
                        ],
                        "gl": [
                            "occitano"
                        ],
                        "cy": [
                            "ocitan"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03be\u03b9\u03c4\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05e7\u05d9\u05d8\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "okcit\u00e1n"
                        ],
                        "id": [
                            "oksitan"
                        ],
                        "it": [
                            "occitano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30c3\u30af\u8a9e"
                        ],
                        "lv": [
                            "ocit\u0101\u0146u"
                        ],
                        "lt": [
                            "oksitan\u0173",
                            "provansal\u0173"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u091f\u0928"
                        ],
                        "no": [
                            "oksitansk"
                        ],
                        "oc": [
                            "occitan"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0622\u06a9\u064a\u0679\u0627\u0646\u064a"
                        ],
                        "pl": [
                            "okcyta\u0144ski",
                            "prowansalski"
                        ],
                        "pt": [
                            "occitano"
                        ],
                        "ro": [
                            "occitan\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043a\u0441\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0441\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "occit\u00e1nsky"
                        ],
                        "sl": [
                            "ocitan\u0161\u010dina"
                        ],
                        "sv": [
                            "occitanska"
                        ],
                        "sw": [
                            "kiositani"
                        ],
                        "cs": [
                            "okcit\u00e1n\u0161tina",
                            "okcit\u00e1nsk\u00fd"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u043a\u0441\u0438\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "wa": [
                            "Occitan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Occitan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "Okitan"
                        ],
                        "es": [
                            "occitano"
                        ],
                        "eo": [
                            "okcitano",
                            "okcitani\u0109o",
                            "okcitanino"
                        ],
                        "oc": [
                            "occitan"
                        ],
                        "vo": [
                            "Loxit\u00e4nan",
                            "Loxit\u00e4nan",
                            "Loxit\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Occitan": [
                    "Singulier"
                ],
                "Occitans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "occitanit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "okzitanit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "occitanity",
                            "occitanness"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u064a\u062a\u0627\u0646\u064a\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "okzitanotasuna"
                        ],
                        "ca": [
                            "occitanitat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9690\u6027"
                        ],
                        "co": [
                            "occitanit\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "occitanidad"
                        ],
                        "it": [
                            "occitanit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5360\u6709\u7387"
                        ],
                        "oc": [
                            "occitanitat"
                        ],
                        "pt": [
                            "occitanidade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043a\u0441\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "occitanit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "occitanit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "occlusif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "occlusive"
                        ],
                        "es": [
                            "oclusivo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bb\u03b5\u03b9\u03c3\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "occlusivo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u04b1\u0493\u044b\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "occlusif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "occlusifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "occlusive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "occlusives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "occlusive": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Plosiv"
                        ],
                        "en": [
                            "stop",
                            "plosive"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u585e\u97f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "zapornik"
                        ],
                        "it": [
                            "occlusiva"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "occlusive": [
                    "Singulier"
                ],
                "occlusives": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "occulte": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est cach\u00e9, secret\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "okkult"
                        ],
                        "en": [
                            "occult"
                        ],
                        "br": [
                            "kevrinek",
                            "kevrinel",
                            "kevrinus"
                        ],
                        "fi": [
                            "piilev\u00e4",
                            "salainen"
                        ],
                        "it": [
                            "latente"
                        ],
                        "nl": [
                            "verborgen",
                            "latent"
                        ],
                        "ro": [
                            "ascuns",
                            "secret"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "En rapport avec l\u2019occultisme\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "okkult"
                        ],
                        "en": [
                            "occult"
                        ],
                        "fi": [
                            "yliluonnollinen",
                            "salattu"
                        ],
                        "io": [
                            "okulta"
                        ],
                        "it": [
                            "occulto"
                        ],
                        "nl": [
                            "occult"
                        ],
                        "ro": [
                            "ocult",
                            "ocult\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "occulte": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "occultes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "occultisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "occult",
                            "occultism"
                        ],
                        "eo": [
                            "okultismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03c1\u03c5\u03c6\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "okultismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "occultisme"
                        ],
                        "sv": [
                            "ockultism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "occultisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "occultismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "occupation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019occuper militairement un pays, une r\u00e9gion",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Besatzung",
                            "Besetzung"
                        ],
                        "en": [
                            "occupation"
                        ],
                        "id": [
                            "pendudukan"
                        ],
                        "it": [
                            "occupazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "ocupa\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "ocupa\u021bie",
                            "ocupare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043a\u043a\u0443\u043f\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "obsazen\u00ed",
                            "okupace"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "occupation"
                        ],
                        "ast": [
                            "ocupaci\u00f3n"
                        ],
                        "es": [
                            "ocupaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "okupado"
                        ],
                        "gl": [
                            "ocupaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "okupo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "occupation": [
                    "Singulier"
                ],
                "occupations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "occup\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "besch\u00e4ftigt",
                            "belegt"
                        ],
                        "en": [
                            "busy"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc14\uc058\ub2e4"
                        ],
                        "es": [
                            "ocupado"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5fd9\u3057\u3044"
                        ],
                        "nl": [
                            "bezig"
                        ],
                        "pt": [
                            "ocupado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "occup\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "occup\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "occup\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "occup\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "occuper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Prendre possession de.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "besetzen"
                        ],
                        "en": [
                            "occupy"
                        ],
                        "hr": [
                            "zauzeti"
                        ],
                        "es": [
                            "ocupar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03bb\u03b1\u03bc\u03b2\u03ac\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "id": [
                            "menduduki"
                        ],
                        "it": [
                            "occupare"
                        ],
                        "mg": [
                            "mikarakara",
                            "mikolokolo",
                            "mitaiza"
                        ],
                        "nl": [
                            "bezetten",
                            "innemen"
                        ],
                        "oc": [
                            "ocupar"
                        ],
                        "pt": [
                            "ocupar"
                        ],
                        "ro": [
                            "ocupa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "obsadit",
                            "okupovat"
                        ],
                        "vi": [
                            "chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Couvrir une p\u00e9riode de temps.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "besch\u00e4ftigen"
                        ],
                        "en": [
                            "occupy"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaokupiti"
                        ],
                        "es": [
                            "ocupar"
                        ],
                        "it": [
                            "occupare"
                        ],
                        "nl": [
                            "beslaan"
                        ],
                        "oc": [
                            "ocupar"
                        ],
                        "pt": [
                            "ocupar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Droit) Se saisir d\u2019un domaine\u00a0; s\u2019y \u00e9tablir.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "besetzen"
                        ],
                        "en": [
                            "occupy"
                        ],
                        "hr": [
                            "zauzeti"
                        ],
                        "es": [
                            "ocupar"
                        ],
                        "it": [
                            "occupare"
                        ],
                        "oc": [
                            "ocupar"
                        ],
                        "pt": [
                            "ocupar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par extension) Habiter.\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bewohnen"
                        ],
                        "en": [
                            "occupy"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaposjesti"
                        ],
                        "es": [
                            "ocupar"
                        ],
                        "id": [
                            "mendiami"
                        ],
                        "nl": [
                            "bewonen"
                        ],
                        "it": [
                            "occupare"
                        ],
                        "oc": [
                            "ocupar"
                        ],
                        "pt": [
                            "ocupar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Employer quelqu\u2019un \u00e0.\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "besch\u00e4ftigen"
                        ],
                        "en": [
                            "engage",
                            "occupy",
                            "keep busy",
                            "take care of",
                            "figure out"
                        ],
                        "hr": [
                            "okupirati"
                        ],
                        "es": [
                            "ocupar"
                        ],
                        "it": [
                            "occupare"
                        ],
                        "no": [
                            "beskjeftige"
                        ],
                        "oc": [
                            "ocupar"
                        ],
                        "pt": [
                            "ocupar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Remplir un espace ou une dur\u00e9e.\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einnehmen"
                        ],
                        "en": [
                            "occupy"
                        ],
                        "hr": [
                            "zauzimati"
                        ],
                        "es": [
                            "ocupar"
                        ],
                        "it": [
                            "occupare"
                        ],
                        "nl": [
                            "bezetten",
                            "beslaan"
                        ],
                        "oc": [
                            "ocupar"
                        ],
                        "pt": [
                            "ocupar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beklee"
                        ],
                        "ang": [
                            "abysgian"
                        ],
                        "ca": [
                            "ocupar"
                        ],
                        "es": [
                            "desempe\u00f1ar",
                            "ocupar",
                            "habitar",
                            "atender"
                        ],
                        "eo": [
                            "okupi",
                            "lo\u011di en"
                        ],
                        "fi": [
                            "varata"
                        ],
                        "fy": [
                            "besette"
                        ],
                        "hu": [
                            "elfolglal"
                        ],
                        "io": [
                            "okupar"
                        ],
                        "it": [
                            "occupare",
                            "abitare"
                        ],
                        "nl": [
                            "bekleden",
                            "bezig houden",
                            "in beslag nemen",
                            "inwonen"
                        ],
                        "no": [
                            "besette"
                        ],
                        "pl": [
                            "zajmowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "encher",
                            "ocupar",
                            "preencher"
                        ],
                        "sv": [
                            "bebo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "occurrence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Auftreten",
                            "Eintreten f\u00fcr etwas",
                            "Vorfall",
                            "Gelegenheit",
                            "Umstand",
                            "Zusammenfallen von Festen",
                            "Okkurrenz"
                        ],
                        "en": [
                            "occurrence"
                        ],
                        "ca": [
                            "ocurr\u00e8ncia"
                        ],
                        "es": [
                            "ocurrencia"
                        ],
                        "it": [
                            "occorrenza"
                        ],
                        "pt": [
                            "ocorr\u00eancia"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillf\u00e4lle",
                            "sammantr\u00e4ffande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "occurrence": [
                    "Singulier"
                ],
                "occurrences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oc\u00e9an": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oseaan"
                        ],
                        "sq": [
                            "oqeani"
                        ],
                        "de": [
                            "Ozean",
                            "Weltmeer"
                        ],
                        "en": [
                            "ocean"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062d\u064a\u0637",
                            "\u0642\u0627\u0645\u0648\u0633"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0585\u057e\u056f\u056b\u0561\u0576\u0578\u057d"
                        ],
                        "az": [
                            "okean"
                        ],
                        "eu": [
                            "ozeano"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043a\u0456\u044f\u043d"
                        ],
                        "br": [
                            "meurvor"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u043a\u0435\u0430\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "oce\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u6d0b",
                            "\u5927\u6d77"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub300\uc591"
                        ],
                        "hr": [
                            "okean"
                        ],
                        "da": [
                            "ocean"
                        ],
                        "es": [
                            "oc\u00e9ano"
                        ],
                        "eo": [
                            "oceano"
                        ],
                        "et": [
                            "ookean"
                        ],
                        "fo": [
                            "hav"
                        ],
                        "fi": [
                            "valtameri"
                        ],
                        "fy": [
                            "oseaan"
                        ],
                        "gd": [
                            "cuan"
                        ],
                        "ga": [
                            "aig\u00e9an"
                        ],
                        "gl": [
                            "oc\u00e9ano"
                        ],
                        "cy": [
                            "cefnfor",
                            "eigion"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dd\u10d9\u10d4\u10d0\u10dc\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c9\u03ba\u03b5\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05e7\u05d9\u05e0\u05d5\u05e1"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0917\u0930",
                            "\u0926\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f3ce\u00e1n"
                        ],
                        "io": [
                            "oceano"
                        ],
                        "id": [
                            "samudra",
                            "lautan"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14ab\u14d7\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "haf",
                            "\u00fathaf"
                        ],
                        "it": [
                            "oceano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u6d0b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u04b1\u0445\u0438\u0442"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043e\u043a\u0435\u0430\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "oceanus"
                        ],
                        "lv": [
                            "oke\u0101ns"
                        ],
                        "lt": [
                            "vandenynas",
                            "okeanas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043e\u043a\u0435\u0430\u043d"
                        ],
                        "ms": [
                            "lautan",
                            "samudera"
                        ],
                        "mg": [
                            "ranomasimbe",
                            "oseana"
                        ],
                        "mt": [
                            "o\u010bean"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0917\u0930"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0434\u0430\u043b\u0430\u0439"
                        ],
                        "nl": [
                            "oceaan",
                            "wereldzee"
                        ],
                        "no": [
                            "verdenshav",
                            "verdshav"
                        ],
                        "oc": [
                            "ocean",
                            "peugue",
                            "mar grana"
                        ],
                        "uz": [
                            "muhit",
                            "okean"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0642\u06cc\u0627\u0646\u0648\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "ocean"
                        ],
                        "pt": [
                            "oceano"
                        ],
                        "ro": [
                            "ocean"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043a\u0435\u0430\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u043a\u0435\u0430\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "oce\u00e1n"
                        ],
                        "sl": [
                            "ocean"
                        ],
                        "sv": [
                            "ocean"
                        ],
                        "sw": [
                            "bahari"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0443\u049b\u0451\u043d\u0443\u0441"
                        ],
                        "cs": [
                            "oce\u00e1n"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e17\u0e23"
                        ],
                        "tr": [
                            "okyanus"
                        ],
                        "tk": [
                            "okean"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u043a\u0435\u0430\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ea1i d\u01b0\u01a1ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oc\u00e9an": [
                    "Singulier"
                ],
                "oc\u00e9ans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oc\u00e9anide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "okeanied"
                        ],
                        "de": [
                            "Okeanide"
                        ],
                        "en": [
                            "Oceanid"
                        ],
                        "az": [
                            "okeanidalar"
                        ],
                        "eu": [
                            "ozeanide"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09a6"
                        ],
                        "bs": [
                            "okeanide"
                        ],
                        "br": [
                            "okeanidezed"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u043a\u0435\u0430\u043d\u0438\u0434\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "oce\u00e0nide"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4fc4\u523b\u963f\u5c3c\u5f97\u65af"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\ucf00\uc544\ub2c8\uc2a4"
                        ],
                        "da": [
                            "okeanide"
                        ],
                        "es": [
                            "oce\u00e1nide"
                        ],
                        "eo": [
                            "oceanidino"
                        ],
                        "et": [
                            "okeaniidid"
                        ],
                        "fi": [
                            "okeanidit"
                        ],
                        "gl": [
                            "oce\u00e1nide"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dd\u10d9\u10d4\u10d0\u10dc\u10d8\u10d3\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c9\u03ba\u03b5\u03b1\u03bd\u03af\u03b4\u03b5\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05e7\u05d9\u05d9\u05e0\u05d9\u05d3\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f3keaniszok"
                        ],
                        "id": [
                            "okeanid"
                        ],
                        "it": [
                            "oceanine"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30fc\u30b1\u30a2\u30cb\u30b9"
                        ],
                        "la": [
                            "Oceanis",
                            "Oceanitis"
                        ],
                        "lt": [
                            "okeanid\u0117s"
                        ],
                        "nl": [
                            "oceaniden"
                        ],
                        "no": [
                            "okeanidene"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0648\u06a9\u0626\u0627\u0646\u06cc\u062f\u0647\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "okeanidy"
                        ],
                        "pt": [
                            "oce\u00e2nides"
                        ],
                        "ro": [
                            "oceanidele"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043a\u0435\u0430\u043d\u0438\u0434\u044b"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u043a\u0435\u0430\u043d\u0438\u0434\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "oceanidy"
                        ],
                        "sl": [
                            "okeanide"
                        ],
                        "sv": [
                            "okeanider",
                            "havsnymf"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00f3keanovny"
                        ],
                        "tr": [
                            "okeanidler"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u043a\u0435\u0430\u043d\u0456\u0434\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oc\u00e9anide": [
                    "Singulier"
                ],
                "oc\u00e9anides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oc\u00e9anien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui vient d\u2019Oc\u00e9anie ou qui est relatif \u00e0 l\u2019Oc\u00e9anie.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ozeanisch"
                        ],
                        "ca": [
                            "oce\u00e0nic"
                        ],
                        "eo": [
                            "oceania"
                        ],
                        "it": [
                            "oceaniano"
                        ],
                        "oc": [
                            "oceanian"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oc\u00e9anien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "oc\u00e9aniens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "oc\u00e9anienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "oc\u00e9aniennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "oc\u00e9anographe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "oceanographer"
                        ],
                        "br": [
                            "moroniour",
                            "moroniourez"
                        ],
                        "ca": [
                            "ocean\u00f2graf"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud574\uc591\ud559\uc790"
                        ],
                        "es": [
                            "ocean\u00f3grafo"
                        ],
                        "gl": [
                            "ocean\u00f3grafo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6d77\u6d0b\u5b66\u8005"
                        ],
                        "oc": [
                            "oceanograf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oc\u00e9anographe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "oc\u00e9anographes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "oc\u00e9anographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "oqeanografia"
                        ],
                        "de": [
                            "Meereskunde"
                        ],
                        "en": [
                            "oceanography"
                        ],
                        "az": [
                            "okeanologiya",
                            "okeanoqrafiya"
                        ],
                        "eu": [
                            "ozeanografia"
                        ],
                        "bs": [
                            "okeanografija",
                            "okeanologija"
                        ],
                        "br": [
                            "moroniezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "oceanografia",
                            "oceanologia"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud574\uc591\ud559"
                        ],
                        "co": [
                            "oceanografia"
                        ],
                        "hr": [
                            "oceanografija",
                            "oceanologija"
                        ],
                        "da": [
                            "oceanografi",
                            "oceanologi"
                        ],
                        "es": [
                            "oceanografia"
                        ],
                        "eo": [
                            "oceanografio"
                        ],
                        "et": [
                            "okeanograafia",
                            "okeanoloogia"
                        ],
                        "fo": [
                            "havfr\u00f8\u00f0i"
                        ],
                        "fi": [
                            "meritiede",
                            "oseanografia"
                        ],
                        "ga": [
                            "aig\u00e9aneola\u00edocht",
                            "eola\u00edocht na mara"
                        ],
                        "gl": [
                            "oceanograf\u00eda",
                            "oceanolox\u00eda"
                        ],
                        "cy": [
                            "eigioneg"
                        ],
                        "hu": [
                            "oceanogr\u00e1fia",
                            "oceanol\u00f3gia"
                        ],
                        "id": [
                            "oseanografi"
                        ],
                        "is": [
                            "haffr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "oceanografia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6d77\u6d0b\u5b66"
                        ],
                        "jv": [
                            "os\u00e9anografi"
                        ],
                        "lv": [
                            "okeanogr\u0101fija",
                            "okeanolo\u0123ija"
                        ],
                        "li": [
                            "zie\u00ebk\u00f3nde",
                            "oceanografie"
                        ],
                        "ms": [
                            "oseanografi"
                        ],
                        "nl": [
                            "oceanografie",
                            "zeekunde"
                        ],
                        "no": [
                            "oseanografi"
                        ],
                        "pl": [
                            "oceanografia"
                        ],
                        "pt": [
                            "oceanografia"
                        ],
                        "ro": [
                            "oceanografie"
                        ],
                        "scn": [
                            "oceanugraf\u00eca"
                        ],
                        "sk": [
                            "oce\u00e1nografia"
                        ],
                        "sl": [
                            "oceanografija",
                            "oceanologija"
                        ],
                        "sv": [
                            "oceanografi"
                        ],
                        "tl": [
                            "oseanograpiya"
                        ],
                        "cs": [
                            "oce\u00e1nografie"
                        ],
                        "tr": [
                            "okyanus bilimi",
                            "o\u015finografi",
                            "oseonografya"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u1ea3i d\u01b0\u01a1ng h\u1ecdc"
                        ],
                        "vo": [
                            "seanakaedav"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oc\u00e9anographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "oc\u00e9anographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oc\u00e9anographique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "moroniel"
                        ],
                        "en": [
                            "oceanographic"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud574\uc591\ud559\uc801"
                        ],
                        "gl": [
                            "oceanogr\u00e1fico"
                        ],
                        "it": [
                            "oceanografico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6d77\u6d0b\u5b66\u7684"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oc\u00e9anographique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "oc\u00e9anographiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ocelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u0152il simple d\u2019insecte",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ocellus"
                        ],
                        "eo": [
                            "ocelo"
                        ],
                        "fi": [
                            "pistesilm\u00e4"
                        ],
                        "is": [
                            "depilauga"
                        ],
                        "it": [
                            "ocello"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0447\u043a\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ocelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "ocelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ocelot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "F\u00e9lin d\u2019Am\u00e9rique",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Leopardus pardalis"
                        ],
                        "de": [
                            "Ozelot"
                        ],
                        "en": [
                            "ocelot"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0633\u0644\u0642"
                        ],
                        "es": [
                            "ocelote"
                        ],
                        "eo": [
                            "oceloto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03bb\u03bf\u03c5\u03c1\u03cc\u03c4\u03b9\u03b3\u03c1\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "oceloto"
                        ],
                        "nhn": [
                            "tlalocelotl"
                        ],
                        "nci": [
                            "tlahcoocelotl"
                        ],
                        "nhw": [
                            "oselotl"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ocelot": [
                    "Singulier"
                ],
                "ocelots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ochlocratie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ochlocracy"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc911\uc6b0\uc815\uce58"
                        ],
                        "es": [
                            "oclocracia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c7\u03bb\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "ochlokr\u00e1cia"
                        ],
                        "it": [
                            "oclocrazia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8846\u611a\u653f\u6cbb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ochlocratie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ochlocraties": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ocre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Argile",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ocker"
                        ],
                        "en": [
                            "ochre",
                            "ocher"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud669\ud1a0"
                        ],
                        "es": [
                            "ocre"
                        ],
                        "eo": [
                            "okro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ce\u03c7\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "okro"
                        ],
                        "it": [
                            "ocra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ec4\u571f"
                        ],
                        "nl": [
                            "oker"
                        ],
                        "oc": [
                            "\u00f2cra"
                        ],
                        "pl": [
                            "ochra"
                        ],
                        "pt": [
                            "ocre"
                        ],
                        "ro": [
                            "ocru"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0445\u0440\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "ockra"
                        ],
                        "cs": [
                            "okr"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ed5 ho\u00e0ng"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Couleur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ocker"
                        ],
                        "en": [
                            "ochre",
                            "ocher",
                            "yellow ochre",
                            "yellow ocher"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud669\ud1a0\uc0c9"
                        ],
                        "hr": [
                            "oker"
                        ],
                        "hu": [
                            "okkers\u00e1rga"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ec4\u571f\u8272"
                        ],
                        "cs": [
                            "okr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ocre": [
                    "Singulier"
                ],
                "ocres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "octa\u00e8dre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Oktaeder"
                        ],
                        "en": [
                            "octahedron"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u516b\u9762\u4f53"
                        ],
                        "es": [
                            "octaedro"
                        ],
                        "eo": [
                            "okedro"
                        ],
                        "fi": [
                            "oktaedri"
                        ],
                        "hu": [
                            "okta\u00e9der"
                        ],
                        "it": [
                            "ottaedro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u516b\u9762\u4f53"
                        ],
                        "pl": [
                            "o\u015bmio\u015bcian foremny",
                            "oktaedr"
                        ],
                        "pt": [
                            "octaedro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043a\u0442\u0430\u044d\u0434\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "oktaeder"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "octa\u00e8dre": [
                    "Singulier"
                ],
                "octa\u00e8dres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "octant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Oktant"
                        ],
                        "en": [
                            "octant"
                        ],
                        "ca": [
                            "octant"
                        ],
                        "da": [
                            "oktant"
                        ],
                        "es": [
                            "octante"
                        ],
                        "fi": [
                            "oktantti"
                        ],
                        "gl": [
                            "octante"
                        ],
                        "it": [
                            "ottante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u516b\u5206\u5186",
                            "\u516b\u5206\u5100"
                        ],
                        "lb": [
                            "oktant"
                        ],
                        "nl": [
                            "octant"
                        ],
                        "no": [
                            "oktant",
                            "oktant"
                        ],
                        "pl": [
                            "oktant"
                        ],
                        "pt": [
                            "oitante"
                        ],
                        "sk": [
                            "oktant"
                        ],
                        "tr": [
                            "oktant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "octant": [
                    "Singulier"
                ],
                "octants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "octave": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Musique\u00a0: intervalle de huit degr\u00e9s\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "octave"
                        ],
                        "eu": [
                            "zortzidun"
                        ],
                        "es": [
                            "octava"
                        ],
                        "eo": [
                            "okto",
                            "oktavo"
                        ],
                        "fi": [
                            "oktaavi"
                        ],
                        "io": [
                            "oktavo"
                        ],
                        "it": [
                            "ottava"
                        ],
                        "oc": [
                            "octava"
                        ],
                        "pl": [
                            "oktawa"
                        ],
                        "cs": [
                            "okt\u00e1va"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "octave": [
                    "Singulier"
                ],
                "octaves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "octet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Oktett",
                            "Byte"
                        ],
                        "en": [
                            "byte",
                            "octet"
                        ],
                        "br": [
                            "eizhbit"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc14\uc774\ud2b8"
                        ],
                        "es": [
                            "byte"
                        ],
                        "eo": [
                            "bitoko",
                            "bajto"
                        ],
                        "fi": [
                            "tavu"
                        ],
                        "gl": [
                            "byte"
                        ],
                        "it": [
                            "ottetto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30a4\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "byte"
                        ],
                        "pt": [
                            "byte"
                        ],
                        "sl": [
                            "bajt"
                        ],
                        "cs": [
                            "bajt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "octet": [
                    "Singulier"
                ],
                "octets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "octobasse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Oktobass"
                        ],
                        "en": [
                            "octobass"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0585\u056f\u057f\u0578\u0562\u0561\u057d"
                        ],
                        "eu": [
                            "oktobaxu"
                        ],
                        "ca": [
                            "octobaix"
                        ],
                        "es": [
                            "octabajo"
                        ],
                        "hu": [
                            "oktobasszus"
                        ],
                        "id": [
                            "octobass"
                        ],
                        "it": [
                            "ottobasso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30af\u30c8\u30d0\u30b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "octobas"
                        ],
                        "no": [
                            "oktobass"
                        ],
                        "oc": [
                            "octobassa"
                        ],
                        "pl": [
                            "oktobas"
                        ],
                        "pt": [
                            "octobaixo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043a\u0442\u043e\u0431\u0430\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "octobas"
                        ],
                        "cs": [
                            "oktobas"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u043a\u0442\u043e\u0431\u0430\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "octobasse": [
                    "Singulier"
                ],
                "octobasses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "octobre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Oktober"
                        ],
                        "en": [
                            "October"
                        ],
                        "ast": [
                            "ochobre"
                        ],
                        "nds": [
                            "Saotmaond"
                        ],
                        "eu": [
                            "urri"
                        ],
                        "br": [
                            "Here"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u043a\u0442\u043e\u043c\u0432\u0440\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "octubre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5341\u6708"
                        ],
                        "ko": [
                            "10\uc6d4"
                        ],
                        "da": [
                            "oktober"
                        ],
                        "es": [
                            "octubre"
                        ],
                        "eo": [
                            "oktobro"
                        ],
                        "et": [
                            "oktoober"
                        ],
                        "fi": [
                            "lokakuu"
                        ],
                        "gd": [
                            "D\u00e0mhair"
                        ],
                        "gl": [
                            "outubro"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dd\u10e5\u10e2\u10dd\u10db\u10d1\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039f\u03ba\u03c4\u03ce\u03b2\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05e7\u05d8\u05d5\u05d1\u05e8"
                        ],
                        "io": [
                            "oktobro"
                        ],
                        "ia": [
                            "octobre"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u1483\u1450\u1433\u1546"
                        ],
                        "it": [
                            "ottobre"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5341\u6708",
                            "10\u6708"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0437\u0430\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044c"
                        ],
                        "la": [
                            "October"
                        ],
                        "lv": [
                            "oktobris"
                        ],
                        "lt": [
                            "spalis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Oktober"
                        ],
                        "nl": [
                            "oktober"
                        ],
                        "no": [
                            "oktober",
                            "oktober"
                        ],
                        "oc": [
                            "oct\u00f2bre",
                            "octobre"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u06a9\u062a\u0628\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "pa\u017adziernik"
                        ],
                        "pt": [
                            "Outubro"
                        ],
                        "ro": [
                            "octombrie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "okt\u00f3ber"
                        ],
                        "sl": [
                            "oktober"
                        ],
                        "sv": [
                            "oktober"
                        ],
                        "tl": [
                            "Oktubre"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159\u00edjen"
                        ],
                        "tr": [
                            "ekim"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0436\u043e\u0432\u0442\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u00e1ng m\u01b0\u1eddi"
                        ],
                        "wa": [
                            "oct\u00f4be"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "octobre": [
                    "Singulier"
                ],
                "octobres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "octog\u00e9naire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "octogenarian",
                            "s eighties"
                        ],
                        "ca": [
                            "octogenari",
                            "octogen\u00e0ria"
                        ],
                        "ko": [
                            "80\ub300"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b3\u03b4\u03bf\u03bd\u03c4\u03ac\u03c1\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u516b\u5341\u4ee3"
                        ],
                        "cs": [
                            "osmdes\u00e1tilet\u00fd"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0456\u0441\u0456\u043c\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0456\u0442\u043d\u0456\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "octog\u00e9naire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "octog\u00e9naires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "octogenarian"
                        ],
                        "ca": [
                            "octogenari",
                            "octogen\u00e0ria"
                        ],
                        "ko": [
                            "80\ub300"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u516b\u5341\u4ee3"
                        ],
                        "cs": [
                            "osmdes\u00e1tn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "octog\u00e9naire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "octog\u00e9naires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "octogonal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "octagonal"
                        ],
                        "es": [
                            "octagonal"
                        ],
                        "eo": [
                            "oklatera"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03ba\u03c4\u03ac\u03b3\u03c9\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "ottogonale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "octogonal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "octogonaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "octogonale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "octogonales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "octogone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Achteck",
                            "Oktogon"
                        ],
                        "en": [
                            "octagon"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u0259kkizbucaq"
                        ],
                        "ko": [
                            "8\uac01\ud615"
                        ],
                        "es": [
                            "oct\u00e1gono"
                        ],
                        "eo": [
                            "oklatero"
                        ],
                        "gl": [
                            "oct\u00f3gono"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03ba\u03c4\u03ac\u03b3\u03c9\u03bd\u03bf",
                            "\u03bf\u03c7\u03c4\u03ac\u03b3\u03c9\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "ha": [
                            "octagon"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05df"
                        ],
                        "io": [
                            "oktogono"
                        ],
                        "it": [
                            "ottagono"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u516b\u89d2\u5f62"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043e\u043a\u0443\u043a\u0430"
                        ],
                        "lv": [
                            "asto\u0146st\u016bris"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u091c"
                        ],
                        "pl": [
                            "o\u015bmiok\u0105t"
                        ],
                        "pt": [
                            "oct\u00f3gono"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u043a\u0442\u0430\u0433\u043e\u043d"
                        ],
                        "sd": [
                            "\u0645\u062b\u0645\u0646"
                        ],
                        "cs": [
                            "osmi\u00faheln\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "sekizgen"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e1t gi\u00e1c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "octogone": [
                    "Singulier"
                ],
                "octogones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "octopode": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "octopod"
                        ],
                        "br": [
                            "eizhtroadek"
                        ],
                        "io": [
                            "polpo"
                        ],
                        "it": [
                            "ottopode"
                        ],
                        "nl": [
                            "achtvoetig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "octopode": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "octopodes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "octroi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Genehmigung",
                            "Bewilligung"
                        ],
                        "en": [
                            "grant"
                        ],
                        "ca": [
                            "atorgament"
                        ],
                        "es": [
                            "otorgamiento"
                        ],
                        "io": [
                            "acizo"
                        ],
                        "oc": [
                            "autreg",
                            "autrejament",
                            "l\u00e8uda",
                            "leida"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "octroi": [
                    "Singulier"
                ],
                "octrois": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "octroyer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Conc\u00e9der, accorder comme une faveur.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gew\u00e4hren",
                            "bewilligen"
                        ],
                        "en": [
                            "grant"
                        ],
                        "ca": [
                            "atorgar"
                        ],
                        "es": [
                            "otorgar"
                        ],
                        "io": [
                            "grantar"
                        ],
                        "it": [
                            "ottriare"
                        ],
                        "no": [
                            "bevilge"
                        ],
                        "oc": [
                            "autrejar"
                        ],
                        "pt": [
                            "outorgar",
                            "conceder"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0430\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "oktrojera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "oculaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ocular"
                        ],
                        "es": [
                            "ocular"
                        ],
                        "eo": [
                            "okula"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c6\u03b8\u03b1\u03bb\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "okulala"
                        ],
                        "it": [
                            "oculare"
                        ],
                        "pt": [
                            "ocular"
                        ],
                        "cs": [
                            "o\u010dn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oculaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "oculaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "oculiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Augenarzt"
                        ],
                        "en": [
                            "oculist"
                        ],
                        "eu": [
                            "okulista"
                        ],
                        "br": [
                            "lagadour",
                            "lagadourez"
                        ],
                        "ca": [
                            "oculista"
                        ],
                        "es": [
                            "oculista"
                        ],
                        "fi": [
                            "silm\u00e4l\u00e4\u00e4k\u00e4ri"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u1528\u14d5\u1546\u1528"
                        ],
                        "it": [
                            "oculista"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u0437 \u0434\u04d9\u0440\u0456\u0433\u0435\u0440\u0456"
                        ],
                        "nl": [
                            "oogarts"
                        ],
                        "pl": [
                            "okulista"
                        ],
                        "pt": [
                            "oculista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oculiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "oculistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ocytocine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "oksitocina"
                        ],
                        "de": [
                            "Oxytocin",
                            "Ocytocin"
                        ],
                        "en": [
                            "oxytocin"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0585\u0584\u057d\u056b\u057f\u0578\u0581\u056b\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "oksitosin"
                        ],
                        "eu": [
                            "oxitozina"
                        ],
                        "be": [
                            "a\u043a\u0441\u0456\u0442a\u0446\u044b\u043d"
                        ],
                        "bs": [
                            "oksitocin"
                        ],
                        "br": [
                            "okitokin"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u043a\u0441\u0438\u0442\u043e\u0446\u0438\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "oxitocina"
                        ],
                        "hr": [
                            "oksitocin"
                        ],
                        "da": [
                            "oxytocin"
                        ],
                        "es": [
                            "oxitocina"
                        ],
                        "eo": [
                            "oksitocino"
                        ],
                        "et": [
                            "oks\u00fctotsiin"
                        ],
                        "fi": [
                            "oksitosiini"
                        ],
                        "ga": [
                            "ocsaiteoisin"
                        ],
                        "gl": [
                            "oxitocina"
                        ],
                        "hu": [
                            "oxitocin"
                        ],
                        "id": [
                            "oksitosin"
                        ],
                        "is": [
                            "oxyt\u00f3s\u00edn"
                        ],
                        "it": [
                            "ossitocina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30ad\u30b7\u30c8\u30b7\u30f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u043a\u0441\u0438\u0442\u043e\u0446\u0438\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "oxytocine"
                        ],
                        "no": [
                            "oksytocin"
                        ],
                        "pl": [
                            "oksytocyna"
                        ],
                        "pt": [
                            "ocitocina",
                            "oxitocinona"
                        ],
                        "ro": [
                            "oxitocin\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043a\u0441\u0438\u0442\u043e\u0446\u0438\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "o\u043a\u0441\u0438\u0442\u043e\u0446\u0438\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "oksitocin"
                        ],
                        "sk": [
                            "oxytoc\u00edn"
                        ],
                        "sv": [
                            "oxytocin"
                        ],
                        "cs": [
                            "oxytocin"
                        ],
                        "tr": [
                            "oksitosin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u043a\u0441\u0438\u0442\u043e\u0446\u0438\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "oxytocin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ocytocine": [
                    "Singulier"
                ],
                "ocytocines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "odalisque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Odaliske"
                        ],
                        "en": [
                            "odalisque",
                            "odalisk"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b4\u03b1\u03bb\u03af\u03c3\u03ba\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "odalisca"
                        ],
                        "pl": [
                            "odaliska"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0434\u0430\u043b\u0438\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "tr": [
                            "odal\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "odalisque": [
                    "Singulier"
                ],
                "odalisques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "odeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sensation sur l\u2019odorat\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "geur",
                            "reuk"
                        ],
                        "sq": [
                            "er\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Geruch"
                        ],
                        "en": [
                            "odor",
                            "scent",
                            "smell"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0627\u0626\u062d\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "usain",
                            "urrin"
                        ],
                        "br": [
                            "frond"
                        ],
                        "ca": [
                            "olor"
                        ],
                        "hr": [
                            "miris",
                            "vonj"
                        ],
                        "da": [
                            "lugt"
                        ],
                        "es": [
                            "olor"
                        ],
                        "eo": [
                            "odoro"
                        ],
                        "fi": [
                            "haju"
                        ],
                        "fy": [
                            "lucht"
                        ],
                        "ga": [
                            "boladh"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c5\u03c1\u03c9\u03b4\u03b9\u03ac",
                            "\u03bf\u03c3\u03bc\u03ae",
                            "\u03ac\u03c1\u03c9\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "odoro"
                        ],
                        "id": [
                            "bau"
                        ],
                        "it": [
                            "odore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0438\u0456\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u044b\u0442"
                        ],
                        "la": [
                            "odor"
                        ],
                        "nl": [
                            "luchtje",
                            "geur",
                            "lucht",
                            "reuk"
                        ],
                        "oc": [
                            "odor",
                            "sentor",
                            "\u00f2lga",
                            "flaira"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "zapach",
                            "wo\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "cheiro",
                            "h\u00e1lito",
                            "odor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043f\u0430\u0445"
                        ],
                        "sg": [
                            "f\u00fcn"
                        ],
                        "sv": [
                            "doft"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0438\u0441"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u016fn\u011b",
                            "z\u00e1pach"
                        ],
                        "tk": [
                            "ys"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "odeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "odeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "odieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afskuwelik",
                            "aaklig",
                            "afgryslik"
                        ],
                        "de": [
                            "abscheulich",
                            "verabscheuenswert",
                            "verabscheuensw\u00fcrdig",
                            "gr\u00e4\u00dflich",
                            "scheu\u00dflich",
                            "gr\u00e4ulich",
                            "verabscheuend",
                            "schn\u00f6de",
                            "widerlich",
                            "widerw\u00e4rtig",
                            "widerlich",
                            "verabscheuenswert",
                            "absto\u00dfend",
                            "verhasst"
                        ],
                        "en": [
                            "odious",
                            "hateful",
                            "horrid",
                            "loathsome",
                            "detestable",
                            "obnoxious"
                        ],
                        "da": [
                            "afskyelig"
                        ],
                        "es": [
                            "odioso",
                            "horrible",
                            "horroroso"
                        ],
                        "eo": [
                            "abomeninda",
                            "abomena"
                        ],
                        "fo": [
                            "andstyggiligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "inhottava"
                        ],
                        "fy": [
                            "in griis",
                            "\u00f4fgryslik"
                        ],
                        "hu": [
                            "ut\u00e1latos"
                        ],
                        "io": [
                            "odiinda"
                        ],
                        "is": [
                            "hryllilegur",
                            "andstyggilegur",
                            "hr\u00e6\u00f0ilegur",
                            "vi\u00f0bj\u00f3\u00f0slegur"
                        ],
                        "it": [
                            "odioso",
                            "orribile",
                            "abominevole"
                        ],
                        "la": [
                            "odiosus"
                        ],
                        "nl": [
                            "afschuwelijk",
                            "ijselijk",
                            "afgrijselijk",
                            "verfoeilijk",
                            "abominabel",
                            "onuitstaanbaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "odioso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043c\u0435\u0440\u0437\u043a\u0438\u0439",
                            "\u043d\u0435\u043d\u0430\u0432\u0438\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "odi\u00f6s"
                        ],
                        "cs": [
                            "odi\u00f3zn\u00ed",
                            "protivn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "odieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "odieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "odontalgie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "tandpyn"
                        ],
                        "de": [
                            "Zahnschmerz",
                            "Zahnweh"
                        ],
                        "en": [
                            "odontalgia",
                            "toothache"
                        ],
                        "it": [
                            "odontalgia"
                        ],
                        "nl": [
                            "tandpijn"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "odontogen\u00e8se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "odontogenesis",
                            "tooth development"
                        ],
                        "es": [
                            "odontog\u00e9nesis",
                            "desarrollo dentario"
                        ],
                        "et": [
                            "hamba areng"
                        ],
                        "hu": [
                            "fogfejl\u0151d\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "odontogenesi"
                        ],
                        "pt": [
                            "odontog\u00eanese"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u0434\u043e\u043d\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0437\u0430",
                            "\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u0430\u045a\u0435 \u0437\u0443\u0431\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "odontogen\u00e8se": [
                    "Singulier"
                ],
                "odontogen\u00e8ses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "odontologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dentistry"
                        ],
                        "es": [
                            "odontolog\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "hammasl\u00e4\u00e4ketiede"
                        ],
                        "it": [
                            "odontoiatria"
                        ],
                        "nl": [
                            "tandheelkunde"
                        ],
                        "pl": [
                            "odontologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "odontologia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "odontologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "odontologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "odorant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui exhale une odeur\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "duftend"
                        ],
                        "en": [
                            "odorous",
                            "smelly"
                        ],
                        "br": [
                            "frondus"
                        ],
                        "eo": [
                            "odora"
                        ],
                        "io": [
                            "odoranta"
                        ],
                        "it": [
                            "odorante"
                        ],
                        "la": [
                            "olfactorius"
                        ],
                        "nl": [
                            "geurend",
                            "geurig",
                            "riekend"
                        ],
                        "oc": [
                            "odor\u00f3s"
                        ],
                        "pl": [
                            "pachn\u0105cy"
                        ],
                        "sv": [
                            "doftande",
                            "luktande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "odorant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "odorants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "odorante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "odorantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "odorat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sens qui per\u00e7oit les odeurs (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geruch"
                        ],
                        "en": [
                            "smell"
                        ],
                        "eu": [
                            "usaimen",
                            "usnamen"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0431\u043e\u043d\u044f\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "olfacte"
                        ],
                        "hr": [
                            "njuh"
                        ],
                        "es": [
                            "olfato"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03c3\u03c6\u03c1\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "flarado"
                        ],
                        "id": [
                            "indra pencium"
                        ],
                        "it": [
                            "odorato"
                        ],
                        "oc": [
                            "odorat",
                            "sentida",
                            "flaire"
                        ],
                        "pt": [
                            "olfato"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u043e\u043d\u044f\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u010duch"
                        ],
                        "sv": [
                            "luktsinne"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dich"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "odorat": [
                    "Singulier"
                ],
                "odorats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u0153cum\u00e9nique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ecumenic",
                            "oecumenic",
                            "ecumenical",
                            "oecumenical"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8kumeni"
                        ],
                        "es": [
                            "ecum\u00e9nico"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekumena"
                        ],
                        "fi": [
                            "ekumenia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6kumenizmus"
                        ],
                        "it": [
                            "ecumenico"
                        ],
                        "nl": [
                            "oecumene"
                        ],
                        "pl": [
                            "ekumeniczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "ecum\u00eanico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u0437\u0430\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u0153cum\u00e9nique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u0153cum\u00e9niques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u0153cum\u00e9nisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00d6kumene",
                            "\u00f6kumenische Bewegung"
                        ],
                        "en": [
                            "ecumenism"
                        ],
                        "it": [
                            "ecumenismo"
                        ],
                        "pt": [
                            "ecumenismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u0153cum\u00e9nisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u0153cum\u00e9nismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u0153d\u00e8me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Enflure\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00d6dem"
                        ],
                        "en": [
                            "edema"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0630\u0645\u0629",
                            "\u0625\u0633\u062a\u0633\u0642\u0627\u0621"
                        ],
                        "br": [
                            "gouli\u00f1v"
                        ],
                        "es": [
                            "edema"
                        ],
                        "eo": [
                            "edemo"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00f6deema"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03af\u03b4\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "edema"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6d6e\u816b"
                        ],
                        "nl": [
                            "oedeem"
                        ],
                        "cs": [
                            "otok"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u0153d\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u0153d\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u0153il": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Organe permettant de voir",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oog"
                        ],
                        "sq": [
                            "sy"
                        ],
                        "de": [
                            "Auge"
                        ],
                        "en": [
                            "eye",
                            "glyph"
                        ],
                        "ang": [
                            "eage"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u064a\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u056f\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "g\u00fceyu"
                        ],
                        "ay": [
                            "nayra"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u00f6z"
                        ],
                        "eu": [
                            "begi"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u0996"
                        ],
                        "br": [
                            "lagad"
                        ],
                        "ca": [
                            "ull",
                            "borr\u00f3"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a0\u13a6\u13d9\u13b5"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u76ee",
                            "\u773c\u775b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub208"
                        ],
                        "kw": [
                            "lagas"
                        ],
                        "co": [
                            "ochju"
                        ],
                        "hr": [
                            "oko"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8je"
                        ],
                        "es": [
                            "ojo"
                        ],
                        "eo": [
                            "okulo"
                        ],
                        "et": [
                            "silm"
                        ],
                        "fo": [
                            "eyga"
                        ],
                        "fj": [
                            "mata"
                        ],
                        "fi": [
                            "silm\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "each"
                        ],
                        "gd": [
                            "s\u00f9il"
                        ],
                        "ga": [
                            "s\u00fail"
                        ],
                        "gl": [
                            "ollo"
                        ],
                        "cy": [
                            "llygad"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10d5\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ac\u03c4\u03b9"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0a96"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05d9\u05df"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0916"
                        ],
                        "hu": [
                            "szem"
                        ],
                        "io": [
                            "okulo"
                        ],
                        "id": [
                            "mata"
                        ],
                        "ia": [
                            "oculo"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u1528"
                        ],
                        "is": [
                            "auga"
                        ],
                        "it": [
                            "occhio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u76ee"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u0437"
                        ],
                        "rw": [
                            "jisho"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u04e9\u0437"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00e7av"
                        ],
                        "la": [
                            "oculus"
                        ],
                        "lv": [
                            "acs"
                        ],
                        "ln": [
                            "l\u01d0so"
                        ],
                        "lt": [
                            "akis"
                        ],
                        "lb": [
                            "A"
                        ],
                        "ms": [
                            "mata"
                        ],
                        "mg": [
                            "maso"
                        ],
                        "nl": [
                            "oog",
                            "kijker"
                        ],
                        "nrm": [
                            "naquet"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00f8ye",
                            "auge"
                        ],
                        "oc": [
                            "u\u00e8lh",
                            "u\u00f2lh"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0622\u0646\u06a9\u06be"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a16"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0686\u0634\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "oko"
                        ],
                        "pt": [
                            "olho"
                        ],
                        "ro": [
                            "ochi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u0430\u0437",
                            "\u043e\u043a\u043e"
                        ],
                        "sm": [
                            "mata"
                        ],
                        "sg": [
                            "l\u00ea"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6ga"
                        ],
                        "sw": [
                            "jicho"
                        ],
                        "ss": [
                            "s\u00f3"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0447\u0430\u0448\u043c"
                        ],
                        "tl": [
                            "mat\u00e1"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04af\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "oko"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00f6z"
                        ],
                        "tk": [
                            "g\u00f6z"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u043a\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u1eaft"
                        ],
                        "wa": [
                            "ouy",
                            "iy"
                        ],
                        "wo": [
                            "b\u00ebt"
                        ],
                        "zu": [
                            "ihlo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u0153il": [
                    "Singulier"
                ],
                "yeux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u0153ill\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce de cuir",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "blinder",
                            "blinker"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0645\u0627\u0645\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "ullera"
                        ],
                        "co": [
                            "uchjale"
                        ],
                        "es": [
                            "anteojera",
                            "antojera"
                        ],
                        "it": [
                            "paraocchi"
                        ],
                        "pl": [
                            "klapki na oczy"
                        ],
                        "wa": [
                            "waitro\u00fble"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u0153ill\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u0153ill\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u0153illet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Botanique) Fleur caryophyllac\u00e9e\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "angelier"
                        ],
                        "de": [
                            "Nelke",
                            "Gartennelke"
                        ],
                        "en": [
                            "carnation",
                            "pink",
                            "dianthus"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0631\u0646\u0641\u0644"
                        ],
                        "ast": [
                            "clavel"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430\u043c\u0444\u0438\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "clavell"
                        ],
                        "wikispecies": [
                            "Dianthus"
                        ],
                        "az": [
                            "q\u0259r\u0259nfil"
                        ],
                        "co": [
                            "carofanu"
                        ],
                        "hr": [
                            "karanfil"
                        ],
                        "da": [
                            "nellike",
                            "havenellike"
                        ],
                        "es": [
                            "clavel"
                        ],
                        "eo": [
                            "dianto"
                        ],
                        "fo": [
                            "nelikur"
                        ],
                        "fi": [
                            "neilikka"
                        ],
                        "fy": [
                            "anjelier",
                            "aussi anjer"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d8\u10ee\u10d0\u10d9\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "szegf\u0171"
                        ],
                        "is": [
                            "nellikka"
                        ],
                        "it": [
                            "garofano"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043b\u0430\u043c\u043f\u044b\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "anjelier",
                            "anjer"
                        ],
                        "no": [
                            "nellik"
                        ],
                        "oc": [
                            "gar\u00f2fle"
                        ],
                        "pl": [
                            "go\u017adzik"
                        ],
                        "pt": [
                            "cravo"
                        ],
                        "ro": [
                            "garoaf\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0432\u043e\u0437\u0434\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430\u043c\u0444\u0438\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "nejlika"
                        ],
                        "cs": [
                            "hvozd\u00edk",
                            "karafi\u00e1t"
                        ],
                        "tr": [
                            "karanfil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u0153illet": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u0153illets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}