{
    "onction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019oindre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Salbung"
                        ],
                        "en": [
                            "anointing"
                        ],
                        "ca": [
                            "unci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "unci\u00f3"
                        ],
                        "eo": [
                            "sanktoleado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c1\u03af\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "unzione"
                        ],
                        "pl": [
                            "namaszczenie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u043b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043c\u0430\u0437\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "onction": [
                    "Singulier"
                ],
                "onctions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "onctueux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est d\u2019une substance grasse et douce\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00f6lig",
                            "s\u00e4mig"
                        ],
                        "en": [
                            "creamy",
                            "smooth"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c7\u03cd\u03c1\u03c1\u03b5\u03c5\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "vellutato"
                        ],
                        "no": [
                            "fet",
                            "oljete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "onctueuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "onctueuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "onde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Eau de\u2026, qui se d\u00e9place faisant des rides.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Welle"
                        ],
                        "en": [
                            "wave"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u044a\u043b\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "ona"
                        ],
                        "es": [
                            "onda"
                        ],
                        "fi": [
                            "aalto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cd\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "ondo"
                        ],
                        "id": [
                            "air"
                        ],
                        "ia": [
                            "unda"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u043e\u043b\u049b\u044b\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "golf"
                        ],
                        "oc": [
                            "onda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "onde": [
                    "Singulier"
                ],
                "ondes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ond\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wasserguss"
                        ],
                        "nrm": [
                            "ound\u00e9e"
                        ],
                        "oc": [
                            "raissa",
                            "ondada"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u0432\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00f6rtskur",
                            "regnby"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ond\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "ond\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ondelette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wavelet"
                        ],
                        "eu": [
                            "uhinxka"
                        ],
                        "es": [
                            "ond\u00edcula"
                        ],
                        "it": [
                            "ondicella"
                        ],
                        "pl": [
                            "falka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ondelette": [
                    "Singulier"
                ],
                "ondelettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ondin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Fantastique)\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "merfolk",
                            "merperson",
                            "merpeople"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0435\u0440\u0444\u043e\u043b\u043a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4eba\u9c7c"
                        ],
                        "da": [
                            "havfolk"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30de\u30fc\u30d5\u30a9\u30fc\u30af",
                            "\u4eba\u9b5a"
                        ],
                        "la": [
                            "nereios"
                        ],
                        "no": [
                            "havfolk"
                        ],
                        "sv": [
                            "havsfolk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ondin": [
                    "Singulier"
                ],
                "ondins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ondine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "G\u00e9nie f\u00e9minin des eaux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Undine",
                            "Wassernixe",
                            "Nixe"
                        ],
                        "en": [
                            "undine",
                            "ondine"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0631\u0648\u0633 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "ondina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c3f\u82f7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb3c\uc758 \uc694\uc815"
                        ],
                        "hr": [
                            "undina"
                        ],
                        "es": [
                            "ondina"
                        ],
                        "eo": [
                            "akvofeino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b5\u03c1\u03ac\u03b9\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "sell\u0151",
                            "v\u00edzit\u00fcnd\u00e9r"
                        ],
                        "it": [
                            "ondina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a6\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u30cd",
                            "\u30a6\u30c7\u30a3\u30cd"
                        ],
                        "pl": [
                            "ondyna",
                            "rusa\u0142ka"
                        ],
                        "pt": [
                            "ondina"
                        ],
                        "ro": [
                            "ondin\u0103",
                            "undin\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043d\u0434\u0438\u043d\u0430",
                            "\u0440\u0443\u0441\u0430\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "rusalka"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e01"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ondine": [
                    "Singulier"
                ],
                "ondines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ondoyer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "flikker"
                        ],
                        "de": [
                            "flackern"
                        ],
                        "en": [
                            "sway",
                            "undulate"
                        ],
                        "ca": [
                            "onejar",
                            "flamar",
                            "flamejar"
                        ],
                        "es": [
                            "flamear",
                            "ondear"
                        ],
                        "eo": [
                            "flagri"
                        ],
                        "fo": [
                            "fl\u00e1kra",
                            "blaktra"
                        ],
                        "fi": [
                            "aaltoilla"
                        ],
                        "io": [
                            "ondifar"
                        ],
                        "it": [
                            "ondeggiare"
                        ],
                        "nl": [
                            "golven",
                            "flakkeren",
                            "flikkeren",
                            "schitteren",
                            "vonken schieten",
                            "wapperen"
                        ],
                        "oc": [
                            "ondejar"
                        ],
                        "pt": [
                            "chamejar",
                            "coruscar",
                            "flamejar"
                        ],
                        "tr": [
                            "dalgalanma"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ondulation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mouvement oscillatoire qui se produit sur l\u2019eau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kr\u00e4useln",
                            "kleine Welle"
                        ],
                        "en": [
                            "ripple",
                            "undulation"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6ce2"
                        ],
                        "es": [
                            "ondulaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4re",
                            "kare",
                            "v\u00e4reily"
                        ],
                        "it": [
                            "ondulazione"
                        ],
                        "gv": [
                            "tonnane"
                        ],
                        "nl": [
                            "rimpeling"
                        ],
                        "pl": [
                            "zmarszczka"
                        ],
                        "pt": [
                            "ondula\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ondulation": [
                    "Singulier"
                ],
                "ondulations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ondul\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "fi": [
                            "aaltoileva"
                        ],
                        "it": [
                            "ondulato"
                        ],
                        "pl": [
                            "falisty",
                            "pofalowany"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u043d\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "vlnit\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ondul\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ondul\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ondul\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ondul\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "onduler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "undulieren",
                            "wallen",
                            "wogen"
                        ],
                        "en": [
                            "undulate",
                            "wave",
                            "corrugate",
                            "surge"
                        ],
                        "es": [
                            "ondular",
                            "ondear"
                        ],
                        "eo": [
                            "ondumi",
                            "ondi"
                        ],
                        "fi": [
                            "aallottaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "baarje"
                        ],
                        "io": [
                            "ondifar"
                        ],
                        "nl": [
                            "onduleren",
                            "golven"
                        ],
                        "pt": [
                            "ondular",
                            "ondear"
                        ],
                        "ro": [
                            "ondula",
                            "v\u0103luri"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00f6lja"
                        ],
                        "cs": [
                            "vlnit",
                            "ondulovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "on\u00e9reux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dispendieux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kostspielig",
                            "teuer"
                        ],
                        "br": [
                            "mizus"
                        ],
                        "ca": [
                            "oner\u00f3s",
                            "onerosa"
                        ],
                        "it": [
                            "oneroso"
                        ],
                        "pt": [
                            "oneroso"
                        ],
                        "ro": [
                            "oneros"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "on\u00e9reuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "on\u00e9reuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ongle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "nael"
                        ],
                        "de": [
                            "Nagel"
                        ],
                        "en": [
                            "nail"
                        ],
                        "eu": [
                            "azazkal"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043d\u043e\u0433\u0430\u0446\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "ivin"
                        ],
                        "ca": [
                            "grapa",
                            "ungla"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc190\ud1b1"
                        ],
                        "co": [
                            "unghja",
                            "ugna"
                        ],
                        "da": [
                            "negl"
                        ],
                        "es": [
                            "u\u00f1a"
                        ],
                        "eo": [
                            "ungo"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00fc\u00fcs"
                        ],
                        "fo": [
                            "negl"
                        ],
                        "fi": [
                            "kynsi"
                        ],
                        "fy": [
                            "neil"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03cd\u03c7\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6r\u00f6m"
                        ],
                        "io": [
                            "unglo"
                        ],
                        "id": [
                            "kuku"
                        ],
                        "it": [
                            "unghia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u722a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u044b\u0440\u043d\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u044b\u0440\u043c\u0430\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "unguis"
                        ],
                        "lv": [
                            "nags"
                        ],
                        "lt": [
                            "nagas"
                        ],
                        "ms": [
                            "kuku"
                        ],
                        "mg": [
                            "hoho"
                        ],
                        "nl": [
                            "nagel"
                        ],
                        "no": [
                            "negl"
                        ],
                        "oc": [
                            "ungla"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0627\u062e\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "paznokie\u0107",
                            "pazur"
                        ],
                        "pt": [
                            "unha"
                        ],
                        "ro": [
                            "unghie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u0433\u043e\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "nz\u00ebr\u00eb"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0928\u0916"
                        ],
                        "sk": [
                            "necht"
                        ],
                        "sl": [
                            "noht"
                        ],
                        "sv": [
                            "nagel"
                        ],
                        "tl": [
                            "pak\u00f2"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u044b\u0440\u043d\u0430\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "nehet"
                        ],
                        "tr": [
                            "t\u0131rnak"
                        ],
                        "tk": [
                            "dyrnak"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00f3ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ongle": [
                    "Singulier"
                ],
                "ongles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "onglet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "fen\u00eatre de dialogue d\u2019une interface graphique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Registerkarte",
                            "Tab"
                        ],
                        "en": [
                            "tab"
                        ],
                        "es": [
                            "pesta\u00f1a"
                        ],
                        "it": [
                            "tab"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0442\u0430\u0431\u0443\u043b\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "pt": [
                            "aba"
                        ],
                        "sv": [
                            "flik"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "extr\u00e9mit\u00e9 qui forme un angle de 45 degr\u00e9s",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gehrung",
                            "Gehre"
                        ],
                        "en": [
                            "miter joint",
                            "miter"
                        ],
                        "es": [
                            "inglete"
                        ],
                        "eo": [
                            "gero",
                            "gera\u0135o"
                        ],
                        "nl": [
                            "verstek",
                            "verstekverbinding"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "onglet": [
                    "Singulier"
                ],
                "onglets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "onguent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Salbe"
                        ],
                        "en": [
                            "unguent",
                            "ointment",
                            "salve"
                        ],
                        "br": [
                            "traet"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03bf\u03b9\u03c6\u03ae"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1bur\u00f0ur"
                        ],
                        "pl": [
                            "ma\u015b\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "unguent"
                        ],
                        "cs": [
                            "mast"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00f4lmint"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "onguent": [
                    "Singulier"
                ],
                "onguents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "onirique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "oneiric",
                            "dream",
                            "of or pertaining to dreams"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0644\u0645"
                        ],
                        "ca": [
                            "on\u00edric"
                        ],
                        "eo": [
                            "son\u011da"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03bd\u03b5\u03b9\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "onirico"
                        ],
                        "nl": [
                            "behorend tot de wereld der dromen",
                            "dromerig",
                            "droomachtig"
                        ],
                        "oc": [
                            "oniric"
                        ],
                        "ro": [
                            "oniric"
                        ],
                        "sk": [
                            "snov\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "snov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "onirique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "oniriques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "onomasiologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "onomasiology"
                        ],
                        "es": [
                            "onomasiolog\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "onomasiologia"
                        ],
                        "oc": [
                            "onomasiologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "onomasiologia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "onomasiologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "onomasiologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "onomastique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "onomastic"
                        ],
                        "it": [
                            "onomastico"
                        ],
                        "oc": [
                            "onomastic"
                        ],
                        "pl": [
                            "onomastyczny"
                        ],
                        "sv": [
                            "onomastisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "onomastique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "onomastiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tude des noms propres",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "onomatologie",
                            "naamkunde",
                            "onomastiek"
                        ],
                        "de": [
                            "Onomastik",
                            "Namenkunde",
                            "Onomatologie"
                        ],
                        "en": [
                            "onomastics",
                            "onomatology"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u057f\u056f\u0561\u0576\u057e\u0561\u0576\u0561\u0562\u0561\u0576\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "eu": [
                            "onomastika"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u043c\u0430\u0441\u0442\u044b\u043a\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u043d\u043e\u043c\u0430\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "onom\u00e0stica"
                        ],
                        "es": [
                            "onom\u00e1stica"
                        ],
                        "eo": [
                            "onomastiko"
                        ],
                        "fi": [
                            "nimist\u00f6ntutkimus"
                        ],
                        "hu": [
                            "n\u00e9vtan",
                            "onomasztika"
                        ],
                        "io": [
                            "aro"
                        ],
                        "is": [
                            "nafnfr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "onomastica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u56fa\u6709\u540d\u8a5e\u5b66",
                            "\u56fa\u6709\u540d\u8a5e\u5b66"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043e\u043d\u043e\u043c\u0430\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430",
                            "\u043e\u043d\u043e\u043c\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "naamkunde",
                            "onomastiek"
                        ],
                        "oc": [
                            "onomastica"
                        ],
                        "pl": [
                            "onomastyka"
                        ],
                        "pt": [
                            "onom\u00e1stica"
                        ],
                        "ro": [
                            "onomastic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043d\u043e\u043c\u0430\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "imenoslovlje"
                        ],
                        "sv": [
                            "onomastik",
                            "namnforskning"
                        ],
                        "cs": [
                            "onomastika"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u043d\u043e\u043c\u0430\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "onomastique": [
                    "Singulier"
                ],
                "onomastiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "onomatop\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Processus grammatical",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Onomatopoesie",
                            "Onomatop\u00f6ie",
                            "Onomatopoeie"
                        ],
                        "en": [
                            "onomatopoeia"
                        ],
                        "ca": [
                            "onomatopeia"
                        ],
                        "es": [
                            "onomatopeya"
                        ],
                        "io": [
                            "onomatopeo"
                        ],
                        "oc": [
                            "onomatop\u00e8a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435",
                            "\u043e\u043d\u043e\u043c\u0430\u0442\u043e\u043f\u0435\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "onomatopoesi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mot imitant un son",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Onomatop\u00f6ie",
                            "Onomatopoeie",
                            "Lautmalerei"
                        ],
                        "en": [
                            "onomatopoeia"
                        ],
                        "bs": [
                            "onomatopeja"
                        ],
                        "br": [
                            "trouzadell"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u043d\u043e\u043c\u0430\u0442\u043e\u043f\u0435\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "onomatopeia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u62df\u58f0\u8bcd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc758\uc131\uc5b4"
                        ],
                        "da": [
                            "onomatopoietikon",
                            "lydord"
                        ],
                        "es": [
                            "onomatopeya"
                        ],
                        "eo": [
                            "onomatopeo"
                        ],
                        "fi": [
                            "onomatopoeesi"
                        ],
                        "gl": [
                            "onomatopea"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "onomatopeo"
                        ],
                        "it": [
                            "onomatopea"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u64ec\u97f3\u8a9e"
                        ],
                        "nl": [
                            "onomatopee",
                            "klanknabootsing"
                        ],
                        "oc": [
                            "onomatop\u00e8a"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0648\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "onomatopeja"
                        ],
                        "pt": [
                            "onomatop\u00e9ia"
                        ],
                        "ro": [
                            "onomatopee"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435",
                            "\u043e\u043d\u043e\u043c\u0430\u0442\u043e\u043f\u0435\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u043d\u043e\u043c\u0430\u0442\u043e\u043f\u0435\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "onomatopoja"
                        ],
                        "sv": [
                            "onomatopoesi"
                        ],
                        "tr": [
                            "onomatope",
                            "yans\u0131ma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "onomatop\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "onomatop\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "onomatop\u00e9ique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "lautmalerisch"
                        ],
                        "en": [
                            "onomatopoetic"
                        ],
                        "ca": [
                            "onomatopeic",
                            "onomatopeica"
                        ],
                        "es": [
                            "onomatop\u00e9yico",
                            "onomatop\u00e9yica"
                        ],
                        "gl": [
                            "onomatopeico"
                        ],
                        "it": [
                            "onomatopeico"
                        ],
                        "oc": [
                            "onomatope\u00efc",
                            "onomatope\u00efca"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "onomatop\u00e9ique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "onomatop\u00e9iques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "onsen": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Onsen"
                        ],
                        "en": [
                            "onsen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0648\u0646\u0633\u0646"
                        ],
                        "az": [
                            "onsen"
                        ],
                        "eu": [
                            "onsen"
                        ],
                        "ca": [
                            "onsen"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65e5\u5f0f\u6eab\u6cc9",
                            "\u6eab\u6cc9",
                            "\u6e29\u6cc9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc628\ucc9c",
                            "\uc628\uc13c"
                        ],
                        "da": [
                            "onsen"
                        ],
                        "es": [
                            "onsen"
                        ],
                        "et": [
                            "onsen"
                        ],
                        "fi": [
                            "onsen"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05e0\u05e1\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "onszen"
                        ],
                        "id": [
                            "onsen"
                        ],
                        "it": [
                            "onsen"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6e29\u6cc9"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1793"
                        ],
                        "la": [
                            "onsen"
                        ],
                        "lt": [
                            "onsenas"
                        ],
                        "ms": [
                            "onsen"
                        ],
                        "nl": [
                            "onsen"
                        ],
                        "pl": [
                            "onsen"
                        ],
                        "pt": [
                            "onsen"
                        ],
                        "ro": [
                            "onsen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043d\u0441\u044d\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "onsen"
                        ],
                        "sl": [
                            "onsen"
                        ],
                        "cs": [
                            "onsen"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "onsen"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u043d\u0441\u0435\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "onsen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "onsen": [
                    "Singulier"
                ],
                "onsensonsen": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ontique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ontisch"
                        ],
                        "en": [
                            "ontic"
                        ],
                        "oc": [
                            "ontic"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00f4ntico"
                        ],
                        "cs": [
                            "jsouc\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ontique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ontiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ontogen\u00e8se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ontogenese",
                            "Ontogenie"
                        ],
                        "en": [
                            "ontogenesis",
                            "ontogeny"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e2a\u4f53\u53d1\u751f"
                        ],
                        "es": [
                            "ontogenia"
                        ],
                        "fi": [
                            "yksil\u00f6nkehitys"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03bd\u03c4\u03bf\u03b3\u03ad\u03bd\u03b5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "ontogenesi"
                        ],
                        "oc": [
                            "ontogen\u00e8si"
                        ],
                        "pt": [
                            "ontogenia",
                            "ontog\u00eanese"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ontogen\u00e8se": [
                    "Singulier"
                ],
                "ontogen\u00e8ses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ontologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Philosophie) Partie de la philosophie qui a pour objet l\u2019\u00eatre en tant qu\u2019\u00eatre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ontologie"
                        ],
                        "sq": [
                            "ontologjia",
                            "ontologji"
                        ],
                        "de": [
                            "Ontologie"
                        ],
                        "en": [
                            "ontology"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0648\u062c\u0648\u062f",
                            "\u0623\u0646\u062a\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627"
                        ],
                        "ast": [
                            "ontolox\u00eda"
                        ],
                        "az": [
                            "ontologiya"
                        ],
                        "nds": [
                            "ontologie"
                        ],
                        "eu": [
                            "ontologia"
                        ],
                        "bs": [
                            "ontologija"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u043d\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "ontologia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u672c\u4f53\u8bba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc874\uc7ac\ub860"
                        ],
                        "co": [
                            "ontologia"
                        ],
                        "hr": [
                            "ontologija"
                        ],
                        "da": [
                            "ontologi"
                        ],
                        "es": [
                            "ontolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "ontologio"
                        ],
                        "et": [
                            "ontoloogia"
                        ],
                        "fi": [
                            "ontologia"
                        ],
                        "fy": [
                            "ontology"
                        ],
                        "ga": [
                            "onteola\u00edocht"
                        ],
                        "gl": [
                            "ontolox\u00eda"
                        ],
                        "cy": [
                            "ontoleg"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dd\u10dc\u10e2\u10dd\u10da\u10dd\u10d2\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03bd\u03c4\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05e0\u05d8\u05d5\u05dc\u05d5\u05d2\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "ontol\u00f3gia"
                        ],
                        "io": [
                            "ontologio"
                        ],
                        "id": [
                            "ontologi"
                        ],
                        "ia": [
                            "ontologia"
                        ],
                        "is": [
                            "verufr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "ontologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b58\u5728\u8ad6"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u043d\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "la": [
                            "ontologia"
                        ],
                        "lv": [
                            "ontolo\u0123ija"
                        ],
                        "lt": [
                            "ontologija"
                        ],
                        "lb": [
                            "ontologie"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontologie"
                        ],
                        "no": [
                            "ontologi"
                        ],
                        "oc": [
                            "ontologia"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0648\u062c\u0648\u062f"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0646\u0627\u0633\u06cc",
                            "\u0634\u0646\u0627\u0633\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "ontologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "ontologia"
                        ],
                        "ro": [
                            "ontologie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043d\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u043d\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "ontologija"
                        ],
                        "scn": [
                            "ontulugg\u00eca"
                        ],
                        "sk": [
                            "ontol\u00f3gia"
                        ],
                        "sl": [
                            "ontologija"
                        ],
                        "sv": [
                            "ontologi"
                        ],
                        "tl": [
                            "ontolohiya"
                        ],
                        "cs": [
                            "ontologie"
                        ],
                        "tr": [
                            "ontoloji"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u043d\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1ea3n th\u1ec3 lu\u1eadn"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Informatique) Ensemble structur\u00e9 de concepts, eux-m\u00eames organis\u00e9s dans un graphe\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ontologie"
                        ],
                        "en": [
                            "ontology"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0646\u0637\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "ontologia"
                        ],
                        "ca": [
                            "ontologia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u672c\u4f53"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc628\ud1a8\ub85c\uc9c0"
                        ],
                        "hr": [
                            "ontologija"
                        ],
                        "da": [
                            "ontologi"
                        ],
                        "es": [
                            "ontolog\u00eda"
                        ],
                        "et": [
                            "ontoloogia"
                        ],
                        "fi": [
                            "ontologia"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05e0\u05d8\u05d5\u05dc\u05d5\u05d2\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "ontol\u00f3gia"
                        ],
                        "it": [
                            "ontologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30f3\u30c8\u30ed\u30b8\u30fc"
                        ],
                        "lt": [
                            "ontologija"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontologie"
                        ],
                        "no": [
                            "ontologi"
                        ],
                        "oc": [
                            "ontologia"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0646\u0627\u0633\u06cc",
                            "\u0634\u0646\u0627\u0633\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "ontologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "ontologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043d\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u043d\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "ontologija"
                        ],
                        "cs": [
                            "ontologie"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u043d\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ontologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ontologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ontologique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ontological"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc874\uc7ac\ub860\uc801"
                        ],
                        "eo": [
                            "ontologia"
                        ],
                        "it": [
                            "ontologico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b58\u5728\u8ad6\u7684"
                        ],
                        "oc": [
                            "ontologic"
                        ],
                        "sv": [
                            "ontologisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ontologique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ontologiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "onychophagie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "N\u00e4gelbei\u00dfen",
                            "Fingern\u00e4gelkauen",
                            "N\u00e4gelkauen",
                            "Onychophagie"
                        ],
                        "en": [
                            "nail biting"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u54ac\u7532\u7656"
                        ],
                        "da": [
                            "neglebidning"
                        ],
                        "es": [
                            "onicofagia"
                        ],
                        "gl": [
                            "onicofaxia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03bd\u03c5\u03c7\u03bf\u03c6\u03b1\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "onicofagia"
                        ],
                        "nl": [
                            "nagelbijten"
                        ],
                        "pt": [
                            "onicofagia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "onychophagie": [
                    "Singulier"
                ],
                "onychophagies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "onze": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "elf"
                        ],
                        "en": [
                            "eleven"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u062d\u062f \u0639\u0634\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "hamaika"
                        ],
                        "br": [
                            "unnek"
                        ],
                        "ca": [
                            "onze"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f4\ud55c"
                        ],
                        "da": [
                            "elleve"
                        ],
                        "es": [
                            "once"
                        ],
                        "eo": [
                            "dek unu"
                        ],
                        "fi": [
                            "yksitoista"
                        ],
                        "gd": [
                            "aon deug"
                        ],
                        "gl": [
                            "once"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10d4\u10e0\u10d7\u10db\u10d4\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03bd\u03c4\u03b5\u03ba\u03b1"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab0"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930\u0939"
                        ],
                        "hu": [
                            "tizenegy"
                        ],
                        "it": [
                            "undici",
                            "undicesimo"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u06a9\u0627\u06c1",
                            "\u06c1\u06c1"
                        ],
                        "ku": [
                            "yanzdeh",
                            "yanzde",
                            "yazdeh",
                            "yazde"
                        ],
                        "la": [
                            "undecim"
                        ],
                        "lv": [
                            "vienpadsmit"
                        ],
                        "lt": [
                            "vienuolika"
                        ],
                        "lb": [
                            "eelef"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0440\u0432\u0430\u043d \u043d\u0435\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "elf"
                        ],
                        "oc": [
                            "onze"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06cc\u0627\u0632\u062f\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "jedenasty"
                        ],
                        "pt": [
                            "onze"
                        ],
                        "ro": [
                            "unsprezece"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0434\u0438\u043d\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0926\u0936"
                        ],
                        "sv": [
                            "elva"
                        ],
                        "cs": [
                            "jeden\u00e1ct\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "onbir"
                        ],
                        "wa": [
                            "onze"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0623\u062d\u062f \u0639\u0634\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057f\u0561\u057d\u0576\u0574\u0565\u056f"
                        ],
                        "br": [
                            "unnek"
                        ],
                        "ca": [
                            "onze"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5341\u4e00"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2ed\uc77c",
                            "\uc5f4\ud558\ub098"
                        ],
                        "co": [
                            "ondeci"
                        ],
                        "es": [
                            "once"
                        ],
                        "eo": [
                            "dek unu"
                        ],
                        "fi": [
                            "yksitoista"
                        ],
                        "gd": [
                            "aon deug"
                        ],
                        "ga": [
                            "aon d\u00e9ag"
                        ],
                        "gl": [
                            "once"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10d4\u10e0\u10d7\u10db\u10d4\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03bd\u03c4\u03b5\u03ba\u03b1"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab0"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930\u0939"
                        ],
                        "hu": [
                            "tizenegy"
                        ],
                        "io": [
                            "dekedun"
                        ],
                        "id": [
                            "sebelas"
                        ],
                        "it": [
                            "undici"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5341\u4e00",
                            "\u30a4\u30ec\u30d6\u30f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u043d \u0431\u0456\u0440"
                        ],
                        "ku": [
                            "yanzdeh",
                            "yanzde",
                            "yazdeh",
                            "yazde"
                        ],
                        "la": [
                            "undecim"
                        ],
                        "lt": [
                            "vienuolika"
                        ],
                        "lb": [
                            "Eelef"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0440\u0432\u0430\u043d \u043d\u0435\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "elf"
                        ],
                        "oc": [
                            "onze"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0632\u062f\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "jedena\u015bcie"
                        ],
                        "pt": [
                            "onze"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0434\u0438\u043d\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0926\u0936"
                        ],
                        "sv": [
                            "elva"
                        ],
                        "cs": [
                            "jeden\u00e1ct"
                        ],
                        "tr": [
                            "onbir"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u01b0\u1eddi m\u1ed9t"
                        ],
                        "wa": [
                            "onze"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "onzi\u00e8me": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "elfte"
                        ],
                        "en": [
                            "eleventh"
                        ],
                        "eu": [
                            "hamaikagarren"
                        ],
                        "br": [
                            "unnekvet"
                        ],
                        "da": [
                            "ellevte"
                        ],
                        "es": [
                            "und\u00e9cimo"
                        ],
                        "eo": [
                            "unua"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d4\u10d7\u10d4\u10e0\u10d7\u10db\u10d4\u10e2\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03b4\u03ad\u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "dekedunesma"
                        ],
                        "id": [
                            "kesebelasan"
                        ],
                        "oc": [
                            "onzen",
                            "onzau"
                        ],
                        "pl": [
                            "jedenasty"
                        ],
                        "ro": [
                            "unsprezecelea",
                            "unsprezecea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "jeden\u00e1sty"
                        ],
                        "tr": [
                            "on birinci"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "onzi\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "onzi\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elfte"
                        ],
                        "en": [
                            "eleventh"
                        ],
                        "eu": [
                            "hamaikagarren"
                        ],
                        "ca": [
                            "onz\u00e8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f4\ud55c\uc9f8"
                        ],
                        "es": [
                            "und\u00e9cimo"
                        ],
                        "io": [
                            "dekedunimo"
                        ],
                        "id": [
                            "kesebelasan"
                        ],
                        "it": [
                            "undicesimo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7b2c\u5341\u4e00",
                            "\u5341\u4e00\u756a\u76ee"
                        ],
                        "la": [
                            "undecimus"
                        ],
                        "sv": [
                            "elftedel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "onzi\u00e8me": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "onzi\u00e8mes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ooth\u00e8que": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Oothek"
                        ],
                        "en": [
                            "ootheca"
                        ],
                        "br": [
                            "viaoueg",
                            "ooteg"
                        ],
                        "es": [
                            "ooteca"
                        ],
                        "it": [
                            "ooteca",
                            "ovoteca"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ooth\u00e8que": [
                    "Singulier"
                ],
                "ooth\u00e8ques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "opacit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "opacity",
                            "opaqueness"
                        ],
                        "io": [
                            "opakeso"
                        ],
                        "nl": [
                            "dichtheid",
                            "ondoorschijnendheid",
                            "donkerte"
                        ],
                        "ro": [
                            "opacitate"
                        ],
                        "sv": [
                            "ogenomskinlighet",
                            "opacitet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "opacit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "opacit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "opale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Min\u00e9ral",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Opal"
                        ],
                        "en": [
                            "opal"
                        ],
                        "eu": [
                            "opalo"
                        ],
                        "bs": [
                            "opal"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00f2pal"
                        ],
                        "hr": [
                            "opal"
                        ],
                        "da": [
                            "opal"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00f3palo"
                        ],
                        "eo": [
                            "opalo"
                        ],
                        "et": [
                            "opaal"
                        ],
                        "fi": [
                            "opaali"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00f3pal"
                        ],
                        "gl": [
                            "\u00f3palo"
                        ],
                        "hu": [
                            "op\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "opalo"
                        ],
                        "id": [
                            "opal"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f3pall"
                        ],
                        "it": [
                            "opale"
                        ],
                        "lt": [
                            "opalas"
                        ],
                        "nl": [
                            "opaal"
                        ],
                        "no": [
                            "opal"
                        ],
                        "pl": [
                            "opal"
                        ],
                        "pt": [
                            "opala"
                        ],
                        "ro": [
                            "opal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043f\u0430\u043b"
                        ],
                        "sk": [
                            "op\u00e1l"
                        ],
                        "sl": [
                            "opal"
                        ],
                        "sv": [
                            "opal"
                        ],
                        "tl": [
                            "opalo",
                            "opal"
                        ],
                        "cs": [
                            "op\u00e1l"
                        ],
                        "tr": [
                            "opal"
                        ],
                        "vi": [
                            "opan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "opale": [
                    "Singulier"
                ],
                "opales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "opalescence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "opalescence"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u043f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0446\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "es": [
                            "opalescencia"
                        ],
                        "it": [
                            "opalescenza"
                        ],
                        "pt": [
                            "opalesc\u00eancia"
                        ],
                        "sv": [
                            "opalskimmer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "opalescence": [
                    "Singulier"
                ],
                "opalescences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "opaline": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "opalglas"
                        ],
                        "en": [
                            "opaline"
                        ],
                        "es": [
                            "opalina"
                        ],
                        "io": [
                            "opalatra"
                        ],
                        "it": [
                            "opalina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "opaque": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "opaque"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e0d\u900f\u660e",
                            "\u4e0d\u900f\u5149"
                        ],
                        "es": [
                            "opaco"
                        ],
                        "fi": [
                            "samea"
                        ],
                        "io": [
                            "opaka"
                        ],
                        "it": [
                            "opaco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0d\u900f\u660e"
                        ],
                        "nl": [
                            "ondoorzichtig",
                            "opaak"
                        ],
                        "ro": [
                            "opac"
                        ],
                        "sv": [
                            "opak",
                            "ogenomskinlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "opaque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "opaques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "op\u00e9ra": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Composition dramatique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "opera"
                        ],
                        "sq": [
                            "oper\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Oper"
                        ],
                        "en": [
                            "opera"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0585\u057a\u0565\u0580\u0561"
                        ],
                        "az": [
                            "opera"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "hoarigan"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00f2pera"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b4c\u5267",
                            "\u620f\u66f2"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\ud398\ub77c"
                        ],
                        "hr": [
                            "opera"
                        ],
                        "da": [
                            "opera"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00f3pera"
                        ],
                        "eo": [
                            "opero"
                        ],
                        "et": [
                            "ooper"
                        ],
                        "fi": [
                            "ooppera"
                        ],
                        "ga": [
                            "ceoldr\u00e1ma"
                        ],
                        "cy": [
                            "opera"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dd\u10de\u10d4\u10e0\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03c0\u03b5\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05e4\u05e8\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "opera"
                        ],
                        "id": [
                            "opera"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f3pera"
                        ],
                        "it": [
                            "opera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b4c\u5287"
                        ],
                        "lv": [
                            "opera"
                        ],
                        "lt": [
                            "opera"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "opera"
                        ],
                        "nl": [
                            "opera"
                        ],
                        "no": [
                            "opera"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u067e\u0631\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "opera"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00f3pera"
                        ],
                        "ro": [
                            "oper\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "opera"
                        ],
                        "sl": [
                            "opera"
                        ],
                        "sv": [
                            "opera"
                        ],
                        "cs": [
                            "opera"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32",
                            "\u0e1b\u0e23\u0e32\u0e01\u0e23"
                        ],
                        "tr": [
                            "opera"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "ca k\u1ecbch"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "op\u00e9ra": [
                    "Singulier"
                ],
                "op\u00e9ras": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "op\u00e9rande": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "operand"
                        ],
                        "fi": [
                            "operandi"
                        ],
                        "io": [
                            "operacario"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00feolandi"
                        ],
                        "sv": [
                            "operand"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "op\u00e9rande": [
                    "Singulier"
                ],
                "op\u00e9randes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "op\u00e9ration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(M\u00e9decine) Intervention chirurgicale.",
                    "translations": {
                        "eu": [
                            "ebakuntza"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u624b\u672f"
                        ],
                        "eo": [
                            "operacio"
                        ],
                        "it": [
                            "operazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "operatie",
                            "ingreep"
                        ],
                        "oc": [
                            "operacion"
                        ],
                        "pl": [
                            "operacja"
                        ],
                        "ro": [
                            "opera\u021bie"
                        ],
                        "sv": [
                            "operation"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Math\u00e9matiques) Supputations, les calculs par lesquels on part d\u2019une quantit\u00e9 connue pour arriver \u00e0 des quantit\u00e9s inconnues.",
                    "translations": {
                        "eo": [
                            "operacio"
                        ],
                        "it": [
                            "operazione"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043c\u0430\u043b"
                        ],
                        "mt": [
                            "operazzjon"
                        ],
                        "nl": [
                            "bewerking"
                        ],
                        "oc": [
                            "operacion"
                        ],
                        "ro": [
                            "opera\u021bie"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00e4kning",
                            "operation"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ex\u00e9cution des mesures prises pour la r\u00e9alisation d\u2019un projet d\u2019ensemble.",
                    "translations": {
                        "eo": [
                            "operacio"
                        ],
                        "ga": [
                            "feidhmi\u00fa"
                        ],
                        "mt": [
                            "operazzjon"
                        ],
                        "oc": [
                            "operacion"
                        ],
                        "ro": [
                            "opera\u021bie"
                        ],
                        "sv": [
                            "krigsoperation",
                            "aff\u00e4r"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "operasie"
                        ],
                        "de": [
                            "Operation"
                        ],
                        "en": [
                            "operation",
                            "surgery"
                        ],
                        "ca": [
                            "operaci\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "operation"
                        ],
                        "es": [
                            "operaci\u00f3n"
                        ],
                        "fo": [
                            "skur\u00f0vi\u00f0ger\u00f0",
                            "tiltak"
                        ],
                        "io": [
                            "operaco"
                        ],
                        "ku": [
                            "emeliyat",
                            "operasyon",
                            "\u00e7alak\u00ee"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u0645\u0644"
                        ],
                        "pt": [
                            "opera\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "operare",
                            "opera\u021bie"
                        ],
                        "sv": [
                            "operation"
                        ],
                        "tr": [
                            "operasyon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "op\u00e9ration": [
                    "Singulier"
                ],
                "op\u00e9rations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "op\u00e9rationnel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "operational"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0634\u064a\u0621 \u0627\u0648 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644\u064a"
                        ],
                        "it": [
                            "operazionale"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedrijfsklaar",
                            "operationeel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "op\u00e9rationnel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "op\u00e9rationnels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "op\u00e9rationnelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "op\u00e9rationnelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "op\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "opereer",
                            "doen",
                            "maak",
                            "pleeg",
                            "vervaardig",
                            "bedryf",
                            "bedrywe",
                            "begaan",
                            "optree",
                            "ageer"
                        ],
                        "de": [
                            "operieren",
                            "machen",
                            "tun",
                            "stellen",
                            "bereiten",
                            "wirken",
                            "einwirken",
                            "erwirken",
                            "wirksam sein",
                            "Wirkung aus\u00fcben",
                            "agieren",
                            "handeln",
                            "verfahren",
                            "vorgehen",
                            "t\u00e4tig sein",
                            "sich verhalten"
                        ],
                        "en": [
                            "produce",
                            "operate",
                            "impact",
                            "impinge",
                            "work",
                            "avail",
                            "affect",
                            "act",
                            "take action",
                            "move"
                        ],
                        "ang": [
                            "don",
                            "macian"
                        ],
                        "ca": [
                            "operar"
                        ],
                        "da": [
                            "operere",
                            "afl\u00e6gge",
                            "g\u00f8re",
                            "lave",
                            "virke p\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "operar"
                        ],
                        "eo": [
                            "operacii",
                            "fari",
                            "efiki",
                            "agi"
                        ],
                        "fo": [
                            "gera",
                            "virka"
                        ],
                        "fi": [
                            "tehd\u00e4",
                            "vaikuttaa",
                            "toimia"
                        ],
                        "fy": [
                            "dwaen",
                            "oanmeitsje",
                            "krewearje"
                        ],
                        "gd": [
                            "d\u00e8an"
                        ],
                        "hu": [
                            "esin\u00e1l",
                            "tesz",
                            "cselekszik"
                        ],
                        "io": [
                            "operacar",
                            "facar"
                        ],
                        "is": [
                            "gera"
                        ],
                        "it": [
                            "operare"
                        ],
                        "la": [
                            "facere",
                            "agere"
                        ],
                        "ms": [
                            "buat"
                        ],
                        "nl": [
                            "opereren",
                            "maken",
                            "aanmaken",
                            "bedrijven",
                            "doen",
                            "uitbrengen",
                            "uitrichten",
                            "uitvoeren",
                            "effect sorteren",
                            "uitwerking hebben",
                            "werken",
                            "uitwerken",
                            "ageren",
                            "bezig zijn",
                            "handelen",
                            "optreden",
                            "te werk gaan"
                        ],
                        "no": [
                            "gj\u00f8re"
                        ],
                        "pl": [
                            "robi\u0107",
                            "czyni\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "operar"
                        ],
                        "ro": [
                            "face"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "operera",
                            "g\u00f6ra"
                        ],
                        "tl": [
                            "gaw\u00edn"
                        ],
                        "tr": [
                            "etmek",
                            "yapmak"
                        ],
                        "zu": [
                            "enza"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "op\u00e9rette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Operette"
                        ],
                        "en": [
                            "operetta"
                        ],
                        "it": [
                            "operetta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "operett"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "op\u00e9rette": [
                    "Singulier"
                ],
                "op\u00e9rettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "OPEX": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "OPEX, d\u00e9penses d\u2019exploitation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "OPEX",
                            "Betriebsausgaben"
                        ],
                        "en": [
                            "OPEX",
                            "Opex",
                            "opex"
                        ],
                        "es": [
                            "OPEX"
                        ],
                        "it": [
                            "OPEX"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedrijfsuitgaven"
                        ],
                        "pt": [
                            "OPEX"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ophicl\u00e9ide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument de cuivre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ophikleide"
                        ],
                        "en": [
                            "ophicleide"
                        ],
                        "eu": [
                            "figle",
                            "ofikleido"
                        ],
                        "ca": [
                            "figle",
                            "oficleide"
                        ],
                        "da": [
                            "ophicleide"
                        ],
                        "es": [
                            "figle",
                            "oficleido"
                        ],
                        "eo": [
                            "ofikleido"
                        ],
                        "fi": [
                            "ofikleidi"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05e4\u05d9\u05e7\u05dc\u05d0\u05d9\u05d3\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "ophikleid"
                        ],
                        "io": [
                            "ofikleido"
                        ],
                        "it": [
                            "oficleide"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30d5\u30a3\u30af\u30ec\u30a4\u30c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "ophicle\u00efde"
                        ],
                        "no": [
                            "ofikleide"
                        ],
                        "pl": [
                            "ofiklejda"
                        ],
                        "pt": [
                            "oficlide"
                        ],
                        "sl": [
                            "ofikleid"
                        ],
                        "sv": [
                            "ofikleid"
                        ],
                        "cs": [
                            "ofiklejda"
                        ],
                        "vi": [
                            "k\u00e8n kh\u00f3a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ophicl\u00e9ide": [
                    "Singulier"
                ],
                "ophicl\u00e9ides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ophiure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ophiura"
                        ],
                        "de": [
                            "Schlangensterne"
                        ],
                        "en": [
                            "brittle star",
                            "ophiuroid"
                        ],
                        "es": [
                            "ofiura"
                        ],
                        "it": [
                            "stelle serpentine",
                            "ofiura"
                        ],
                        "cs": [
                            "hadice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ophiure": [
                    "Singulier"
                ],
                "ophiures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ophrys": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ophrys"
                        ],
                        "de": [
                            "Ragwurzen"
                        ],
                        "en": [
                            "ophrys"
                        ],
                        "es": [
                            "ophrys"
                        ],
                        "eo": [
                            "ofriso",
                            "ofrio"
                        ],
                        "it": [
                            "ophrys"
                        ],
                        "nl": [
                            "spiegelorchissen"
                        ],
                        "pl": [
                            "dwulistnik"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ophtalmologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Augenheilkunde"
                        ],
                        "en": [
                            "ophthalmology"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0628 \u0627\u0644\u0639\u064a\u0648\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "oftalmologia"
                        ],
                        "es": [
                            "oftalmolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "oftalmologio"
                        ],
                        "gl": [
                            "oftalmolox\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c6\u03b8\u03b1\u03bb\u03bc\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "oftalmologio"
                        ],
                        "it": [
                            "oculistica",
                            "oftalmologia",
                            "oftalmoiatria"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u773c\u79d1\u5b66"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0632\u0634\u06a9\u06cc"
                        ],
                        "pt": [
                            "oftalmologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0444\u0442\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "oftalmologie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ophtalmologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ophtalmologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ophtalmologiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui, celle qui s\u2019occupe d\u2019ophtalmologie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Augenarzt",
                            "Ophthalmologe",
                            "Augen\u00e4rztin"
                        ],
                        "en": [
                            "ophtalmologist"
                        ],
                        "eu": [
                            "oftalmologo"
                        ],
                        "br": [
                            "lagadour",
                            "lagadourez"
                        ],
                        "eo": [
                            "okulisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "silm\u00e4l\u00e4\u00e4k\u00e4ri"
                        ],
                        "id": [
                            "dokter mata"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u1528\u14d5\u1546\u1528"
                        ],
                        "it": [
                            "oftalmologo",
                            "oftalmologa"
                        ],
                        "lb": [
                            "Aendokter"
                        ],
                        "sv": [
                            "oftalmolog"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ophtalmologiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ophtalmologistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "opiner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "seine Meinung sagen"
                        ],
                        "en": [
                            "opine",
                            "to give an opinion"
                        ],
                        "ca": [
                            "opinar"
                        ],
                        "es": [
                            "opinar"
                        ],
                        "eo": [
                            "opinii"
                        ],
                        "ia": [
                            "opinar"
                        ],
                        "it": [
                            "opinare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "opini\u00e2tre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "opinionated",
                            "obstinate",
                            "obdurate",
                            "relentless",
                            "intractable"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0630\u0648 \u0625\u0635\u0631\u0627\u0631"
                        ],
                        "io": [
                            "obstinanta"
                        ],
                        "id": [
                            "ulet",
                            "keras hati"
                        ],
                        "nl": [
                            "koppig",
                            "eigengereid",
                            "eigenzinnig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "opini\u00e2tre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "opini\u00e2tres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "opini\u00e2tret\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "obstinacy",
                            "relentlessness",
                            "stubbornness"
                        ],
                        "io": [
                            "obstino"
                        ],
                        "it": [
                            "ostinatezza"
                        ],
                        "nl": [
                            "koppigheid",
                            "harnekkigheid",
                            "volharding"
                        ],
                        "no": [
                            "stahet",
                            "egensindighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "opini\u00e2tret\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "opini\u00e2tret\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "opinion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "mening",
                            "opinie",
                            "opvatting",
                            "visie"
                        ],
                        "sq": [
                            "mendim",
                            "opinion"
                        ],
                        "de": [
                            "Anschauung",
                            "Meinung",
                            "\u00c4u\u00dferung",
                            "Gesinnung",
                            "Gutd\u00fcnken"
                        ],
                        "en": [
                            "opinion",
                            "contention",
                            "sentiment",
                            "stand",
                            "view",
                            "viewpoint"
                        ],
                        "eu": [
                            "iritzi",
                            "irizpen"
                        ],
                        "ca": [
                            "opini\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u610f\u89c1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc758\uacac"
                        ],
                        "da": [
                            "mening",
                            "opfattelse"
                        ],
                        "es": [
                            "opini\u00f3n",
                            "acuerdo"
                        ],
                        "eo": [
                            "opinio"
                        ],
                        "fo": [
                            "meining"
                        ],
                        "fi": [
                            "mielipide"
                        ],
                        "fy": [
                            "miening"
                        ],
                        "gd": [
                            "beachd",
                            "barail"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bd\u03ce\u03bc\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "opiniono"
                        ],
                        "id": [
                            "opini",
                            "anggap",
                            "anggapan"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1lit",
                            "sko\u00f0un"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u610f\u898b"
                        ],
                        "ms": [
                            "pendapat"
                        ],
                        "nl": [
                            "opinie",
                            "mening",
                            "dunk",
                            "visie",
                            "zienswijze"
                        ],
                        "no": [
                            "mening",
                            "oppfatning"
                        ],
                        "oc": [
                            "opinion"
                        ],
                        "pl": [
                            "opinia"
                        ],
                        "pt": [
                            "opini\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "p\u0103rere"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0437\u0433\u043b\u044f\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "mening",
                            "uppfattning",
                            "omd\u00f6me",
                            "tycke",
                            "\u00e5sikt"
                        ],
                        "tl": [
                            "kur\u00f2",
                            "palag\u00e1y"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1zor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "opinion": [
                    "Singulier"
                ],
                "opinions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "opio\u00efde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Opioid"
                        ],
                        "en": [
                            "opioid"
                        ],
                        "es": [
                            "opioide"
                        ],
                        "it": [
                            "opioide"
                        ],
                        "cs": [
                            "opioid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "opio\u00efde": [
                    "Singulier"
                ],
                "opio\u00efdes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "opium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "suc narcotique du pavot",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Opium"
                        ],
                        "en": [
                            "opium"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0583\u056b\u0578\u0576"
                        ],
                        "bs": [
                            "opijum"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u043f\u0438\u0443\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "opi"
                        ],
                        "hr": [
                            "opijum"
                        ],
                        "es": [
                            "opio"
                        ],
                        "io": [
                            "opiumo"
                        ],
                        "id": [
                            "apiun"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f3p\u00edum"
                        ],
                        "it": [
                            "oppio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043f\u0438\u044b\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u043f\u0438\u0439\u0438\u043c"
                        ],
                        "la": [
                            "opium"
                        ],
                        "lt": [
                            "opijus",
                            "opiumas"
                        ],
                        "oc": [
                            "\u00f2pi"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0631\u06cc\u0627\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "opium"
                        ],
                        "ro": [
                            "opiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043f\u0438\u0439",
                            "\u043e\u043f\u0438\u0443\u043c"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04d9\u0444\u044c\u044e\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "opium"
                        ],
                        "tr": [
                            "afyon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "opium": [
                    "Singulier"
                ],
                "opiums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oponce": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Opuntia"
                        ],
                        "de": [
                            "Opuntien"
                        ],
                        "en": [
                            "pear"
                        ],
                        "co": [
                            "fichindiniu",
                            "fichindiana",
                            "fica moresca"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00fcgekaktusz"
                        ],
                        "pl": [
                            "opuncja"
                        ],
                        "sv": [
                            "opuntiasl\u00e4ktet"
                        ],
                        "cs": [
                            "opuncie"
                        ],
                        "tr": [
                            "kaynanadili"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oponce": [
                    "Singulier"
                ],
                "oponces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "opossum": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "animal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Opossum"
                        ],
                        "en": [
                            "opossum",
                            "possum"
                        ],
                        "es": [
                            "zarig\u00fceya"
                        ],
                        "eo": [
                            "didelfo"
                        ],
                        "fi": [
                            "pussirotta",
                            "opossumi"
                        ],
                        "io": [
                            "didelfo"
                        ],
                        "it": [
                            "opossum"
                        ],
                        "pt": [
                            "gamb\u00e1"
                        ],
                        "cs": [
                            "va\u010dice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "opossum": [
                    "Singulier"
                ],
                "opossums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "opportun": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "geskikt"
                        ],
                        "sq": [
                            "adapt"
                        ],
                        "de": [
                            "bequem",
                            "gelegen",
                            "gem\u00e4chlich"
                        ],
                        "en": [
                            "opportune"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00f2mode",
                            "oport\u00fa"
                        ],
                        "es": [
                            "oportuno",
                            "c\u00f3modo"
                        ],
                        "eo": [
                            "oportuna"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00fdsiligur",
                            "tespiligur",
                            "makligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "sopiva"
                        ],
                        "io": [
                            "oportuna"
                        ],
                        "nl": [
                            "doelmatig",
                            "gemakkelijk",
                            "geschikt",
                            "gepast",
                            "passend"
                        ],
                        "oc": [
                            "oportun"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00f3modo",
                            "c\u00f4modo",
                            "prop\u00edcio"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4glig",
                            "l\u00e4mplig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "opportun": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "opportuns": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "opportune": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "opportunes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "opportunisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "opportunism"
                        ],
                        "it": [
                            "opportunismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "oportunism"
                        ],
                        "sv": [
                            "opportunism"
                        ],
                        "tr": [
                            "f\u0131rsat\u00e7\u0131l\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "opportunisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "opportunismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "opportunit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Caract\u00e8re de ce qui se produit au bon moment",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00f6glichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "convenience",
                            "opportuneness",
                            "appropriateness"
                        ],
                        "ca": [
                            "oportunitat"
                        ],
                        "it": [
                            "tempestivit\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "oportunidade"
                        ],
                        "ro": [
                            "oportunitate",
                            "ocazie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Circonstance favorable, occasion",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "opportunity"
                        ],
                        "ca": [
                            "oportunitat"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03bb\u03bb\u03b7\u03bb\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "penasaran"
                        ],
                        "it": [
                            "opportunit\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "oportunidade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "oportunidad"
                        ],
                        "gl": [
                            "oportunidade"
                        ],
                        "io": [
                            "oportuneso"
                        ],
                        "nl": [
                            "opportuniteit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043a\u0430\u0437\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "opportunit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "opportunit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "opposant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "opponent"
                        ],
                        "br": [
                            "eneber",
                            "enebour"
                        ],
                        "io": [
                            "opozanto"
                        ],
                        "nl": [
                            "tegenstander"
                        ],
                        "cs": [
                            "odp\u016frce",
                            "odp\u016frkyn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "opposant": [
                    "Singulier"
                ],
                "opposants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oppos\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "teenoorgesteld",
                            "teenoorgesteld"
                        ],
                        "de": [
                            "verkehrt",
                            "widerw\u00e4rtig",
                            "gegnerisch",
                            "entgegengesetzt",
                            "gegen\u00fcberliegend"
                        ],
                        "en": [
                            "opposite",
                            "opposing"
                        ],
                        "da": [
                            "modsat",
                            "modsat"
                        ],
                        "es": [
                            "adverso"
                        ],
                        "eo": [
                            "mala",
                            "kontra\u016da"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dd\u10de\u10d8\u10e0\u10d3\u10d0\u10de\u10d8\u10e0\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03b8\u03b5\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ia": [
                            "opposite"
                        ],
                        "is": [
                            "andst\u00e6\u00f0ur",
                            "m\u00f3tst\u00e6\u00f0ur",
                            "andst\u00e6\u00f0ur",
                            "m\u00f3tst\u00e6\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "opposto"
                        ],
                        "nl": [
                            "tegengesteld",
                            "tegenliggend",
                            "tegenstaand",
                            "tegenstrijdig",
                            "strijdig",
                            "tegengesteld",
                            "tegenliggend",
                            "tegenstaand",
                            "tegenstrijdig"
                        ],
                        "no": [
                            "motsatt",
                            "motsatt"
                        ],
                        "oc": [
                            "opausat",
                            "contrari"
                        ],
                        "pl": [
                            "przeciwny",
                            "przeciwny"
                        ],
                        "ro": [
                            "opus",
                            "contrar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "motsatt",
                            "motsatt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oppos\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "oppos\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "oppos\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "oppos\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "opposer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "oppose"
                        ],
                        "ca": [
                            "oposar"
                        ],
                        "es": [
                            "oponer"
                        ],
                        "it": [
                            "opporre"
                        ],
                        "nl": [
                            "opponeren"
                        ],
                        "pt": [
                            "opor"
                        ],
                        "ro": [
                            "opune"
                        ],
                        "cs": [
                            "postavit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "opposition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Contraste",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "opposition"
                        ],
                        "is": [
                            "andsta\u00f0a"
                        ],
                        "it": [
                            "opposizione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bfe\u7acb"
                        ],
                        "pl": [
                            "sprzeczno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "oposi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "opozi\u021bie"
                        ],
                        "sv": [
                            "motsats"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9sistance",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "opposition"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u00fcxalif\u0259ti"
                        ],
                        "id": [
                            "penentangan"
                        ],
                        "it": [
                            "opposizione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53cd\u5bfe"
                        ],
                        "pt": [
                            "oposi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "motsats",
                            "motst\u00e5nd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Politique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Opposition"
                        ],
                        "en": [
                            "opposition"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0639\u0627\u0631\u0636\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "oposici\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc57c\ub2f9"
                        ],
                        "it": [
                            "opposizione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u91ce\u515a"
                        ],
                        "pt": [
                            "oposi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "opozi\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043f\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "opposition"
                        ],
                        "cs": [
                            "opozice"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Astronomie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Opposition"
                        ],
                        "en": [
                            "opposition"
                        ],
                        "it": [
                            "opposizione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u885d"
                        ],
                        "sv": [
                            "opposition"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "opposition": [
                    "Singulier"
                ],
                "oppositions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oppresseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unterdr\u00fccker"
                        ],
                        "en": [
                            "oppressor"
                        ],
                        "br": [
                            "gwasker",
                            "mac\u02bcher",
                            "mac\u02bchomer",
                            "moustrer"
                        ],
                        "es": [
                            "opresor"
                        ],
                        "io": [
                            "opresanto"
                        ],
                        "it": [
                            "sopraffatore",
                            "oppressore"
                        ],
                        "cs": [
                            "utla\u010dovatel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oppresseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "oppresseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oppresseuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unterdr\u00fcckerin",
                            "Bedr\u00fcckerin"
                        ],
                        "en": [
                            "oppressor"
                        ],
                        "ca": [
                            "opressora"
                        ],
                        "es": [
                            "opresora"
                        ],
                        "eo": [
                            "subpremantino"
                        ],
                        "it": [
                            "opprimitrice",
                            "oppressora",
                            "sopraffattrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "opressora"
                        ],
                        "ro": [
                            "asupritoare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0433\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0442\u0435\u0441\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oppresseuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "oppresseuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oppression": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Drang",
                            "Druck",
                            "Dr\u00fccken",
                            "Pressen"
                        ],
                        "en": [
                            "oppression"
                        ],
                        "da": [
                            "tryk",
                            "undertrykkelse",
                            "kv\u00e6lningsfornemmelse"
                        ],
                        "es": [
                            "opresi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "spir\u011deno",
                            "premo"
                        ],
                        "fy": [
                            "druk"
                        ],
                        "io": [
                            "aplasto"
                        ],
                        "it": [
                            "oppressione"
                        ],
                        "nl": [
                            "benauwdheid",
                            "bezetting",
                            "drang",
                            "druk",
                            "pressie",
                            "knel"
                        ],
                        "no": [
                            "undertrykkelse"
                        ],
                        "pt": [
                            "opress\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043d\u0451\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "tryck"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fatlak"
                        ],
                        "tr": [
                            "bas\u0131n\u00e7",
                            "zul\u00fcm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oppression": [
                    "Singulier"
                ],
                "oppressions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "opprim\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "oppressed"
                        ],
                        "es": [
                            "oprimido"
                        ],
                        "it": [
                            "oppresso"
                        ],
                        "no": [
                            "undertrykt"
                        ],
                        "cs": [
                            "utla\u010dovan\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "opprim\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "opprim\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "opprim\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "opprim\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "opprimer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bedr\u00fccken",
                            "qu\u00e4len",
                            "peinigen"
                        ],
                        "en": [
                            "oppress"
                        ],
                        "ca": [
                            "oprimir"
                        ],
                        "da": [
                            "undertrykke"
                        ],
                        "es": [
                            "oprimir"
                        ],
                        "it": [
                            "opprimere"
                        ],
                        "nl": [
                            "benauwen"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rtrycka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "opprobre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tr\u00e8s grande honte publique, d\u00e9shonneur.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schande"
                        ],
                        "en": [
                            "shame",
                            "opprobrium"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0627\u0631",
                            "\u0648\u0635\u0645\u0629"
                        ],
                        "hr": [
                            "bruka"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c5a\u540d"
                        ],
                        "nl": [
                            "schande",
                            "oneer"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u00fcz karas\u0131"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "opprobrium",
                            "shame",
                            "infamy"
                        ],
                        "es": [
                            "oprobio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03c3\u03c7\u03cd\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "deshonoro"
                        ],
                        "it": [
                            "obbrobrio"
                        ],
                        "tr": [
                            "kara y\u00fczl\u00fcl\u00fck"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "opprobre": [
                    "Singulier"
                ],
                "opprobres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "opsine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Opsin"
                        ],
                        "en": [
                            "opsin"
                        ],
                        "es": [
                            "opsina"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05e4\u05e1\u05d9\u05df"
                        ],
                        "it": [
                            "opsina"
                        ],
                        "pl": [
                            "opsyny"
                        ],
                        "pt": [
                            "opsina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043f\u0441\u0438\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "opsine": [
                    "Singulier"
                ],
                "opsines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "opsonine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Opsonin"
                        ],
                        "en": [
                            "opsonin"
                        ],
                        "es": [
                            "opsonina"
                        ],
                        "it": [
                            "opsonina"
                        ],
                        "sv": [
                            "opsonin"
                        ],
                        "cs": [
                            "opsonin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "opsonine": [
                    "Singulier"
                ],
                "opsonines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "opter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Choisir entre deux ou plusieurs choses qu\u2019on ne peut avoir ensemble, entre deux ou plusieurs partis pour l\u2019un desquels il faut se d\u00e9terminer.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kies",
                            "verkies"
                        ],
                        "de": [
                            "w\u00e4hlen",
                            "sich entscheiden f\u00fcr",
                            "ausw\u00e4hlen",
                            "optiren"
                        ],
                        "en": [
                            "opt"
                        ],
                        "ang": [
                            "ceosan"
                        ],
                        "ca": [
                            "triar",
                            "elegir"
                        ],
                        "da": [
                            "v\u00e6lge"
                        ],
                        "es": [
                            "optar",
                            "elegir",
                            "escoger"
                        ],
                        "eo": [
                            "elekti"
                        ],
                        "fo": [
                            "velja",
                            "kj\u00f3sa"
                        ],
                        "fi": [
                            "valita"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferkieze",
                            "kieze"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e1laszt"
                        ],
                        "io": [
                            "selektar"
                        ],
                        "it": [
                            "eleggere",
                            "scegliere"
                        ],
                        "la": [
                            "opto"
                        ],
                        "ms": [
                            "memilih",
                            "pilih"
                        ],
                        "nl": [
                            "kiezen",
                            "uitkiezen",
                            "uitlezen",
                            "uitpikken",
                            "verkiezen",
                            "uitzoeken",
                            "opteren"
                        ],
                        "pl": [
                            "wybra\u0107",
                            "wybiera\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "designar",
                            "eleger",
                            "escolher",
                            "nomear",
                            "optar"
                        ],
                        "ro": [
                            "alege"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0432\u044b\u0431\u0440\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "kora"
                        ],
                        "tr": [
                            "se\u00e7mek"
                        ],
                        "zu": [
                            "khetha",
                            "vota"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "opticien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Optiker"
                        ],
                        "en": [
                            "optician"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00f2ptic"
                        ],
                        "da": [
                            "optiker"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00f3ptico"
                        ],
                        "eo": [
                            "optikisto"
                        ],
                        "io": [
                            "optikisto"
                        ],
                        "it": [
                            "ottico"
                        ],
                        "nl": [
                            "opticien"
                        ],
                        "pt": [
                            "oculista"
                        ],
                        "ro": [
                            "optician"
                        ],
                        "sv": [
                            "optiker"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "opticien": [
                    "Singulier"
                ],
                "opticiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "optimisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Optimierung"
                        ],
                        "en": [
                            "optimization",
                            "optimisation"
                        ],
                        "ca": [
                            "optimitzaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "optimizaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "optimointi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b5\u03bb\u03c4\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "optimaliz\u00e1l\u00e1s"
                        ],
                        "is": [
                            "bestun",
                            "hagr\u00e6\u00f0ing",
                            "kj\u00f6run"
                        ],
                        "it": [
                            "ottimizzazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "optimisatie"
                        ],
                        "pl": [
                            "optymalizacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "otimiza\u00e7\u00e3o",
                            "optimiza\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "optimering"
                        ],
                        "cs": [
                            "optimalizace"
                        ],
                        "tr": [
                            "eniyileme"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "optimisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "optimisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "optimiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "optimieren"
                        ],
                        "en": [
                            "optimize"
                        ],
                        "es": [
                            "optimar",
                            "optimizar"
                        ],
                        "nl": [
                            "optimiseren"
                        ],
                        "sv": [
                            "optimera"
                        ],
                        "cs": [
                            "optimalizovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "optimisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Optimismus"
                        ],
                        "en": [
                            "optimism"
                        ],
                        "eu": [
                            "baikortasun"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e50\u89c2\u4e3b\u4e49"
                        ],
                        "es": [
                            "optimismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "optimismo"
                        ],
                        "fo": [
                            "bjartskygni"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03c3\u03b9\u03bf\u03b4\u03bf\u03be\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "optimismo"
                        ],
                        "it": [
                            "ottimismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "optimisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "otimismo"
                        ],
                        "sv": [
                            "optimism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "optimisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "optimismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "option": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Alternative",
                            "Option"
                        ],
                        "en": [
                            "option"
                        ],
                        "ca": [
                            "opci\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "mulighed",
                            "valgmulighed"
                        ],
                        "es": [
                            "opci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "selekto"
                        ],
                        "it": [
                            "opzione"
                        ],
                        "nl": [
                            "optie"
                        ],
                        "no": [
                            "valgmulighet"
                        ],
                        "oc": [
                            "opcion"
                        ],
                        "pt": [
                            "op\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "op\u021biune"
                        ],
                        "sv": [
                            "alternativ"
                        ],
                        "cs": [
                            "opce",
                            "mo\u017enost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "option": [
                    "Singulier"
                ],
                "options": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "optionnel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fakultativ",
                            "unverbindlich"
                        ],
                        "en": [
                            "optional"
                        ],
                        "br": [
                            "diuzadel"
                        ],
                        "es": [
                            "optativo"
                        ],
                        "eo": [
                            "nedeviga"
                        ],
                        "it": [
                            "opzionale",
                            "facoltativo"
                        ],
                        "nl": [
                            "facultatief",
                            "niet verplicht",
                            "vrijblijvend"
                        ],
                        "pt": [
                            "facultativo",
                            "optativo"
                        ],
                        "sv": [
                            "frivillig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "optionnel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "optionnels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "optionnelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "optionnelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "optique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a rapport aux ph\u00e9nom\u00e8nes de la lumi\u00e8re et de la vision.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "optical"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0628\u0635\u0631\u064a\u0627\u062a"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00f2ptic"
                        ],
                        "da": [
                            "optisk"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00f3ptico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c0\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "ottico"
                        ],
                        "mt": [
                            "ottika"
                        ],
                        "pl": [
                            "optyczny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043f\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "optick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "optique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "optiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie de la physique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "optics"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062a"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00f2ptica"
                        ],
                        "da": [
                            "optik"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00f3ptica"
                        ],
                        "it": [
                            "ottica"
                        ],
                        "pl": [
                            "optyka"
                        ],
                        "cs": [
                            "optika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "optique": [
                    "Singulier"
                ],
                "optiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "optom\u00e9trie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Optometrie"
                        ],
                        "en": [
                            "optometry"
                        ],
                        "es": [
                            "optometr\u00eda"
                        ],
                        "io": [
                            "optometrio"
                        ],
                        "it": [
                            "optometria"
                        ],
                        "cs": [
                            "optometrie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "optom\u00e9trie": [
                    "Singulier"
                ],
                "optom\u00e9tries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "opulence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oorvloed",
                            "volheid",
                            "veelheid",
                            "menigte",
                            "rykdom"
                        ],
                        "en": [
                            "opulence"
                        ],
                        "es": [
                            "abundancia"
                        ],
                        "eo": [
                            "abundeco"
                        ],
                        "fi": [
                            "rehevyys"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c6\u03b8\u03bf\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u0151s\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "richegeso"
                        ],
                        "is": [
                            "gn\u00e6g\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "abbondanza",
                            "opulenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "onbekrompenheid",
                            "overvloed",
                            "uitbundigheid",
                            "weligheid"
                        ],
                        "no": [
                            "overflod"
                        ],
                        "oc": [
                            "opul\u00e9ncia",
                            "abonde"
                        ],
                        "pt": [
                            "abund\u00e2ncia",
                            "fartura"
                        ],
                        "sv": [
                            "rikedom",
                            "\u00f6verfl\u00f6d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "opulence": [
                    "Singulier"
                ],
                "opulences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "opulent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcppig",
                            "opulent"
                        ],
                        "en": [
                            "opulent"
                        ],
                        "es": [
                            "opulento"
                        ],
                        "fi": [
                            "vauras"
                        ],
                        "io": [
                            "richega"
                        ],
                        "pt": [
                            "opulento"
                        ],
                        "sv": [
                            "rik",
                            "riklig",
                            "fyllig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "opulent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "opulents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "opulente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "opulentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "opuscule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "opuscule",
                            "opuscle",
                            "opusculum"
                        ],
                        "ca": [
                            "opuscle"
                        ],
                        "es": [
                            "op\u00fasculo"
                        ],
                        "it": [
                            "opusculo"
                        ],
                        "nl": [
                            "boekje"
                        ],
                        "pt": [
                            "op\u00fasculo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "opuscule": [
                    "Singulier"
                ],
                "opuscules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Okka"
                        ],
                        "en": [
                            "oka"
                        ],
                        "bs": [
                            "oka"
                        ],
                        "es": [
                            "oca"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dd\u10e7\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "occa"
                        ],
                        "mk": [
                            "o\u043a\u0430"
                        ],
                        "ro": [
                            "oca"
                        ],
                        "ru": [
                            "o\u043a\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "o\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "oka"
                        ],
                        "tr": [
                            "okka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oque": [
                    "Singulier"
                ],
                "oques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "or": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment chimique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gold"
                        ],
                        "en": [
                            "gold"
                        ],
                        "eu": [
                            "urre"
                        ],
                        "br": [
                            "aour"
                        ],
                        "ca": [
                            "or"
                        ],
                        "da": [
                            "guld"
                        ],
                        "es": [
                            "oro"
                        ],
                        "eo": [
                            "oro"
                        ],
                        "gl": [
                            "ouro"
                        ],
                        "hu": [
                            "arany"
                        ],
                        "it": [
                            "oro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u91d1"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043b\u0442\u044b\u043d"
                        ],
                        "mt": [
                            "deheb"
                        ],
                        "gv": [
                            "airh"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u043b\u0442"
                        ],
                        "oc": [
                            "aur"
                        ],
                        "uz": [
                            "oltin"
                        ],
                        "pl": [
                            "z\u0142oto"
                        ],
                        "ro": [
                            "aur"
                        ],
                        "sv": [
                            "guld"
                        ],
                        "tr": [
                            "alt\u0131n"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "M\u00e9tal",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "goud"
                        ],
                        "sq": [
                            "ar"
                        ],
                        "de": [
                            "Gold"
                        ],
                        "en": [
                            "gold"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0630\u0647\u0628"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0578\u057d\u056f\u056b"
                        ],
                        "az": [
                            "q\u0131z\u0131l"
                        ],
                        "eu": [
                            "urre"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0437\u043e\u043b\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "aour"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u043b\u0430\u0442\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "or"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a0\u13d5\u13b8 \u13d3\u13b6\u13c2\u13a8"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u91d1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae08"
                        ],
                        "kw": [
                            "owr"
                        ],
                        "hr": [
                            "zlato"
                        ],
                        "da": [
                            "guld"
                        ],
                        "es": [
                            "oro"
                        ],
                        "eo": [
                            "oro"
                        ],
                        "et": [
                            "kuld"
                        ],
                        "fo": [
                            "gull"
                        ],
                        "fi": [
                            "kulta"
                        ],
                        "fy": [
                            "goud"
                        ],
                        "gd": [
                            "\u00f2r"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00f3r"
                        ],
                        "gl": [
                            "ouro"
                        ],
                        "cy": [
                            "aur"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dd\u10e5\u10e0\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c1\u03c5\u03c3\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d6\u05d4\u05d1"
                        ],
                        "hu": [
                            "arany"
                        ],
                        "io": [
                            "oro"
                        ],
                        "id": [
                            "mas",
                            "emas",
                            "kencana"
                        ],
                        "is": [
                            "gull"
                        ],
                        "it": [
                            "oro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u91d1"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043b\u0442\u044b\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u043b\u0442\u044b\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "aurum"
                        ],
                        "lv": [
                            "zelts"
                        ],
                        "lt": [
                            "auksas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0437\u043b\u0430\u0442\u043e"
                        ],
                        "ms": [
                            "emas",
                            "kencana"
                        ],
                        "mt": [
                            "deheb"
                        ],
                        "gv": [
                            "airh"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u043b\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "goud"
                        ],
                        "no": [
                            "gull"
                        ],
                        "oc": [
                            "aur"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0633\u0648\u0646\u0627"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "z\u0142oto"
                        ],
                        "pt": [
                            "ouro"
                        ],
                        "ro": [
                            "aur"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0923"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0437\u043b\u0430\u0442\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "zlato"
                        ],
                        "sl": [
                            "zlato"
                        ],
                        "sv": [
                            "guld"
                        ],
                        "sw": [
                            "dhahabu"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u043b\u0442\u044b\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "zlato"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e17\u0e2d\u0e07\u0e04\u0e33"
                        ],
                        "tr": [
                            "alt\u0131n"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u00e0ng"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05dc\u05d3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "or": [
                    "Singulier"
                ],
                "ors": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gold"
                        ],
                        "en": [
                            "gold"
                        ],
                        "eu": [
                            "urrea"
                        ],
                        "ca": [
                            "or"
                        ],
                        "es": [
                            "oro"
                        ],
                        "it": [
                            "oro"
                        ],
                        "nl": [
                            "goud"
                        ],
                        "pl": [
                            "z\u0142oty"
                        ],
                        "pt": [
                            "ouro"
                        ],
                        "ro": [
                            "auriu"
                        ],
                        "sv": [
                            "guld"
                        ],
                        "cs": [
                            "zlat\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "yald\u0131zl\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Conjonction de coordination",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Conjonction dont on se sert pour lier un discours \u00e0 un autre.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nun"
                        ],
                        "en": [
                            "now",
                            "yet",
                            "however",
                            "but now"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u800c"
                        ],
                        "da": [
                            "nu"
                        ],
                        "es": [
                            "ahora bien"
                        ],
                        "eo": [
                            "nu"
                        ],
                        "nl": [
                            "nu"
                        ],
                        "pt": [
                            "entretanto",
                            "mas"
                        ],
                        "sv": [
                            "dock",
                            "\u00e4ndock"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "oracle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Orakel"
                        ],
                        "en": [
                            "oracle"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u795e\u8c15"
                        ],
                        "es": [
                            "or\u00e1culo"
                        ],
                        "eo": [
                            "orakolo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03bd\u03c4\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "oraklo"
                        ],
                        "it": [
                            "oracolo"
                        ],
                        "pt": [
                            "or\u00e1culo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0430\u043a\u0443\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oracle": [
                    "Singulier"
                ],
                "oracles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Perturbation atmosph\u00e9rique",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "donderbui"
                        ],
                        "de": [
                            "Sturm",
                            "Gewitter"
                        ],
                        "en": [
                            "storm",
                            "thunderstorm",
                            "tempest",
                            "gale"
                        ],
                        "ang": [
                            "storm"
                        ],
                        "br": [
                            "arnev",
                            "arnev"
                        ],
                        "ca": [
                            "tempesta",
                            "tempestat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u96f7\u66b4",
                            "\u96f7\u96e8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub1cc\uc6b0"
                        ],
                        "da": [
                            "storm"
                        ],
                        "es": [
                            "tormenta",
                            "tempestad"
                        ],
                        "eo": [
                            "fulmotondro"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00e4ike"
                        ],
                        "fo": [
                            "stormur",
                            "toruve\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ukonilma",
                            "ukkosmyrsky"
                        ],
                        "fy": [
                            "stoarm"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03cd\u03b5\u03bb\u03bb\u03b1",
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03b9\u03b3\u03af\u03b4\u03b1",
                            "\u03c6\u03bf\u03c5\u03c1\u03c4\u03bf\u03cd\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05e2\u05e8\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "vihar",
                            "\u00e9gih\u00e1bor\u00fa",
                            "\u00e9gzeng\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "sturmo"
                        ],
                        "id": [
                            "badai"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f3ve\u00f0ur",
                            "stormur"
                        ],
                        "it": [
                            "tempesta",
                            "bufera",
                            "temporale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96f7\u96e8"
                        ],
                        "lv": [
                            "v\u0113tra"
                        ],
                        "lt": [
                            "v\u0117tra"
                        ],
                        "ms": [
                            "badai"
                        ],
                        "mg": [
                            "mikija"
                        ],
                        "nl": [
                            "storm",
                            "onweer",
                            "stormwind",
                            "donderbui"
                        ],
                        "no": [
                            "uv\u00e6r",
                            "storm"
                        ],
                        "pl": [
                            "burza"
                        ],
                        "pt": [
                            "trovoada",
                            "tempestade",
                            "tormenta",
                            "procela"
                        ],
                        "qu": [
                            "siquta",
                            "wayrayuq"
                        ],
                        "ro": [
                            "furtun\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u043e\u0437\u0430",
                            "\u0431\u0443\u0440\u044f"
                        ],
                        "sl": [
                            "nevihta"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5skv\u00e4der"
                        ],
                        "tl": [
                            "bagy\u00f3"
                        ],
                        "cs": [
                            "bou\u0159ka",
                            "bou\u0159e"
                        ],
                        "tr": [
                            "f\u0131rt\u0131na",
                            "bora"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u00f4ng",
                            "gi\u00f4ng"
                        ],
                        "vo": [
                            "mistom"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e9\u05d8\u05d5\u05e8\u05e2\u05dd"
                        ],
                        "zu": [
                            "isiphepho"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orage": [
                    "Singulier"
                ],
                "orages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oraison": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "oration",
                            "prayer"
                        ],
                        "es": [
                            "oraci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "oracio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03b5\u03c5\u03c7\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "preghiera",
                            "orazione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oraison": [
                    "Singulier"
                ],
                "oraisons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est exprim\u00e9 de vive voix (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "m\u00fcndlich"
                        ],
                        "en": [
                            "oral"
                        ],
                        "es": [
                            "oral"
                        ],
                        "eo": [
                            "parola"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d6\u10d4\u10de\u10d8\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c6\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "orale"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "oraux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "orale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "orales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "oralement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "orally"
                        ],
                        "eo": [
                            "bu\u015de"
                        ],
                        "it": [
                            "oralmente"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0443\u044b\u0437\u0448\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "mondeling"
                        ],
                        "pl": [
                            "doustnie",
                            "ustnie"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "orang-outan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Utans"
                        ],
                        "en": [
                            "orangutan"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0639\u0644\u0627\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "orangutan"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7329\u7329"
                        ],
                        "es": [
                            "pongo",
                            "orangut\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "urangutano",
                            "urangutango"
                        ],
                        "fi": [
                            "orangit"
                        ],
                        "io": [
                            "orangutano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30e9\u30f3\u30a6\u30fc\u30bf\u30f3"
                        ],
                        "la": [
                            "pongo"
                        ],
                        "cs": [
                            "orangutan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orang-outan": [
                    "Singulier"
                ],
                "orangs-outans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orange": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fruit de l\u2019oranger",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "aurantium"
                        ],
                        "af": [
                            "lemoen"
                        ],
                        "sq": [
                            "portokalli"
                        ],
                        "de": [
                            "Orange",
                            "Apfelsine"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1265\u122d\u1271\u12ab\u1295"
                        ],
                        "en": [
                            "orange",
                            "sweet orange"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0631\u062a\u0642\u0627\u0644",
                            "\u0646\u0627\u0631\u0646\u062c"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0576\u0561\u0580\u056b\u0576\u057b"
                        ],
                        "az": [
                            "porta\u011fal"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u0441\u0456\u043d"
                        ],
                        "br": [
                            "aouraval",
                            "ora\u00f1jez",
                            "ora\u00f1jezenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0442\u043e\u043a\u0430\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "taronja"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6a59"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\ub80c\uc9c0",
                            "\uade4"
                        ],
                        "kw": [
                            "owraval"
                        ],
                        "co": [
                            "aranciu",
                            "citr\u00f2"
                        ],
                        "hr": [
                            "narand\u017ea"
                        ],
                        "da": [
                            "appelsin"
                        ],
                        "es": [
                            "naranja"
                        ],
                        "eo": [
                            "oran\u011do"
                        ],
                        "et": [
                            "apelsin"
                        ],
                        "fo": [
                            "appilsin"
                        ],
                        "fi": [
                            "appelsiini",
                            "pomeranssi"
                        ],
                        "fy": [
                            "sinesappel"
                        ],
                        "gd": [
                            "orainsear"
                        ],
                        "cy": [
                            "oren",
                            "aurafal"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10dd\u10e0\u10d7\u10dd\u10ee\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03c1\u03c4\u03bf\u03ba\u03ac\u03bb\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05e4\u05d5\u05d6"
                        ],
                        "hu": [
                            "narancs"
                        ],
                        "io": [
                            "oranjo"
                        ],
                        "id": [
                            "jeruk manis"
                        ],
                        "it": [
                            "arancia",
                            "arancio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30ec\u30f3\u30b8"
                        ],
                        "ku": [
                            "pirteqal"
                        ],
                        "la": [
                            "aurantius",
                            "aurantium"
                        ],
                        "lv": [
                            "apels\u012bns"
                        ],
                        "lt": [
                            "apelsinas"
                        ],
                        "mg": [
                            "voasary"
                        ],
                        "gv": [
                            "orange",
                            "oranje"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u043f\u0435\u043b\u0441\u0438\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "sinaasappel",
                            "appelsien"
                        ],
                        "no": [
                            "appelsin"
                        ],
                        "oc": [
                            "irange",
                            "arange"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0631\u062a\u0642\u0627\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "pomara\u0144cza"
                        ],
                        "pt": [
                            "laranja"
                        ],
                        "ro": [
                            "portocal\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043d\u0430\u0440\u0430\u043d\u045f\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "pomaran\u010d"
                        ],
                        "sl": [
                            "pomaran\u010da"
                        ],
                        "sv": [
                            "apelsin"
                        ],
                        "sw": [
                            "chungwa"
                        ],
                        "tl": [
                            "daland\u00e1n"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04d9\u0444\u043b\u0438\u0441\u0443\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "pomeran\u010d"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "portakal"
                        ],
                        "tk": [
                            "pyrtykal"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "cam"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orange": [
                    "Singulier"
                ],
                "oranges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Couleur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Orange",
                            "Farbe"
                        ],
                        "en": [
                            "orange"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0576\u0561\u0580\u0576\u057b\u0561\u0563\u0578\u0582\u0575\u0576"
                        ],
                        "eu": [
                            "laranja"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043e\u0440\u0430\u043d\u0436\u0435\u0432\u043e"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0440\u0430\u043d\u0436\u0435\u0432"
                        ],
                        "ca": [
                            "taronja"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6a59\u8272"
                        ],
                        "hr": [
                            "naran\u010dasta",
                            "narand\u017easta"
                        ],
                        "da": [
                            "orange"
                        ],
                        "es": [
                            "naranja"
                        ],
                        "eo": [
                            "oran\u011da"
                        ],
                        "et": [
                            "oran\u017e"
                        ],
                        "fi": [
                            "oranssi"
                        ],
                        "cy": [
                            "oren"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03c1\u03c4\u03bf\u03ba\u03b1\u03bb\u03af"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05ea\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0938\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "narancss\u00e1rga"
                        ],
                        "io": [
                            "oranjea"
                        ],
                        "id": [
                            "oranye",
                            "jingga"
                        ],
                        "it": [
                            "arancione",
                            "arancio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30ec\u30f3\u30b8\u8272",
                            "\u6a59\u8272"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0437\u044b\u043b\u0441\u0430\u0440\u044b"
                        ],
                        "la": [
                            "aureus"
                        ],
                        "lv": [
                            "oran\u017es"
                        ],
                        "lt": [
                            "oran\u017ein\u0117"
                        ],
                        "mi": [
                            "karaka"
                        ],
                        "nl": [
                            "oranje"
                        ],
                        "no": [
                            "oransje"
                        ],
                        "oc": [
                            "iranjat",
                            "irange"
                        ],
                        "pl": [
                            "pomara\u0144cz"
                        ],
                        "pt": [
                            "laranja",
                            "cor"
                        ],
                        "ro": [
                            "portocaliu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0430\u043d\u0436\u0435\u0432\u044b\u0439",
                            "\u0446\u0432\u0435\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "oran\u017eov\u00e1"
                        ],
                        "sl": [
                            "oran\u017ena"
                        ],
                        "sv": [
                            "orange"
                        ],
                        "cs": [
                            "oran\u017eov\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "turuncu"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00e0u",
                            "cam"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est d\u2019une couleur entre le jaune et le rouge",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oranje"
                        ],
                        "de": [
                            "orange"
                        ],
                        "en": [
                            "coloured",
                            "orange"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0631\u062a\u0642\u0627\u0644\u064a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0576\u0561\u0580\u0576\u057b\u0561\u0563\u0578\u0582\u0575\u0576"
                        ],
                        "ca": [
                            "taronja"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6a59\u8272\u7684"
                        ],
                        "da": [
                            "orange"
                        ],
                        "es": [
                            "naranja",
                            "anaranjado"
                        ],
                        "eo": [
                            "oran\u011dkolora",
                            "oran\u011da"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dc\u10d0\u10e0\u10d8\u10ef\u10d8\u10e1\u10e4\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03c1\u03c4\u03bf\u03ba\u03b1\u03bb\u03af"
                        ],
                        "ia": [
                            "orange"
                        ],
                        "it": [
                            "arancione",
                            "arancio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30ec\u30f3\u30b8\u8272"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0437\u044b\u043b\u0441\u0430\u0440\u044b"
                        ],
                        "lb": [
                            "orange"
                        ],
                        "nl": [
                            "oranje"
                        ],
                        "no": [
                            "orange"
                        ],
                        "oc": [
                            "iranjat",
                            "irange"
                        ],
                        "uz": [
                            "puchti"
                        ],
                        "pl": [
                            "pomara\u0144czowy"
                        ],
                        "ro": [
                            "portocaliu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0430\u043d\u0436\u0435\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "oran\u017eov\u00fd",
                            "pomeran\u010dov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orange": [
                    "Singulier"
                ],
                "oranges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oranger": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Citrus sinensis"
                        ],
                        "de": [
                            "Orangenbaum"
                        ],
                        "en": [
                            "orange tree",
                            "orange"
                        ],
                        "eu": [
                            "laranjondo"
                        ],
                        "ca": [
                            "taronger"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6a59\u6811"
                        ],
                        "co": [
                            "aranciu"
                        ],
                        "es": [
                            "naranjo"
                        ],
                        "eo": [
                            "oran\u011dujo"
                        ],
                        "gl": [
                            "laranxeira"
                        ],
                        "io": [
                            "oranjiero"
                        ],
                        "it": [
                            "arancio"
                        ],
                        "nl": [
                            "oranjeboom",
                            "sinaasappelboom"
                        ],
                        "oc": [
                            "irangi\u00e8r"
                        ],
                        "pt": [
                            "laranjeira"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "apelsintr\u00e4d"
                        ],
                        "sw": [
                            "mchungwa"
                        ],
                        "cs": [
                            "pomeran\u010dovn\u00edk"
                        ],
                        "wa": [
                            "orandj\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oranger": [
                    "Singulier"
                ],
                "orangers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orangerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "orangery"
                        ],
                        "it": [
                            "limonaia"
                        ],
                        "oc": [
                            "iranjari\u00e1"
                        ],
                        "pl": [
                            "oran\u017ceria"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0430\u043d\u0436\u0435\u0440\u0435\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orangerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "orangeries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oranvert": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bartvogel",
                            "Trauerbartvogel"
                        ],
                        "en": [
                            "crowned barbet"
                        ],
                        "ast": [
                            "torito coron\u00e1u",
                            "barbudu coronirrojo",
                            "cabez\u00f3n oliva"
                        ],
                        "ca": [
                            "cabut pitgroc"
                        ],
                        "es": [
                            "torito coronado",
                            "barbudo coronirrojo",
                            "cabez\u00f3n oliva"
                        ],
                        "nl": [
                            "roodkruinbaardvogel"
                        ],
                        "pt": [
                            "coroa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oranvert": [
                    "Singulier"
                ],
                "oranverts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Redner",
                            "Sprecher"
                        ],
                        "en": [
                            "orator",
                            "speaker"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062b"
                        ],
                        "eu": [
                            "mintzalari"
                        ],
                        "ca": [
                            "orador"
                        ],
                        "es": [
                            "orador"
                        ],
                        "eo": [
                            "parolanto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03bf\u03c1\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "oratoro"
                        ],
                        "id": [
                            "pembicara"
                        ],
                        "it": [
                            "oratore"
                        ],
                        "nl": [
                            "redenaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "orador"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "orateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oratoire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "oratory"
                        ],
                        "br": [
                            "pedi\u00f1"
                        ],
                        "eo": [
                            "hejma pre\u011dejo"
                        ],
                        "io": [
                            "oratorala"
                        ],
                        "it": [
                            "oratorio"
                        ],
                        "oc": [
                            "orat\u00f2ri",
                            "orador"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043c\u043e\u0432\u0430\u044f \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oratoire": [
                    "Singulier"
                ],
                "oratoires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oratorio": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Drame lyrique sacr\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Oratorium"
                        ],
                        "en": [
                            "oratorio"
                        ],
                        "pl": [
                            "oratorium"
                        ],
                        "pt": [
                            "orat\u00f3rio"
                        ],
                        "cs": [
                            "oratorium"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oratorio": [
                    "Singulier"
                ],
                "oratorios": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orbe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "globe royale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reichsapfel"
                        ],
                        "en": [
                            "orb",
                            "globus cruciger"
                        ],
                        "da": [
                            "rigs\u00e6ble"
                        ],
                        "es": [
                            "orbe"
                        ],
                        "fi": [
                            "valtakunnanomena"
                        ],
                        "hu": [
                            "orsz\u00e1galma"
                        ],
                        "it": [
                            "globo crucigero",
                            "globo"
                        ],
                        "nl": [
                            "rijksappel"
                        ],
                        "no": [
                            "rikseple"
                        ],
                        "pl": [
                            "jab\u0142ko kr\u00f3lewskie"
                        ],
                        "pt": [
                            "orbe"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "riks\u00e4pple"
                        ],
                        "cs": [
                            "kr\u00e1lovsk\u00e9 jablko"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orbe": [
                    "Singulier"
                ],
                "orbes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orbite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cavit\u00e9 osseuse dans laquelle l'\u0153il est plac\u00e9\u00a0:",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Augenh\u00f6hle"
                        ],
                        "en": [
                            "eye socket"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631",
                            "\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "betzulo",
                            "zulo"
                        ],
                        "br": [
                            "lagad"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0440\u0431\u0438\u0442\u0430"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8jenhule"
                        ],
                        "es": [
                            "cuenca"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c6\u03b8\u03b1\u03bb\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03ba\u03cc\u03b3\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "orbita"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u773c\u7aa9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u0437 \u04b1\u044f\u0441\u044b",
                            "\u043a\u04e9\u0437 \u0448\u0430\u0440\u0430\u0441\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "oogkas"
                        ],
                        "pl": [
                            "oczod\u00f3\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00f3rbita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0430",
                            "\u043e\u0440\u0431\u0438\u0442\u0430"
                        ],
                        "sg": [
                            "d\u00fbl\u00ea"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6gonh\u00e5la"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u1ed5 m\u1eaft"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Trajectoire elliptique ou circulaire d\u00e9crite par un astre...\u00a0:",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Orbit"
                        ],
                        "en": [
                            "orbit"
                        ],
                        "da": [
                            "bane"
                        ],
                        "fi": [
                            "kierros"
                        ],
                        "it": [
                            "orbita"
                        ],
                        "no": [
                            "bane"
                        ],
                        "ro": [
                            "orbit\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "bana"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orbite": [
                    "Singulier"
                ],
                "orbites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orc": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cr\u00e9ature fantastique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ork"
                        ],
                        "en": [
                            "orc"
                        ],
                        "es": [
                            "orco"
                        ],
                        "it": [
                            "orco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30fc\u30af"
                        ],
                        "pl": [
                            "ork"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orc": [
                    "Singulier"
                ],
                "orcs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orcanette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Alkanna"
                        ],
                        "en": [
                            "bugloss"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0646\u062c\u0627\u0631"
                        ],
                        "es": [
                            "palomilla"
                        ],
                        "la": [
                            "archebion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orcanette": [
                    "Singulier"
                ],
                "orcanettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}