{
    "orchestration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "orchestration"
                        ],
                        "ca": [
                            "orquestraci\u00f3"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03bf\u03c1\u03c7\u03ae\u03c3\u03c4\u03c1\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "instrumentizo"
                        ],
                        "it": [
                            "orchestrazione"
                        ],
                        "pl": [
                            "orkiestracja"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orchestration": [
                    "Singulier"
                ],
                "orchestrations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orchestre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "orkes"
                        ],
                        "sq": [
                            "orkest\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "Orchester"
                        ],
                        "en": [
                            "orchestra"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0576\u057e\u0561\u0563\u0561\u056d\u0578\u0582\u0574\u0562"
                        ],
                        "az": [
                            "orkestr"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u044a\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "orquestra"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\ucf00\uc2a4\ud2b8\ub77c"
                        ],
                        "hr": [
                            "orkestar"
                        ],
                        "da": [
                            "orkester"
                        ],
                        "es": [
                            "orquesta"
                        ],
                        "eo": [
                            "orkestro"
                        ],
                        "et": [
                            "orkester"
                        ],
                        "fi": [
                            "orkesteri",
                            "orkestra"
                        ],
                        "gl": [
                            "orquestra"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dd\u10e0\u10d9\u10d4\u10e1\u10e2\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03c7\u03ae\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05d6\u05de\u05d5\u05e8\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "zenekar"
                        ],
                        "io": [
                            "orkestro"
                        ],
                        "is": [
                            "hlj\u00f3msveit"
                        ],
                        "it": [
                            "orchestra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9"
                        ],
                        "lv": [
                            "or\u0137estris"
                        ],
                        "lt": [
                            "orkestras"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "band",
                            "muziekkorps",
                            "orkest"
                        ],
                        "no": [
                            "orkester"
                        ],
                        "pl": [
                            "orkiestra"
                        ],
                        "pt": [
                            "orquestra"
                        ],
                        "ro": [
                            "orchestr\u0103"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "orchester"
                        ],
                        "sl": [
                            "orkester"
                        ],
                        "sv": [
                            "orkester"
                        ],
                        "tl": [
                            "ork\u00e9sta"
                        ],
                        "cs": [
                            "orchestr"
                        ],
                        "tr": [
                            "orkestra"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u00e0n nh\u1ea1c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orchestre": [
                    "Singulier"
                ],
                "orchestres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orchestrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "orchestrate"
                        ],
                        "ca": [
                            "orquestrar"
                        ],
                        "es": [
                            "orquestar"
                        ],
                        "it": [
                            "orchestrare"
                        ],
                        "nl": [
                            "orkestreren"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "orchid\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "plante",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Orchidee"
                        ],
                        "en": [
                            "orchid"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5170"
                        ],
                        "co": [
                            "orchidea"
                        ],
                        "es": [
                            "orqu\u00eddea",
                            "orqu\u00eddeo"
                        ],
                        "eo": [
                            "or\u0125ideo"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4mmekk\u00e4",
                            "orkidea"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03c7\u03b9\u03b4\u03ad\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d7\u05dc\u05d1"
                        ],
                        "io": [
                            "orkideo"
                        ],
                        "id": [
                            "anggrek"
                        ],
                        "it": [
                            "orchidea"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u862d",
                            "\u30e9\u30f3"
                        ],
                        "no": [
                            "orkid\u00e9",
                            "orkid\u00e9"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0631\u06a9\u06cc\u062f\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "storczyk"
                        ],
                        "pt": [
                            "orqu\u00eddea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0445\u0438\u0434\u0435\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "vstava\u010d",
                            "orchidej"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orchid\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "orchid\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orchis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Orchide"
                        ],
                        "en": [
                            "orchid"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0648\u0631\u0643\u064a\u062f",
                            "\u062e\u0635\u0649 \u0627\u0644\u062b\u0639\u0644\u0628",
                            "\u0633\u062d\u0644\u0628"
                        ],
                        "an": [
                            "orquidia"
                        ],
                        "my": [
                            "\u101d"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0440\u0445\u0438\u0434\u0435\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "orqu\u00eddia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5170"
                        ],
                        "hr": [
                            "orhideja"
                        ],
                        "da": [
                            "g\u00f8geurt"
                        ],
                        "es": [
                            "orqu\u00eddea"
                        ],
                        "eo": [
                            "orkido"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4mmekk\u00e4kasvi"
                        ],
                        "gl": [
                            "orqu\u00eddea"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d7\u05dc\u05d1\u05d9"
                        ],
                        "id": [
                            "anggrek"
                        ],
                        "it": [
                            "orchidea"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u862d"
                        ],
                        "lt": [
                            "gegu\u017eraibinas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Orchidee"
                        ],
                        "ms": [
                            "anggerik"
                        ],
                        "nl": [
                            "orchidee"
                        ],
                        "no": [
                            "orkid\u00e9"
                        ],
                        "pl": [
                            "storczyca"
                        ],
                        "pt": [
                            "orqu\u00eddea"
                        ],
                        "ro": [
                            "orhidee"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0445\u0438\u0434\u0435\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "orkid\u00e9"
                        ],
                        "cs": [
                            "vstava\u010d"
                        ],
                        "vi": [
                            "phong lan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ordalie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9preuve",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Urteil",
                            "Gottesurteil",
                            "Feuerprobe"
                        ],
                        "en": [
                            "ordeal"
                        ],
                        "ca": [
                            "ordalia"
                        ],
                        "es": [
                            "ordal\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "ordalio"
                        ],
                        "it": [
                            "ordalia"
                        ],
                        "nl": [
                            "ordale",
                            "beproeving"
                        ],
                        "pl": [
                            "ordalia"
                        ],
                        "pt": [
                            "ord\u00e1lia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0434\u0430\u043b\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "ord\u00e1l",
                            "ortel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ordalie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ordalies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ordinaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "allt\u00e4glich",
                            "\u00fcblich"
                        ],
                        "en": [
                            "ordinary",
                            "run of the mill",
                            "mill",
                            "garden"
                        ],
                        "ca": [
                            "ordinari",
                            "ordin\u00e0ria"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u666e\u901a",
                            "\u5e73\u51e1",
                            "\u901a\u5e38",
                            "\u4e00\u822c",
                            "\u666e\u901a",
                            "\u5e73\u51e1",
                            "\u901a\u5e38",
                            "\u4e00\u822c"
                        ],
                        "eo": [
                            "ordinara",
                            "kutima"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e9\u10d5\u10d4\u10e3\u10da\u10d4\u10d1\u10e0\u10d8\u10d5\u10d8",
                            "\u10e3\u10d1\u10e0\u10d0\u10da\u10dd"
                        ],
                        "io": [
                            "ordinara"
                        ],
                        "it": [
                            "ordinario"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u666e\u901a",
                            "\u5e73\u51e1",
                            "\u901a\u5e38",
                            "\u4e00\u822c"
                        ],
                        "nl": [
                            "gewoon"
                        ],
                        "pl": [
                            "zwyk\u0142y",
                            "zwyczajny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u044b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "obvykl\u00fd",
                            "v\u0161edn\u00ed",
                            "oby\u010dejn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "ali\u015filagelm\u0130\u015f",
                            "s\u0131radan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ordinaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ordinaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ordinairement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "in die algemeen",
                            "gewoonlik"
                        ],
                        "de": [
                            "generell",
                            "\u00fcberhaupt"
                        ],
                        "en": [
                            "ordinarily",
                            "generally",
                            "broadly",
                            "commonly",
                            "largely",
                            "prevalently",
                            "widely",
                            "on the whole",
                            "usually",
                            "customarily",
                            "habitually",
                            "normally"
                        ],
                        "da": [
                            "som regel",
                            "s\u00e6dvanligvis"
                        ],
                        "es": [
                            "generalmente"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011denerale",
                            "ordinare",
                            "kutime"
                        ],
                        "fo": [
                            "vanliga"
                        ],
                        "fy": [
                            "t generaal",
                            "gewoanlik"
                        ],
                        "gl": [
                            "xeralmente",
                            "habitualmente"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e9\u10d5\u10d4\u10e3\u10da\u10d4\u10d1\u10e0\u10d8\u10d5\u10d0\u10d3"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1ltal\u00e1ban",
                            "\u00e1ltal\u00e1nosan",
                            "\u00e1ltal\u00e1ban"
                        ],
                        "it": [
                            "ordinariamente"
                        ],
                        "ms": [
                            "kebanyakan",
                            "biasanya"
                        ],
                        "nl": [
                            "doorgaans",
                            "in het algemeen",
                            "over het algemeen",
                            "\u00fcberhaupt",
                            "doorgaans",
                            "gemeenlijk",
                            "gewoonlijk",
                            "gewoonlijk"
                        ],
                        "pl": [
                            "og\u00f3lnie",
                            "generalnie",
                            "zwykle"
                        ],
                        "pt": [
                            "geralmente",
                            "habitualmente",
                            "usualmente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435",
                            "\u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "i allm\u00e4nhet",
                            "gemenligen",
                            "merendels"
                        ],
                        "cs": [
                            "oby\u010dejn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ordinal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ordinal"
                        ],
                        "hr": [
                            "redni"
                        ],
                        "da": [
                            "talord",
                            "ordenstal",
                            "ordinaltal"
                        ],
                        "es": [
                            "ordinal"
                        ],
                        "io": [
                            "ordinala"
                        ],
                        "it": [
                            "ordinale"
                        ],
                        "la": [
                            "ordinalis"
                        ],
                        "ro": [
                            "ordinal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "ordningstal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ordinal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ordinaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ordinale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ordinales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ordinariat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ordinariat"
                        ],
                        "en": [
                            "ordinariate"
                        ],
                        "es": [
                            "ordinariato"
                        ],
                        "it": [
                            "ordinariato"
                        ],
                        "cs": [
                            "ordinari\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ordinariat": [
                    "Singulier"
                ],
                "ordinariats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ordinateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Machine \u00e9lectronique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "rekenaar"
                        ],
                        "sq": [
                            "kompjuter"
                        ],
                        "de": [
                            "Computer",
                            "Rechner",
                            "Elektronengehirn"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12ae\u121d\u1352\u12e9\u1270\u122d"
                        ],
                        "en": [
                            "computer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0627\u0633\u0648\u0628",
                            "\u062d\u0627\u0633\u0628",
                            "\u0643\u0645\u0628\u064a\u0648\u062a\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0574\u0561\u056f\u0561\u0580\u0563\u056b\u0579"
                        ],
                        "az": [
                            "komp\u00fcter"
                        ],
                        "eu": [
                            "ordenagailu"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b0"
                        ],
                        "be": [
                            "\u044e\u0442\u044d\u0440"
                        ],
                        "bs": [
                            "kompjuter"
                        ],
                        "br": [
                            "urzhiataer",
                            "urzhiataerez",
                            "kompoder"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043f\u044e\u0442\u044a\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "ordinador"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8ba1\u7b97\u673a",
                            "\u7535\u8111"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucef4\ud4e8\ud130",
                            "\uc148\ud2c0",
                            "\ucf64\ud4e8\ud130"
                        ],
                        "hr": [
                            "ra\u010dunalo",
                            "kompjuter"
                        ],
                        "da": [
                            "regnemaskine",
                            "computer",
                            "datamat"
                        ],
                        "es": [
                            "computadora",
                            "ordenador",
                            "computador"
                        ],
                        "eo": [
                            "komputilo"
                        ],
                        "et": [
                            "arvuti"
                        ],
                        "fo": [
                            "telda"
                        ],
                        "fi": [
                            "tietokone"
                        ],
                        "gd": [
                            "coimpiutair"
                        ],
                        "ga": [
                            "r\u00edomhaire"
                        ],
                        "cy": [
                            "cyfrifiadur"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10dd\u10db\u10de\u10d8\u10e3\u10e2\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2",
                            "\u03b7\u03bb\u03b5\u03ba\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03c5\u03c0\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d7\u05e9\u05d1"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u091f\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9p"
                        ],
                        "io": [
                            "komputero"
                        ],
                        "id": [
                            "komputer"
                        ],
                        "ia": [
                            "computator",
                            "ordinator"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1583\u154b\u14f4\u1405\u152d\u1585",
                            "\u1583\u1546\u1455\u1405\u152d\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "t\u00f6lva"
                        ],
                        "it": [
                            "computer",
                            "calcolatore",
                            "elaboratore",
                            "ordinatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a08\u7b97\u6a5f",
                            "\u30b3\u30f3\u30d4\u30e5\u30fc\u30bf"
                        ],
                        "rw": [
                            "musasobwa"
                        ],
                        "la": [
                            "computatrum"
                        ],
                        "lv": [
                            "dators",
                            "kompj\u016bters"
                        ],
                        "ln": [
                            "es\u00e1lela",
                            "l\u025b"
                        ],
                        "lt": [
                            "kompiuteris"
                        ],
                        "ms": [
                            "komputer"
                        ],
                        "mg": [
                            "ordinatera",
                            "solosaina"
                        ],
                        "mt": [
                            "kompjuter"
                        ],
                        "mi": [
                            "rorohiko"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0917\u0923\u0915"
                        ],
                        "nl": [
                            "computer",
                            "rekenaar",
                            "rekentuig",
                            "rekenkast"
                        ],
                        "no": [
                            "datamaskin",
                            "datamaskin"
                        ],
                        "oc": [
                            "ordenador",
                            "ordenator",
                            "ordinator"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0643\u0648\u0645\u067e\u064a\u06c7\u062a\u06d0\u0631"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06a9\u0645\u067e\u06cc\u0648\u0679\u0631"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0627\u06cc\u0627\u0646\u0647",
                            "\u06a9\u0627\u0645\u067e\u06cc\u0648\u062a\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "komputer"
                        ],
                        "pt": [
                            "computador"
                        ],
                        "ro": [
                            "calculator",
                            "ordinator",
                            "computer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043f\u044c\u044e\u0442\u0435\u0440"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0917\u0923\u0915"
                        ],
                        "sr": [
                            "kompjutor"
                        ],
                        "sk": [
                            "po\u010d\u00edta\u010d"
                        ],
                        "sl": [
                            "ra\u010dunalnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "dator",
                            "datamaskin"
                        ],
                        "sw": [
                            "kompyuta"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043f\u044e\u0442\u0435\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "po\u010d\u00edta\u010d"
                        ],
                        "tr": [
                            "bilgisayar"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043f\u044e\u0442\u0435\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00e1y vi t\u00ednh"
                        ],
                        "vo": [
                            "komp\u00fct\u00f6m"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d9\u05d5\u05d8\u05e2\u05e8"
                        ],
                        "zu": [
                            "ikompiyutha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ordinateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "ordinateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ordonnance": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Disposition des choses selon l\u2019ordre, la convenance.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "resep"
                        ],
                        "de": [
                            "Anordnung"
                        ],
                        "en": [
                            "order",
                            "fine"
                        ],
                        "ca": [
                            "ordenan\u00e7a"
                        ],
                        "co": [
                            "r\u00e8fice",
                            "ricetta",
                            "urdinanza"
                        ],
                        "es": [
                            "ordenanza"
                        ],
                        "eo": [
                            "recepto"
                        ],
                        "io": [
                            "ordino",
                            "dekreto",
                            "preskripto"
                        ],
                        "it": [
                            "ordinanza"
                        ],
                        "nl": [
                            "ordening"
                        ],
                        "no": [
                            "resept"
                        ],
                        "pt": [
                            "f\u00f3rmula",
                            "prescri\u00e7\u00e3o",
                            "receita"
                        ],
                        "ro": [
                            "re\u021bet\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "recept"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Prescription d\u2019un m\u00e9decin.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rezept"
                        ],
                        "en": [
                            "order",
                            "prescription",
                            "orders",
                            "recipe"
                        ],
                        "co": [
                            "r\u00e8fice",
                            "ricetta"
                        ],
                        "hr": [
                            "recept"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4\u00e4kem\u00e4\u00e4r\u00e4ys",
                            "resepti"
                        ],
                        "nl": [
                            "recept"
                        ],
                        "no": [
                            "resept"
                        ],
                        "pt": [
                            "receita"
                        ],
                        "vi": [
                            "toa thu\u1ed1c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ordonnance": [
                    "Singulier"
                ],
                "ordonnances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ordonn\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ordinate"
                        ],
                        "en": [
                            "ordinate"
                        ],
                        "ca": [
                            "ordenada"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7eb5\u5750\u6807"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc138\ub85c \uc88c\ud45c"
                        ],
                        "es": [
                            "ordenada"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b5\u03c4\u03b1\u03b3\u03bc\u03ad\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "ordin\u00e1ta"
                        ],
                        "io": [
                            "ordinato"
                        ],
                        "id": [
                            "ordinat"
                        ],
                        "it": [
                            "ordinata"
                        ],
                        "nl": [
                            "ordinaat"
                        ],
                        "oc": [
                            "ordenada"
                        ],
                        "pl": [
                            "rz\u0119dna"
                        ],
                        "pt": [
                            "ordenada"
                        ],
                        "ro": [
                            "ordonat\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "ordinata"
                        ],
                        "vi": [
                            "tung \u0111\u1ed9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ordonn\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "ordonn\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ordonner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Disposer suivant un certain ordre.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ordnen",
                            "anordnen"
                        ],
                        "en": [
                            "order"
                        ],
                        "br": [
                            "urzhia\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "ordenar"
                        ],
                        "es": [
                            "ordenar",
                            "mandar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ordigi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b1\u03ba\u03c4\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "ordinar"
                        ],
                        "pt": [
                            "ordenar"
                        ],
                        "sv": [
                            "ordna",
                            "anordna",
                            "inr\u00e4tta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Commander, prescrire, donner des ordres.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anordnen",
                            "gebieten",
                            "befehlen",
                            "hei\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "order",
                            "enjoin"
                        ],
                        "br": [
                            "urzhia\u00f1"
                        ],
                        "eo": [
                            "ordoni"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4ske\u00e4",
                            "m\u00e4\u00e4r\u00e4t\u00e4"
                        ],
                        "ga": [
                            "achtaigh"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04b1\u0439\u044b\u0440\u0443",
                            "\u0431\u04b1\u0439\u0440\u044b\u049b \u0431\u0435\u0440\u0443",
                            "\u04d9\u043c\u0456\u0440 \u0431\u0435\u0440\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0443\u0439\u0440\u0443\u043a \u0431\u0435\u0440\u04af\u04af",
                            "\u0431\u0443\u0439\u0440\u0443\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevelen"
                        ],
                        "no": [
                            "beordre"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rordna",
                            "p\u00e5bjuda",
                            "befalla",
                            "f\u00f6reskriva",
                            "ordinera"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u043e\u0435\u0440\u0443",
                            "\u04d9\u043c\u0435\u0440 \u0431\u0438\u0440\u04af"
                        ],
                        "tr": [
                            "emir vermek",
                            "emretmek",
                            "buyurmak"
                        ],
                        "tk": [
                            "bu\u00fdurmak",
                            "bu\u00fdruk bermek",
                            "g\u00f6rkezme bermek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Religion) Conf\u00e9rer \u00e0 un s\u00e9minariste les ordres de l\u2019\u00c9glise.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Priesterweihe"
                        ],
                        "en": [
                            "ordain"
                        ],
                        "br": [
                            "belegi\u00f1"
                        ],
                        "eo": [
                            "ordinacii"
                        ],
                        "sv": [
                            "pr\u00e4stviga",
                            "ordinera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Ordovicien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ordovizium"
                        ],
                        "en": [
                            "Ordovician"
                        ],
                        "eu": [
                            "Ordoviziar"
                        ],
                        "br": [
                            "Ordovisian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Ordovici\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5965\u9676\u7eaa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\ub974\ub3c4\ube44\uc2a4\uae30"
                        ],
                        "hr": [
                            "Ordovicij"
                        ],
                        "da": [
                            "Ordovicium"
                        ],
                        "es": [
                            "Ordov\u00edcico"
                        ],
                        "eo": [
                            "Ordovicio"
                        ],
                        "et": [
                            "Ordoviitsium"
                        ],
                        "cy": [
                            "Ordofigaidd"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05e8\u05d3\u05d5\u05d1\u05d9\u05e7"
                        ],
                        "hu": [
                            "Ordov\u00edcium"
                        ],
                        "id": [
                            "Ordovisium"
                        ],
                        "it": [
                            "Ordoviciano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30eb\u30c9\u30d3\u30b9\u7d00"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u041e\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a"
                        ],
                        "lt": [
                            "Ordovikas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Ordovizium"
                        ],
                        "nl": [
                            "Ordovicium"
                        ],
                        "no": [
                            "Ordovicium"
                        ],
                        "pl": [
                            "Ordowik"
                        ],
                        "pt": [
                            "Ordoviciano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041e\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a"
                        ],
                        "sh": [
                            "Ordovicij"
                        ],
                        "sk": [
                            "Ordovik"
                        ],
                        "sl": [
                            "Ordovicij"
                        ],
                        "sv": [
                            "Ordovicium"
                        ],
                        "cs": [
                            "Ordovik"
                        ],
                        "tr": [
                            "Ordovisyen"
                        ],
                        "vi": [
                            "K\u1ef7 Ordovic"
                        ],
                        "vo": [
                            "Lordovig"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ordre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relation entre des \u00e9l\u00e9ments d\u2019un ensemble\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ordnung",
                            "Reihenfolge"
                        ],
                        "en": [
                            "order"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0631\u062a\u064a\u0628"
                        ],
                        "eu": [
                            "ordena"
                        ],
                        "ca": [
                            "ordre"
                        ],
                        "da": [
                            "orden",
                            "r\u00e6kkef\u00f8lge"
                        ],
                        "es": [
                            "orden"
                        ],
                        "io": [
                            "ordino"
                        ],
                        "ia": [
                            "ordine"
                        ],
                        "it": [
                            "ordine"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9806",
                            "\u9806\u5e8f",
                            "\u9806\u756a",
                            "\u76ee"
                        ],
                        "nl": [
                            "orde"
                        ],
                        "oc": [
                            "\u00f2rdre"
                        ],
                        "pl": [
                            "porz\u0105dek",
                            "kolejno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "ordem"
                        ],
                        "ro": [
                            "ordine"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "orden"
                        ],
                        "tr": [
                            "d\u00fczen"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Demande imp\u00e9rative\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Befehl"
                        ],
                        "en": [
                            "order"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0645\u0631"
                        ],
                        "az": [
                            "buyruq",
                            "\u0259mr"
                        ],
                        "ca": [
                            "ordre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u547d\u4ee4"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4sky"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03cc\u03c3\u03c4\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1",
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c4\u03b1\u03b3\u03ae"
                        ],
                        "id": [
                            "perintah"
                        ],
                        "ia": [
                            "ordine"
                        ],
                        "it": [
                            "ordine"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04b1\u0439\u0440\u044b\u049b",
                            "\u04d9\u043c\u0456\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0443\u0439\u0440\u0443\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "order",
                            "bevel"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozkaz"
                        ],
                        "ro": [
                            "ordin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043a\u0430\u0437"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u043e\u0435\u0440\u044b\u043a",
                            "\u04d9\u043c\u0435\u0440",
                            "\u0444\u04d9\u0440\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "tr": [
                            "emir",
                            "buyruk"
                        ],
                        "tk": [
                            "bu\u00fdruk",
                            "emir"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Loi, r\u00e8gle \u00e9tablie par la nature, par l\u2019autorit\u00e9, par les biens\u00e9ances, par l\u2019usage, etc.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Regeln"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6cd5\u5219"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0437\u0430\u04a3"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043e\u043a",
                            "\u0437\u0430\u043a\u043e\u043d"
                        ],
                        "tr": [
                            "nizam"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u1ebf \u0111\u1ed9"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Biologie) Taxon\u00a0(20)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "ordo"
                        ],
                        "de": [
                            "Ordnung"
                        ],
                        "en": [
                            "order"
                        ],
                        "br": [
                            "urzhad"
                        ],
                        "fi": [
                            "lahko"
                        ],
                        "ia": [
                            "ordine"
                        ],
                        "pl": [
                            "rz\u0105d"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anordnung"
                        ],
                        "ca": [
                            "ordre"
                        ],
                        "da": [
                            "ordning"
                        ],
                        "eo": [
                            "ordo"
                        ],
                        "fo": [
                            "skipan",
                            "skil"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4rjestys"
                        ],
                        "nl": [
                            "orde",
                            "rangorde"
                        ],
                        "pl": [
                            "zakon"
                        ],
                        "pt": [
                            "arranjo",
                            "disposi\u00e7\u00e3o",
                            "ordo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043a\u0430\u0437",
                            "\u0437\u0430\u043a\u0430\u0437",
                            "\u043e\u0440\u0434\u0435\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "orden"
                        ],
                        "tr": [
                            "din"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ordre": [
                    "Singulier"
                ],
                "ordres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ordure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "d\u00e9chets",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "mbeturinave"
                        ],
                        "de": [
                            "Abfall"
                        ],
                        "en": [
                            "garbage",
                            "waste"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629",
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0572\u0562"
                        ],
                        "br": [
                            "stronk"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0442\u043f\u0430\u0434\u044a\u0446\u0438",
                            "\u0441\u043c\u0435\u0442",
                            "\u0431\u043e\u043a\u043b\u0443\u043a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5783\u573e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc4f0\ub808\uae30"
                        ],
                        "co": [
                            "rum\u00e8nzzula"
                        ],
                        "hr": [
                            "otpad"
                        ],
                        "da": [
                            "affald"
                        ],
                        "es": [
                            "basura"
                        ],
                        "eo": [
                            "rubo"
                        ],
                        "et": [
                            "j\u00e4\u00e4tmed"
                        ],
                        "fi": [
                            "roskat",
                            "j\u00e4tteet",
                            "j\u00e4te"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4ffal"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dc\u10d0\u10e0\u10e9\u10d4\u10dc\u10d4\u10d1\u10d8",
                            "\u10dc\u10d0\u10d2\u10d0\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c1\u03c1\u03af\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1",
                            "\u03c3\u03ba\u03bf\u03c5\u03c0\u03af\u03b4\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d6\u05d1\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "szem\u00e9t"
                        ],
                        "io": [
                            "reziduo"
                        ],
                        "it": [
                            "immondizia",
                            "rifiuto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3054\u307f",
                            "\u5ec3\u7269"
                        ],
                        "la": [
                            "purgamentum",
                            "quisquiliae"
                        ],
                        "gv": [
                            "fooillagh"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u043e\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "huisvuil",
                            "afval"
                        ],
                        "no": [
                            "avfall",
                            "s\u00f8ppel",
                            "boss"
                        ],
                        "oc": [
                            "ordura",
                            "bordilha"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u01ddhl\u01ddt"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0634\u062e\u0627\u0644",
                            "\u0622\u0634\u063a\u0627\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bmie\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "lixo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0431\u0440\u043e\u0441",
                            "\u043c\u0443\u0441\u043e\u0440"
                        ],
                        "sh": [
                            "otpad",
                            "sme\u0107e"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c24"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01\u0e32\u0e01"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7\u00f6p",
                            "s\u00fcpr\u00fcnt\u00fc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ordure": [
                    "Singulier"
                ],
                "ordures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "or\u00e9ade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Oreade"
                        ],
                        "en": [
                            "oread"
                        ],
                        "es": [
                            "or\u00e9ade"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03b5\u03ac\u03b4\u03b5\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "oreado"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30ec\u30a4\u30a2\u30b9"
                        ],
                        "pt": [
                            "or\u00e9ade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "or\u00e9ade": [
                    "Singulier"
                ],
                "or\u00e9ades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "or\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "edge",
                            "border"
                        ],
                        "br": [
                            "lez"
                        ],
                        "ca": [
                            "limit"
                        ],
                        "es": [
                            "orilla",
                            "borde"
                        ],
                        "it": [
                            "limitare"
                        ],
                        "nl": [
                            "boord"
                        ],
                        "oc": [
                            "auri\u00e8ra"
                        ],
                        "pt": [
                            "orla",
                            "borda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "or\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "or\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oreillard": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui a de longues oreilles",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ohrig"
                        ],
                        "en": [
                            "eared",
                            "eared"
                        ],
                        "br": [
                            "skouarnek"
                        ],
                        "es": [
                            "orejudo"
                        ],
                        "gl": [
                            "orell\u00e1n",
                            "orelludo"
                        ],
                        "cs": [
                            "u\u0161at\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oreillard": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "oreillards": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "oreillarde": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "oreillardes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "oreille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Organe de l\u2019audition\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oor"
                        ],
                        "sq": [
                            "vesh"
                        ],
                        "de": [
                            "Ohr"
                        ],
                        "en": [
                            "ear"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u0113are"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u056f\u0561\u0576\u057b"
                        ],
                        "ast": [
                            "oreya"
                        ],
                        "az": [
                            "qulaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "belarri"
                        ],
                        "br": [
                            "skouarn",
                            "divskouarn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0443\u0445\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "orella"
                        ],
                        "shy": [
                            "imejji",
                            "ame\u1e93\u1e93u\u0263"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8033\u6735"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uadc0"
                        ],
                        "kw": [
                            "scovarn"
                        ],
                        "co": [
                            "arechja"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0215ho"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8re"
                        ],
                        "es": [
                            "oreja",
                            "o\u00eddo"
                        ],
                        "eo": [
                            "orelo"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00f5rv"
                        ],
                        "fo": [
                            "oyra"
                        ],
                        "fi": [
                            "korva"
                        ],
                        "fy": [
                            "ear"
                        ],
                        "gd": [
                            "cluas"
                        ],
                        "ga": [
                            "cluas"
                        ],
                        "cy": [
                            "clust",
                            "ysgyfarn"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e7\u10e3\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c6\u03c4\u03af"
                        ],
                        "gn": [
                            "nambi"
                        ],
                        "hsb": [
                            "wucho"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05df"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00fcl"
                        ],
                        "io": [
                            "orelo"
                        ],
                        "id": [
                            "telinga",
                            "kuping"
                        ],
                        "ia": [
                            "aure",
                            "auricula"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14ef\u1405\u1466"
                        ],
                        "is": [
                            "eyra"
                        ],
                        "it": [
                            "orecchio",
                            "orecchie"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8033"
                        ],
                        "kl": [
                            "siut"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u043b\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0443\u043b\u0430\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "guh",
                            "\u06af\u0648\u06ce",
                            "\u06af\u0648\u06ce\u0686\u06a9"
                        ],
                        "la": [
                            "auris",
                            "auricilla",
                            "auricula"
                        ],
                        "lv": [
                            "auss"
                        ],
                        "lt": [
                            "ausis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0443\u0432\u043e"
                        ],
                        "ms": [
                            "telinga"
                        ],
                        "mg": [
                            "sofina",
                            "tadiny"
                        ],
                        "mt": [
                            "widna",
                            "widna"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0447\u0438\u0445"
                        ],
                        "nl": [
                            "oor"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00f8re"
                        ],
                        "oc": [
                            "aurelha"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06a9\u0627\u0646"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0648\u0634"
                        ],
                        "pl": [
                            "ucho"
                        ],
                        "pt": [
                            "orelha",
                            "ouvido"
                        ],
                        "ro": [
                            "ureche"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0445\u043e"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0923",
                            "\u0930\u0935\u0923"
                        ],
                        "sk": [
                            "ucho",
                            "sluch",
                            "klas"
                        ],
                        "sl": [
                            "uho"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6ra"
                        ],
                        "sw": [
                            "sikio"
                        ],
                        "ss": [
                            "dleb\u00e9"
                        ],
                        "tl": [
                            "t\u00e1ynga"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u0430\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "ucho"
                        ],
                        "tr": [
                            "kulak"
                        ],
                        "tk": [
                            "gulak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0443\u0445\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "tai",
                            "nh\u0129"
                        ],
                        "wa": [
                            "oraye"
                        ],
                        "wo": [
                            "nopp"
                        ],
                        "zu": [
                            "indlebe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oreille": [
                    "Singulier"
                ],
                "oreilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oreille-de-li\u00e8vre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Otidea onotica"
                        ],
                        "de": [
                            "Eselsohr"
                        ],
                        "en": [
                            "s ear"
                        ],
                        "nl": [
                            "gewoon varkensoor"
                        ],
                        "pl": [
                            "uch\u00f3wka o\u015bla"
                        ],
                        "sv": [
                            "stort har\u00f6ra"
                        ],
                        "cs": [
                            "ou\u0161ko kornoutovit\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "oreille-d\u2019ours": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Primev\u00e8re",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Primula auricula"
                        ],
                        "de": [
                            "Aurikel",
                            "Alpenaurikel"
                        ],
                        "en": [
                            "s ear",
                            "mountain cowslip",
                            "auricula"
                        ],
                        "nds": [
                            "Arikelken"
                        ],
                        "ga": [
                            "lus na mbanr\u00edon"
                        ],
                        "cy": [
                            "briallen clust yr arth"
                        ],
                        "hsb": [
                            "Alpski kropa\u010dk"
                        ],
                        "hu": [
                            "cifra kankalin",
                            "medvef\u00fclkankalin"
                        ],
                        "is": [
                            "m\u00f6rtulykill"
                        ],
                        "it": [
                            "orso"
                        ],
                        "nl": [
                            "aurikel"
                        ],
                        "no": [
                            "aurikel"
                        ],
                        "uz": [
                            "avrikula"
                        ],
                        "pl": [
                            "pierwiosnek \u0142yszczak"
                        ],
                        "sv": [
                            "aurikel",
                            "vildaurikel"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Lamiac\u00e9e",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Stachys byzantina"
                        ],
                        "de": [
                            "Ziest",
                            "Wollziest",
                            "Eselsohr",
                            "Hasenohr"
                        ],
                        "en": [
                            "ear",
                            "woolly hedgenettle"
                        ],
                        "da": [
                            "lamme\u00f8re"
                        ],
                        "eo": [
                            "Bizanca stakiso"
                        ],
                        "fi": [
                            "nukkap\u00e4hk\u00e4m\u00f6"
                        ],
                        "cy": [
                            "clust yr oen"
                        ],
                        "nl": [
                            "ezelsoor"
                        ],
                        "pl": [
                            "czy\u015bciec we\u0142nisty"
                        ],
                        "sv": [
                            "lamm\u00f6ron"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010distec vlnat\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oreille-d\u2019ours": [
                    "Singulier"
                ],
                "oreilles-d\u2019ours": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oreiller": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Coussin qui sert \u00e0 soutenir la t\u00eate quand on est couch\u00e9",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beddekussing",
                            "bedkussing"
                        ],
                        "de": [
                            "Kissen",
                            "Kopfkissen"
                        ],
                        "en": [
                            "pillow"
                        ],
                        "ca": [
                            "coix\u00ed"
                        ],
                        "shy": [
                            "tasumti"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6795\u5934"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubca0\uac1c"
                        ],
                        "da": [
                            "pude"
                        ],
                        "es": [
                            "almohada"
                        ],
                        "eo": [
                            "kapkuseno"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4\u00e4nalus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03be\u03b9\u03bb\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00e1rna"
                        ],
                        "io": [
                            "kuseno"
                        ],
                        "id": [
                            "bantal"
                        ],
                        "it": [
                            "guanciale",
                            "cuscino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6795",
                            "\u307e\u304f\u3089"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u043f\u0448\u0456\u043a",
                            "\u0436\u0430\u0441\u0442\u044b\u049b"
                        ],
                        "la": [
                            "cervical"
                        ],
                        "ms": [
                            "bantal"
                        ],
                        "nl": [
                            "kussen",
                            "hoofdkussen",
                            "oorkussen"
                        ],
                        "no": [
                            "hodepute",
                            "pute"
                        ],
                        "oc": [
                            "aurelhi\u00e8r"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u0628\u0627\u0644\u069a\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "poduszka"
                        ],
                        "pt": [
                            "almofada",
                            "travesseiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "pern\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "jastuk"
                        ],
                        "sv": [
                            "kudde",
                            "huvudg\u00e4rd"
                        ],
                        "sw": [
                            "mto"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043c\u0435\u043d\u0434\u04d9\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "pol\u0161t\u00e1\u0159",
                            "podu\u0161ka"
                        ],
                        "tr": [
                            "yast\u0131k"
                        ],
                        "vi": [
                            "g\u1ed1i",
                            "g\u1ed1i n\u1eb1m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oreiller": [
                    "Singulier"
                ],
                "oreillers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oreillette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cavit\u00e9 du c\u0153ur\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "auricle"
                        ],
                        "br": [
                            "kentez"
                        ],
                        "io": [
                            "aurikulo"
                        ],
                        "it": [
                            "orecchietta",
                            "atrio"
                        ],
                        "pt": [
                            "aur\u00edcula",
                            "\u00e1trio"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9couteur sonore\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "earphone"
                        ],
                        "br": [
                            "skouarnigell"
                        ],
                        "io": [
                            "orelumo"
                        ],
                        "it": [
                            "auricolare"
                        ],
                        "pt": [
                            "fone auricular"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oreillette": [
                    "Singulier"
                ],
                "oreillettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oreillons": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mumps",
                            "Rubula"
                        ],
                        "en": [
                            "mumps"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0643\u0627\u0641"
                        ],
                        "eu": [
                            "hazizurri"
                        ],
                        "ca": [
                            "parotiditis"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00e5resyge"
                        ],
                        "es": [
                            "paperas",
                            "parotiditis"
                        ],
                        "fi": [
                            "sikotauti"
                        ],
                        "hu": [
                            "mumpsz"
                        ],
                        "io": [
                            "oreliono"
                        ],
                        "id": [
                            "beguk",
                            "parotitis epidemik"
                        ],
                        "it": [
                            "parotite epidemica",
                            "orecchioni"
                        ],
                        "nl": [
                            "bof"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bwinka"
                        ],
                        "pt": [
                            "caxumba",
                            "papeira",
                            "parotidite infecciosa"
                        ],
                        "sk": [
                            "pr\u00edu\u0161nice",
                            "z\u00e1pal pr\u00edu\u0161n\u00fdch \u017eliaz"
                        ],
                        "sl": [
                            "epid\u00e9mi\u010dni parot\u00edtis"
                        ],
                        "sv": [
                            "p\u00e5ssjuka"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00edu\u0161nice",
                            "parotitida"
                        ],
                        "tr": [
                            "kabakulak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "or\u00e9opith\u00e8que": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Oreopithecus",
                            "Oreopithecus bambolii"
                        ],
                        "ca": [
                            "oreopitec"
                        ],
                        "it": [
                            "oreopiteco"
                        ],
                        "oc": [
                            "oreopit\u00e8c"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0435\u043e\u043f\u0438\u0442\u0435\u043a"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u0440\u0435\u043e\u043f\u0456\u0442\u0435\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u01b0\u1ee3n \u0111\u1ed3i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "or\u00e9opith\u00e8que": [
                    "Singulier"
                ],
                "or\u00e9opith\u00e8ques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "or\u00e9otrague": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Oreotragus oreotragus"
                        ],
                        "de": [
                            "Klippspringer"
                        ],
                        "en": [
                            "klipspringer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0638\u0628\u064a \u0627\u0644\u0648\u0639\u0631",
                            "\u0627\u0631"
                        ],
                        "es": [
                            "saltarrocas"
                        ],
                        "it": [
                            "saltarupi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "or\u00e9otrague": [
                    "Singulier"
                ],
                "or\u00e9otragues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orf\u00e8vre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Goldschmied",
                            "Goldschmiedin",
                            "Silberschmied"
                        ],
                        "en": [
                            "goldsmith",
                            "silversmith"
                        ],
                        "eu": [
                            "urregile",
                            "urregin"
                        ],
                        "br": [
                            "orfeber",
                            "orfebour",
                            "orfebrer"
                        ],
                        "ca": [
                            "orfebre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51b6\u91d1\u5320"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae08 \uc138\uacf5\uc778"
                        ],
                        "da": [
                            "guldsmed"
                        ],
                        "es": [
                            "orfebre"
                        ],
                        "eo": [
                            "ora\u0135isto",
                            "ora\u0135istino"
                        ],
                        "gd": [
                            "\u00f2ir",
                            "airgid"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c1\u03c5\u03c3\u03bf\u03c7\u03cc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6tv\u00f6s"
                        ],
                        "it": [
                            "orefice",
                            "orafo",
                            "orafa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u91d1\u5de5"
                        ],
                        "la": [
                            "aurifex"
                        ],
                        "nl": [
                            "goudsmid",
                            "zilversmid"
                        ],
                        "oc": [
                            "orf\u00e8bre"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u0631\u06af\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "z\u0142otnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "ourives"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044e\u0432\u0435\u043b\u0438\u0440"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "sv": [
                            "guldsmed"
                        ],
                        "cs": [
                            "zlatn\u00edk",
                            "zlatnice"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ee3 b\u1ea1c"
                        ],
                        "vo": [
                            "goldismitan",
                            "largentismitan"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05dc\u05d3\u05e9\u05de\u05d9\u05d3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orf\u00e8vre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "orf\u00e8vres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "orf\u00e8vrerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "goldsmithing"
                        ],
                        "es": [
                            "orfebrer\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "oreficeria"
                        ],
                        "pl": [
                            "z\u0142otnictwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "ourivesaria"
                        ],
                        "cs": [
                            "zlatnictv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orf\u00e8vrerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "orf\u00e8vreries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orf\u00e8vresse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Goldschmiedin"
                        ],
                        "en": [
                            "goldsmith",
                            "silversmith"
                        ],
                        "ca": [
                            "orfebre"
                        ],
                        "es": [
                            "orfebre"
                        ],
                        "eo": [
                            "ora\u0135istino"
                        ],
                        "it": [
                            "orefice",
                            "orafa"
                        ],
                        "pt": [
                            "ourives"
                        ],
                        "cs": [
                            "zlatnice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orf\u00e8vresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "orf\u00e8vresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orfroi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aurifrisium",
                            "Auriphrygium"
                        ],
                        "en": [
                            "orphrey",
                            "orfray"
                        ],
                        "br": [
                            "orfeilh"
                        ],
                        "es": [
                            "orofr\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "orifrigio"
                        ],
                        "nl": [
                            "aurifries"
                        ],
                        "oc": [
                            "aurfr\u00e9s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orfroi": [
                    "Singulier"
                ],
                "orfrois": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "organdi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Organdy"
                        ],
                        "en": [
                            "organdy"
                        ],
                        "ca": [
                            "organd\u00ed"
                        ],
                        "es": [
                            "organd\u00ed"
                        ],
                        "nl": [
                            "organdie"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "organe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie d\u2019un organisme vivant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Organ"
                        ],
                        "en": [
                            "organ",
                            "part"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00f2rgan"
                        ],
                        "hr": [
                            "organ"
                        ],
                        "da": [
                            "organ"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00f3rgano"
                        ],
                        "eo": [
                            "organo"
                        ],
                        "fo": [
                            "m\u00e1lgagn"
                        ],
                        "fi": [
                            "elin"
                        ],
                        "gl": [
                            "\u00f3rgano",
                            "\u00f3rgano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "organo"
                        ],
                        "ia": [
                            "organo"
                        ],
                        "it": [
                            "organo"
                        ],
                        "lt": [
                            "organas"
                        ],
                        "nl": [
                            "orgaan"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0646\u062f\u0627\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "narz\u0105d",
                            "organ"
                        ],
                        "pt": [
                            "organo",
                            "\u00f3rg\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "organ"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "organ"
                        ],
                        "cs": [
                            "org\u00e1n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "organe": [
                    "Singulier"
                ],
                "organes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "organier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Orgelbauer"
                        ],
                        "da": [
                            "orgelbygger"
                        ],
                        "es": [
                            "organero"
                        ],
                        "eo": [
                            "orgenkonstruisto"
                        ],
                        "it": [
                            "organaro"
                        ],
                        "nl": [
                            "orgelbouwer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "organier": [
                    "Singulier"
                ],
                "organiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "organigramme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sch\u00e9ma d\u2019organisation",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "organization chart",
                            "organigramme",
                            "organigram",
                            "organogram",
                            "flow chart"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7d44\u7e54\u5716",
                            "\u7ec4\u7ec7\u56fe"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc870\uc9c1\ub3c4"
                        ],
                        "fi": [
                            "organisaatiokaavio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03cc\u03b3\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "organigramma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d44\u7e54\u56f3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "organigramme": [
                    "Singulier"
                ],
                "organigrammes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "organique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "organic"
                        ],
                        "ca": [
                            "org\u00e0nic"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0631\u06af\u0627\u0646\u06cc\u06a9"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "organique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "organiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "organisateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Veranstalter",
                            "Organisator"
                        ],
                        "en": [
                            "steward",
                            "planner",
                            "organizer",
                            "curator"
                        ],
                        "ca": [
                            "organitzador"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "organizanto"
                        ],
                        "it": [
                            "organizzatore"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "organisateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "organisateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "organisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Organisation"
                        ],
                        "en": [
                            "organisation",
                            "organization"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0646\u0638\u064a\u0645"
                        ],
                        "eu": [
                            "antolakuntza",
                            "erakunde"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "organitzaci\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc870\uc9c1"
                        ],
                        "hr": [
                            "organizacija"
                        ],
                        "da": [
                            "organisation"
                        ],
                        "es": [
                            "organizaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "organizo",
                            "organiza\u0135o"
                        ],
                        "et": [
                            "organisatsioon"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4rjest\u00f6",
                            "organisaatio"
                        ],
                        "gl": [
                            "organizaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03b3\u03ac\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7",
                            "\u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "szervezet"
                        ],
                        "it": [
                            "organizzazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d44\u7e54",
                            "\u56e3\u4f53"
                        ],
                        "lv": [
                            "organiz\u0101cija"
                        ],
                        "lt": [
                            "organizacija"
                        ],
                        "nl": [
                            "organisatie"
                        ],
                        "no": [
                            "organisasjon"
                        ],
                        "oc": [
                            "organizacion"
                        ],
                        "pl": [
                            "organizacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "organiza\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "organiza\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "organiz\u00e1cia"
                        ],
                        "sl": [
                            "organizacija"
                        ],
                        "sv": [
                            "organisation"
                        ],
                        "cs": [
                            "organizace"
                        ],
                        "tr": [
                            "organizasyon"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "organisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "organisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "organiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "organiseer"
                        ],
                        "de": [
                            "einrichten",
                            "organisieren"
                        ],
                        "en": [
                            "organize"
                        ],
                        "eu": [
                            "antolatu"
                        ],
                        "br": [
                            "aoza\u00f1",
                            "urzhia\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "organitzar"
                        ],
                        "hr": [
                            "organizirati"
                        ],
                        "da": [
                            "organisere"
                        ],
                        "es": [
                            "organizar"
                        ],
                        "eo": [
                            "organizi"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "aranjar"
                        ],
                        "nl": [
                            "regelen",
                            "organiseren",
                            "uitschrijven"
                        ],
                        "oc": [
                            "organizar"
                        ],
                        "pl": [
                            "organizowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "organizar"
                        ],
                        "ro": [
                            "organiza"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "organizovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "organisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ensemble d\u2019organes\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Organismus"
                        ],
                        "en": [
                            "organism"
                        ],
                        "ca": [
                            "organisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "organizam"
                        ],
                        "es": [
                            "organismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "organismo"
                        ],
                        "la": [
                            "organismus"
                        ],
                        "oc": [
                            "organisme"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0631\u06af\u0627\u0646\u06cc\u0633\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "organizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "organismo"
                        ],
                        "cs": [
                            "organismus"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00eatre vivant\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lebewesen"
                        ],
                        "en": [
                            "organism"
                        ],
                        "br": [
                            "organeg"
                        ],
                        "ca": [
                            "organisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "organizam"
                        ],
                        "es": [
                            "organismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "organismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "organismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "organisme"
                        ],
                        "oc": [
                            "organisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "organizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "organismo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "r\u00e9union de personnes\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "organization",
                            "organisation"
                        ],
                        "ca": [
                            "organisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "organizacija"
                        ],
                        "es": [
                            "organismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2",
                            "\u03bf\u03c1\u03b3\u03ac\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "oc": [
                            "organisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "organismo",
                            "organiza\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "organisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "organismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "organiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Organist",
                            "Organistin"
                        ],
                        "en": [
                            "organist"
                        ],
                        "es": [
                            "organista"
                        ],
                        "eo": [
                            "orgenisto",
                            "orgenistino"
                        ],
                        "it": [
                            "organista"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0113r\u0123elnieks",
                            "\u0113r\u0123elniece"
                        ],
                        "nl": [
                            "organist",
                            "organiste"
                        ],
                        "pt": [
                            "organista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "sl": [
                            "orglavec",
                            "organistka"
                        ],
                        "cs": [
                            "varhan\u00edk",
                            "varhanice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "organiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "organistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "organite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Organell",
                            "Organelle"
                        ],
                        "en": [
                            "organelle"
                        ],
                        "es": [
                            "org\u00e1nulo"
                        ],
                        "it": [
                            "organulo"
                        ],
                        "oc": [
                            "organ\u00e8la",
                            "organet"
                        ],
                        "pt": [
                            "organela"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435\u043b\u043b\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e0o quan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "organite": [
                    "Singulier"
                ],
                "organites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "organoleptique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "organoleptic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062b\u064a\u0631 \u0644\u0644\u062d\u0648\u0627\u0633"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03bf\u03bb\u03b7\u03c0\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "organolettico"
                        ],
                        "no": [
                            "organoleptisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "organoleptique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "organoleptiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "orgasme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Point culminant du plaisir sexuel",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "orgazm\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Orgasmus"
                        ],
                        "en": [
                            "orgasm"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0632\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0639",
                            "\u0646\u0634\u0648\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0585\u0580\u0563\u0561\u0566\u0574"
                        ],
                        "ast": [
                            "orgasmu"
                        ],
                        "nds": [
                            "Orgasmus",
                            "Klimax",
                            "H\u00f6\u00f6chdpunkt",
                            "Kloorkamen"
                        ],
                        "eu": [
                            "orgasmo"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u099a\u09a8"
                        ],
                        "ca": [
                            "orgasme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ad8\u6f6e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\ub974\uac00\uc2b4"
                        ],
                        "es": [
                            "orgasmo"
                        ],
                        "eo": [
                            "orgasmo"
                        ],
                        "et": [
                            "orgasm"
                        ],
                        "fi": [
                            "orgasmi"
                        ],
                        "ga": [
                            "s\u00fan\u00e1s"
                        ],
                        "gl": [
                            "orgasmo"
                        ],
                        "cy": [
                            "orgasm"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4",
                            "\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "orgazmus"
                        ],
                        "it": [
                            "orgasmo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30fc\u30ac\u30ba\u30e0"
                        ],
                        "lv": [
                            "orgazmas"
                        ],
                        "lt": [
                            "orgazmas"
                        ],
                        "mi": [
                            "tokomauri"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0917",
                            "\u0937",
                            "\u0917",
                            "\u092a",
                            "\u0937",
                            "\u0917"
                        ],
                        "nl": [
                            "orgasme"
                        ],
                        "pt": [
                            "orgasmo"
                        ],
                        "ro": [
                            "orgasm"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0433\u0430\u0437\u043c"
                        ],
                        "tl": [
                            "sukdulan"
                        ],
                        "cs": [
                            "orgasmus"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e14\u0e22\u0e2d\u0e14\u0e17\u0e32\u0e07\u0e40\u0e1e\u0e28"
                        ],
                        "tr": [
                            "orgazm"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1ef1c kho\u00e1i"
                        ],
                        "vo": [
                            "s\u00f6mitamap\u00fcn"
                        ],
                        "wa": [
                            "orgasse",
                            "djouwixhance"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orgasme": [
                    "Singulier"
                ],
                "orgasmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orgasmique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "orgasmisch"
                        ],
                        "en": [
                            "orgasmic"
                        ],
                        "eo": [
                            "orgasma"
                        ],
                        "gl": [
                            "org\u00e1stico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "orgazmikus"
                        ],
                        "it": [
                            "orgasmico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orgasmique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "orgasmiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "orge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "elb"
                        ],
                        "de": [
                            "Gerste"
                        ],
                        "en": [
                            "barley"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u064a\u062a\u0639\u0648\u0631"
                        ],
                        "az": [
                            "arpa"
                        ],
                        "eu": [
                            "garagar"
                        ],
                        "br": [
                            "heiz"
                        ],
                        "ca": [
                            "ordi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u9ea6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcf4\ub9ac"
                        ],
                        "kw": [
                            "heydh"
                        ],
                        "co": [
                            "orzu"
                        ],
                        "da": [
                            "byg"
                        ],
                        "es": [
                            "cebada"
                        ],
                        "eo": [
                            "hordeo"
                        ],
                        "et": [
                            "oder"
                        ],
                        "fo": [
                            "bygg"
                        ],
                        "fi": [
                            "ohra"
                        ],
                        "fy": [
                            "koarn"
                        ],
                        "gl": [
                            "orxo",
                            "cebada"
                        ],
                        "cy": [
                            "haidd",
                            "barlys"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03b9\u03b8\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0a9c\u0ab5"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05e8\u05d5\u05e2\u05e9"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1rpa"
                        ],
                        "io": [
                            "hordeo"
                        ],
                        "ia": [
                            "hordeo"
                        ],
                        "it": [
                            "orzo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u9ea6"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0440\u043f\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0440\u043f\u0430"
                        ],
                        "ku": [
                            "cev"
                        ],
                        "la": [
                            "hordeum"
                        ],
                        "gv": [
                            "oarn"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u091c\u0935"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0440\u0432\u0430\u0439"
                        ],
                        "nl": [
                            "gerst"
                        ],
                        "no": [
                            "bygg"
                        ],
                        "oc": [
                            "\u00f2rdi"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0626\u0627\u0631\u067e\u0627"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062c\u0648"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a1c\u0a09"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "j\u0119czmie\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "cevada"
                        ],
                        "ro": [
                            "orz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0447\u043c\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "korn"
                        ],
                        "sw": [
                            "shayiri"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u04b7\u0430\u0432"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0440\u043f\u0430"
                        ],
                        "tr": [
                            "arpa"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u0430\u0440\u043f\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "oidje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orge": [
                    "Singulier"
                ],
                "orges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orgelet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gerstenkorn"
                        ],
                        "en": [
                            "stye"
                        ],
                        "az": [
                            "itdirs\u0259yi"
                        ],
                        "eu": [
                            "bekatxo"
                        ],
                        "br": [
                            "stuienn"
                        ],
                        "ca": [
                            "ur\u00e7ol"
                        ],
                        "da": [
                            "bygkorn"
                        ],
                        "es": [
                            "orzuelo"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4\u00e4r\u00e4nn\u00e4ppy"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03b9\u03b8\u03b1\u03c1\u03ac\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1rpa"
                        ],
                        "it": [
                            "orzaiolo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u0456\u0441\u043a\u0435\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0438\u0440\u0441\u0435\u043a"
                        ],
                        "lb": [
                            "Weesch\u00ebsser"
                        ],
                        "nl": [
                            "strontje",
                            "stijg"
                        ],
                        "no": [
                            "byggkorn",
                            "sti"
                        ],
                        "pl": [
                            "j\u0119czmie\u0144",
                            "j\u0119czmyk"
                        ],
                        "pt": [
                            "ter\u00e7ol",
                            "ter\u00e7olho"
                        ],
                        "ro": [
                            "urcior"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0447\u043c\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "vagel"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0440\u043f\u0430"
                        ],
                        "tr": [
                            "arpac\u0131k"
                        ],
                        "tk": [
                            "ittirsek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orgelet": [
                    "Singulier"
                ],
                "orgelets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orgie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Orgie",
                            "w\u00fcstes Gelage",
                            "\u00dcberma\u00df",
                            "Ausschweifung"
                        ],
                        "en": [
                            "orgy"
                        ],
                        "es": [
                            "org\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "orgio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03c1\u03b3\u03b9\u03bf",
                            "\u03cc\u03c1\u03b3\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "pesta pora"
                        ],
                        "it": [
                            "orgia"
                        ],
                        "nl": [
                            "drinkgelag",
                            "orgie",
                            "zwelgerij",
                            "zwelgpartij"
                        ],
                        "pl": [
                            "orgia"
                        ],
                        "pt": [
                            "bacanal",
                            "orgia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orgie": [
                    "Singulier"
                ],
                "orgies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orgue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Orgel"
                        ],
                        "en": [
                            "organ"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u0580\u0563\u0565\u0570\u0578\u0576"
                        ],
                        "eu": [
                            "organo"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0440\u0433\u0430\u043d"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "orgue"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u98ce\u7434"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\ub974\uac04"
                        ],
                        "hr": [
                            "orgulje"
                        ],
                        "da": [
                            "orgel"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00f3rgano"
                        ],
                        "eo": [
                            "orgeno"
                        ],
                        "et": [
                            "orel"
                        ],
                        "fo": [
                            "p\u00edpuurga"
                        ],
                        "fi": [
                            "urut"
                        ],
                        "fy": [
                            "oargel"
                        ],
                        "gd": [
                            "\u00f2rgan"
                        ],
                        "ga": [
                            "org\u00e1n"
                        ],
                        "gl": [
                            "\u00f3rgano"
                        ],
                        "cy": [
                            "organ"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dd\u10e0\u10d2\u10d0\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05d5\u05d2\u05d1",
                            "\u05d0\u05d5\u05e8\u05d2\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "orgona"
                        ],
                        "io": [
                            "orgeno"
                        ],
                        "id": [
                            "organ"
                        ],
                        "ia": [
                            "organo"
                        ],
                        "is": [
                            "orgel"
                        ],
                        "it": [
                            "organo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3",
                            "\u98a8\u7434"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0113r\u0123eles"
                        ],
                        "lt": [
                            "vargonai"
                        ],
                        "lb": [
                            "Uergel"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043e\u0440\u0433\u0443\u043b\u0438"
                        ],
                        "ms": [
                            "organ"
                        ],
                        "nl": [
                            "orgel"
                        ],
                        "no": [
                            "orgel"
                        ],
                        "oc": [
                            "\u00f2rgue",
                            "orguena"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0631\u06af"
                        ],
                        "pl": [
                            "organy"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00f3rg\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "org\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u0440\u0433\u0443\u0459\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "organ"
                        ],
                        "sl": [
                            "orgle"
                        ],
                        "sv": [
                            "orgel"
                        ],
                        "cs": [
                            "varhany"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e41\u0e01\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "org"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00f4re"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orgue": [
                    "Singulier"
                ],
                "orgues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orgueil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Vanit\u00e9 qui porte \u00e0 se mettre au-dessus des autres",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hochmut"
                        ],
                        "en": [
                            "pride",
                            "vainglory"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0643\u0628\u0631",
                            "\u0643\u0628\u0631\u064a\u0627\u0621",
                            "\u062a\u0641\u0627\u062e\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "hantuste"
                        ],
                        "br": [
                            "brasoni",
                            "uhelegezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "orgull"
                        ],
                        "es": [
                            "orgullo"
                        ],
                        "eo": [
                            "orgojlo"
                        ],
                        "fo": [
                            "hugm\u00f3\u00f0",
                            "drambl\u00e6ti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03b1\u03b6\u03bf\u03bd\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "superbeso"
                        ],
                        "it": [
                            "orgoglio",
                            "superbia"
                        ],
                        "la": [
                            "superbia"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanmatiging",
                            "arrogantie",
                            "hoogmoed",
                            "hovaardij"
                        ],
                        "no": [
                            "hovmod"
                        ],
                        "pl": [
                            "pycha",
                            "chluba",
                            "duma"
                        ],
                        "pt": [
                            "orgulho"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u044b\u0441\u0442\u044c",
                            "\u0433\u043e\u0440\u0434\u044b\u043d\u044f",
                            "\u0447\u0432\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6gmod",
                            "h\u00f6gf\u00e4rd",
                            "stolthet"
                        ],
                        "sw": [
                            "kiburi"
                        ],
                        "cs": [
                            "hrdost",
                            "p\u00fdcha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orgueil": [
                    "Singulier"
                ],
                "orgueils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orgueilleusement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "proudly"
                        ],
                        "eu": [
                            "harroki"
                        ],
                        "es": [
                            "orgullosamente"
                        ],
                        "it": [
                            "orgogliosamente"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoogmoedig"
                        ],
                        "oc": [
                            "orgulhosamen",
                            "orgullosament"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "orgueilleux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hochm\u00fctig",
                            "\u00fcberheblich"
                        ],
                        "en": [
                            "haughty",
                            "proud"
                        ],
                        "eu": [
                            "harro"
                        ],
                        "br": [
                            "lorc\u02bchus"
                        ],
                        "ca": [
                            "orgull\u00f3s"
                        ],
                        "es": [
                            "orgulloso"
                        ],
                        "eo": [
                            "malhumila"
                        ],
                        "gl": [
                            "orgulloso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03b4\u03b5\u03ba\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "superba"
                        ],
                        "it": [
                            "orgoglioso"
                        ],
                        "nl": [
                            "hooghartig",
                            "hoogmoedig"
                        ],
                        "pl": [
                            "dumny",
                            "pyszny"
                        ],
                        "pt": [
                            "orgulhoso"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eeng\u00e2mfat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6gmodig",
                            "h\u00f6gf\u00e4rdig",
                            "stolt"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1ef1 cao",
                            "ki\u00eau ng\u1ea1o",
                            "ki\u00eau c\u0103ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orgueilleuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "orgueilleuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "orichalque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Antiquit\u00e9) M\u00e9tal ou alliage m\u00e9tallique myst\u00e9rieux\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Oreichalkos"
                        ],
                        "en": [
                            "orichalcum"
                        ],
                        "es": [
                            "orichalcum"
                        ],
                        "eo": [
                            "ori\u0125alko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03b5\u03af\u03c7\u03b1\u03bb\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "oricalco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30ea\u30cf\u30eb\u30b3\u30f3"
                        ],
                        "la": [
                            "aurichalcum"
                        ],
                        "nl": [
                            "orichalcum"
                        ],
                        "oc": [
                            "auricalc"
                        ],
                        "pt": [
                            "oricalco"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0438\u0445\u0430\u043b\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "orikalkum"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e21"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "oriel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erker"
                        ],
                        "en": [
                            "bay window",
                            "oriel window"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0440\u043a\u0435\u0440"
                        ],
                        "et": [
                            "erker"
                        ],
                        "it": [
                            "erker"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3067\u307e\u3069"
                        ],
                        "nl": [
                            "erker"
                        ],
                        "pl": [
                            "wykusz"
                        ],
                        "cs": [
                            "ark\u00fd\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oriel": [
                    "Singulier"
                ],
                "oriels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orient": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "G\u00e9ographie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Orient"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u062c\u0647"
                        ],
                        "eu": [
                            "ekialde"
                        ],
                        "ca": [
                            "orient"
                        ],
                        "es": [
                            "oriente"
                        ],
                        "io": [
                            "oriento"
                        ],
                        "it": [
                            "oriente"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u044b\u0493\u044b\u0441"
                        ],
                        "oc": [
                            "orient"
                        ],
                        "ro": [
                            "orient"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orient": [
                    "Singulier"
                ],
                "orients": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oriental": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00f6stlich",
                            "Ost"
                        ],
                        "en": [
                            "eastern",
                            "oriental"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015f\u0259rqi"
                        ],
                        "eu": [
                            "ekialdetar"
                        ],
                        "es": [
                            "oriental"
                        ],
                        "it": [
                            "orientale"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u044b\u0493\u044b\u0441"
                        ],
                        "la": [
                            "orientalis"
                        ],
                        "lb": [
                            "\u00ebstlech",
                            "orientalesch"
                        ],
                        "nl": [
                            "oostelijk"
                        ],
                        "pl": [
                            "wschodni"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdchodn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oriental": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "orientaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "orientale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "orientales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "orientation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019orienter",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Orientierung"
                        ],
                        "en": [
                            "orientation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "orientaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "orientaci\u00f3n"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e1j\u00e9koz\u00f3d\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "orientalizo",
                            "orientalizeso"
                        ],
                        "id": [
                            "arah",
                            "pengarahan"
                        ],
                        "it": [
                            "orientamento",
                            "orientazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "ori\u00ebntatie"
                        ],
                        "pt": [
                            "orienta\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430",
                            "\u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "orientace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orientation": [
                    "Singulier"
                ],
                "orientations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orienter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "orient"
                        ],
                        "br": [
                            "reteri\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "orijentirati",
                            "usmjeriti"
                        ],
                        "io": [
                            "orientizar"
                        ],
                        "it": [
                            "orientare"
                        ],
                        "nl": [
                            "ori\u00ebnteren"
                        ],
                        "pt": [
                            "orientar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "orifice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00d6ffnung"
                        ],
                        "en": [
                            "orifice"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e5bning"
                        ],
                        "es": [
                            "orificio"
                        ],
                        "eo": [
                            "aperturo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c0\u03ae"
                        ],
                        "pt": [
                            "orificio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orifice": [
                    "Singulier"
                ],
                "orifices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "origami": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pliage japonais",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Origami"
                        ],
                        "en": [
                            "origami"
                        ],
                        "es": [
                            "papiroflexia"
                        ],
                        "fi": [
                            "paperintaittelu"
                        ],
                        "is": [
                            "origami"
                        ],
                        "it": [
                            "origami"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6298\u308a\u7d19",
                            "\u6298\u7d19"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0438\u0433\u0430\u043c\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "origami": [
                    "Singulier"
                ],
                "origamis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "origan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "oregano"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0645"
                        ],
                        "ca": [
                            "orenga"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u725b\u81f3"
                        ],
                        "co": [
                            "carn\u00e8pula",
                            "pivarella",
                            "pimpinella"
                        ],
                        "es": [
                            "or\u00e9gano"
                        ],
                        "eo": [
                            "origano"
                        ],
                        "fi": [
                            "oregano"
                        ],
                        "io": [
                            "origano"
                        ],
                        "it": [
                            "origano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30ec\u30ac\u30ce"
                        ],
                        "nl": [
                            "oregano"
                        ],
                        "no": [
                            "oregano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0435\u0433\u0430\u043d\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "dobromysl"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "origan": [
                    "Singulier"
                ],
                "origans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "originaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui tire son origine",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "originally",
                            "native"
                        ],
                        "ca": [
                            "originari",
                            "origin\u00e0ria"
                        ],
                        "io": [
                            "originala"
                        ],
                        "it": [
                            "originario"
                        ],
                        "nl": [
                            "afkomstig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "originaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "originaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "original": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "original",
                            "genuine"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u539f\u59cb\u7684",
                            "\u6709\u521b\u610f\u7684"
                        ],
                        "es": [
                            "original"
                        ],
                        "io": [
                            "originala"
                        ],
                        "it": [
                            "originale"
                        ],
                        "nl": [
                            "origineel",
                            "oorspronkelijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "original"
                        ],
                        "pt": [
                            "original",
                            "in\u00e9dito",
                            "genuino"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "tr": [
                            "orijinal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "original": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "originaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "originale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "originales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "original"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u771f\u8ff9"
                        ],
                        "it": [
                            "originale"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04af\u043f\u043d\u04b1\u0441\u049b\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "echte",
                            "oorspronkelijke",
                            "origineel"
                        ],
                        "pt": [
                            "original",
                            "exc\u00eantrico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u043b\u0438\u043d\u043d\u0438\u043a",
                            "\u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "origine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Commencement.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "origin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u062f\u0621",
                            "\u0627\u0628\u062a\u062f\u0627\u0621"
                        ],
                        "ca": [
                            "origen"
                        ],
                        "hr": [
                            "izvor"
                        ],
                        "nl": [
                            "begin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e"
                        ],
                        "sl": [
                            "izvor"
                        ],
                        "sw": [
                            "asili"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Milieu de naissance\u00a0; lieu ou condition de cr\u00e9ation.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Herkunft"
                        ],
                        "en": [
                            "origin",
                            "background",
                            "descent",
                            "derivation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u0634\u0623"
                        ],
                        "eu": [
                            "jatorri",
                            "etorki"
                        ],
                        "hr": [
                            "porijeklo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10d3\u10d0\u10e3\u10e0\u10dd\u10d1\u10d0",
                            "\u10ec\u10d0\u10e0\u10db\u10dd\u10e8\u10dd\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c7\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u51fa\u8eab",
                            "\u8d77\u6e90"
                        ],
                        "nl": [
                            "oorsprong"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "origine": [
                    "Singulier"
                ],
                "origines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "originel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "original"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u539f\u65e7",
                            "\u539f",
                            "\u539f\u59cb\u7684",
                            "\u6700\u521d\u7684"
                        ],
                        "io": [
                            "originala"
                        ],
                        "it": [
                            "originale"
                        ],
                        "nl": [
                            "oorspronkelijk"
                        ],
                        "pl": [
                            "pierwotny",
                            "pierworodny"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u016fvodn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "originel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "originels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "originelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "originelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "orignal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Alces americanus"
                        ],
                        "de": [
                            "Elch"
                        ],
                        "en": [
                            "moose"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0648\u0638"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u0131\u011f\u0131r"
                        ],
                        "eu": [
                            "altze"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043b\u043e\u0441\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "elan"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u043e\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "ant"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9a7c\u9e7f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9d0\ucf54\uc190\ubc14\ub2e5\uc0ac\uc2b4"
                        ],
                        "da": [
                            "elg"
                        ],
                        "es": [
                            "ori\u00f1al",
                            "alce"
                        ],
                        "eo": [
                            "alko"
                        ],
                        "et": [
                            "p\u00f5der"
                        ],
                        "fo": [
                            "elgur"
                        ],
                        "fi": [
                            "hirvi"
                        ],
                        "gl": [
                            "alce"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10da\u10dd\u10e1\u10d8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d9\u05d9\u05dc \u05e7\u05d5\u05e8\u05d0"
                        ],
                        "hu": [
                            "j\u00e1vorszarvas"
                        ],
                        "io": [
                            "alko"
                        ],
                        "id": [
                            "rusa besar"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1450\u1483\u1450\u1559\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "elgur"
                        ],
                        "it": [
                            "alce"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d8\u30e9\u30b8\u30ab",
                            "\u30e0\u30fc\u30b9"
                        ],
                        "la": [
                            "alces"
                        ],
                        "lv": [
                            "alnis"
                        ],
                        "lt": [
                            "briedis"
                        ],
                        "ms": [
                            "moose"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0938"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u0430\u043d\u0434\u0433\u0430\u0439"
                        ],
                        "nl": [
                            "eland"
                        ],
                        "no": [
                            "elg",
                            "elg"
                        ],
                        "oc": [
                            "orinhal"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0642\u0627\u0646\u062f\u0627\u063a\u0627\u064a"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142o\u015b"
                        ],
                        "pt": [
                            "alce"
                        ],
                        "qu": [
                            "alsi"
                        ],
                        "ro": [
                            "elan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u043e\u0441\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043b\u043e\u0441"
                        ],
                        "sk": [
                            "los oby\u010dajn\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "los"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4lg"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043f\u043e\u0448\u0438"
                        ],
                        "cs": [
                            "los evropsk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u0131\u011f\u0131n"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u043e\u0441\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "nai s\u1eebng t\u1ea5m ch\u00e2u \u00c2u",
                            "nai s\u1eebng t\u1ea5m ch\u00e2u M\u1ef9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orignal": [
                    "Singulier"
                ],
                "orignals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oriolid\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Oriolidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Pirole"
                        ],
                        "en": [
                            "orioles"
                        ],
                        "it": [
                            "oriolidi"
                        ],
                        "nl": [
                            "wielewalen en vijgvogels"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oriolid\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "oriolid\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orisha": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Orisha"
                        ],
                        "en": [
                            "orisha"
                        ],
                        "es": [
                            "oricha",
                            "orish\u00e1",
                            "orix\u00e1",
                            "orich\u00e1"
                        ],
                        "it": [
                            "orisha",
                            "orisci\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "orisha"
                        ],
                        "no": [
                            "orisha",
                            "orisa",
                            "orixa"
                        ],
                        "pl": [
                            "orisza"
                        ],
                        "pt": [
                            "orix\u00e1"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0438\u0448\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "ori\u0161"
                        ],
                        "tr": [
                            "ori\u015fa",
                            "orisa",
                            "orixa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orisha": [
                    "Singulier"
                ],
                "orishas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ORL": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arzt"
                        ],
                        "en": [
                            "ENT doctor"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a9\u03a1\u039b",
                            "\u03c9\u03c1\u03b9\u03bb\u03ac\u03c2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8033\u9f3b\u79d1\u533b"
                        ],
                        "nl": [
                            "arts"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "orle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "H\u00e9raldique\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Inbord"
                        ],
                        "en": [
                            "orle"
                        ],
                        "es": [
                            "orla"
                        ],
                        "eo": [
                            "orlo"
                        ],
                        "ia": [
                            "orlo"
                        ],
                        "it": [
                            "orlatura",
                            "orlo"
                        ],
                        "nl": [
                            "binnenzoom"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orle": [
                    "Singulier"
                ],
                "orles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ulmus"
                        ],
                        "af": [
                            "iep",
                            "olm"
                        ],
                        "sq": [
                            "vidh"
                        ],
                        "de": [
                            "R\u00fcster",
                            "Ulme"
                        ],
                        "en": [
                            "elm"
                        ],
                        "ang": [
                            "elm"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0631\u062f\u0627\u0631",
                            "\u0628\u0648\u0642\u064a\u0635\u0627"
                        ],
                        "eu": [
                            "zumar"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0440\u044f\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "om",
                            "almudella"
                        ],
                        "shy": [
                            "abaca"
                        ],
                        "hr": [
                            "brijest"
                        ],
                        "da": [
                            "elm"
                        ],
                        "es": [
                            "olmo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ulmo"
                        ],
                        "et": [
                            "jalakas"
                        ],
                        "fi": [
                            "jalava"
                        ],
                        "fy": [
                            "iperenbeam"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b5\u03cd\u03ba\u03b1",
                            "\u03c6\u03c4\u03b5\u03bb\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "hu": [
                            "szil"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1lmur"
                        ],
                        "it": [
                            "olmo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6961"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0435\u0433\u0456\u0440\u0448\u0456\u043d"
                        ],
                        "lv": [
                            "goba"
                        ],
                        "lt": [
                            "guoba"
                        ],
                        "nl": [
                            "iep",
                            "olm",
                            "iepeboom"
                        ],
                        "no": [
                            "alm"
                        ],
                        "pl": [
                            "wi\u0105z"
                        ],
                        "pt": [
                            "olmo",
                            "ulmo",
                            "ulmeiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "ulm"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044f\u0437"
                        ],
                        "sl": [
                            "brest"
                        ],
                        "sv": [
                            "alm"
                        ],
                        "cs": [
                            "jilm"
                        ],
                        "tr": [
                            "karaa\u011fa\u00e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orme": [
                    "Singulier"
                ],
                "ormes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ormeau": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Haliotis"
                        ],
                        "af": [
                            "perlemoen"
                        ],
                        "de": [
                            "Seeohr"
                        ],
                        "en": [
                            "abalone"
                        ],
                        "ca": [
                            "orella de mar"
                        ],
                        "es": [
                            "hali\u00f3tido"
                        ],
                        "eo": [
                            "halioto"
                        ],
                        "it": [
                            "aliotide"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9b91\u9b5a"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142uchotka"
                        ],
                        "pt": [
                            "abalone"
                        ],
                        "sv": [
                            "havs\u00f6ron"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ormeau": [
                    "Singulier"
                ],
                "ormeaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ornement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ornat"
                        ],
                        "en": [
                            "ornament",
                            "adornment"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0642\u0634"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0566\u0561\u0580\u0564"
                        ],
                        "ca": [
                            "arreu",
                            "ornament",
                            "guarniment"
                        ],
                        "da": [
                            "pynt",
                            "udsmykning",
                            "forsiring"
                        ],
                        "es": [
                            "ornamento",
                            "adorno"
                        ],
                        "eo": [
                            "ornato"
                        ],
                        "fi": [
                            "koriste"
                        ],
                        "gl": [
                            "ornamento"
                        ],
                        "io": [
                            "ornivo"
                        ],
                        "it": [
                            "ornamento"
                        ],
                        "nl": [
                            "ambtsgewaad",
                            "ornaat"
                        ],
                        "no": [
                            "pryd"
                        ],
                        "pt": [
                            "ornamento"
                        ],
                        "ro": [
                            "ornament"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043a\u0440\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "prydnad",
                            "ornament",
                            "ornat"
                        ],
                        "cs": [
                            "ornament"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ornement": [
                    "Singulier"
                ],
                "ornements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ornementation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verzierung"
                        ],
                        "en": [
                            "ornamentation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0632\u064a\u064a\u0646"
                        ],
                        "it": [
                            "ornamentazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "ornamenta\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ornementation": [
                    "Singulier"
                ],
                "ornementations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufputzen",
                            "ausputzen",
                            "schm\u00fccken",
                            "verzieren"
                        ],
                        "en": [
                            "adorn",
                            "decorate",
                            "ornament",
                            "bedeck",
                            "embellish"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u062e\u0631\u0641"
                        ],
                        "ca": [
                            "ornamentar"
                        ],
                        "da": [
                            "smykke",
                            "pryde",
                            "udsmykke"
                        ],
                        "es": [
                            "adornar",
                            "ornamentar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ornami"
                        ],
                        "et": [
                            "kaunistama"
                        ],
                        "fi": [
                            "koristella"
                        ],
                        "io": [
                            "ornar"
                        ],
                        "it": [
                            "decorare",
                            "adornare"
                        ],
                        "nl": [
                            "decoreren",
                            "sieren",
                            "opsieren",
                            "tooien",
                            "uitdossen",
                            "versieren"
                        ],
                        "no": [
                            "besette"
                        ],
                        "pl": [
                            "ozdabia\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "adornar",
                            "decorar",
                            "ornamentar"
                        ],
                        "ro": [
                            "orna",
                            "\u00eempodobi",
                            "decora"
                        ],
                        "sv": [
                            "ornera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "orni\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "trace",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Furche",
                            "Spur"
                        ],
                        "en": [
                            "rut"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u062f\u0648\u062f",
                            "\u0639\u0627\u062f\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "rodera",
                            "carrilada",
                            "carrerany"
                        ],
                        "es": [
                            "rodera"
                        ],
                        "eo": [
                            "trako"
                        ],
                        "fi": [
                            "ura"
                        ],
                        "io": [
                            "sulko"
                        ],
                        "it": [
                            "solco",
                            "carreggiata"
                        ],
                        "nl": [
                            "karrenspoor"
                        ],
                        "oc": [
                            "carral",
                            "rodal"
                        ],
                        "pl": [
                            "koleina"
                        ],
                        "pt": [
                            "carril",
                            "rodeira"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u0435\u044f",
                            "\u0431\u043e\u0440\u043e\u0437\u0434\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "hjulsp\u00e5r"
                        ],
                        "cs": [
                            "kolej"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orni\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "orni\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ornithine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ornithin"
                        ],
                        "en": [
                            "ornithine"
                        ],
                        "es": [
                            "ornitina"
                        ],
                        "it": [
                            "ornitina"
                        ],
                        "cs": [
                            "ornitin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ornithine": [
                    "Singulier"
                ],
                "ornithines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ornithochorie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ornithochory"
                        ],
                        "it": [
                            "ornitocoria"
                        ],
                        "de": [
                            "Ornithochorie"
                        ],
                        "es": [
                            "ornitocoria"
                        ],
                        "eo": [
                            "birdo\u0125orio",
                            "ornito\u0125orio"
                        ],
                        "pl": [
                            "ornitochori\u0119"
                        ],
                        "gl": [
                            "ornitocoria"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u0440\u043d\u0456\u0442\u043e\u0445\u043e\u0440\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ornithogale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ornithogalum"
                        ],
                        "eo": [
                            "ornitogalo"
                        ],
                        "et": [
                            "linnupiim"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0442\u0438\u0446\u0435\u043c\u043b\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "sn\u011bdek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ornithogale": [
                    "Singulier"
                ],
                "ornithogales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ornithologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vo\u00eblkunde"
                        ],
                        "sq": [
                            "ornitologji"
                        ],
                        "de": [
                            "Ornithologie",
                            "Vogelkunde"
                        ],
                        "en": [
                            "ornithology"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0585\u0580\u0576\u056b\u0569\u0578\u056c\u0578\u0563\u056b\u0561"
                        ],
                        "az": [
                            "ornitologiya"
                        ],
                        "eu": [
                            "ornitologia"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0440\u043d\u0456\u0442\u0430\u043b\u043e\u0433\u0456\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "evnoniezh",
                            "evnouriezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0440\u043d\u0438\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "ornitologia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9e1f\u7c7b\u5b66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc870\ub958\ud559"
                        ],
                        "hr": [
                            "ornitologija"
                        ],
                        "da": [
                            "ornitologi"
                        ],
                        "es": [
                            "ornitolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "ornitologio"
                        ],
                        "et": [
                            "ornitoloogia",
                            "linnuteadus"
                        ],
                        "fi": [
                            "lintutiede",
                            "ornitologia"
                        ],
                        "gd": [
                            "e\u00f2las"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00e9aneola\u00edocht"
                        ],
                        "gl": [
                            "ornitolox\u00eda"
                        ],
                        "cy": [
                            "adareg"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dd\u10e0\u10dc\u10d8\u10d7\u10dd\u10da\u10dd\u10d2\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03bd\u03b9\u03b8\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05e8\u05e0\u05d9\u05ea\u05d5\u05dc\u05d5\u05d2\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "ornitol\u00f3gia",
                            "mad\u00e1rtan"
                        ],
                        "io": [
                            "ornitologio"
                        ],
                        "id": [
                            "ornitologi"
                        ],
                        "is": [
                            "fuglafr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "ornitologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ce5\u985e\u5b66"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0440\u043d\u0438\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "lv": [
                            "ornitolo\u0123ija"
                        ],
                        "lt": [
                            "ornitologija"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043e\u0440\u043d\u0438\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "kaji burung",
                            "ornitologi"
                        ],
                        "nl": [
                            "ornithologie",
                            "vogelkunde"
                        ],
                        "no": [
                            "ornitologi"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0646\u0627\u0633\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "ornitologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "ornitologia"
                        ],
                        "ro": [
                            "ornitologie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u043d\u0438\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u0440\u043d\u0438\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "ornitol\u00f3gia"
                        ],
                        "sl": [
                            "ornitologija"
                        ],
                        "sv": [
                            "ornitologi"
                        ],
                        "tl": [
                            "palaibunan"
                        ],
                        "cs": [
                            "ornitologie"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e17\u0e22\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "ku\u015fbilim",
                            "ornitoloji",
                            "ku\u015f bilimi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u0440\u043d\u0456\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "khoa nghi\u00ean c\u1ee9u chim",
                            "\u0111i\u1ec3u h\u1ecdc",
                            "c\u1ea7m \u0111i\u1ec3u h\u1ecdc"
                        ],
                        "vo": [
                            "b\u00f6dav"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ornithologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ornithologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ornithologue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ornithologe",
                            "Ornithologin"
                        ],
                        "en": [
                            "ornithologist"
                        ],
                        "br": [
                            "evnoniour",
                            "evnour",
                            "ornitologour"
                        ],
                        "ca": [
                            "ornit\u00f2leg",
                            "ornit\u00f2loga"
                        ],
                        "da": [
                            "ornitolog"
                        ],
                        "es": [
                            "ornit\u00f3logo",
                            "ornit\u00f3loga"
                        ],
                        "fi": [
                            "lintutieteilij\u00e4",
                            "ornitologi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03bd\u03b9\u03b8\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "ornitol\u00f3gus"
                        ],
                        "it": [
                            "ornitologo",
                            "ornitologa"
                        ],
                        "mt": [
                            "ornitolo\u0121ista"
                        ],
                        "nl": [
                            "ornitoloog",
                            "ornithologe"
                        ],
                        "no": [
                            "ornitolog"
                        ],
                        "pl": [
                            "ornitolog",
                            "ornitolo\u017cka"
                        ],
                        "pt": [
                            "ornit\u00f3logo",
                            "ornit\u00f3loga"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u043d\u0438\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433"
                        ],
                        "sk": [
                            "ornitol\u00f3g"
                        ],
                        "sl": [
                            "ornitolog",
                            "ornitologinja"
                        ],
                        "sv": [
                            "ornitolog"
                        ],
                        "cs": [
                            "ornitolog",
                            "ornitolo\u017eka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ornithologue": [
                    "Singulier"
                ],
                "ornithologues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ornithorynque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ornithorhynchus anatinus"
                        ],
                        "de": [
                            "Schnabeltier"
                        ],
                        "en": [
                            "platypus"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0644\u062f \u0627\u0644\u0645\u0627\u0621"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0561\u0564\u0561\u056f\u057f\u0578\u0582\u0581"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00f6rd\u0259kburun"
                        ],
                        "eu": [
                            "ornitorrinko"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u0447\u043a\u0430\u043d\u043e\u0441"
                        ],
                        "br": [
                            "ornitorink"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0442\u0438\u0446\u0435\u0447\u043e\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "ornitorinc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9e2d\u5634\u517d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\ub9ac\ub108\uad6c\ub9ac"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010dudnovati kljuna\u0161"
                        ],
                        "da": [
                            "n\u00e6bdyr"
                        ],
                        "es": [
                            "ornitorrinco",
                            "platipo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ornitorinko"
                        ],
                        "et": [
                            "nokkloom"
                        ],
                        "fi": [
                            "vesinokkael\u00e4in"
                        ],
                        "gd": [
                            "tunnaige"
                        ],
                        "gl": [
                            "ornitorrinco"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d8\u10ee\u10d5\u10dc\u10d8\u10e1\u10d9\u10d0\u10e0\u10e2\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03b1\u03c4\u03cd\u03c0\u03bf\u03c5\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05e8\u05d5\u05d5\u05d6\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "kacsacs\u0151r\u0171 eml\u0151s"
                        ],
                        "io": [
                            "ornitorinko"
                        ],
                        "id": [
                            "platipus"
                        ],
                        "is": [
                            "brei\u00f0nefur"
                        ],
                        "it": [
                            "ornitorinco",
                            "platipo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30e2\u30ce\u30cf\u30b7"
                        ],
                        "csb": [
                            "dz\u00ebb\u00f4l"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04af\u0439\u0440\u0435\u043a\u0442\u04b1\u043c\u0441\u044b\u049b"
                        ],
                        "lv": [
                            "p\u012b\u013ckn\u0101bis"
                        ],
                        "lt": [
                            "an\u010diasnapis"
                        ],
                        "ms": [
                            "mallangong"
                        ],
                        "nl": [
                            "vogelbekdier"
                        ],
                        "no": [
                            "nebbdyr"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0631\u062f\u06a9\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "dziobak"
                        ],
                        "pt": [
                            "ornitorrinco"
                        ],
                        "ro": [
                            "ornitorinc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0442\u043a\u043e\u043d\u043e\u0441"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0459\u0443\u043d\u0430\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "vt\u00e1kopysk"
                        ],
                        "sl": [
                            "kljuna\u0161"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00e4bbdjur"
                        ],
                        "cs": [
                            "ptakopysk"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e14"
                        ],
                        "tr": [
                            "ornitorenk",
                            "gagal\u0131 memeli"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u0447\u043a\u043e\u0434\u0437\u044c\u043e\u0431"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ornithorynque": [
                    "Singulier"
                ],
                "ornithorynques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orogen\u00e8se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gebirgsbildung"
                        ],
                        "en": [
                            "orogeny"
                        ],
                        "ast": [
                            "orox\u00e9nesis"
                        ],
                        "ca": [
                            "orog\u00e8nesi"
                        ],
                        "hr": [
                            "orogen"
                        ],
                        "es": [
                            "orog\u00e9nesis"
                        ],
                        "fi": [
                            "orogenia"
                        ],
                        "it": [
                            "orogenesi"
                        ],
                        "kk": [
                            "o\u0440\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0437"
                        ],
                        "lt": [
                            "kalnodara"
                        ],
                        "nl": [
                            "gebergtevorming"
                        ],
                        "pl": [
                            "orogeneza"
                        ],
                        "pt": [
                            "orog\u00eanese"
                        ],
                        "ro": [
                            "orogenez\u0103"
                        ],
                        "sh": [
                            "orogeneza"
                        ],
                        "sk": [
                            "orogen\u00e9za"
                        ],
                        "sl": [
                            "orogeneza"
                        ],
                        "sv": [
                            "orogenes"
                        ],
                        "cs": [
                            "orogeneze"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orogen\u00e8se": [
                    "Singulier"
                ],
                "orogen\u00e8ses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oronyme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "torosanv"
                        ],
                        "ca": [
                            "or\u00f2nim"
                        ],
                        "es": [
                            "or\u00f3nimo"
                        ],
                        "oc": [
                            "oronim",
                            "oronime"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u043e\u043d\u0438\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oronyme": [
                    "Singulier"
                ],
                "oronymes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Orosirien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Orosirium"
                        ],
                        "en": [
                            "Orosirian"
                        ],
                        "eu": [
                            "Orosiriar"
                        ],
                        "br": [
                            "Orosirieg"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9020\u5c71\u7eaa"
                        ],
                        "it": [
                            "Orosiriano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Orosirien"
                        ],
                        "pt": [
                            "Orosiriano"
                        ],
                        "sh": [
                            "Orosirij"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "orpailleur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui recueille les paillettes d\u2019or",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Goldsucher"
                        ],
                        "en": [
                            "gold digger",
                            "golddigger",
                            "niner",
                            "49er"
                        ],
                        "ca": [
                            "aur",
                            "aurpalhaire"
                        ],
                        "id": [
                            "pendulang"
                        ],
                        "it": [
                            "oro"
                        ],
                        "nl": [
                            "goudzoeker"
                        ],
                        "pt": [
                            "garimpeiro"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00f4r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orpailleur": [
                    "Singulier"
                ],
                "orpailleurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orphelin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verwaist"
                        ],
                        "en": [
                            "orphan",
                            "parentless"
                        ],
                        "ca": [
                            "orfe"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b64\u513f",
                            "\u5b64\u54c0\u5b50"
                        ],
                        "es": [
                            "hu\u00e9rfano"
                        ],
                        "eo": [
                            "orfa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03c6\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "orfana"
                        ],
                        "oc": [
                            "orfan\u00e8l"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00f3rf\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "orfan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u0440\u043e\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orphelin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "orphelins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "orpheline": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "orphelines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "weeskind"
                        ],
                        "de": [
                            "Waise",
                            "Waisenknabe"
                        ],
                        "en": [
                            "orphan"
                        ],
                        "ay": [
                            "wajcha"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09ae"
                        ],
                        "br": [
                            "emzivad"
                        ],
                        "ca": [
                            "orfe"
                        ],
                        "hr": [
                            "siro\u010de"
                        ],
                        "es": [
                            "hu\u00e9rfano"
                        ],
                        "eo": [
                            "orfo",
                            "orfi\u0109o"
                        ],
                        "fo": [
                            "foreldraloysingur"
                        ],
                        "fi": [
                            "orpo"
                        ],
                        "gl": [
                            "orfo"
                        ],
                        "cy": [
                            "plentyn amddifad"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03c6\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aa5"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1rvasor"
                        ],
                        "io": [
                            "orfano"
                        ],
                        "id": [
                            "anak yatim"
                        ],
                        "it": [
                            "orfano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b64\u5150"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u0442\u0456\u043c"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0435\u0442\u0438\u043c"
                        ],
                        "la": [
                            "orphanus"
                        ],
                        "lv": [
                            "b\u0101renis"
                        ],
                        "ms": [
                            "yatim"
                        ],
                        "mt": [
                            "iltim"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0925"
                        ],
                        "nl": [
                            "wees",
                            "weesjongen"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a2e"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06cc\u062a\u06cc\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "sierota"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00f3rf\u00e3o"
                        ],
                        "qu": [
                            "wakchu"
                        ],
                        "ro": [
                            "orfan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u0440\u043e\u0442\u0430"
                        ],
                        "so": [
                            "agoon"
                        ],
                        "sw": [
                            "mayatima"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u0442\u0438\u043c",
                            "\u04af\u043a\u0441\u0435\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "sirota",
                            "sirotek"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32"
                        ],
                        "tn": [
                            "khutsana",
                            "lesiela"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdetim"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0438\u0440\u043e\u0442\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u1ebb m\u1ed3 c\u00f4i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orphelin": [
                    "Singulier"
                ],
                "orphelins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orphelinage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elternlosigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "orphanhood",
                            "orphanism"
                        ],
                        "es": [
                            "orfandad"
                        ],
                        "eo": [
                            "orfeco"
                        ],
                        "sg": [
                            "nd\u00fb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orphelinage": [
                    "Singulier"
                ],
                "orphelinages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orphelinat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tablissement destin\u00e9 \u00e0 \u00e9lever des orphelins.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Waisenhaus",
                            "Kinderheim"
                        ],
                        "en": [
                            "orphanage"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b64\u513f\u9662"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uace0\uc544\uc6d0"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00f8rnehjem"
                        ],
                        "es": [
                            "orfanato"
                        ],
                        "eo": [
                            "orfejo"
                        ],
                        "fi": [
                            "orpokoti"
                        ],
                        "gl": [
                            "orfanato"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03c6\u03b1\u03bd\u03bf\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1rvah\u00e1z"
                        ],
                        "id": [
                            "panti asuhan",
                            "rumah piatu"
                        ],
                        "is": [
                            "muna\u00f0arleysingjah\u00e6li"
                        ],
                        "it": [
                            "orfanotrofio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b64\u5150\u9662"
                        ],
                        "la": [
                            "orphanotrophium"
                        ],
                        "nl": [
                            "weeshuis"
                        ],
                        "pt": [
                            "orfanato"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0441\u045d\u0440\u043e\u0442\u04e3\u0448\u0442\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "sirot\u010dinec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orphelinat": [
                    "Singulier"
                ],
                "orphelinats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orpiment": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0631\u0647\u062c \u0623\u0635\u0641\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "orpiment"
                        ],
                        "es": [
                            "oropimente"
                        ],
                        "io": [
                            "orpimento"
                        ],
                        "it": [
                            "orpimento"
                        ],
                        "oc": [
                            "orpiment"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "orpin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "plante \u00e0 feuilles charnues",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fetthennen"
                        ],
                        "en": [
                            "sedum",
                            "goldmoss"
                        ],
                        "co": [
                            "broccula",
                            "ascinzione"
                        ],
                        "eo": [
                            "sedo"
                        ],
                        "la": [
                            "sedum",
                            "cepaea"
                        ],
                        "cs": [
                            "rozchodn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orpin": [
                    "Singulier"
                ],
                "orpins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orque": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Orcinus orca"
                        ],
                        "af": [
                            "moordvis",
                            "orkawalvis",
                            "orka"
                        ],
                        "sq": [
                            "balena vras\u00ebse",
                            "orka"
                        ],
                        "de": [
                            "Schwertwal"
                        ],
                        "en": [
                            "killer whale",
                            "orca"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056d\u0578\u0575\u0561\u0564\u0565\u056c\u0586\u056b\u0576",
                            "\u057d\u0580\u0561\u0564\u0565\u056c\u0586\u056b\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "qatil balina"
                        ],
                        "eu": [
                            "orka",
                            "ezpalarta"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043aa\u0441a\u0442\u043aa"
                        ],
                        "br": [
                            "skoazog"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u0441\u0430\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "orca"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13d7\u13d3\u13af\u13af \u13d3\u13c6"
                        ],
                        "hr": [
                            "orka"
                        ],
                        "da": [
                            "sp\u00e6khugger"
                        ],
                        "es": [
                            "ballena asesina",
                            "orca"
                        ],
                        "eo": [
                            "orcino",
                            "granda orcino",
                            "orko"
                        ],
                        "et": [
                            "m\u00f5\u00f5kvaal"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00f3ghv\u00edtuhvalur"
                        ],
                        "fi": [
                            "miekkavalas"
                        ],
                        "gd": [
                            "cuain"
                        ],
                        "ga": [
                            "cr\u00e1in dhubh"
                        ],
                        "gl": [
                            "candorca"
                        ],
                        "cy": [
                            "lleiddiad"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03c1\u03ba\u03b1",
                            "\u03cc\u03c1\u03ba\u03b7"
                        ],
                        "gn": [
                            "pirachuguasu"
                        ],
                        "hu": [
                            "kardsz\u00e1rny\u00fa delfin",
                            "orka"
                        ],
                        "io": [
                            "orko"
                        ],
                        "id": [
                            "paus pembunuh"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140b\u1550\u14d7\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00e1hyrningur"
                        ],
                        "it": [
                            "orca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30e3\u30c1"
                        ],
                        "kl": [
                            "aarluk"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u043e\u0441\u0430\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "lv": [
                            "zobenvalis"
                        ],
                        "li": [
                            "orka",
                            "zweerdwalv\u00e8s"
                        ],
                        "lt": [
                            "orka"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0443\u0431\u0438\u0435\u0446"
                        ],
                        "ms": [
                            "paus pembunuh"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u043b\u0443\u0443\u0440\u0447\u0438\u043d \u0445\u0430\u043b\u0438\u043c"
                        ],
                        "nl": [
                            "orka",
                            "zwaardwalvis"
                        ],
                        "no": [
                            "spekkhogger",
                            "staurhval",
                            "spekkhoggar",
                            "vagn",
                            "staurkval"
                        ],
                        "oc": [
                            "\u00f2rca"
                        ],
                        "uz": [
                            "kosatka"
                        ],
                        "pl": [
                            "orka oceaniczna"
                        ],
                        "pt": [
                            "orca"
                        ],
                        "ro": [
                            "orca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0441\u0430\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0438\u0442 \u0443\u0431\u0438\u0446\u0430",
                            "\u043e\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "orka",
                            "kit ubica",
                            "kosatka"
                        ],
                        "scn": [
                            "orca",
                            "firuni"
                        ],
                        "sk": [
                            "kosatka drav\u00e1"
                        ],
                        "sl": [
                            "orka",
                            "kit ubijalec"
                        ],
                        "sv": [
                            "sp\u00e4ckhuggare"
                        ],
                        "tl": [
                            "orka"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u043e\u0441\u0430\u0442\u043a\u0430",
                            "\u0442\u043e\u043b\u044b\u043c",
                            "o\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "kosatka drav\u00e1",
                            "velryba zabij\u00e1k"
                        ],
                        "tr": [
                            "katil balina",
                            "orka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u0441\u0430\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e1 voi s\u00e1t th\u1ee7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orque": [
                    "Singulier"
                ],
                "orques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orteil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Doigt du pied.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vinger",
                            "toon"
                        ],
                        "sq": [
                            "gisht",
                            "gisht k\u00ebmbe"
                        ],
                        "de": [
                            "Zehe"
                        ],
                        "en": [
                            "toe",
                            "digit"
                        ],
                        "ang": [
                            "ta"
                        ],
                        "br": [
                            "troad"
                        ],
                        "ca": [
                            "dit"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc1c\uac00\ub77d"
                        ],
                        "kw": [
                            "bys tros"
                        ],
                        "da": [
                            "t\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "dedo de pie"
                        ],
                        "eo": [
                            "piedfingro"
                        ],
                        "et": [
                            "varvas"
                        ],
                        "fo": [
                            "t\u00e1"
                        ],
                        "fi": [
                            "varvas"
                        ],
                        "fy": [
                            "tean"
                        ],
                        "gd": [
                            "meur"
                        ],
                        "cy": [
                            "bys troed"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ac\u03ba\u03c4\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2",
                            "\u03b4\u03ac\u03ba\u03c4\u03c5\u03bb\u03bf",
                            "\u03b4\u03ac\u03ba\u03c4\u03c5\u03bb\u03bf \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03bf\u03b4\u03b9\u03bf\u03cd"
                        ],
                        "hu": [
                            "ujj",
                            "l\u00e1bujj"
                        ],
                        "io": [
                            "fingro"
                        ],
                        "id": [
                            "jari kaki"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1433\u1450\u148d\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "t\u00e1"
                        ],
                        "it": [
                            "dito del piede"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6307",
                            "\u8dbe"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0448\u043f\u0430\u0439",
                            "\u0431\u0430\u0448\u0430\u0439"
                        ],
                        "la": [
                            "digitus"
                        ],
                        "ln": [
                            "mosapi"
                        ],
                        "ms": [
                            "jari",
                            "jari kaki"
                        ],
                        "nl": [
                            "teen"
                        ],
                        "no": [
                            "t\u00e5"
                        ],
                        "oc": [
                            "artelh"
                        ],
                        "pl": [
                            "palec",
                            "palec u nogi"
                        ],
                        "pt": [
                            "dedo do p\u00e9",
                            "artelho",
                            "podod\u00e1ctilo"
                        ],
                        "ro": [
                            "deget"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043b\u0435\u0446"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00e5"
                        ],
                        "sw": [
                            "kidole",
                            "kidole cha mguu"
                        ],
                        "tl": [
                            "dalir\u00ec",
                            "dalir\u00ec ng pa\u00e1"
                        ],
                        "cs": [
                            "prst",
                            "prst u nohy"
                        ],
                        "tr": [
                            "parmak",
                            "ayak parma\u011f\u0131"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u00f3n ch\u00e2n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orteil": [
                    "Singulier"
                ],
                "orteils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orth\u00e8se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Orthese"
                        ],
                        "en": [
                            "orthosis"
                        ],
                        "it": [
                            "ortesi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u88c5\u5177"
                        ],
                        "lb": [
                            "Orthese",
                            "Orthese"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orth\u00e8se": [
                    "Singulier"
                ],
                "orth\u00e8ses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orthique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "orthisch"
                        ],
                        "en": [
                            "orthic"
                        ],
                        "br": [
                            "savskoel"
                        ],
                        "it": [
                            "ortico"
                        ],
                        "cs": [
                            "ortick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orthique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "orthiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "orthoclase": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Orthoklas"
                        ],
                        "en": [
                            "orthoclase"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0440\u0442\u043e\u043a\u043b\u0430\u0437"
                        ],
                        "ca": [
                            "ort\u00f2clasi"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc815\uc7a5\uc11d"
                        ],
                        "hr": [
                            "ortoklas"
                        ],
                        "es": [
                            "ortoclasa"
                        ],
                        "fi": [
                            "kalimaas\u00e4lp\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "ortoclasio"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05e8\u05ea\u05d5\u05e7\u05dc\u05d6"
                        ],
                        "it": [
                            "ortoclasio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b63\u9577\u77f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "orthoklaas"
                        ],
                        "pl": [
                            "ortoklaz"
                        ],
                        "pt": [
                            "ortoclase"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0442\u043e\u043a\u043b\u0430\u0437"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u0440\u0442\u043e\u043a\u043b\u0430\u0437"
                        ],
                        "sk": [
                            "ortoklas"
                        ],
                        "sv": [
                            "ortoklas"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u0440\u0442\u043e\u043a\u043b\u0430\u0437"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orthoclase": [
                    "Singulier"
                ],
                "orthoclases": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orthodontie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "orthodontics"
                        ],
                        "es": [
                            "ortodoncia"
                        ],
                        "fi": [
                            "oikomishoito"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03b8\u03bf\u03b4\u03bf\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "nl": [
                            "orthodontie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orthodontie": [
                    "Singulier"
                ],
                "orthodonties": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orthodoxe": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "orthodox",
                            "rechtgl\u00e4ubig",
                            "strenggl\u00e4ubig",
                            "linientreu"
                        ],
                        "en": [
                            "orthodox",
                            "mainline",
                            "mainstream"
                        ],
                        "az": [
                            "pravoslav"
                        ],
                        "ca": [
                            "ortodox"
                        ],
                        "hr": [
                            "pravoslavni",
                            "ortodoksan"
                        ],
                        "es": [
                            "ortodoxo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ortodoksa"
                        ],
                        "fy": [
                            "ortodoks",
                            "otterdoks"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10e0\u10d7\u10da\u10db\u10d0\u10d3\u10d8\u10d3\u10d4\u10d1\u10d4\u10da\u10d8",
                            "\u10db\u10d0\u10e0\u10d7\u10da\u10db\u10d0\u10d3\u10d8\u10d3\u10d4\u10d1\u10da\u10e3\u10e0\u10d8",
                            "\u10db\u10d0\u10e0\u10d7\u10da\u10db\u10dd\u10e0\u10ec\u10db\u10e3\u10dc\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03b8\u03cc\u03b4\u03bf\u03be\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "ortodoxa"
                        ],
                        "it": [
                            "ortodosso"
                        ],
                        "nl": [
                            "orthodox",
                            "rechtzinnig",
                            "fijn"
                        ],
                        "pl": [
                            "ortodoksyjny",
                            "prawos\u0142awny"
                        ],
                        "pt": [
                            "ortodoxo"
                        ],
                        "ro": [
                            "ortodox"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "renl\u00e4rig",
                            "ortodox"
                        ],
                        "cs": [
                            "pravoslavn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orthodoxe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "orthodoxes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "orthodox"
                        ],
                        "hr": [
                            "pravoslavac"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10e0\u10d7\u10da\u10db\u10d0\u10d3\u10d8\u10d3\u10d4\u10d1\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "ro": [
                            "ortodox"
                        ],
                        "sv": [
                            "ortodox"
                        ],
                        "cs": [
                            "pravoslavn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orthodoxe": [
                    "Singulier"
                ],
                "orthodoxes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orthodoxie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9tat de ce qui est ortodoxe",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "orthodoxy"
                        ],
                        "br": [
                            "reizhkredenn",
                            "reizhkelenn"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03b8\u03bf\u03b4\u03bf\u03be\u03af\u03b1"
                        ],
                        "nl": [
                            "orthodoxie"
                        ],
                        "pl": [
                            "ortodoksja"
                        ],
                        "sv": [
                            "ortodoxi"
                        ],
                        "cs": [
                            "ortodoxie"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9glise chr\u00e9tienne orientale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Orthodoxie"
                        ],
                        "en": [
                            "orthodoxy"
                        ],
                        "br": [
                            "ortodoksiezh"
                        ],
                        "es": [
                            "ortodoxia"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10e0\u10d7\u10da\u10db\u10d0\u10d3\u10d8\u10d3\u10d4\u10d1\u10da\u10dd\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "it": [
                            "ortodossia"
                        ],
                        "nl": [
                            "orthodoxie"
                        ],
                        "pl": [
                            "prawos\u0142awie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "ortodoxi"
                        ],
                        "cs": [
                            "pravoslav\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orthodoxie": [
                    "Singulier"
                ],
                "orthodoxies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}