{
    "orthodromie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Orthodrome",
                            "Luftlinie"
                        ],
                        "en": [
                            "orthodromy",
                            "orthodromic distance",
                            "great circle"
                        ],
                        "eu": [
                            "ortodromika"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00ednia ortodr\u00f2mica"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u5706\u8ddd\u79bb"
                        ],
                        "es": [
                            "ortodr\u00f3mica"
                        ],
                        "et": [
                            "ortodroom"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03b8\u03bf\u03b4\u03c1\u03bf\u03bc\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "ortodroma"
                        ],
                        "is": [
                            "vegalengd"
                        ],
                        "it": [
                            "ortodromia"
                        ],
                        "nl": [
                            "grootcirkel",
                            "orthodroom"
                        ],
                        "pl": [
                            "ortodroma"
                        ],
                        "pt": [
                            "ortodromia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0442\u043e\u0434\u0440\u043e\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "ortodr\u00f3ma"
                        ],
                        "sl": [
                            "ortodroma"
                        ],
                        "cs": [
                            "ortodroma"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u0440\u0442\u043e\u0434\u0440\u043e\u043c\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orthodromie": [
                    "Singulier"
                ],
                "orthodromies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ortho\u00e9pie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Prononciation correcte (1):",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Orthoepie"
                        ],
                        "en": [
                            "orthoepy"
                        ],
                        "bs": [
                            "ortoepija"
                        ],
                        "hr": [
                            "pravog\u00f2v\u014dr",
                            "orto\u00e8pija"
                        ],
                        "it": [
                            "ortoepia"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440"
                        ],
                        "pl": [
                            "ortoepia"
                        ],
                        "pt": [
                            "orto\u00e9pia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0444\u043e\u044d\u043f\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "ortoepia"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u0440\u0444\u043e\u0435\u043f\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ortho\u00e9pie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ortho\u00e9pies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orthogen\u00e8se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "orthogenesis"
                        ],
                        "ca": [
                            "ortog\u00e8nesi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b9a\u5411\u6f14\u5316",
                            "\u5b9a\u5411\u8fdb\u5316"
                        ],
                        "it": [
                            "ortogenesi"
                        ],
                        "oc": [
                            "ortogen\u00e8si"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orthogen\u00e8se": [
                    "Singulier"
                ],
                "orthogen\u00e8ses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orthog\u00e9n\u00e8se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "orthogenesis"
                        ],
                        "ca": [
                            "ortog\u00e8nesi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b9a\u5411\u6f14\u5316",
                            "\u5b9a\u5411\u8fdb\u5316"
                        ],
                        "it": [
                            "ortogenesi"
                        ],
                        "oc": [
                            "ortogen\u00e8si"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0437"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orthog\u00e9n\u00e8se": [
                    "Singulier"
                ],
                "orthog\u00e9n\u00e8ses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orthogonal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "rechtwinklig"
                        ],
                        "en": [
                            "orthogonal"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03b8\u03bf\u03b3\u03ce\u03bd\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "angula"
                        ],
                        "oc": [
                            "ortogonal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orthogonal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "orthogonaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "orthogonale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "orthogonales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "orthographe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rechtschreibung",
                            "Orthographie"
                        ],
                        "en": [
                            "orthography",
                            "spelling"
                        ],
                        "ca": [
                            "ortografia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u62fc\u5199"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9de\ucda4\ubc95",
                            "\ucca0\uc790",
                            "\uc2a4\ud3a0\ub9c1"
                        ],
                        "hr": [
                            "pravopis"
                        ],
                        "da": [
                            "ortografi",
                            "retskrivning"
                        ],
                        "es": [
                            "ortograf\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "ortografio"
                        ],
                        "fo": [
                            "stavseting"
                        ],
                        "fi": [
                            "oikeinkirjoitus"
                        ],
                        "gl": [
                            "ortograf\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03b8\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "ortografio"
                        ],
                        "id": [
                            "ejaan"
                        ],
                        "ia": [
                            "orthographia"
                        ],
                        "it": [
                            "ortografia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b63\u66f8\u6cd5",
                            "\u7db4\u308a",
                            "\u30b9\u30da\u30eb"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u043c\u043b\u0435"
                        ],
                        "la": [
                            "orthographia"
                        ],
                        "nl": [
                            "spelling",
                            "orthografie",
                            "schrijfwijze"
                        ],
                        "oc": [
                            "ortografia"
                        ],
                        "pl": [
                            "ortografia"
                        ],
                        "pt": [
                            "ortografia"
                        ],
                        "cs": [
                            "pravopis"
                        ],
                        "tr": [
                            "yaz\u0131m"
                        ],
                        "wa": [
                            "ortografeye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orthographe": [
                    "Singulier"
                ],
                "orthographes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orthographique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "spelling",
                            "orthographic"
                        ],
                        "ca": [
                            "ortogr\u00e0fic",
                            "ortogr\u00e0fica"
                        ],
                        "it": [
                            "ortografico"
                        ],
                        "ro": [
                            "ortografic",
                            "ortografica"
                        ],
                        "sv": [
                            "ortografisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orthographique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "orthographiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "orthop\u00e9die": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "orthopedics",
                            "orthopaedics"
                        ],
                        "eo": [
                            "ortopedio"
                        ],
                        "hu": [
                            "ortop\u00e9dia"
                        ],
                        "io": [
                            "ortopedio"
                        ],
                        "it": [
                            "ortopedia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6574\u5f62\u5916\u79d1"
                        ],
                        "pl": [
                            "ortopedia"
                        ],
                        "pt": [
                            "ortopedia"
                        ],
                        "sv": [
                            "ortopedi"
                        ],
                        "cs": [
                            "ortopedie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orthop\u00e9die": [
                    "Singulier"
                ],
                "orthop\u00e9dies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orthop\u00e9diste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Orthop\u00e4de"
                        ],
                        "en": [
                            "orthopedist"
                        ],
                        "ca": [
                            "ortopedista",
                            "ortop\u00e8dic"
                        ],
                        "es": [
                            "ortopedista",
                            "ortop\u00e9dico"
                        ],
                        "it": [
                            "ortopedico"
                        ],
                        "pl": [
                            "ortopeda"
                        ],
                        "ro": [
                            "ortoped",
                            "ortoped\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "ortoped"
                        ],
                        "cs": [
                            "ortoped"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orthop\u00e9diste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "orthop\u00e9distes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "orthophonie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Logop\u00e4die"
                        ],
                        "en": [
                            "speech therapy"
                        ],
                        "es": [
                            "logopedia"
                        ],
                        "it": [
                            "ortofonia",
                            "logopedia"
                        ],
                        "pl": [
                            "logopedia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u043e\u0433\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u044f"
                        ],
                        "sl": [
                            "logop\u00e9dia"
                        ],
                        "cs": [
                            "logopedie"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u043e\u0433\u043e\u043f\u0435\u0434\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "orthophoniste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Logop\u00e4de",
                            "Sprachtherapeut"
                        ],
                        "en": [
                            "speech therapist"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u043e\u0433\u043e\u043f\u0435\u0434"
                        ],
                        "eo": [
                            "ortofonisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "logopedi",
                            "puheterapeutti"
                        ],
                        "it": [
                            "logopedista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orthophoniste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "orthophonistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "orthophotographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Orthofoto"
                        ],
                        "en": [
                            "orthophoto"
                        ],
                        "es": [
                            "ortofotograf\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "ortofoto",
                            "ortofotografia"
                        ],
                        "nl": [
                            "luchtfoto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orthophotographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "orthophotographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ortie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Urtica"
                        ],
                        "sq": [
                            "hith\u00ebra"
                        ],
                        "de": [
                            "Brennnessel",
                            "Brennessel"
                        ],
                        "en": [
                            "nettle",
                            "nettle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0631\u0627\u0635"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u0572\u056b\u0576\u057b"
                        ],
                        "eu": [
                            "asun"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u043f\u0456\u0432\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "linad",
                            "linadenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043f\u0440\u0438\u0432\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "ortiga",
                            "eixordiga"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc410\uae30\ud480"
                        ],
                        "co": [
                            "urticula"
                        ],
                        "hr": [
                            "kopriva"
                        ],
                        "da": [
                            "br\u00e6nden\u00e6lde"
                        ],
                        "es": [
                            "ortiga"
                        ],
                        "eo": [
                            "urtiko"
                        ],
                        "fo": [
                            "nota"
                        ],
                        "fi": [
                            "nokkonen"
                        ],
                        "fy": [
                            "brannettel",
                            "broeier"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ed\u10d8\u10dc\u10ed\u10d0\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c3\u03bf\u03c5\u03ba\u03bd\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3"
                        ],
                        "io": [
                            "urtiko"
                        ],
                        "it": [
                            "ortica"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043b\u0430\u049b\u0430\u0439"
                        ],
                        "la": [
                            "urtica"
                        ],
                        "nl": [
                            "brandnetel",
                            "netel"
                        ],
                        "oc": [
                            "ortiga"
                        ],
                        "pl": [
                            "pokrzywa"
                        ],
                        "pt": [
                            "urtiga"
                        ],
                        "ro": [
                            "urzic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u043f\u0438\u0432\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "ard\u00eccula",
                            "furd\u00eccula",
                            "firricu",
                            "furricu"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00e4ssla",
                            "n\u00e4ssla"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0440\u043e\u043f\u0438\u0432\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ortie": [
                    "Singulier"
                ],
                "orties": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ortolan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Emberiza hortulana"
                        ],
                        "en": [
                            "ortolan"
                        ],
                        "co": [
                            "urtulaghju"
                        ],
                        "eo": [
                            "hortulano"
                        ],
                        "fi": [
                            "peltosirkku"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03b9\u03b8\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "kerti s\u00e1rm\u00e1ny"
                        ],
                        "nl": [
                            "ortolaan"
                        ],
                        "oc": [
                            "benorrit"
                        ],
                        "ro": [
                            "ortolan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ortolan": [
                    "Singulier"
                ],
                "ortolans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orvet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Anguinae"
                        ],
                        "de": [
                            "Blindschleiche"
                        ],
                        "en": [
                            "slowworm",
                            "blindworm"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u062f\u063a\u0629"
                        ],
                        "ast": [
                            "escalag\u00fcertu"
                        ],
                        "eu": [
                            "ziraun"
                        ],
                        "br": [
                            "dall"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043b\u0435\u043f\u043e\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "vidriol"
                        ],
                        "co": [
                            "orvettinu"
                        ],
                        "es": [
                            "luci\u00f3n"
                        ],
                        "et": [
                            "vaskuss"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaskitsa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c5\u03c6\u03bb\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e1batlan gy\u00edk",
                            "kuszma"
                        ],
                        "it": [
                            "orbettino"
                        ],
                        "la": [
                            "caecula",
                            "caecilia"
                        ],
                        "lb": [
                            "Blannschl\u00e9cher"
                        ],
                        "nl": [
                            "blindworm",
                            "hazelworm"
                        ],
                        "oc": [
                            "nadu\u00e8lh",
                            "nadiuel"
                        ],
                        "pl": [
                            "padalec"
                        ],
                        "pt": [
                            "licran\u00e7o"
                        ],
                        "ro": [
                            "n\u0103p\u00e2rc\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "slep\u00fd\u0161"
                        ],
                        "wa": [
                            "dizi",
                            "colevrot",
                            "scourlot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orvet": [
                    "Singulier"
                ],
                "orvets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "orwellien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif \u00e0 George Orwell",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Orwellian"
                        ],
                        "ca": [
                            "li\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "orwelliano",
                            "orweliano"
                        ],
                        "it": [
                            "orwelliano"
                        ],
                        "pt": [
                            "orwelliano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0443\u044d\u043b\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "tel que dans le monde imagin\u00e9 par George Orwell",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Orwellian"
                        ],
                        "ca": [
                            "li\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "orwelliano",
                            "orweliano"
                        ],
                        "it": [
                            "orwelliano"
                        ],
                        "pt": [
                            "orwelliano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0443\u044d\u043b\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "orwellien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "orwelliens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "orwellienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "orwelliennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "oryct\u00e9rope": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Orycteropus"
                        ],
                        "af": [
                            "aardvark"
                        ],
                        "de": [
                            "Erdferkel"
                        ],
                        "en": [
                            "aardvark"
                        ],
                        "ca": [
                            "porc formiguer"
                        ],
                        "es": [
                            "cerdo hormiguero"
                        ],
                        "eo": [
                            "orikteropo"
                        ],
                        "ha": [
                            "dabgi"
                        ],
                        "it": [
                            "oritteropo"
                        ],
                        "nl": [
                            "aardvarken"
                        ],
                        "pt": [
                            "aardvark",
                            "timba",
                            "porco formigueiro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oryct\u00e9rope": [
                    "Singulier"
                ],
                "oryct\u00e9ropes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oryx": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Oryx"
                        ],
                        "af": [
                            "gemsbok"
                        ],
                        "en": [
                            "oryx"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629",
                            "\u0623\u0631\u062e"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00f3rix"
                        ],
                        "it": [
                            "orice"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "os": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "been"
                        ],
                        "sq": [
                            "asht",
                            "kock\u00eb",
                            "kokall\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Knochen",
                            "Gebein",
                            "Bein"
                        ],
                        "en": [
                            "bone"
                        ],
                        "ang": [
                            "ban"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0578\u057d\u056f\u0578\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u00fcm\u00fck"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u043e\u0441\u0446\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "askorn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "os"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9aa8\u5934",
                            "\u9aa8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubf08"
                        ],
                        "kw": [
                            "ascorn"
                        ],
                        "co": [
                            "ossu"
                        ],
                        "hr": [
                            "kost"
                        ],
                        "da": [
                            "ben",
                            "knogle"
                        ],
                        "es": [
                            "hueso"
                        ],
                        "eo": [
                            "osto"
                        ],
                        "et": [
                            "luu",
                            "kont"
                        ],
                        "fo": [
                            "bein",
                            "knota"
                        ],
                        "fi": [
                            "luu"
                        ],
                        "fy": [
                            "bien",
                            "bonke"
                        ],
                        "gl": [
                            "\u00f3so"
                        ],
                        "cy": [
                            "asgwrn"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10eb\u10d5\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cc\u03ba\u03ba\u03b1\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05e6\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "csont"
                        ],
                        "io": [
                            "osto"
                        ],
                        "id": [
                            "tulang"
                        ],
                        "ia": [
                            "osso"
                        ],
                        "is": [
                            "bein"
                        ],
                        "it": [
                            "osso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9aa8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04af\u0439\u0435\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u04e9\u04e9\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "hest\u00ee"
                        ],
                        "la": [
                            "os"
                        ],
                        "lv": [
                            "kauls"
                        ],
                        "lt": [
                            "kaulas"
                        ],
                        "ms": [
                            "tulang"
                        ],
                        "mt": [
                            "g\u0127adma"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u044f\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "been",
                            "bot",
                            "knok",
                            "schonk",
                            "graat"
                        ],
                        "no": [
                            "ben"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0633\u062a\u062e\u0648\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "ko\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "osso"
                        ],
                        "ro": [
                            "os"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "bi\u00f6"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u043a\u043e\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "kos\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "kost"
                        ],
                        "sv": [
                            "ben"
                        ],
                        "sw": [
                            "mfupa"
                        ],
                        "tl": [
                            "but\u00f3"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u04e9\u044f\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "kost"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01"
                        ],
                        "tr": [
                            "kemik"
                        ],
                        "tk": [
                            "s\u00fc\u0148k"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0456\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "x\u01b0\u01a1ng"
                        ],
                        "zu": [
                            "ithambo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "os": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oscillation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "mouvement de balancier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwankung",
                            "Schwingung"
                        ],
                        "en": [
                            "oscillation",
                            "swinging"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0441\u0446\u0438\u043b\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "es": [
                            "oscilaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "oscillazione"
                        ],
                        "cs": [
                            "kmit",
                            "kyv",
                            "oscilace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oscillation": [
                    "Singulier"
                ],
                "oscillations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "osciller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to oscillate",
                            "to waver",
                            "wobble",
                            "sway"
                        ],
                        "ca": [
                            "lar"
                        ],
                        "es": [
                            "oscilar"
                        ],
                        "eo": [
                            "oscili"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b1\u03bb\u03b1\u03bd\u03c4\u03b5\u03cd\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "ocilar"
                        ],
                        "it": [
                            "oscillare"
                        ],
                        "nl": [
                            "oscilleren",
                            "schommelen",
                            "slingeren"
                        ],
                        "pt": [
                            "oscilar"
                        ],
                        "sv": [
                            "oscillera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "oscillogramme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Oszillogramm"
                        ],
                        "en": [
                            "oscillogram"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0441\u0446\u0438\u043b\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u0430"
                        ],
                        "fi": [
                            "oskillogrammi"
                        ],
                        "it": [
                            "oscillogramma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oscillogramme": [
                    "Singulier"
                ],
                "oscillogrammes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oscillographe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Oszillograph",
                            "Oszillograf"
                        ],
                        "en": [
                            "oscillograph"
                        ],
                        "es": [
                            "oscil\u00f3grafo"
                        ],
                        "it": [
                            "oscillografo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30b7\u30ed\u30b0\u30e9\u30d5"
                        ],
                        "nl": [
                            "oscillograaf"
                        ],
                        "pl": [
                            "oscylograf"
                        ],
                        "pt": [
                            "oscil\u00f3grafo"
                        ],
                        "ro": [
                            "oscilograf"
                        ],
                        "cs": [
                            "oscilograf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oscillographe": [
                    "Singulier"
                ],
                "oscillographes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oscilloscope": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument de mesure (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Oszilloskop"
                        ],
                        "en": [
                            "oscilloscope"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0627\u0633\u0645 \u0625\u0634\u0627\u0631\u0629",
                            "\u0631\u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u062a\u062f\u0628\u062f\u0628"
                        ],
                        "eu": [
                            "osziloskopio"
                        ],
                        "bs": [
                            "osciloskop"
                        ],
                        "ca": [
                            "loscopi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u793a\u6ce2\u5668"
                        ],
                        "da": [
                            "oscilloskop"
                        ],
                        "es": [
                            "osciloscopio"
                        ],
                        "fi": [
                            "oskilloskooppi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bb\u03bc\u03bf\u03c3\u03ba\u03cc\u03c0\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05e1\u05e6\u05d9\u05dc\u05d5\u05e1\u05e7\u05d5\u05e4"
                        ],
                        "it": [
                            "oscilloscopio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30b7\u30ed\u30b9\u30b3\u30fc\u30d7"
                        ],
                        "nl": [
                            "oscilloscoop"
                        ],
                        "pl": [
                            "oscyloskop"
                        ],
                        "pt": [
                            "oscilosc\u00f3pio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u0446\u0438\u043b\u043b\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444"
                        ],
                        "sk": [
                            "osciloskop"
                        ],
                        "sv": [
                            "oscilloskop"
                        ],
                        "cs": [
                            "osciloskop"
                        ],
                        "tr": [
                            "osiloskop"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oscilloscope": [
                    "Singulier"
                ],
                "oscilloscopes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oseille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sauerampfer"
                        ],
                        "en": [
                            "sorrel",
                            "dock"
                        ],
                        "eu": [
                            "ahogorri",
                            "belar",
                            "mingarratz"
                        ],
                        "br": [
                            "tri\u00f1chin"
                        ],
                        "ca": [
                            "agrella"
                        ],
                        "co": [
                            "orisellu",
                            "acitella"
                        ],
                        "es": [
                            "acedera"
                        ],
                        "eo": [
                            "rumekso"
                        ],
                        "fi": [
                            "suolahein\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "surk"
                        ],
                        "gl": [
                            "aceda"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00f3ska"
                        ],
                        "io": [
                            "oxalo"
                        ],
                        "it": [
                            "acetosa"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u043c\u044b\u0437\u0434\u044b\u049b"
                        ],
                        "la": [
                            "lapathus"
                        ],
                        "gv": [
                            "shughlaig"
                        ],
                        "nl": [
                            "veldzuring",
                            "zurkel"
                        ],
                        "oc": [
                            "vineta",
                            "agreta",
                            "ausilha"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczaw"
                        ],
                        "pt": [
                            "azeda"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u0103cri\u0219",
                            "\u0219tevie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0449\u0430\u0432\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4ngssyra"
                        ],
                        "tt": [
                            "quz\u011falaq"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161\u0165ov\u00edk"
                        ],
                        "vo": [
                            "z\u00fcdarum\u00e4g"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05f0"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oseille": [
                    "Singulier"
                ],
                "oseilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "waag"
                        ],
                        "de": [
                            "riskieren",
                            "wagen",
                            "k\u00fchn sein",
                            "wagemutig sein",
                            "unerschrocken sein",
                            "draufg\u00e4ngerisch sein",
                            "sich erk\u00fchnen",
                            "sich erdreisten",
                            "sich die Frechheit herausnehmen"
                        ],
                        "en": [
                            "dare",
                            "hazard",
                            "risk",
                            "venture",
                            "be audacious"
                        ],
                        "ca": [
                            "gosar",
                            "se"
                        ],
                        "da": [
                            "risikere",
                            "turde",
                            "vove"
                        ],
                        "es": [
                            "osar",
                            "atreverse"
                        ],
                        "eo": [
                            "riski",
                            "kura\u011di",
                            "a\u016ddaci"
                        ],
                        "fo": [
                            "v\u00e1ga",
                            "h\u00e6tta"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaarantaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "noedzje",
                            "doare"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03bf\u03bb\u03bc\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "mer\u00e9szel"
                        ],
                        "io": [
                            "audacar"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00feora"
                        ],
                        "it": [
                            "arrischiare",
                            "osare"
                        ],
                        "la": [
                            "audere"
                        ],
                        "nl": [
                            "kans lopen",
                            "op het spel zetten",
                            "risico lopen",
                            "riskeren",
                            "wagen",
                            "bestaan",
                            "durven",
                            "zich vermetelen"
                        ],
                        "no": [
                            "tore"
                        ],
                        "oc": [
                            "ausar",
                            "gausar"
                        ],
                        "pl": [
                            "o\u015bmieli\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "arriscar",
                            "avan\u00e7ar",
                            "aventurar",
                            "ousar",
                            "ter coragem de",
                            "se",
                            "se a"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eendr\u0103zni",
                            "risca",
                            "se aventura"
                        ],
                        "sv": [
                            "riskera",
                            "v\u00e5ga",
                            "\u00e4ventyra",
                            "t\u00f6ras"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Avoir la hardiesse, l\u2019audace de dire, de faire quelque chose",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wagen"
                        ],
                        "en": [
                            "dare"
                        ],
                        "fi": [
                            "uskaltaa"
                        ],
                        "it": [
                            "osare"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bmie\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0432\u0430\u0436\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0441\u043c\u0435\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0441\u043c\u0435\u043b\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0440\u0435\u0448\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "osier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arbrisseau\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "osier",
                            "willow"
                        ],
                        "br": [
                            "aozilhenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "vimetera"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u67f3\u6761"
                        ],
                        "co": [
                            "s\u00e0lice",
                            "salgu"
                        ],
                        "es": [
                            "mimbrera"
                        ],
                        "eo": [
                            "vimeno"
                        ],
                        "fi": [
                            "pajupensas"
                        ],
                        "io": [
                            "oziero"
                        ],
                        "nl": [
                            "vlechtwerk",
                            "teenwilg"
                        ],
                        "oc": [
                            "vim",
                            "vima",
                            "vime"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mat\u00e9riau\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wicker",
                            "osier"
                        ],
                        "eu": [
                            "zumitz"
                        ],
                        "br": [
                            "aozilh"
                        ],
                        "ca": [
                            "v\u00edmet"
                        ],
                        "es": [
                            "mimbre"
                        ],
                        "fi": [
                            "pajuvitsa"
                        ],
                        "it": [
                            "vimine"
                        ],
                        "oc": [
                            "vim",
                            "vige",
                            "vija"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "osier": [
                    "Singulier"
                ],
                "osiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "osmie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Osmia"
                        ],
                        "de": [
                            "Mauerbiene"
                        ],
                        "en": [
                            "mason bee"
                        ],
                        "hr": [
                            "p\u010dele samice"
                        ],
                        "eo": [
                            "masonabelo"
                        ],
                        "it": [
                            "osmia"
                        ],
                        "nl": [
                            "metselbij"
                        ],
                        "no": [
                            "murerbier"
                        ],
                        "pl": [
                            "murarka"
                        ],
                        "sv": [
                            "murarbin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "osmie": [
                    "Singulier"
                ],
                "osmies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "osmium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Osmium"
                        ],
                        "en": [
                            "osmium"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0648\u0632\u0645\u064a\u0648\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0585\u057d\u0574\u056b\u0578\u0582\u0574"
                        ],
                        "eu": [
                            "osmio"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09ae"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043e\u0441\u043c\u0456\u0439"
                        ],
                        "bs": [
                            "osmijum"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0441\u043c\u0438\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "osmi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9507"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\uc2a4\ubbb4"
                        ],
                        "co": [
                            "osmiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "osmij"
                        ],
                        "da": [
                            "osmium"
                        ],
                        "es": [
                            "osmio"
                        ],
                        "eo": [
                            "osmio"
                        ],
                        "et": [
                            "osmium"
                        ],
                        "fi": [
                            "osmium"
                        ],
                        "gl": [
                            "osmio"
                        ],
                        "cy": [
                            "osmiwm"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05e1\u05de\u05d9\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "ozmium"
                        ],
                        "io": [
                            "osmio"
                        ],
                        "id": [
                            "osmium"
                        ],
                        "is": [
                            "osm\u00edn"
                        ],
                        "it": [
                            "osmio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30b9\u30df\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "jv": [
                            "osmium"
                        ],
                        "ku": [
                            "osmiy\u00fbm"
                        ],
                        "la": [
                            "osmium"
                        ],
                        "lv": [
                            "osmijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "osmis"
                        ],
                        "jbo": [
                            "jinmrbosmi"
                        ],
                        "lb": [
                            "Osmium"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043e\u0441\u043c\u0438\u0443\u043c"
                        ],
                        "mt": [
                            "o\u017cmju"
                        ],
                        "gv": [
                            "osmium"
                        ],
                        "nl": [
                            "osmium"
                        ],
                        "no": [
                            "osmium",
                            "osmium"
                        ],
                        "oc": [
                            "\u00f2smi"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0633\u0645\u06cc\u0648\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "osm"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00f3smio"
                        ],
                        "qu": [
                            "osmiyu"
                        ],
                        "ro": [
                            "osmiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u043c\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u0441\u043c\u0438\u0458\u0443\u043c"
                        ],
                        "sh": [
                            "osmijum"
                        ],
                        "scn": [
                            "\u00f2smiu"
                        ],
                        "sk": [
                            "osmium"
                        ],
                        "sl": [
                            "osmij"
                        ],
                        "sv": [
                            "osmium"
                        ],
                        "cs": [
                            "osmium"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "osmiyum"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u0441\u043c\u0456\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "osmom\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Osmometer"
                        ],
                        "en": [
                            "osmometer"
                        ],
                        "ca": [
                            "osm\u00f2metre"
                        ],
                        "es": [
                            "osm\u00f3metro"
                        ],
                        "pl": [
                            "osmometr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "osmom\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "osmom\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "osmose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9change entre deux solutions",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Osmose"
                        ],
                        "en": [
                            "osmosis"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00f3smosis"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ce\u03c3\u03bc\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "osmosi"
                        ],
                        "oc": [
                            "osm\u00f2si"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441"
                        ],
                        "cs": [
                            "osm\u00f3za"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "osmose": [
                    "Singulier"
                ],
                "osmoses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "osmotique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 l\u2019osmose",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "osmotisch"
                        ],
                        "en": [
                            "osmotic"
                        ],
                        "es": [
                            "osm\u00f3tico"
                        ],
                        "et": [
                            "osmootne"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c9\u03c3\u03bc\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "osmotico"
                        ],
                        "oc": [
                            "osmotic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u043c\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "osmotick\u00fd"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ea9m th\u1ea5u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "osmotique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "osmotiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ossature": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble de la charpente osseuse d'un homme\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gerippe",
                            "Knochenger\u00fcst",
                            "Konstruktion"
                        ],
                        "en": [
                            "skeleton"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u064a\u0643\u0644 \u0639\u0638\u0645\u064a"
                        ],
                        "it": [
                            "ossatura"
                        ],
                        "nl": [
                            "geraamte"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ossature": [
                    "Singulier"
                ],
                "ossatures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Osse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "osseta",
                            "osset"
                        ],
                        "da": [
                            "ossetisk"
                        ],
                        "hu": [
                            "osz\u00e9t"
                        ],
                        "pl": [
                            "Osetyjczyk",
                            "Osetyjka"
                        ],
                        "pt": [
                            "osseto",
                            "osseta"
                        ],
                        "cs": [
                            "Oset",
                            "Osetinec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Osse": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Osses": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "osselet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "anatomie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kn\u00f6chelchen",
                            "Geh\u00f6rkn\u00f6chelchen"
                        ],
                        "en": [
                            "ossicle",
                            "bonelet"
                        ],
                        "br": [
                            "askornig"
                        ],
                        "ca": [
                            "ossicle"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c0f\u9aa8"
                        ],
                        "es": [
                            "huesecillo",
                            "huesito",
                            "huesillo"
                        ],
                        "it": [
                            "ossicino"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0448\u0430\u0433\u0430\u0439"
                        ],
                        "nl": [
                            "beentje",
                            "gehoorbeentje"
                        ],
                        "pl": [
                            "kosteczka",
                            "kostka"
                        ],
                        "pt": [
                            "oss\u00edculo",
                            "ossinho"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u016fstka"
                        ],
                        "wa": [
                            "oxhlet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "osselet": [
                    "Singulier"
                ],
                "osselets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "osselets": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "knucklebones"
                        ],
                        "br": [
                            "bann",
                            "pempigo\u00f9"
                        ],
                        "co": [
                            "piggini"
                        ],
                        "it": [
                            "ossicini",
                            "aliossi"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0441\u044b\u049b"
                        ],
                        "oc": [
                            "rabig\u00f2ts",
                            "rabidosses",
                            "ossets"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0431\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "oss\u00e8te": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ossetisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Ossetian"
                        ],
                        "ca": [
                            "osseta",
                            "osset"
                        ],
                        "da": [
                            "osseter",
                            "ossetier"
                        ],
                        "hu": [
                            "osz\u00e9t"
                        ],
                        "oc": [
                            "oss\u00e8t"
                        ],
                        "pl": [
                            "osetyjski"
                        ],
                        "pt": [
                            "osseto"
                        ],
                        "sv": [
                            "ossetisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "osetsk\u00fd",
                            "osetinsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oss\u00e8te": [
                    "Singulier"
                ],
                "oss\u00e8tes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Ossetic",
                            "Ossetian"
                        ],
                        "da": [
                            "ossetisk"
                        ],
                        "es": [
                            "oseta"
                        ],
                        "it": [
                            "osseto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30bb\u30c3\u30c8\u8a9e"
                        ],
                        "nl": [
                            "Ossetisch"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0633\u06cc"
                        ],
                        "sv": [
                            "ossetiska"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Oss\u00e8te": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "osseta",
                            "osset"
                        ],
                        "da": [
                            "ossetisk"
                        ],
                        "hu": [
                            "osz\u00e9t"
                        ],
                        "pl": [
                            "Osetyjczyk",
                            "Osetyjka"
                        ],
                        "pt": [
                            "osseto",
                            "osseta"
                        ],
                        "cs": [
                            "Oset",
                            "Osetinec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Oss\u00e8te": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Oss\u00e8tes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Oss\u00e9tien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "osseta",
                            "osset"
                        ],
                        "da": [
                            "ossetisk"
                        ],
                        "hu": [
                            "osz\u00e9t"
                        ],
                        "pl": [
                            "Osetyjczyk"
                        ],
                        "pt": [
                            "osseto"
                        ],
                        "cs": [
                            "Oset",
                            "Osetinec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Oss\u00e9tien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Oss\u00e9tiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "osseux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kn\u00f6chern",
                            "knochig"
                        ],
                        "en": [
                            "osseous",
                            "bony"
                        ],
                        "br": [
                            "askornek"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00f3seo",
                            "huesudo"
                        ],
                        "eo": [
                            "osteca"
                        ],
                        "io": [
                            "ostala"
                        ],
                        "it": [
                            "osseo"
                        ],
                        "nl": [
                            "benig",
                            "knokig",
                            "schonkig"
                        ],
                        "pl": [
                            "kostny"
                        ],
                        "sv": [
                            "benig",
                            "knotig"
                        ],
                        "cs": [
                            "kostn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "osseuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "osseuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ossuaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Endroit",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beinhaus",
                            "Ossuarium"
                        ],
                        "en": [
                            "ossuary"
                        ],
                        "br": [
                            "karnel"
                        ],
                        "da": [
                            "benhus",
                            "ossuarium"
                        ],
                        "es": [
                            "osario"
                        ],
                        "it": [
                            "ossario"
                        ],
                        "la": [
                            "ossuarium"
                        ],
                        "nl": [
                            "ossuarium"
                        ],
                        "sv": [
                            "benhus"
                        ],
                        "cs": [
                            "kostnice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ossuaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "ossuaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ostensible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "offensichtlich",
                            "auff\u00e4llig"
                        ],
                        "en": [
                            "ostensible"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03bd\u03b5\u03c1\u03cc\u03c2",
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03c6\u03b1\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2",
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03c0\u03cc\u03bb\u03b1\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "aparanta"
                        ],
                        "it": [
                            "ostensibile"
                        ],
                        "sv": [
                            "synlig",
                            "p\u00e5taglig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ostensible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ostensibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ostensiblement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ostensibly"
                        ],
                        "ca": [
                            "ostensiblement",
                            "assenyaladament"
                        ],
                        "es": [
                            "ostensiblemente"
                        ],
                        "it": [
                            "ostensibilmente"
                        ],
                        "pl": [
                            "ostentacyjnie"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ostensoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "monstrance"
                        ],
                        "es": [
                            "ostensorio",
                            "custodia"
                        ],
                        "it": [
                            "ostensorio"
                        ],
                        "nl": [
                            "monstrans"
                        ],
                        "pl": [
                            "monstrancja"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ostensoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "ostensoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ostentatoire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ostentatious"
                        ],
                        "es": [
                            "ostentoso"
                        ],
                        "fi": [
                            "ylitsevuotava",
                            "liiallinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03b4\u03b5\u03b9\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "oc": [
                            "ostentat\u00f2ri"
                        ],
                        "pl": [
                            "ostentacyjny"
                        ],
                        "cs": [
                            "ok\u00e1zal\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "grandiveus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ostentatoire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ostentatoires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ost\u00e9ochondrite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Osteochondrosis"
                        ],
                        "en": [
                            "osteochondrosis"
                        ],
                        "it": [
                            "osteocondrosi",
                            "osteocondrite"
                        ],
                        "nl": [
                            "osteochondrose"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u0442\u0435\u043e\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u043e\u0437"
                        ],
                        "sv": [
                            "osteokondros"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ost\u00e9ochondrite": [
                    "Singulier"
                ],
                "ost\u00e9ochondrites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ost\u00e9on\u00e9crose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Knochennekrose",
                            "Osteonekrose"
                        ],
                        "en": [
                            "osteonecrosis",
                            "avascular necrosis"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0585\u057d\u057f\u0565\u0578\u0576\u0565\u056f\u0580\u0578\u0566",
                            "\u0561\u057e\u0561\u057d\u056f\u0578\u0582\u056c\u0575\u0561\u0580 \u0576\u0565\u056f\u0580\u0578\u0566"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u0447\u043d\u0430 \u043d\u0435\u043a\u0440\u043e\u0437\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "osteonecrosi"
                        ],
                        "es": [
                            "osteonecrosis",
                            "necrosis avascular"
                        ],
                        "fi": [
                            "osteonekroosi",
                            "avaskulaarinen nekroosi"
                        ],
                        "it": [
                            "osteonecrosi",
                            "necrosi avascolare"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u0441\u043a\u0443\u043b\u0430\u0440\u043d\u0430 \u043d\u0435\u043a\u0440\u043e\u0437\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "osteonecrose",
                            "avasculaire necrose"
                        ],
                        "pl": [
                            "ja\u0142owa martwica ko\u015bci"
                        ],
                        "pt": [
                            "osteonecrose",
                            "necrose avascular"
                        ],
                        "sh": [
                            "avaskularna nekroza"
                        ],
                        "sv": [
                            "osteonekros"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ost\u00e9on\u00e9crose": [
                    "Singulier"
                ],
                "ost\u00e9on\u00e9croses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ost\u00e9opathe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Chiropraktiker"
                        ],
                        "en": [
                            "osteopath"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u062e\u0635\u0627\u0626\u064a \u0623\u0645\u0631\u0627\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0638\u0627\u0645"
                        ],
                        "da": [
                            "osteopat"
                        ],
                        "io": [
                            "osteopatio"
                        ],
                        "it": [
                            "osteopata"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ost\u00e9opathe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ost\u00e9opathes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ost\u00e9oporose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "osteoporosis"
                        ],
                        "es": [
                            "osteoporosis"
                        ],
                        "fi": [
                            "osteoporoosi",
                            "luukato"
                        ],
                        "it": [
                            "osteoporosi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u0442\u0435\u043e\u043f\u043e\u0440\u043e\u0437"
                        ],
                        "sv": [
                            "bensk\u00f6rhet",
                            "osteoporos"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ost\u00e9oporose": [
                    "Singulier"
                ],
                "ost\u00e9oporoses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ostracisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ostracism"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03bf\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03ba\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "ostracismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6751\u516b\u5206"
                        ],
                        "nl": [
                            "Verbanning",
                            "uitsluiting"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043a\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "ostracism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ostracisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "ostracismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ostracon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Antiquit\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ostrakon"
                        ],
                        "en": [
                            "ostracon"
                        ],
                        "es": [
                            "ostracon"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03ba\u03bf"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30b9\u30c8\u30e9\u30b3\u30f3"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ostracon": [
                    "Singulier"
                ],
                "ostracons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ostr\u00e9iculture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "oyster farming"
                        ],
                        "eo": [
                            "ostrobredado"
                        ],
                        "it": [
                            "ostricoltura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30ad\u990a\u6b96"
                        ],
                        "nl": [
                            "oesterteelt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ostr\u00e9iculture": [
                    "Singulier"
                ],
                "ostr\u00e9icultures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Ostrogoths": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ostgoten"
                        ],
                        "en": [
                            "Ostrogoths"
                        ],
                        "eo": [
                            "Ostrogotoj"
                        ],
                        "hu": [
                            "Osztrog\u00f3tok"
                        ],
                        "it": [
                            "Ostrogoti"
                        ],
                        "sv": [
                            "Ostrogoter"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "otage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geisel"
                        ],
                        "en": [
                            "hostage"
                        ],
                        "ca": [
                            "ostatge"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4eba\u8d28",
                            "\u4eba\u8cea"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc778\uc9c8",
                            "\ubcfc\ubaa8"
                        ],
                        "kw": [
                            "gostel"
                        ],
                        "hr": [
                            "t\u00e1lac"
                        ],
                        "es": [
                            "reh\u00e9n"
                        ],
                        "eo": [
                            "garantiulo",
                            "garantiulino",
                            "osta\u011do",
                            "osta\u011dino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03bc\u03b7\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "homo"
                        ],
                        "id": [
                            "sandera"
                        ],
                        "it": [
                            "ostaggio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4eba\u8cea"
                        ],
                        "la": [
                            "obses"
                        ],
                        "nl": [
                            "gijzelaar",
                            "garant"
                        ],
                        "no": [
                            "gissel",
                            "gissel"
                        ],
                        "pl": [
                            "zak\u0142adnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "ref\u00e9m"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a",
                            "\u0437\u0430\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "gisslan"
                        ],
                        "cs": [
                            "rukojm\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "rehine"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "otage": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "otages": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "otaku": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Otaku"
                        ],
                        "en": [
                            "otaku"
                        ],
                        "ast": [
                            "otaku"
                        ],
                        "eu": [
                            "otaku"
                        ],
                        "ca": [
                            "otaku"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5fa1\u5b85\u65cf"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\ud0c0\ucfe0"
                        ],
                        "da": [
                            "otaku"
                        ],
                        "es": [
                            "otaku"
                        ],
                        "eo": [
                            "otaku"
                        ],
                        "fi": [
                            "otaku"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c4\u03ac\u03ba\u03bf\u03c5"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05d8\u05d0\u05e7\u05d5"
                        ],
                        "id": [
                            "otaku"
                        ],
                        "is": [
                            "otaku"
                        ],
                        "it": [
                            "otaku"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304a\u305f\u304f",
                            "\u30aa\u30bf\u30af"
                        ],
                        "ms": [
                            "otaku"
                        ],
                        "nl": [
                            "otaku"
                        ],
                        "no": [
                            "otaku"
                        ],
                        "oc": [
                            "otaku",
                            "casani\u00e8r"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u062a\u0627\u06a9\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "otaku"
                        ],
                        "pt": [
                            "otaku"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0430\u043a\u0443"
                        ],
                        "sk": [
                            "otaku"
                        ],
                        "sv": [
                            "otaku"
                        ],
                        "cs": [
                            "otaku"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u0442\u0430\u043a\u0443"
                        ],
                        "vi": [
                            "otaku"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "otaku": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "otakus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "otarie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Seel\u00f6we"
                        ],
                        "en": [
                            "sea lion",
                            "sealion"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00f8l\u00f8ve"
                        ],
                        "es": [
                            "le\u00f3n marino",
                            "otario"
                        ],
                        "fi": [
                            "korvahylje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c4\u03b1\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00e6lj\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "otaria",
                            "leone marino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30b7\u30ab"
                        ],
                        "nl": [
                            "zeeleeuw"
                        ],
                        "oc": [
                            "otaria"
                        ],
                        "pt": [
                            "marinho"
                        ],
                        "ro": [
                            "mare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0435\u0432"
                        ],
                        "sv": [
                            "sj\u00f6lejon"
                        ],
                        "cs": [
                            "lachtan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "otarie": [
                    "Singulier"
                ],
                "otaries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00f4ter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tirer une chose de la place o\u00f9 elle est. Se dit aussi en parlant des personnes et des animaux\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abnehmen",
                            "abr\u00e4umen",
                            "beseitigen",
                            "entfernen",
                            "fortbringen",
                            "fortnehmen",
                            "fortschaffen",
                            "forttragen",
                            "wegbringen",
                            "wegnehmen"
                        ],
                        "en": [
                            "take away",
                            "remove"
                        ],
                        "eu": [
                            "edeki"
                        ],
                        "br": [
                            "lemel"
                        ],
                        "es": [
                            "remover",
                            "sacar"
                        ],
                        "fi": [
                            "poistaa"
                        ],
                        "nl": [
                            "verwijderen"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u06cc\u0631\u0648\u0646 \u0622\u0648\u0631\u062f\u0646",
                            "\u0628\u06cc\u0631\u0648\u0646 \u06a9\u0634\u06cc\u062f\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "tirar"
                        ],
                        "wa": [
                            "rissaetch\u00ee",
                            "oister",
                            "rioister"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Enlever, d\u00e9poser, en parlant des diff\u00e9rentes parties du v\u00eatement\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausziehen",
                            "abtun",
                            "ablegen"
                        ],
                        "en": [
                            "take off",
                            "remove"
                        ],
                        "eu": [
                            "kendu",
                            "erantzi"
                        ],
                        "da": [
                            "tage af"
                        ],
                        "es": [
                            "quitarse"
                        ],
                        "fi": [
                            "riisua"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0631 \u0622\u0648\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "tirar"
                        ],
                        "wa": [
                            "saetch\u00ee",
                            "rissaetch\u00ee",
                            "oister",
                            "rioister",
                            "tirer"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ravir, enlever, prendre quelque chose \u00e0 quelqu\u2019un, l\u2019en priver\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entziehen",
                            "wegnehmen"
                        ],
                        "en": [
                            "take"
                        ],
                        "es": [
                            "quitar"
                        ],
                        "fi": [
                            "vied\u00e4",
                            "riist\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "pt": [
                            "tomar"
                        ],
                        "wa": [
                            "oister",
                            "rioister"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Faire cesser, d\u00e9livrer d'une incommodit\u00e9\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beseitigen"
                        ],
                        "en": [
                            "take away",
                            "take off"
                        ],
                        "es": [
                            "librar"
                        ],
                        "fi": [
                            "ottaa pois",
                            "poistaa"
                        ],
                        "pt": [
                            "livrar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Retrancher\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entfernen",
                            "abtrennen",
                            "abschneiden"
                        ],
                        "en": [
                            "take away",
                            "take off"
                        ],
                        "es": [
                            "suprimir"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4hent\u00e4\u00e4",
                            "poistaa"
                        ],
                        "pt": [
                            "tirar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beneem",
                            "b\u00eare",
                            "wegsteek",
                            "afruim",
                            "afskaf"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0632\u0639",
                            "\u062d\u0630\u0641",
                            "\u0642\u0637\u0639",
                            "\u0642\u0635",
                            "\u062c\u0632"
                        ],
                        "br": [
                            "lemel",
                            "tenna\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "tage bort",
                            "afskaffe",
                            "fjerne"
                        ],
                        "es": [
                            "arrebatar",
                            "eliminar"
                        ],
                        "eo": [
                            "forpreni",
                            "formeti",
                            "forigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "beina burtur",
                            "beina burtur"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fnimme",
                            "\u00f4fskaffe",
                            "\u00f4ftankje"
                        ],
                        "io": [
                            "deprenar"
                        ],
                        "it": [
                            "ritirare",
                            "abolire"
                        ],
                        "la": [
                            "abdere",
                            "adimere",
                            "relegare"
                        ],
                        "nl": [
                            "afnemen",
                            "afpakken",
                            "weghalen",
                            "wegnemen",
                            "bergen",
                            "bewaren",
                            "opbergen",
                            "wegleggen",
                            "wegzetten",
                            "afschaffen",
                            "elimineren",
                            "opdoeken",
                            "uitmaken",
                            "verwijderen",
                            "wegdoen"
                        ],
                        "pl": [
                            "zabra\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eendep\u0103rta",
                            "\u00eenl\u0103tura"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0437\u0430\u0431\u0440\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "dra ifr\u00e5n"
                        ],
                        "cs": [
                            "sundat",
                            "odstranit"
                        ],
                        "tr": [
                            "ayr\u0131lmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "otidiphaps": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Otidiphaps"
                        ],
                        "de": [
                            "Fasanentaube"
                        ],
                        "en": [
                            "pheasant pigeon"
                        ],
                        "ca": [
                            "colom fais\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "fasandue"
                        ],
                        "es": [
                            "paloma fais\u00e1n"
                        ],
                        "et": [
                            "faasantuvi"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00e1c\u00e1ngalamb"
                        ],
                        "it": [
                            "piccione fagiano"
                        ],
                        "nl": [
                            "fazantduif"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u0437\u0430\u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u043b\u0443\u0431\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "Fasanduva"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "otite": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ohrentz\u00fcndung",
                            "Ohrenentz\u00fcndung",
                            "Otitis"
                        ],
                        "en": [
                            "otitis"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8rebet\u00e6ndelse"
                        ],
                        "it": [
                            "otite"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04b1\u043b\u0430\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "oorontsteking"
                        ],
                        "oc": [
                            "otiti"
                        ],
                        "pt": [
                            "otite"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "otite": [
                    "Singulier"
                ],
                "otites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oto-rhino-laryngologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Heilkunde"
                        ],
                        "en": [
                            "otorhinolaryngology",
                            "otolaryngology"
                        ],
                        "es": [
                            "otorrinolaringolog\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c9\u03c4\u03bf\u03c1\u03b9\u03bd\u03bf\u03bb\u03b1\u03c1\u03c5\u03b3\u03b3\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "otorinolaringoiatria"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8033\u9f3b\u54bd\u5589\u79d1",
                            "\u8033\u9f3b\u79d1"
                        ],
                        "ms": [
                            "otorinolaringologi",
                            "\u0627\u0648\u062a\u0648\u0631\u064a\u0646\u0648\u0644\u0627\u0631\u064a\u06a0\u0648\u0644\u0648\u0762\u064a"
                        ],
                        "pt": [
                            "otorrinolaringologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u043e\u043b\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f",
                            "\u043e\u0442\u043e\u043b\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "otorinolaryngologie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oto-rhino-laryngologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "oto-rhino-laryngologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oto-rhino-laryngologiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arzt",
                            "\u00c4rztin"
                        ],
                        "en": [
                            "otorhinolaryngologist",
                            "otolaryngologist"
                        ],
                        "eu": [
                            "otorrinolaringologo"
                        ],
                        "es": [
                            "otorrinolaring\u00f3logo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c9\u03c4\u03bf\u03c1\u03b9\u03bd\u03bf\u03bb\u03b1\u03c1\u03c5\u03b3\u03b3\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03bf\u03c2",
                            "\u03c9\u03c1\u03b9\u03bb\u03ac\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "otorinolaringoiatria"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8033\u9f3b\u54bd\u5589\u79d1\u533b",
                            "\u8033\u9f3b\u79d1\u533b"
                        ],
                        "nl": [
                            "arts"
                        ],
                        "pt": [
                            "otorrinolaringologista"
                        ],
                        "cs": [
                            "otorinolaryngolog"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oto-rhino-laryngologiste": [
                    "Singulier"
                ],
                "oto-rhino-laryngologistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "otocyon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Otocyon megalotis"
                        ],
                        "de": [
                            "L\u00f6ffelhund"
                        ],
                        "en": [
                            "eared fox"
                        ],
                        "es": [
                            "zorro orejudo"
                        ],
                        "it": [
                            "otocione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "otocyon": [
                    "Singulier"
                ],
                "otocyons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "otologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "otology"
                        ],
                        "da": [
                            "Otologi"
                        ],
                        "es": [
                            "otolog\u00eda"
                        ],
                        "gl": [
                            "otolox\u00eda"
                        ],
                        "io": [
                            "otologio"
                        ],
                        "sv": [
                            "Otologi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "otologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "otologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "otoscope": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Otoskop"
                        ],
                        "ca": [
                            "auriscopi",
                            "otoscopi"
                        ],
                        "it": [
                            "otoscopio"
                        ],
                        "nl": [
                            "oorspiegel"
                        ],
                        "pt": [
                            "otosc\u00f3pio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "otoscope": [
                    "Singulier"
                ],
                "otoscopes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ottoman": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif \u00e0 l\u2019empire turc jusqu'en 1918",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "osmanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Ottoman",
                            "Osmanic"
                        ],
                        "es": [
                            "otomano"
                        ],
                        "eo": [
                            "otomana"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b8\u03c9\u03bc\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "ottomano"
                        ],
                        "pl": [
                            "osma\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "otomano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "ottomansk"
                        ],
                        "cs": [
                            "osmansk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "Osmanl\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ottoman": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ottomans": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ottomane": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ottomanes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ou": [
        {
            "type": "Conjonction de coordination",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "of"
                        ],
                        "sq": [
                            "o",
                            "apo",
                            "ose",
                            "a"
                        ],
                        "de": [
                            "oder"
                        ],
                        "en": [
                            "or",
                            "either",
                            "or"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0648"
                        ],
                        "eu": [
                            "edo",
                            "ala"
                        ],
                        "br": [
                            "pe"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u043b\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "o"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub610\ub294",
                            "\ub098"
                        ],
                        "hr": [
                            "ili"
                        ],
                        "da": [
                            "eller"
                        ],
                        "es": [
                            "o",
                            "u"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016d"
                        ],
                        "et": [
                            "v\u00f5i"
                        ],
                        "fo": [
                            "ella"
                        ],
                        "fi": [
                            "tai",
                            "vai"
                        ],
                        "gd": [
                            "no"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ae",
                            "\u03b5\u03af\u03c4\u03b5"
                        ],
                        "hu": [
                            "vagy"
                        ],
                        "io": [
                            "o",
                            "od"
                        ],
                        "ia": [
                            "o"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u155d\u1559\u14d8\u14d0\u14c3\u1466",
                            "\u1405\u155d\u1559\u14d7"
                        ],
                        "is": [
                            "e\u00f0a",
                            "e\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "o"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304b",
                            "\u307e\u305f\u306f",
                            "\u3042\u308b\u3044\u306f",
                            "\u3082\u3057\u304f\u306f",
                            "\u3084"
                        ],
                        "rw": [
                            "kyangwa"
                        ],
                        "ku": [
                            "yan",
                            "an"
                        ],
                        "la": [
                            "aut"
                        ],
                        "lv": [
                            "vai"
                        ],
                        "ln": [
                            "to"
                        ],
                        "lt": [
                            "arba"
                        ],
                        "lb": [
                            "oder"
                        ],
                        "ms": [
                            "atau"
                        ],
                        "mt": [
                            "jew"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6216\u8005",
                            "\u8fd8\u662f"
                        ],
                        "nl": [
                            "of"
                        ],
                        "no": [
                            "eller"
                        ],
                        "oc": [
                            "o",
                            "\u00f2"
                        ],
                        "pl": [
                            "albo",
                            "lub"
                        ],
                        "pt": [
                            "ou"
                        ],
                        "ro": [
                            "sau"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043b\u0438",
                            "\u0430\u043b\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0438\u043b\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "alebo"
                        ],
                        "sv": [
                            "eller"
                        ],
                        "sw": [
                            "au"
                        ],
                        "cs": [
                            "nebo",
                            "anebo"
                        ],
                        "tr": [
                            "veya",
                            "ya da"
                        ],
                        "vi": [
                            "ho\u1eb7c",
                            "hay l\u00e0"
                        ],
                        "zu": [
                            "noma"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "o\u00f9": [
        {
            "type": "Adverbe interrogatif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "waar"
                        ],
                        "sq": [
                            "ku"
                        ],
                        "de": [
                            "wo"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12e8\u1275"
                        ],
                        "en": [
                            "where"
                        ],
                        "eu": [
                            "non"
                        ],
                        "br": [
                            "pelec\u02bch"
                        ],
                        "ca": [
                            "on"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u54ea\u513f",
                            "\u54ea\u91cc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5b4\ub514"
                        ],
                        "co": [
                            "duve",
                            "induva"
                        ],
                        "hr": [
                            "gdje"
                        ],
                        "da": [
                            "hvor"
                        ],
                        "es": [
                            "d\u00f3nde"
                        ],
                        "eo": [
                            "kie"
                        ],
                        "fo": [
                            "hvar"
                        ],
                        "fi": [
                            "miss\u00e4",
                            "minne",
                            "mihin",
                            "mist\u00e4",
                            "jossa",
                            "jonne",
                            "johon",
                            "mille",
                            "mill\u00e4"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10d3"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03cd"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d9"
                        ],
                        "io": [
                            "ube"
                        ],
                        "id": [
                            "mana"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c7\u1405\u1483",
                            "\u14c7\u14a5",
                            "\u14c7\u14c2"
                        ],
                        "is": [
                            "hvar",
                            "hvert"
                        ],
                        "it": [
                            "dove",
                            "ove"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3069\u3053"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0439\u0434\u0430"
                        ],
                        "ku": [
                            "k\u00fb"
                        ],
                        "la": [
                            "ubi"
                        ],
                        "li": [
                            "woe"
                        ],
                        "ln": [
                            "w\u00e1pi"
                        ],
                        "lb": [
                            "wou"
                        ],
                        "mt": [
                            "fejn"
                        ],
                        "nl": [
                            "waar"
                        ],
                        "no": [
                            "hvor",
                            "kvar"
                        ],
                        "oc": [
                            "ont"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u062c\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "gdzie"
                        ],
                        "pt": [
                            "onde"
                        ],
                        "ro": [
                            "unde"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0434\u0435",
                            "\u043a\u0443\u0434\u0430"
                        ],
                        "so": [
                            "halka"
                        ],
                        "sv": [
                            "var"
                        ],
                        "tl": [
                            "sa\u00e1n",
                            "n\u00e1sa\u00e1n"
                        ],
                        "tpi": [
                            "we"
                        ],
                        "tr": [
                            "nerede",
                            "nereye"
                        ],
                        "wa": [
                            "wice",
                            "eyou"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Pronom relatif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lieu\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "ku"
                        ],
                        "de": [
                            "wo",
                            "wohin"
                        ],
                        "en": [
                            "where"
                        ],
                        "ca": [
                            "on"
                        ],
                        "da": [
                            "hvorhen"
                        ],
                        "es": [
                            "donde"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10d3\u10d0\u10ea"
                        ],
                        "ln": [
                            "w\u00e1pi"
                        ],
                        "no": [
                            "hvor"
                        ],
                        "oc": [
                            "ont"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0434\u0435",
                            "\u043a\u0443\u0434\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "d\u00e4r"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Temps\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "when"
                        ],
                        "da": [
                            "da"
                        ],
                        "es": [
                            "cuando"
                        ],
                        "ln": [
                            "nt\u00e1ngo"
                        ],
                        "nl": [
                            "dat"
                        ],
                        "no": [
                            "da"
                        ],
                        "pl": [
                            "kiedy"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00e4r"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ouaf": [
        {
            "type": "Onomatop\u00e9e",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wau",
                            "wuff"
                        ],
                        "en": [
                            "woof"
                        ],
                        "ca": [
                            "bof",
                            "buf"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c6a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba4d"
                        ],
                        "co": [
                            "uwf"
                        ],
                        "da": [
                            "vof",
                            "vuf"
                        ],
                        "es": [
                            "guau"
                        ],
                        "eo": [
                            "boj"
                        ],
                        "et": [
                            "auh"
                        ],
                        "fo": [
                            "voff"
                        ],
                        "fi": [
                            "hau",
                            "vuh"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03b2"
                        ],
                        "it": [
                            "bau"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ef\u30f3"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0430\u0432"
                        ],
                        "ro": [
                            "ham"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0432"
                        ],
                        "cs": [
                            "haf"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ouaf-ouaf": [
        {
            "type": "Onomatop\u00e9e",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wau"
                        ],
                        "en": [
                            "woof"
                        ],
                        "eo": [
                            "boj"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03b2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ef\u30f3\u30ef\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "waf"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0432"
                        ],
                        "cs": [
                            "haf"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ouah": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wow"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc640",
                            "\uc640\uc6b0"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u016da\u016d"
                        ],
                        "es": [
                            "guau"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3046\u308f",
                            "\u308f\u3042",
                            "\u30ef\u30aa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ouais": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Oui",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "yep",
                            "yeah"
                        ],
                        "hu": [
                            "ja"
                        ],
                        "it": [
                            "s\u00ec"
                        ],
                        "pt": [
                            "sim"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ouate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Watte"
                        ],
                        "en": [
                            "cotton wool"
                        ],
                        "ca": [
                            "buata"
                        ],
                        "es": [
                            "guata"
                        ],
                        "eo": [
                            "vato"
                        ],
                        "hu": [
                            "vatta"
                        ],
                        "io": [
                            "vato"
                        ],
                        "it": [
                            "ovatta"
                        ],
                        "nl": [
                            "watten"
                        ],
                        "pl": [
                            "wata"
                        ],
                        "ro": [
                            "vat\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "vadd"
                        ],
                        "cs": [
                            "vata"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ouate": [
                    "Singulier"
                ],
                "ouates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ouatier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arbre tropical",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ceiba pentandra"
                        ],
                        "af": [
                            "kapokboom"
                        ],
                        "de": [
                            "Kapokbaum"
                        ],
                        "ca": [
                            "capoquer"
                        ],
                        "es": [
                            "lupuna",
                            "mapajo",
                            "pochote"
                        ],
                        "eo": [
                            "arbo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kapokkipuu"
                        ],
                        "ha": [
                            "rimi"
                        ],
                        "hu": [
                            "gyapotfa"
                        ],
                        "id": [
                            "kapuk randu",
                            "kapuk"
                        ],
                        "it": [
                            "kapok"
                        ],
                        "jv": [
                            "kapuk"
                        ],
                        "ln": [
                            "buma"
                        ],
                        "lt": [
                            "tikrasis kapokmedis"
                        ],
                        "ms": [
                            "pokok kekabu"
                        ],
                        "nl": [
                            "kapokboom"
                        ],
                        "no": [
                            "silkebomullstre"
                        ],
                        "pl": [
                            "puchowiec pi\u0119ciopr\u0119cikowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "mafumeira"
                        ],
                        "qu": [
                            "lupuna"
                        ],
                        "sl": [
                            "kapokovec"
                        ],
                        "su": [
                            "randu",
                            "kapuk"
                        ],
                        "sv": [
                            "kapok"
                        ],
                        "tl": [
                            "bulak",
                            "koton",
                            "kapok"
                        ],
                        "cs": [
                            "vlnovec p\u011btimu\u017en\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "kapok"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00f4ng g\u1ea1o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ouatier": [
                    "Singulier"
                ],
                "ouatiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oubli": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Manque de souvenir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vergessenheit",
                            "Vergessen"
                        ],
                        "en": [
                            "oblivion"
                        ],
                        "eu": [
                            "ahazte"
                        ],
                        "es": [
                            "olvido"
                        ],
                        "it": [
                            "oblio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0431\u044b\u0432\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "minnesfel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oubli": [
                    "Singulier"
                ],
                "oublis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oublier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Perdre le souvenir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vergessen"
                        ],
                        "en": [
                            "forget"
                        ],
                        "az": [
                            "unutmaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "ahaztu",
                            "ahantzi"
                        ],
                        "br": [
                            "ankouaat",
                            "ankounac\u02bchaat"
                        ],
                        "ca": [
                            "oblidar"
                        ],
                        "da": [
                            "glemme"
                        ],
                        "es": [
                            "olvidar"
                        ],
                        "eo": [
                            "forgesi"
                        ],
                        "ga": [
                            "d\u00e9an dearmad"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05e9\u05db\u05d5\u05d7"
                        ],
                        "is": [
                            "gleyma"
                        ],
                        "it": [
                            "dimenticare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u043c\u044b\u0442\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0443\u043d\u0443\u0442\u0443\u0443"
                        ],
                        "mt": [
                            "nesa"
                        ],
                        "nl": [
                            "vergeten"
                        ],
                        "oc": [
                            "oblidar"
                        ],
                        "pt": [
                            "esquecer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0431\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "zabudn\u00fa\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "gl\u00f6mma"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043e\u043d\u044b\u0442\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "zapomenout"
                        ],
                        "tr": [
                            "unutmak"
                        ],
                        "tk": [
                            "unutmak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0430\u0431\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "wa": [
                            "rovy\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traduction \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vergeet"
                        ],
                        "sq": [
                            "harroj"
                        ],
                        "de": [
                            "vergessen"
                        ],
                        "ang": [
                            "forgetan"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5fd8\u8bb0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc78a\ub2e4",
                            "\uc78a\uc5b4\ubc84\ub9ac\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "glemme"
                        ],
                        "fo": [
                            "gloyma"
                        ],
                        "fi": [
                            "unohtaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferjitte"
                        ],
                        "gl": [
                            "esquecer"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03b5\u03c7\u03bd\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "elfelejt"
                        ],
                        "io": [
                            "obliviar"
                        ],
                        "id": [
                            "lupa"
                        ],
                        "it": [
                            "dimenticare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5fd8\u308c\u308b"
                        ],
                        "ms": [
                            "lupa"
                        ],
                        "nl": [
                            "vergeten"
                        ],
                        "no": [
                            "glemme"
                        ],
                        "pl": [
                            "zapomina\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "uita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0431\u044b\u0442\u044c",
                            "\u0437\u0430\u0431\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "gl\u00f6mma",
                            "utegl\u00f6mma"
                        ],
                        "cs": [
                            "zapomenout",
                            "zapom\u00ednat"
                        ],
                        "zu": [
                            "khohlwa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "oubliette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "oubliette"
                        ],
                        "eo": [
                            "ublieto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bd\u03c4\u03c1\u03bf\u03cd\u03bc\u03b9"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0431\u043b\u0438\u0435\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "hladomorna",
                            "\u017eal\u00e1\u0159",
                            "propadli\u0161t\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oubliette": [
                    "Singulier"
                ],
                "oubliettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oublieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui oublie facilement (1):",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vergesslich",
                            "vergessen"
                        ],
                        "en": [
                            "oblivious",
                            "forgetful"
                        ],
                        "br": [
                            "haus",
                            "diso\u00f1j"
                        ],
                        "ca": [
                            "oblid\u00f3s"
                        ],
                        "fi": [
                            "unohtavainen"
                        ],
                        "la": [
                            "obliviosus"
                        ],
                        "nl": [
                            "vergeetachtig"
                        ],
                        "oc": [
                            "oblid\u00f3s"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0431\u044b\u0432\u0447\u0438\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "hay qu\u00ean"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oublieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "oublieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "oud\u00e9gu\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Udege"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6b0\ub370\uac8c\uc774\uc5b4"
                        ],
                        "fi": [
                            "udehen kieli"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0434\u044d\u0433\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "udehej\u0161tina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "oudmourte": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Udmurt"
                        ],
                        "eo": [
                            "udmurta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0434\u043c\u0443\u0440\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "udmurtsk\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "udmurtsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oudmourte": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "oudmourtes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "oued": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "cours d\u2019eau intermittent en pays d\u00e9sertique",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "uadja"
                        ],
                        "de": [
                            "Wadi"
                        ],
                        "en": [
                            "wadi"
                        ],
                        "az": [
                            "vadi"
                        ],
                        "eu": [
                            "uadi"
                        ],
                        "br": [
                            "oued"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0443\u0430\u0434\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "uadi"
                        ],
                        "hr": [
                            "vadi"
                        ],
                        "da": [
                            "wadi"
                        ],
                        "es": [
                            "uadi"
                        ],
                        "eo": [
                            "uedo",
                            "vadio"
                        ],
                        "et": [
                            "vadi"
                        ],
                        "fi": [
                            "vadi"
                        ],
                        "cy": [
                            "wadi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03c4\u03ac\u03bc\u03b9",
                            "\u03bf\u03c5\u03ac\u03bd\u03c4\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e1di"
                        ],
                        "id": [
                            "wadi"
                        ],
                        "it": [
                            "uadi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ef\u30b8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0443\u04d9\u0434\u0438"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0432\u0430\u0434\u0438"
                        ],
                        "lt": [
                            "vadis"
                        ],
                        "nl": [
                            "wadi"
                        ],
                        "no": [
                            "wadi"
                        ],
                        "oc": [
                            "o\u00e8d"
                        ],
                        "pl": [
                            "wadi"
                        ],
                        "pt": [
                            "u\u00e1di",
                            "u\u00e9di"
                        ],
                        "ro": [
                            "ued"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u0434\u0438"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u0430\u0434\u0438"
                        ],
                        "sh": [
                            "vadi"
                        ],
                        "sk": [
                            "w\u00e1d\u00ed"
                        ],
                        "sl": [
                            "vadi"
                        ],
                        "sv": [
                            "vattendrag",
                            "wadi"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00e1d\u00ed"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0430\u0434\u0456"
                        ],
                        "vi": [
                            "wadi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oued": [
                    "Singulier"
                ],
                "ouedsouadi": [
                    "Pluriel"
                ],
                "": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ouest": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Point cardinal",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Wes"
                        ],
                        "sq": [
                            "per\u00ebndim"
                        ],
                        "de": [
                            "Westen"
                        ],
                        "am": [
                            "\u121d\u12d5\u122b\u1265"
                        ],
                        "en": [
                            "west"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0631\u0628"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0580\u0587\u0574\u057f\u0575\u0561\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "q\u0259rb"
                        ],
                        "eu": [
                            "mendebalde"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09ae"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0437\u0430\u0445\u043e\u0434\u043d\u0456"
                        ],
                        "bs": [
                            "zapad"
                        ],
                        "br": [
                            "korn\u00f4g",
                            "kornaoueg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0430\u043f\u0430\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "oest"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u897f",
                            "\u897f\u65b9",
                            "\u897f\u9762"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0dbb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc11c",
                            "\uc11c\ucabd"
                        ],
                        "co": [
                            "ponente",
                            "punente"
                        ],
                        "hr": [
                            "zapad",
                            "penenat"
                        ],
                        "da": [
                            "vest"
                        ],
                        "es": [
                            "oeste",
                            "occidente"
                        ],
                        "eo": [
                            "okcidento"
                        ],
                        "et": [
                            "l\u00e4\u00e4s"
                        ],
                        "fo": [
                            "vestur"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4nsi"
                        ],
                        "ga": [
                            "iarthar"
                        ],
                        "gl": [
                            "oeste"
                        ],
                        "cy": [
                            "gorllewin"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d0\u10e1\u10d0\u10d5\u10da\u10d4\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03cd\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "hu": [
                            "nyugat"
                        ],
                        "io": [
                            "westo"
                        ],
                        "id": [
                            "barat"
                        ],
                        "ia": [
                            "west"
                        ],
                        "ie": [
                            "west"
                        ],
                        "is": [
                            "vestur"
                        ],
                        "it": [
                            "ovest",
                            "occidente",
                            "ponente",
                            "espero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u897f"
                        ],
                        "jv": [
                            "kulon"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0cae"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0442\u044b\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0430\u0442\u044b\u0448"
                        ],
                        "ku": [
                            "rojava"
                        ],
                        "la": [
                            "occasus",
                            "occidens",
                            "vesper"
                        ],
                        "lv": [
                            "rietumu"
                        ],
                        "lt": [
                            "vakaria",
                            "vakar\u0173"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0437\u0430\u043f\u0430\u0434"
                        ],
                        "ms": [
                            "barat"
                        ],
                        "mt": [
                            "Punent",
                            "Gharb"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u0443\u0443\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "westen",
                            "West"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "no": [
                            "vest"
                        ],
                        "oc": [
                            "o\u00e8st",
                            "ponent",
                            "narbon\u00e9s",
                            "ponentau"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a1b\u0a2e"
                        ],
                        "pl": [
                            "zach\u00f3d"
                        ],
                        "pt": [
                            "ocidente",
                            "oeste"
                        ],
                        "qu": [
                            "kunti"
                        ],
                        "ro": [
                            "vest",
                            "apus",
                            "occident",
                            "zefirul"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043f\u0430\u0434"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0437\u0430\u043f\u0430\u0434"
                        ],
                        "sh": [
                            "zapad"
                        ],
                        "sk": [
                            "z\u00e1pad"
                        ],
                        "sl": [
                            "zahod"
                        ],
                        "so": [
                            "galbeed"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4st",
                            "v\u00e4ster"
                        ],
                        "sw": [
                            "magharibi"
                        ],
                        "tl": [
                            "kanl\u00faran",
                            "kanlurang"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04e9\u043d\u0431\u0430\u0442\u044b\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1pad"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c2e"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19\u0e15\u0e01"
                        ],
                        "tpi": [
                            "wes"
                        ],
                        "tr": [
                            "bat\u0131",
                            "g\u00fcnbat\u0131s\u0131"
                        ],
                        "tk": [
                            "g\u00fcnbatar"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0430\u0445\u0456\u0434",
                            "\u0437\u0430\u0445\u0456\u0434\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00e2y"
                        ],
                        "vo": [
                            "ves\u00fcda"
                        ],
                        "wa": [
                            "Ouwess",
                            "Co\u00fbtchant"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ouest-europ\u00e9en": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "westeurop\u00e4isch"
                        ],
                        "en": [
                            "Western European"
                        ],
                        "pl": [
                            "zachodnioeuropejski"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4steuropeisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1padoevropsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ouest-europ\u00e9en": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ouest-europ\u00e9ens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ouest-europ\u00e9enne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ouest-europ\u00e9ennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ouest-nord-ouest": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Wes"
                        ],
                        "sq": [
                            "per\u00ebndim"
                        ],
                        "de": [
                            "Westnordwest"
                        ],
                        "en": [
                            "west",
                            "northwest"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0575\u0578\u0582\u057d\u056b\u057d \u0561\u0580\u0587\u0574\u057f\u0575\u0561\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015fimali q\u0259rb"
                        ],
                        "eu": [
                            "mendebalde"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09ae"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0437\u0430\u0445\u043e\u0434\u043d\u0456"
                        ],
                        "br": [
                            "korn\u00f4g"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0dc0\u0dba\u0db9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc11c\ubd81\uc11c"
                        ],
                        "hr": [
                            "sjeverozapadni"
                        ],
                        "da": [
                            "vestnordvest"
                        ],
                        "es": [
                            "oesnoroeste"
                        ],
                        "ga": [
                            "iarthuaisceart"
                        ],
                        "gl": [
                            "noroeste"
                        ],
                        "cy": [
                            "gogledd orllewin"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d0\u10e1\u10d0\u10d5\u10da\u10d4\u10d7\u10d8\u10e1"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0392\u03bf\u03c1\u03b5\u03b9\u03bf\u03b4\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aae"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9szaknyugat"
                        ],
                        "ia": [
                            "west"
                        ],
                        "ie": [
                            "west"
                        ],
                        "is": [
                            "vestnor\u00f0vestur"
                        ],
                        "it": [
                            "maestro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u897f\u5317\u897f"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0cae"
                        ],
                        "ku": [
                            "bakur\u00ea rojava"
                        ],
                        "lv": [
                            "zieme\u013crietumu"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161iaur\u0117s vakar\u0173"
                        ],
                        "mt": [
                            "Punent majjistral"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u0443\u0443\u043d \u0445\u043e\u0439\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "westnoordwest"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "no": [
                            "nordvest"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a1b\u0a2e"
                        ],
                        "pl": [
                            "zachodni p\u00f3\u0142nocny zach\u00f3d"
                        ],
                        "pt": [
                            "noroeste"
                        ],
                        "sw": [
                            "magharibi"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c2f"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d"
                        ],
                        "tr": [
                            "karayel"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0430\u0445\u0456\u0434\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1eafc t\u00e2y"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ouest-quart-nord-ouest": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Wes ten Noorde"
                        ],
                        "de": [
                            "West zu Nord"
                        ],
                        "en": [
                            "west by north"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc11c\ubbf8\ubd81"
                        ],
                        "es": [
                            "oeste quarto al noroeste"
                        ],
                        "it": [
                            "maestro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u897f\u5fae\u5317"
                        ],
                        "nl": [
                            "West ten Noorden"
                        ],
                        "no": [
                            "vest til nord"
                        ],
                        "pl": [
                            "zach\u00f3d ku p\u00f3\u0142nocy"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fcnbat\u0131s\u0131 kerte karayel"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ouest-quart-sud-ouest": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Wes ten Suide"
                        ],
                        "de": [
                            "West zu S\u00fcd"
                        ],
                        "en": [
                            "west by south"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc11c\ubbf8\ub0a8"
                        ],
                        "es": [
                            "oeste"
                        ],
                        "it": [
                            "libeccio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u897f\u5fae\u5357"
                        ],
                        "nl": [
                            "West ten Zuiden"
                        ],
                        "no": [
                            "vest til s\u00f8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "zach\u00f3d ku po\u0142udniu"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fcnbat\u0131s\u0131 kerte lodos"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ouest-sud-ouest": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Wes"
                        ],
                        "sq": [
                            "per\u00ebndim"
                        ],
                        "de": [
                            "Wests\u00fcdwest"
                        ],
                        "en": [
                            "southwest"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0580\u0561\u057e \u0561\u0580\u0587\u0574\u057f\u0575\u0561\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "c\u0259nubi q\u0259rb"
                        ],
                        "eu": [
                            "mendebalde"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09ae"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0437\u0430\u0445\u043e\u0434\u043d\u0456"
                        ],
                        "br": [
                            "korn\u00f4g"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0dad"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc11c\ub0a8\uc11c"
                        ],
                        "hr": [
                            "jugozapadni"
                        ],
                        "da": [
                            "vestsydvest"
                        ],
                        "es": [
                            "oeste"
                        ],
                        "ga": [
                            "iardheisceart"
                        ],
                        "gl": [
                            "suroeste"
                        ],
                        "cy": [
                            "de orllewin"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d0\u10e1\u10d0\u10d5\u10da\u10d4\u10d7\u10d8\u10e1"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039d\u03bf\u03c4\u03b9\u03bf\u03b4\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aae"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "hu": [
                            "d\u00e9lnyugat"
                        ],
                        "ia": [
                            "west"
                        ],
                        "ie": [
                            "west"
                        ],
                        "is": [
                            "vestsu\u00f0vestur"
                        ],
                        "it": [
                            "libeccio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u897f\u5357\u897f"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0cae"
                        ],
                        "ku": [
                            "ba\u015f\u00fbr\u00ea rojava"
                        ],
                        "lv": [
                            "dienvidrietumu"
                        ],
                        "lt": [
                            "pietvakari\u0173"
                        ],
                        "mt": [
                            "lbie\u010b"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u0440\u0443\u0443\u043d \u0443\u0440\u0434"
                        ],
                        "nl": [
                            "westzuidwest"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "no": [
                            "s\u00f8rvest"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a1b\u0a2e"
                        ],
                        "pl": [
                            "zachodni po\u0142udniowy zach\u00f3d"
                        ],
                        "pt": [
                            "sudoeste"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043f\u0430\u0434"
                        ],
                        "sw": [
                            "magharibi"
                        ],
                        "tr": [
                            "bat\u0131",
                            "lodos"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0430\u0445\u0456\u0434\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "nam t\u00e2y"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ouf": [
        {
            "type": "Onomatop\u00e9e",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "puh"
                        ],
                        "en": [
                            "phew",
                            "whew"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c5\u03c6"
                        ],
                        "io": [
                            "uf"
                        ],
                        "pt": [
                            "ufa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0444"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Ougandais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ugander",
                            "Uganderin"
                        ],
                        "en": [
                            "Ugandan"
                        ],
                        "ast": [
                            "ugand\u00e9s",
                            "ugandesa"
                        ],
                        "ca": [
                            "ugand\u00e8s",
                            "ugandesa"
                        ],
                        "es": [
                            "ugand\u00e9s",
                            "ugandesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "ugandano",
                            "ugandani\u0109o",
                            "ugandanino"
                        ],
                        "fi": [
                            "ugandalainen"
                        ],
                        "gl": [
                            "ugand\u00e9s",
                            "ugandesa"
                        ],
                        "it": [
                            "ugendese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a6\u30ac\u30f3\u30c0\u4eba"
                        ],
                        "nl": [
                            "Oegandees",
                            "Ugandees",
                            "Oegandese",
                            "Ugandese"
                        ],
                        "no": [
                            "ugander",
                            "ugandar"
                        ],
                        "pl": [
                            "Ugandyjczyk",
                            "Ugandyjka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0433\u0430\u043d\u0434\u0438\u0435\u0446"
                        ],
                        "sv": [
                            "ugandier"
                        ],
                        "sw": [
                            "Mganda"
                        ],
                        "tr": [
                            "Ugandal\u0131"
                        ],
                        "vo": [
                            "Luganday\u00e4nan",
                            "Luganday\u00e4nan",
                            "Luganday\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "oui": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ja"
                        ],
                        "sq": [
                            "po"
                        ],
                        "de": [
                            "ja",
                            "doch"
                        ],
                        "en": [
                            "yes",
                            "yeah",
                            "yep",
                            "aye"
                        ],
                        "ang": [
                            "gea"
                        ],
                        "ast": [
                            "s\u00ed"
                        ],
                        "eu": [
                            "bai"
                        ],
                        "br": [
                            "ya",
                            "nann"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "s\u00ed"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u662f",
                            "\u662f\u7684"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub124",
                            "\uc608"
                        ],
                        "hr": [
                            "da"
                        ],
                        "da": [
                            "ja"
                        ],
                        "es": [
                            "s\u00ed"
                        ],
                        "eo": [
                            "jes"
                        ],
                        "fo": [
                            "ja",
                            "j\u00fa"
                        ],
                        "fi": [
                            "kyll\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "si"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d8\u10d0\u10ee",
                            "\u10d9\u10d8",
                            "\u10f0\u10dd",
                            "\u10ee\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "igen"
                        ],
                        "io": [
                            "yes"
                        ],
                        "id": [
                            "ya",
                            "ia"
                        ],
                        "ia": [
                            "si"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1404"
                        ],
                        "is": [
                            "j\u00e1"
                        ],
                        "it": [
                            "s\u00ec"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u306f\u3044",
                            "\u3048\u3048",
                            "\u3046\u3093",
                            "\u305d\u306e\u3068\u304a\u308a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0438\u04d9"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1791"
                        ],
                        "rw": [
                            "yego"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043e\u043e\u0431\u0430"
                        ],
                        "ku": [
                            "er\u00ea",
                            "bel\u00ea"
                        ],
                        "la": [
                            "sic"
                        ],
                        "ln": [
                            "boye",
                            "iyo"
                        ],
                        "lb": [
                            "jo"
                        ],
                        "mt": [
                            "iva",
                            "ija",
                            "ijwa"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u0438\u0439\u043c"
                        ],
                        "nl": [
                            "ja",
                            "jawel"
                        ],
                        "no": [
                            "ja"
                        ],
                        "oc": [
                            "\u00f2c",
                            "es",
                            "ben"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0644\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "tak"
                        ],
                        "pt": [
                            "sim",
                            "bem",
                            "\u00e9"
                        ],
                        "ro": [
                            "da"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u00e1no"
                        ],
                        "sv": [
                            "ja"
                        ],
                        "sw": [
                            "naam",
                            "ndiyo"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04d9\u0439\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "ano"
                        ],
                        "tr": [
                            "evet"
                        ],
                        "tk": [
                            "hawa"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0430\u043a"
                        ],
                        "wa": [
                            "oyi"
                        ],
                        "wo": [
                            "wao"
                        ],
                        "zu": [
                            "yebo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "oui-da": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "jawohl"
                        ],
                        "en": [
                            "of course"
                        ],
                        "fi": [
                            "no daa"
                        ],
                        "no": [
                            "ja vel"
                        ],
                        "ro": [
                            "no bine"
                        ],
                        "wa": [
                            "oyida",
                            "oyi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ou\u00ef-dire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00f6rensagen"
                        ],
                        "en": [
                            "hearsay"
                        ],
                        "eo": [
                            "onidiro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03ae\u03bc\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "sentito dire"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f1d\u805e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ou\u00efe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sens par lequel on per\u00e7oit les sons (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geh\u00f6r",
                            "H\u00f6rverm\u00f6gen"
                        ],
                        "en": [
                            "hearing"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639"
                        ],
                        "eu": [
                            "entzumen"
                        ],
                        "br": [
                            "kleved"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043b\u0443\u0445"
                        ],
                        "es": [
                            "o\u00eddo"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016ddo",
                            "a\u016ddado",
                            "sonsento"
                        ],
                        "io": [
                            "audado"
                        ],
                        "id": [
                            "indra pendengar"
                        ],
                        "it": [
                            "udito"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0441\u0442\u0443"
                        ],
                        "lt": [
                            "klausa"
                        ],
                        "nl": [
                            "gehoor"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00f8rsel"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142uch"
                        ],
                        "pt": [
                            "audi\u00e7\u00e3o",
                            "ouvido"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u0443\u0445"
                        ],
                        "sk": [
                            "sluch"
                        ],
                        "cs": [
                            "sluch"
                        ],
                        "tr": [
                            "duyma"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ouverture en forme d\u2019oreille que les poissons ont de chaque c\u00f4t\u00e9 de la t\u00eate (2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kieme"
                        ],
                        "es": [
                            "op\u00e9rculo"
                        ],
                        "eo": [
                            "operkulo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03bf\u03ae"
                        ],
                        "nl": [
                            "deksel"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Branchies ou organe en forme de peigne qui sont renferm\u00e9s dans l\u2019ou\u00efe (3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gill"
                        ],
                        "es": [
                            "agalla"
                        ],
                        "id": [
                            "insang",
                            "angsang"
                        ],
                        "it": [
                            "branchia"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u043b\u0431\u0435\u0437\u0435\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ou\u00efe": [
                    "Singulier"
                ],
                "ou\u00efes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ou\u00efghour": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Uigurisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Uyghur"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ef4\u543e\u5c14\u8bed"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u0439\u0493\u044b\u0440 \u0442\u0456\u043b\u0456"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0626\u06c7\u064a\u063a\u06c7\u0631\u0686\u06d5",
                            "\u0626\u06c7\u064a\u063a\u06c7\u0631 \u062a\u0649\u0644\u0649"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0439\u0433\u0443\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Uyghur"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ef4\u543e\u5c14"
                        ],
                        "fi": [
                            "uiguuri"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u0439\u0493\u044b\u0440"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0439\u0433\u0443\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ou\u00efghour": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ou\u00efghours": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ou\u00efghoure": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ou\u00efghoures": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Ou\u00efghour": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Uigure",
                            "Uigurin"
                        ],
                        "en": [
                            "Uyghur",
                            "Uygur",
                            "Uighur"
                        ],
                        "es": [
                            "uigur"
                        ],
                        "fi": [
                            "uiguurit"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u0439\u0493\u044b\u0440"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7dad\u543e\u723e",
                            "\u7dad\u543e\u723e\u4eba",
                            "\u7dad\u543e\u723e\u65cf"
                        ],
                        "cs": [
                            "Ujgur"
                        ],
                        "tr": [
                            "Uygur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Ou\u00efghour": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "Ou\u00efghours": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "Ou\u00efghoure": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "Ou\u00efghoures": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Ou\u00efgour": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Uigure",
                            "Uigurin"
                        ],
                        "en": [
                            "Uyghur",
                            "Uygur",
                            "Uighur"
                        ],
                        "es": [
                            "uigur"
                        ],
                        "fi": [
                            "uiguurit"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u0439\u0493\u044b\u0440"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7dad\u543e\u723e",
                            "\u7dad\u543e\u723e\u4eba",
                            "\u7dad\u543e\u723e\u65cf"
                        ],
                        "cs": [
                            "Ujgur"
                        ],
                        "tr": [
                            "Uygur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Ou\u00efgour": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "Ou\u00efgours": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "Ou\u00efgoure": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "Ou\u00efgoures": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ouille": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "au"
                        ],
                        "en": [
                            "ouch",
                            "ow"
                        ],
                        "es": [
                            "uy"
                        ],
                        "eo": [
                            "uj"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c9\u03c7"
                        ],
                        "nl": [
                            "au"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ou\u00efr": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "percevoir par l\u2019ou\u00efe",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "oir"
                        ],
                        "es": [
                            "o\u00edr"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016ddi"
                        ],
                        "it": [
                            "udire",
                            "sentire",
                            "ascoltare"
                        ],
                        "nl": [
                            "horen"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00f8re"
                        ],
                        "oc": [
                            "ausir",
                            "auvir"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u010du\u0165"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00f4re"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "oups": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ups",
                            "hoppla",
                            "huch"
                        ],
                        "en": [
                            "oops",
                            "whoops",
                            "oh"
                        ],
                        "br": [
                            "hopala"
                        ],
                        "es": [
                            "ups"
                        ],
                        "eo": [
                            "oj"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e3\u10d8",
                            "\u10d5\u10d0\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "hopp\u00e1"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e6j"
                        ],
                        "it": [
                            "ops"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3042\u3063",
                            "\u3057\u307e\u3063\u305f",
                            "\u304a\u3063\u3068"
                        ],
                        "nl": [
                            "oeps"
                        ],
                        "pl": [
                            "oj"
                        ],
                        "pt": [
                            "opa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ouragan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "uragan"
                        ],
                        "de": [
                            "Hurrikan",
                            "Orkan"
                        ],
                        "en": [
                            "hurricane"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0639\u0635\u0627\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "urakan"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0443\u0440\u0430\u0433\u0430\u043d"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0443\u0440\u0430\u0433\u0430\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "hurac\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u98d3\u98ce"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud5c8\ub9ac\ucf00\uc778"
                        ],
                        "hr": [
                            "uragan"
                        ],
                        "da": [
                            "orkan",
                            "hvirvelstorm"
                        ],
                        "es": [
                            "hurac\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "uragano"
                        ],
                        "et": [
                            "orkaan"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f3dnarve\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "hurrikaani"
                        ],
                        "gd": [
                            "doineann"
                        ],
                        "ga": [
                            "hairic\u00edn"
                        ],
                        "gl": [
                            "furac\u00e1n"
                        ],
                        "cy": [
                            "corwynt"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03ba\u03bb\u03ce\u03bd\u03b1\u03c2",
                            "\u03c4\u03c5\u03c6\u03ce\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "hurrik\u00e1n"
                        ],
                        "io": [
                            "uragano"
                        ],
                        "ia": [
                            "huracan"
                        ],
                        "is": [
                            "f\u00e1rvi\u00f0ri"
                        ],
                        "it": [
                            "uragano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cf\u30ea\u30b1\u30fc\u30f3",
                            "\u66b4\u98a8"
                        ],
                        "la": [
                            "cataegis"
                        ],
                        "lv": [
                            "viesu\u013cv\u0113tra"
                        ],
                        "lt": [
                            "viesulas"
                        ],
                        "nl": [
                            "orkaan"
                        ],
                        "no": [
                            "orkan",
                            "orkan"
                        ],
                        "oc": [
                            "auragan"
                        ],
                        "pl": [
                            "huragan"
                        ],
                        "pt": [
                            "furac\u00e3o",
                            "tuf\u00e3o",
                            "vendaval"
                        ],
                        "ro": [
                            "uragan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0440\u044f",
                            "\u0443\u0440\u0430\u0433\u0430\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0443\u0440\u0430\u0433\u0430\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "ork\u00e1n"
                        ],
                        "sl": [
                            "hurik\u00e1n"
                        ],
                        "sv": [
                            "orkan"
                        ],
                        "cs": [
                            "ork\u00e1n",
                            "hurik\u00e1n"
                        ],
                        "tr": [
                            "kas\u0131rga"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0443\u0440\u0430\u0433\u0430\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ouragan": [
                    "Singulier"
                ],
                "ouragans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ourdir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schmieden"
                        ],
                        "en": [
                            "weave"
                        ],
                        "es": [
                            "urdir"
                        ],
                        "eo": [
                            "komploti"
                        ],
                        "fi": [
                            "kutoa",
                            "punoa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac\u03b6\u03c9",
                            "\u03b5\u03be\u03c5\u03c6\u03b1\u03af\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "ln": [
                            "koyanga",
                            "koanga"
                        ],
                        "nl": [
                            "weven",
                            "smeden"
                        ],
                        "pt": [
                            "tecer"
                        ],
                        "cs": [
                            "snovat",
                            "sp\u0159\u00e1dat",
                            "zosnovat",
                            "strojit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}