{
    "ourdou": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Langue du Pakistan",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Urdu"
                        ],
                        "ca": [
                            "urd\u00fa"
                        ],
                        "es": [
                            "urdu"
                        ],
                        "eo": [
                            "urduo"
                        ],
                        "fi": [
                            "urdu"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0627\u0631\u062f\u0648"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0440\u0434\u0443"
                        ],
                        "sv": [
                            "urdu"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "our\u00e9bi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ourebia ourebi"
                        ],
                        "af": [
                            "oorbietjie"
                        ],
                        "de": [
                            "Bleichb\u00f6ckchen",
                            "Oribi"
                        ],
                        "en": [
                            "oribi"
                        ],
                        "br": [
                            "oribi"
                        ],
                        "ca": [
                            "oribi"
                        ],
                        "hr": [
                            "oribi"
                        ],
                        "es": [
                            "oribi"
                        ],
                        "fi": [
                            "oribi"
                        ],
                        "ha": [
                            "batsiya"
                        ],
                        "hu": [
                            "oribi"
                        ],
                        "it": [
                            "oribi"
                        ],
                        "lt": [
                            "orib\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "oribi"
                        ],
                        "pl": [
                            "oribi"
                        ],
                        "pt": [
                            "oribi"
                        ],
                        "sv": [
                            "oribi"
                        ],
                        "sw": [
                            "kaya",
                            "tasia"
                        ],
                        "cs": [
                            "oribi"
                        ],
                        "tr": [
                            "oribi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "our\u00e9bi": [
                    "Singulier"
                ],
                "our\u00e9bis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ourler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "faire un ourlet \u00e0 du linge ou \u00e0 quelque autre \u00e9toffe",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "s\u00e4umen"
                        ],
                        "en": [
                            "hem"
                        ],
                        "nl": [
                            "zomen"
                        ],
                        "oc": [
                            "orelar",
                            "orlar"
                        ],
                        "pt": [
                            "debruar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ourlet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bord d'une toile ou d'une \u00e9toffe repli\u00e9 et cousu",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u062d\u0634\u0648",
                            "\u0630\u0628"
                        ],
                        "de": [
                            "Saum"
                        ],
                        "en": [
                            "hem",
                            "hemline"
                        ],
                        "ca": [
                            "tavella"
                        ],
                        "co": [
                            "aricinu",
                            "orlu"
                        ],
                        "es": [
                            "dobladillo"
                        ],
                        "eo": [
                            "orlo"
                        ],
                        "fi": [
                            "helma"
                        ],
                        "io": [
                            "orluro"
                        ],
                        "nl": [
                            "inslag"
                        ],
                        "oc": [
                            "or\u00e8l"
                        ],
                        "pt": [
                            "bainha"
                        ],
                        "scn": [
                            "orlu"
                        ],
                        "cs": [
                            "obruba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ourlet": [
                    "Singulier"
                ],
                "ourlets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ouroboros": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ouroboros"
                        ],
                        "en": [
                            "ouroboros"
                        ],
                        "es": [
                            "ur\u00f3boros"
                        ],
                        "gl": [
                            "ur\u00f3boros"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c5\u03c1\u03bf\u03b2\u03cc\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05e8\u05d5\u05d1\u05d5\u05e8\u05d5\u05e1"
                        ],
                        "ia": [
                            "uroboros"
                        ],
                        "it": [
                            "uroboro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a6\u30ed\u30dc\u30ed\u30b9"
                        ],
                        "la": [
                            "uroborus"
                        ],
                        "nl": [
                            "uroboros"
                        ],
                        "pt": [
                            "ouroboros"
                        ],
                        "ro": [
                            "uroborus"
                        ],
                        "sk": [
                            "uroboros"
                        ],
                        "cs": [
                            "uroboros"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ours": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mammif\u00e8re plantigrade",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beer"
                        ],
                        "sq": [
                            "ari",
                            "ariu"
                        ],
                        "de": [
                            "B\u00e4r"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12f5\u1265"
                        ],
                        "en": [
                            "bear"
                        ],
                        "ang": [
                            "bera"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0628"
                        ],
                        "an": [
                            "onso"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0580\u057b"
                        ],
                        "ast": [
                            "osu"
                        ],
                        "ay": [
                            "jukumari"
                        ],
                        "az": [
                            "ay\u0131"
                        ],
                        "eu": [
                            "hartz"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u0995"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u044f\u0434\u0437\u044c\u0432\u0435\u0434\u0437\u044c",
                            "\u043c\u044f\u0434\u0437\u0432\u0435\u0434\u0437\u044c"
                        ],
                        "bs": [
                            "medvjed"
                        ],
                        "br": [
                            "arzh",
                            "ourz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0435\u0447\u043e\u043a",
                            "\u043c\u0435\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00f3s"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9b4b",
                            "\u718a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacf0"
                        ],
                        "kw": [
                            "arth"
                        ],
                        "co": [
                            "orsu"
                        ],
                        "hr": [
                            "medvjed"
                        ],
                        "da": [
                            "bj\u00f8rn"
                        ],
                        "es": [
                            "oso"
                        ],
                        "eo": [
                            "urso"
                        ],
                        "et": [
                            "karu"
                        ],
                        "fo": [
                            "bj\u00f8rn"
                        ],
                        "fi": [
                            "karhu"
                        ],
                        "fy": [
                            "bear"
                        ],
                        "gl": [
                            "oso"
                        ],
                        "cy": [
                            "arth"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d0\u10d7\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03ba\u03bf\u03cd\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d5\u05d1"
                        ],
                        "hu": [
                            "medve"
                        ],
                        "io": [
                            "urso"
                        ],
                        "id": [
                            "beruang"
                        ],
                        "ia": [
                            "urso"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u144e\u1585\u1433\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "bj\u00e4rnd\u00fdr",
                            "bj\u00f6rn"
                        ],
                        "it": [
                            "orso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u718a",
                            "\u30af\u30de"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u044e"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u044e\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "hir\u00e7"
                        ],
                        "la": [
                            "ursus"
                        ],
                        "lv": [
                            "l\u0101cis"
                        ],
                        "lt": [
                            "lokys"
                        ],
                        "lb": [
                            "Bier"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0435\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "beruang"
                        ],
                        "mt": [
                            "ors"
                        ],
                        "mg": [
                            "\u0431\u0430\u0430\u0432\u0433\u0430\u0439"
                        ],
                        "nl": [
                            "tlacamayeh",
                            "beer"
                        ],
                        "no": [
                            "bj\u00f8rn",
                            "bj\u00f8rn"
                        ],
                        "oc": [
                            "ors"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0631\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "nied\u017awied\u017a"
                        ],
                        "pt": [
                            "urso"
                        ],
                        "qu": [
                            "ukumari"
                        ],
                        "ro": [
                            "urs"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0434\u0432\u0435\u0434\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0435\u0434\u0432\u0435\u0434"
                        ],
                        "sk": [
                            "medve\u010f"
                        ],
                        "sl": [
                            "medved"
                        ],
                        "sv": [
                            "bj\u00f6rn"
                        ],
                        "sw": [
                            "dubu"
                        ],
                        "tl": [
                            "oso"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u044e"
                        ],
                        "cs": [
                            "medv\u011bd"
                        ],
                        "tr": [
                            "ay\u0131"
                        ],
                        "tk": [
                            "a\u00fdy"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0435\u0434\u043c\u0456\u0434\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "g\u1ea5u"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mention l\u00e9gale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Impressum"
                        ],
                        "en": [
                            "imprint",
                            "masthead"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0441\u043a\u043e \u043a\u0430\u0440\u0435"
                        ],
                        "hu": [
                            "impresszum"
                        ],
                        "pl": [
                            "impressum"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00fcnye"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pav\u00e9",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "masthead",
                            "nameplate"
                        ],
                        "da": [
                            "avishoved"
                        ],
                        "fi": [
                            "tunnuslaatikko"
                        ],
                        "hu": [
                            "sajt\u00f3term\u00e9k neve"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0441\u044b\u043b\u044b\u043c \u043c\u04d9\u043b\u0456\u043c\u0435\u0442\u0442\u0435\u0440\u0456"
                        ],
                        "no": [
                            "masthead"
                        ],
                        "pl": [
                            "stopka redakcyjna"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "redaktionsruta"
                        ],
                        "cs": [
                            "tir\u00e1\u017e"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u0442\u0433\u0435\u0434"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ours": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ours-garou": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "werebear"
                        ],
                        "da": [
                            "varbj\u00f8rn"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u718a\u4eba\u9593",
                            "\u718a\u7537"
                        ],
                        "nl": [
                            "weerbeer"
                        ],
                        "sw": [
                            "dubu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ours-garou": [
                    "Singulier"
                ],
                "ours-garous": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ourse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beerwyfie",
                            "berin"
                        ],
                        "de": [
                            "B\u00e4rin"
                        ],
                        "en": [
                            "bear",
                            "sow"
                        ],
                        "br": [
                            "arzhez"
                        ],
                        "es": [
                            "osa"
                        ],
                        "eo": [
                            "ursino"
                        ],
                        "io": [
                            "ursino"
                        ],
                        "it": [
                            "orsa"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0456\u0440\u0435\u043a\u0435\u0439"
                        ],
                        "la": [
                            "ursa"
                        ],
                        "nl": [
                            "berin"
                        ],
                        "pl": [
                            "nied\u017awiedzica"
                        ],
                        "pt": [
                            "ursa"
                        ],
                        "ro": [
                            "ursoaic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0434\u0432\u0435\u0434\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "bj\u00f6rnhona",
                            "bj\u00f6rninna"
                        ],
                        "cs": [
                            "medv\u011bdice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ourse": [
                    "Singulier"
                ],
                "ourses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oursin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "animal \u00e0 piquants",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Seeigel"
                        ],
                        "en": [
                            "sea urchin"
                        ],
                        "eu": [
                            "gaztaika",
                            "itsas triku"
                        ],
                        "co": [
                            "zinu"
                        ],
                        "es": [
                            "erizo de mar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekino"
                        ],
                        "fo": [
                            "igulker"
                        ],
                        "fi": [
                            "merisiili"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d6\u10e6\u10d5\u10d8\u10e1 \u10d6\u10e6\u10d0\u10e0\u10d1\u10d8",
                            "\u10d6\u10e6\u10d5\u10d8\u10e1 \u10d6\u10e6\u10d0\u10e0\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "id": [
                            "landak laut"
                        ],
                        "it": [
                            "riccio di mare"
                        ],
                        "mi": [
                            "kina"
                        ],
                        "nl": [
                            "egel"
                        ],
                        "pt": [
                            "equino",
                            "mar"
                        ],
                        "ro": [
                            "mare"
                        ],
                        "cs": [
                            "mo\u0159sk\u00fd je\u017eek",
                            "je\u017eovka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oursin": [
                    "Singulier"
                ],
                "oursins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ourson": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit d\u2019un ours",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "B\u00e4renjunge"
                        ],
                        "en": [
                            "bear cub"
                        ],
                        "br": [
                            "arzhig"
                        ],
                        "eo": [
                            "ursido"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03ba\u03bf\u03c5\u03b4\u03ac\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "ursyuno"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u144e\u1585\u1455\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "orsetto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u043d\u0436\u044b\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "berenwelp"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0434\u0432\u0435\u0436\u043e\u043d\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ourson": [
                    "Singulier"
                ],
                "oursons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ouste": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "husch"
                        ],
                        "en": [
                            "shoo",
                            "out"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5618"
                        ],
                        "eo": [
                            "hu\u015d"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4ivy"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03bf\u03c5\u03c4"
                        ],
                        "it": [
                            "sci\u00f2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30c3\u30b7\u30c3"
                        ],
                        "nl": [
                            "wegwezen",
                            "opdonderen"
                        ],
                        "pl": [
                            "kysz",
                            "sio"
                        ],
                        "pt": [
                            "x\u00f4"
                        ],
                        "sv": [
                            "sjas"
                        ],
                        "tr": [
                            "u\u015ft"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Outaouais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Habitant d\u2019Ottawa",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Ottawan"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6e25\u592a\u534e\u4eba"
                        ],
                        "eo": [
                            "otavano",
                            "otavanino"
                        ],
                        "fi": [
                            "ottawalainen"
                        ],
                        "oc": [
                            "otao\u00e9s"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "outarde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit \u00e9chassier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Trappen"
                        ],
                        "en": [
                            "bustard"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0628\u0627\u0631\u0649",
                            "\u062d\u0628\u062c\u0631",
                            "\u062d\u0628\u0631\u0627\u064a\u0629"
                        ],
                        "wikispecies": [
                            "Otis tarda"
                        ],
                        "eu": [
                            "heganagi"
                        ],
                        "br": [
                            "Spagn",
                            "otiz"
                        ],
                        "co": [
                            "uttarda",
                            "scarlinu"
                        ],
                        "es": [
                            "avutarda",
                            "ot\u00eddido"
                        ],
                        "gl": [
                            "avetarda"
                        ],
                        "it": [
                            "otarda"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0443\u0430\u0434\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u043e\u043e\u0434\u0430\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "trap"
                        ],
                        "pl": [
                            "drop"
                        ],
                        "pt": [
                            "abetarda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u043e\u0444\u0430"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0434\u04af\u0434\u04d9\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "drop"
                        ],
                        "tk": [
                            "tokluta\u00fd",
                            "togdary"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "outarde": [
                    "Singulier"
                ],
                "outardes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "outil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mittel",
                            "Werkzeug"
                        ],
                        "en": [
                            "tool",
                            "gadget",
                            "instrument",
                            "implement",
                            "utensil"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u062f\u0627\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "tresna"
                        ],
                        "br": [
                            "benveg"
                        ],
                        "ca": [
                            "eina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5177"
                        ],
                        "co": [
                            "attrazzu",
                            "arnesu",
                            "farri",
                            "stuvigliu"
                        ],
                        "da": [
                            "redskab",
                            "v\u00e6rkt\u00f8j"
                        ],
                        "es": [
                            "herramienta",
                            "instrumento",
                            "medio"
                        ],
                        "eo": [
                            "ilo"
                        ],
                        "fo": [
                            "ambo\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "koje",
                            "ty\u00f6kalu",
                            "v\u00e4line"
                        ],
                        "ga": [
                            "acra",
                            "acaire"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03bb\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05dc\u05d9"
                        ],
                        "io": [
                            "implemento"
                        ],
                        "id": [
                            "alat"
                        ],
                        "ia": [
                            "utensile"
                        ],
                        "it": [
                            "arnese",
                            "strumento"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u0440\u0430\u043b",
                            "\u0441\u0430\u0439\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "ms": [
                            "alat",
                            "perkakas"
                        ],
                        "nl": [
                            "middel",
                            "werktuig",
                            "stuk gereedschap",
                            "instrument"
                        ],
                        "no": [
                            "middel",
                            "vert\u00f8y",
                            "redskap",
                            "verkt\u00f8y",
                            "reiskap"
                        ],
                        "oc": [
                            "esplech",
                            "espleit",
                            "aisina"
                        ],
                        "pl": [
                            "narz\u0119dzie",
                            "instrument",
                            "przyrz\u0105d"
                        ],
                        "pt": [
                            "ferramenta",
                            "instrumento"
                        ],
                        "ro": [
                            "unealt\u0103",
                            "instrument"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0440\u0443\u0434\u0438\u0435",
                            "\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "instrument",
                            "tyg",
                            "verktyg"
                        ],
                        "tr": [
                            "alet",
                            "ara\u00e7",
                            "ayg\u0131t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "outil": [
                    "Singulier"
                ],
                "outils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "outrager": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire subir un outrage \u00e0 quelqu\u2019un.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to brutalize"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4p\u00e4ist\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "aldraxar"
                        ],
                        "it": [
                            "oltraggiare"
                        ],
                        "pt": [
                            "ultrajar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "outre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Peau de bouc pr\u00e9par\u00e9e et cousue pour recevoir des liquides",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlauch"
                        ],
                        "en": [
                            "goatskin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0631\u0628\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "bot"
                        ],
                        "es": [
                            "bota",
                            "odre"
                        ],
                        "eo": [
                            "felsako"
                        ],
                        "fi": [
                            "leili"
                        ],
                        "nl": [
                            "leren zak"
                        ],
                        "pt": [
                            "odre"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4gel"
                        ],
                        "sw": [
                            "kiriba"
                        ],
                        "wa": [
                            "badou"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "outre": [
                    "Singulier"
                ],
                "outres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "En plus de\u00a0; sans compter",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "au\u00dfer"
                        ],
                        "en": [
                            "besides",
                            "in addition to"
                        ],
                        "es": [
                            "adem\u00e1s de"
                        ],
                        "eo": [
                            "krome"
                        ],
                        "fi": [
                            "paitsi",
                            "lis\u00e4ksi",
                            "lukuun ottamatta"
                        ],
                        "io": [
                            "ultre"
                        ],
                        "nl": [
                            "bovendien",
                            "behalve"
                        ],
                        "pt": [
                            "al\u00e9m de"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rutom"
                        ],
                        "wa": [
                            "houte di",
                            "\u00e5dzeu di",
                            "fo\u00fb di"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Au del\u00e0 de",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "matan\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "hin\u00fcber"
                        ],
                        "en": [
                            "across",
                            "beyond",
                            "over"
                        ],
                        "da": [
                            "over",
                            "tv\u00e6rs"
                        ],
                        "eo": [
                            "trans"
                        ],
                        "fi": [
                            "takainen",
                            "pidemm\u00e4lle",
                            "pidemm\u00e4s",
                            "yli",
                            "edemm\u00e4s"
                        ],
                        "fy": [
                            "dwers"
                        ],
                        "hu": [
                            "kereszt\u00fcl"
                        ],
                        "it": [
                            "attraverso"
                        ],
                        "ms": [
                            "lintang"
                        ],
                        "nl": [
                            "buiten",
                            "aan de overkant van",
                            "over",
                            "overheen"
                        ],
                        "no": [
                            "tvers over"
                        ],
                        "pl": [
                            "po drugiej stronie",
                            "poprzez"
                        ],
                        "ro": [
                            "curmezi\u0219ul"
                        ],
                        "sv": [
                            "bortom"
                        ],
                        "sw": [
                            "katikati"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159es"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7aprazvari"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "outre-mer": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "overseas"
                        ],
                        "es": [
                            "ultramar"
                        ],
                        "it": [
                            "oltremare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6d77\u5916"
                        ],
                        "pl": [
                            "zamorski"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1mo\u0159\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "outre-mer": [
                    "Singulier"
                ],
                "outre-mers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "outremer": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Couleur (1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ultramarien"
                        ],
                        "en": [
                            "ultramarine"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u00fcnd g\u00f6y"
                        ],
                        "ca": [
                            "ultramar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7fa4\u9752"
                        ],
                        "es": [
                            "lapisl\u00e1zuli",
                            "azul de ultramar"
                        ],
                        "io": [
                            "ultramaro"
                        ],
                        "it": [
                            "oltremare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7fa4\u9752\u8272"
                        ],
                        "pl": [
                            "ultramaryna"
                        ],
                        "pt": [
                            "azul ultramarino"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043b\u044c\u0442\u0440\u0430\u043c\u0430\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "teget"
                        ],
                        "sl": [
                            "ultramarin"
                        ],
                        "sv": [
                            "ultramarin"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "lacivert"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0443\u043b\u044c\u0442\u0440\u0430\u043c\u0430\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "lam s\u1eabm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "outremer": [
                    "Singulier"
                ],
                "outremers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "De la couleur (1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ultramarine"
                        ],
                        "ca": [
                            "ultramar\u00ed"
                        ],
                        "fi": [
                            "ultramariini",
                            "merensininen"
                        ],
                        "it": [
                            "ultramarino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7fa4\u9752\u8272\u306e"
                        ],
                        "vi": [
                            "lam s\u1eabm"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ouvert": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "offen",
                            "er\u00f6ffnet"
                        ],
                        "en": [
                            "open"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0641\u062a\u0648\u062d"
                        ],
                        "az": [
                            "a\u00e7\u0131q"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "obert"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e5ben"
                        ],
                        "es": [
                            "abierto"
                        ],
                        "eo": [
                            "malfermita"
                        ],
                        "et": [
                            "lahtine"
                        ],
                        "fi": [
                            "avoin"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e6\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03bf\u03b9\u03c7\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "nyitott",
                            "ny\u00edlt",
                            "nyitva"
                        ],
                        "ia": [
                            "aperte"
                        ],
                        "is": [
                            "opinn"
                        ],
                        "it": [
                            "aperto"
                        ],
                        "la": [
                            "apertus"
                        ],
                        "lv": [
                            "atv\u0113rts"
                        ],
                        "lt": [
                            "atidaryta"
                        ],
                        "nl": [
                            "open"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00e5pen",
                            "open"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0627\u0632"
                        ],
                        "pl": [
                            "otwarty"
                        ],
                        "pt": [
                            "aberto"
                        ],
                        "ro": [
                            "deschis",
                            "de\u0219chis"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "otvoren\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "odprt"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6ppen"
                        ],
                        "cs": [
                            "otev\u0159en\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u00e7\u0131k"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0456\u0434\u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ouvert": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ouverts": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ouverte": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ouvertes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ouvertement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "openly",
                            "frankly"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e5bent"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c6\u03b1\u03bd\u03b4\u03cc\u03bd",
                            "\u03b1\u03bd\u03bf\u03b9\u03c7\u03c4\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "apertamente"
                        ],
                        "pt": [
                            "abertamente",
                            "francamente"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u00e7\u0131k\u00e7a"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ouverture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019ouvrir\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00d6ffnen"
                        ],
                        "en": [
                            "opening"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u062a\u062d"
                        ],
                        "eo": [
                            "malfermado"
                        ],
                        "fi": [
                            "aukko"
                        ],
                        "it": [
                            "apertura"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0448\u044b\u043b\u0443"
                        ],
                        "pl": [
                            "otwieranie",
                            "otw\u00f3r"
                        ],
                        "pt": [
                            "abertura"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6ppning"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Symphonie par laquelle commence un op\u00e9ra\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ouvert\u00fcre"
                        ],
                        "en": [
                            "overture"
                        ],
                        "eo": [
                            "uverturo"
                        ],
                        "nl": [
                            "ouverture"
                        ],
                        "pl": [
                            "uwertura"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Espace ouvert\u00a0(9)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "opening"
                        ],
                        "eo": [
                            "aperturo",
                            "malferma\u0135o"
                        ],
                        "it": [
                            "apertura"
                        ],
                        "pt": [
                            "abertura"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6ppning"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "az": [
                            "a\u00e7\u0131lma",
                            "a\u00e7\u0131lma"
                        ],
                        "ca": [
                            "obertura",
                            "apertura"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e5bning"
                        ],
                        "es": [
                            "abertura",
                            "apertura"
                        ],
                        "io": [
                            "aperturo"
                        ],
                        "nl": [
                            "openheid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ouverture": [
                    "Singulier"
                ],
                "ouvertures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ouvrage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Travail\u00a0: Action de travailler, ce qui est produit par l\u2019ouvrier ou r\u00e9sultat d\u2019un travail (Sens g\u00e9n\u00e9ral)\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "arbeid",
                            "werk"
                        ],
                        "sq": [
                            "arritur"
                        ],
                        "de": [
                            "Arbeit",
                            "Werk",
                            "Ergebnis"
                        ],
                        "en": [
                            "work",
                            "labour",
                            "accomplishment",
                            "achievement",
                            "feat"
                        ],
                        "ang": [
                            "weorc"
                        ],
                        "da": [
                            "arbejde"
                        ],
                        "es": [
                            "trabajo",
                            "obra"
                        ],
                        "eo": [
                            "laboro",
                            "farita\u0135o"
                        ],
                        "fo": [
                            "arbei\u00f0i"
                        ],
                        "fi": [
                            "teos"
                        ],
                        "fy": [
                            "arbeid",
                            "wurk"
                        ],
                        "gd": [
                            "obair",
                            "saothair"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b3\u03b1\u03c1\u03b5\u03af\u03b1",
                            "\u03ad\u03c1\u03b3\u03bf",
                            "\u03ac\u03b8\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "munka"
                        ],
                        "io": [
                            "laboro"
                        ],
                        "is": [
                            "verk",
                            "vinna"
                        ],
                        "it": [
                            "lavoro",
                            "opera"
                        ],
                        "la": [
                            "labor"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f5c\u54c1"
                        ],
                        "nl": [
                            "arbeid",
                            "emplooi",
                            "werk",
                            "karwei",
                            "prestatie"
                        ],
                        "no": [
                            "arbeid"
                        ],
                        "oc": [
                            "obratge"
                        ],
                        "pl": [
                            "robota",
                            "praca"
                        ],
                        "pt": [
                            "labor",
                            "trabalho",
                            "obra"
                        ],
                        "ro": [
                            "munc\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430",
                            "\u0442\u0440\u0443\u0434",
                            "\u0434\u0435\u043b\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "arbete",
                            "verk"
                        ],
                        "sw": [
                            "kazi"
                        ],
                        "tl": [
                            "g\u00e1wa\u00edn",
                            "h\u00e1napbuhay"
                        ],
                        "tr": [
                            "i\u015f"
                        ],
                        "zu": [
                            "umsebenzi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Travail d\u2019aiguille\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nadelarbeit",
                            "Handarbeit"
                        ],
                        "en": [
                            "needlework"
                        ],
                        "es": [
                            "obra de aguja"
                        ],
                        "it": [
                            "lavoro di cucito"
                        ],
                        "oc": [
                            "obratge"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Production de l\u2019esprit\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Werk"
                        ],
                        "en": [
                            "work",
                            "piece"
                        ],
                        "es": [
                            "obra"
                        ],
                        "it": [
                            "opera"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6240\u4e3a"
                        ],
                        "oc": [
                            "obratge"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ouvrage": [
                    "Singulier"
                ],
                "ouvrages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ouvre-bo\u00eete": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "B\u00fcchsen\u00f6ffner",
                            "Dosen\u00f6ffner"
                        ],
                        "en": [
                            "can opener"
                        ],
                        "es": [
                            "abrelatas"
                        ],
                        "eo": [
                            "elladigilo",
                            "ladmalfermilo"
                        ],
                        "it": [
                            "apriscatole"
                        ],
                        "nl": [
                            "blikopener"
                        ],
                        "sv": [
                            "konserv\u00f6ppnare"
                        ],
                        "cs": [
                            "otv\u00edr\u00e1k na konzervy"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ouvre-bo\u00eete": [
                    "Singulier"
                ],
                "ouvre-bo\u00eetes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ouvre-bouteille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Outil permettant de d\u00e9boucher une bouteille.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flaschen\u00f6ffner"
                        ],
                        "en": [
                            "bottle opener"
                        ],
                        "it": [
                            "apribottiglie"
                        ],
                        "nl": [
                            "flesopener"
                        ],
                        "pl": [
                            "otwieracz do butelek"
                        ],
                        "sv": [
                            "flask\u00f6ppnare"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e1i m\u1edf n\u1eafp chai"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ouvre-bouteille": [
                    "Singulier"
                ],
                "ouvre-bouteilleouvre-bouteilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ouvreur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne charg\u00e9e d\u2019ouvrir les loges ou de placer les spectateurs dans une salle de spectacle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Platzanweiser"
                        ],
                        "en": [
                            "usher",
                            "usherette"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0577\u057e\u0565\u0575\u0581\u0561\u0580",
                            "\u0564\u057c\u0576\u0561\u057a\u0561\u0576",
                            "\u0562\u0561\u0580\u0561\u057a\u0561\u0576",
                            "\u0570\u057d\u056f\u056b\u0579"
                        ],
                        "eu": [
                            "aretozain"
                        ],
                        "es": [
                            "acomodador",
                            "acomodadora",
                            "ujier"
                        ],
                        "fi": [
                            "suntio",
                            "kirkonpalvelija",
                            "paikann\u00e4ytt\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b1\u03be\u03b9\u03b8\u03ad\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "maschera"
                        ],
                        "nl": [
                            "plaatsaanwijzer"
                        ],
                        "pt": [
                            "lanterninha"
                        ],
                        "ro": [
                            "plasatoare"
                        ],
                        "vo": [
                            "sead\u00f6pijonan",
                            "sead\u00f6pihijonan",
                            "sead\u00f6pijijonan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ouvreur": [
                    "Singulier"
                ],
                "ouvreurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ouvrier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "werker",
                            "arbeider"
                        ],
                        "br": [
                            "labourer"
                        ],
                        "de": [
                            "Arbeiter",
                            "Handwerker"
                        ],
                        "en": [
                            "worker",
                            "labourer",
                            "workingman",
                            "workman"
                        ],
                        "eu": [
                            "behargin",
                            "langile",
                            "langin"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5de5\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub178\ub3d9\uc790"
                        ],
                        "da": [
                            "arbejder"
                        ],
                        "es": [
                            "obrero",
                            "trabajador"
                        ],
                        "eo": [
                            "laboristo"
                        ],
                        "fo": [
                            "arbei\u00f0sma\u00f0ur"
                        ],
                        "fy": [
                            "arbeider",
                            "arbeidersman"
                        ],
                        "gd": [
                            "oibriche"
                        ],
                        "io": [
                            "manuala laboristo"
                        ],
                        "is": [
                            "verkama\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "operaio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u52b4\u50cd\u8005"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04b1\u043c\u044b\u0441\u0448\u044b"
                        ],
                        "ku": [
                            "karker"
                        ],
                        "lb": [
                            "Aarbechter"
                        ],
                        "ms": [
                            "pekerja"
                        ],
                        "nl": [
                            "arbeider",
                            "werkman",
                            "werker",
                            "werkkracht"
                        ],
                        "pl": [
                            "robotnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "obreiro",
                            "oper\u00e1rio",
                            "trabalhador"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0438\u0439",
                            "\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "arbetare"
                        ],
                        "tl": [
                            "manggagaw\u00e2"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u011bln\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "amele",
                            "i\u015f\u00e7i"
                        ],
                        "zu": [
                            "isisebenzi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ouvrier": [
                    "Singulier"
                ],
                "ouvriers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ouvrir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire que ce qui \u00e9tait clos ne le soit plus",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oopmaak"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00f6ffnen",
                            "aufmachen",
                            "\u00f6ffnet"
                        ],
                        "en": [
                            "open"
                        ],
                        "az": [
                            "a\u00e7maq"
                        ],
                        "eu": [
                            "ireki"
                        ],
                        "br": [
                            "digeri\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "obrir"
                        ],
                        "es": [
                            "abrir"
                        ],
                        "eo": [
                            "malfermi"
                        ],
                        "fi": [
                            "avata"
                        ],
                        "cy": [
                            "agor"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03bf\u03af\u03b3\u03c9"
                        ],
                        "ia": [
                            "aperir"
                        ],
                        "is": [
                            "opna"
                        ],
                        "it": [
                            "aprire"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0448\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "openen",
                            "opengaan"
                        ],
                        "oc": [
                            "dobrir"
                        ],
                        "pl": [
                            "otwiera\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "abrir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6ppna",
                            "sl\u00e5 upp"
                        ],
                        "cs": [
                            "otev\u0159\u00edt",
                            "otev\u00edrat"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u00e7mak"
                        ],
                        "wa": [
                            "drovi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanskakel",
                            "oopmaak"
                        ],
                        "sq": [
                            "hap"
                        ],
                        "en": [
                            "to switch on",
                            "to turn on",
                            "to unlock",
                            "toopen up",
                            "to clear"
                        ],
                        "ang": [
                            "ontynan",
                            "geopenian"
                        ],
                        "br": [
                            "digeri\u00f1",
                            "igeri\u00f1"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f00"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f4\ub2e4"
                        ],
                        "kw": [
                            "ygery"
                        ],
                        "hr": [
                            "otvoriti"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e5bne"
                        ],
                        "fo": [
                            "lata upp"
                        ],
                        "fi": [
                            "kytke\u00e4"
                        ],
                        "gd": [
                            "cuir air",
                            "fosgail"
                        ],
                        "cy": [
                            "agor",
                            "egori"
                        ],
                        "hu": [
                            "kapcsol"
                        ],
                        "io": [
                            "desklozar"
                        ],
                        "id": [
                            "bedah",
                            "membedah",
                            "membuka",
                            "memulai"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u958b\u3051\u308b"
                        ],
                        "ms": [
                            "meloncat"
                        ],
                        "nl": [
                            "openen",
                            "aandoen",
                            "aandraaien",
                            "aansteken",
                            "schakelen",
                            "inschakelen",
                            "ontsluiten",
                            "opendoen",
                            "openmaken"
                        ],
                        "oc": [
                            "dobrir"
                        ],
                        "ro": [
                            "descuia",
                            "debloca",
                            "deschide"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6ppna"
                        ],
                        "tl": [
                            "buks\u00e1n"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ouzbek": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "usbekisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Uzbek"
                        ],
                        "eo": [
                            "uzbeka"
                        ],
                        "it": [
                            "uzbeco",
                            "uzbeko"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0437\u0431\u0435\u043a"
                        ],
                        "oc": [
                            "ozb\u00e8c"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0437\u0431\u0435\u043a\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "uzbekisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ouzbek": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ouzbeks": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ouzb\u00e8ke": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ouzb\u00e8kes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Uzbekisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Uzbek"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00f6zb\u0259k dili"
                        ],
                        "it": [
                            "uzbeco",
                            "uzbeko"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0437\u0431\u0435\u043a \u0442\u0456\u043b\u0456"
                        ],
                        "oc": [
                            "ozb\u00e8c"
                        ],
                        "uz": [
                            "o\u02bbzbekcha"
                        ],
                        "ro": [
                            "uzbec\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0437\u0431\u0435\u043a\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "uzbekiska"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00d6zbek\u00e7e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Ouzbek": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Usbeke",
                            "Usbekin"
                        ],
                        "en": [
                            "Uzbek"
                        ],
                        "ast": [
                            "uzbeku",
                            "uzbeka"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00f6zb\u0259k"
                        ],
                        "es": [
                            "uzbeko",
                            "uzbeka"
                        ],
                        "eo": [
                            "uzbeko",
                            "uzbeki\u0109o",
                            "uzbekino"
                        ],
                        "fo": [
                            "usbeki"
                        ],
                        "fi": [
                            "uzbekki"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00fczb\u00e9g"
                        ],
                        "it": [
                            "uzbeco",
                            "uzbeko",
                            "uzbeca",
                            "uzbeka"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0437\u0431\u0435\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "Oezbeek",
                            "Oezbeekse"
                        ],
                        "uz": [
                            "o\u02bbzbek"
                        ],
                        "pl": [
                            "Uzbek",
                            "Uzbeczka"
                        ],
                        "ro": [
                            "uzbec",
                            "uzbec\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0437\u0431\u0435\u043a",
                            "\u0443\u0437\u0431\u0435\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0437\u0431\u0435\u043a",
                            "\u00d9zbek",
                            "\u043d\u0430\u0446",
                            "Uzbekist\u00e1nac"
                        ],
                        "sk": [
                            "Uzbek"
                        ],
                        "sv": [
                            "uzbek",
                            "uzbekistanier"
                        ],
                        "sw": [
                            "Mzibeki"
                        ],
                        "cs": [
                            "Uzbek"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00d6zbek",
                            "\u00d6zbekistanl\u0131"
                        ],
                        "vo": [
                            "Lusbek\u00e4nan",
                            "Lusbek\u00e4nan",
                            "Lusbek\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Ouzbek": [
                    "Singulier"
                ],
                "Ouzbeks": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ouzo": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Alcool grec",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ouzo"
                        ],
                        "en": [
                            "ouzo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03cd\u03b6\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "ouzo"
                        ],
                        "nl": [
                            "ouzo"
                        ],
                        "sv": [
                            "ouzo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ouzo": [
                    "Singulier"
                ],
                "ouzos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ovaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ovarium"
                        ],
                        "en": [
                            "ovary"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0628\u064a\u0636"
                        ],
                        "eu": [
                            "obulutegi"
                        ],
                        "co": [
                            "uvariu",
                            "uvaghja"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6ggestok"
                        ],
                        "es": [
                            "ovario"
                        ],
                        "eo": [
                            "ovario"
                        ],
                        "fi": [
                            "munasarja"
                        ],
                        "io": [
                            "ovario"
                        ],
                        "it": [
                            "ovaia",
                            "ovario"
                        ],
                        "oc": [
                            "ovari",
                            "ovi\u00e8ra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0438\u0447\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "vaje\u010dn\u00edk"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4ggstock",
                            "ovarium"
                        ],
                        "cs": [
                            "vaje\u010dn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ovaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "ovaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ovale": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "oval",
                            "eif\u00f6rmig"
                        ],
                        "en": [
                            "oval"
                        ],
                        "ca": [
                            "oval"
                        ],
                        "es": [
                            "oval"
                        ],
                        "fi": [
                            "soikea"
                        ],
                        "pl": [
                            "owalny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "vej\u010dit\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ovale": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ovales": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Oval"
                        ],
                        "en": [
                            "oval"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0647\u0644\u064a\u0644\u062c"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0585\u057e\u0561\u056c"
                        ],
                        "az": [
                            "oval"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u043b"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0432\u0430\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "oval"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5375\u5f62"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud0c0\uc6d0"
                        ],
                        "hr": [
                            "oval"
                        ],
                        "da": [
                            "oval"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00f3valo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ovalo"
                        ],
                        "et": [
                            "ovaal"
                        ],
                        "fi": [
                            "ovaali",
                            "soikio"
                        ],
                        "gd": [
                            "chruth"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dd\u10d5\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c9\u03cc\u03b4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05d1\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "toj\u00e1sidom"
                        ],
                        "it": [
                            "ovale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5375\u5f62"
                        ],
                        "lv": [
                            "ov\u0101ls"
                        ],
                        "lt": [
                            "ovalis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043e\u0432\u0430\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "ovaal"
                        ],
                        "no": [
                            "oval"
                        ],
                        "pl": [
                            "owal"
                        ],
                        "pt": [
                            "ovoide"
                        ],
                        "ro": [
                            "oval"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0432\u0430\u043b"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u0432\u0430\u043b"
                        ],
                        "sk": [
                            "ov\u00e1l"
                        ],
                        "sl": [
                            "oval"
                        ],
                        "sv": [
                            "oval"
                        ],
                        "cs": [
                            "ov\u00e1l"
                        ],
                        "tr": [
                            "oval"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u0432\u0430\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ovale": [
                    "Singulier"
                ],
                "ovales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ovariectomie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ovariektomie",
                            "Ovarektomie",
                            "Oophorektomie"
                        ],
                        "en": [
                            "ovariectomy",
                            "oophorectomy",
                            "ovariotomy"
                        ],
                        "es": [
                            "ooforectom\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "ovariectomia"
                        ],
                        "nl": [
                            "o\u00f6forectomie",
                            "ovari\u00ebctomie"
                        ],
                        "pl": [
                            "owariektomia"
                        ],
                        "pt": [
                            "ooforectomia",
                            "ovariectomia"
                        ],
                        "ro": [
                            "ovarectomia"
                        ],
                        "sv": [
                            "ovariotomi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ovariectomie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ovariectomies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ovipare": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ovipar"
                        ],
                        "en": [
                            "oviparous"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0631\u0648\u0621"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5375\u751f"
                        ],
                        "es": [
                            "ov\u00edparo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c9\u03bf\u03c4\u03cc\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "oviparo"
                        ],
                        "it": [
                            "oviparo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5375\u751f"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0439\u0446\u0435\u043a\u043b\u0430\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "vejcorod\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ovipare": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ovipares": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "oviparit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "oviparity"
                        ],
                        "br": [
                            "vic\u02bchanerezh"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5375\u751f"
                        ],
                        "it": [
                            "oviparit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5375\u751f"
                        ],
                        "cs": [
                            "vejcorodost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oviparit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "oviparit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ovni": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "UFO"
                        ],
                        "en": [
                            "UFO",
                            "unidentified flying object"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u041d\u041b\u041e"
                        ],
                        "ca": [
                            "OVNI",
                            "ovni"
                        ],
                        "da": [
                            "ufo"
                        ],
                        "es": [
                            "ovni"
                        ],
                        "eo": [
                            "NIFO"
                        ],
                        "et": [
                            "UFO"
                        ],
                        "fi": [
                            "ufo"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00dbFO"
                        ],
                        "gl": [
                            "ovni"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03a4\u0399\u0391"
                        ],
                        "hu": [
                            "UFO"
                        ],
                        "it": [
                            "UFO"
                        ],
                        "ja": [
                            "UFO"
                        ],
                        "no": [
                            "UFO"
                        ],
                        "oc": [
                            "\u00f2vni"
                        ],
                        "sv": [
                            "ufo"
                        ],
                        "cs": [
                            "UFO"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ovni": [
                    "Singulier"
                ],
                "ovnis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ovulation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ovulation",
                            "Follikelsprung"
                        ],
                        "en": [
                            "ovulation"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0432\u0443\u043b\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "ovulaci\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc30\ub780"
                        ],
                        "hr": [
                            "ovulacija"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00c6gl\u00f8sning"
                        ],
                        "es": [
                            "ovulaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "ovulaatio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c9\u03bf\u03c1\u03c1\u03b7\u03be\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "ovul\u00e1ci\u00f3"
                        ],
                        "is": [
                            "egglos"
                        ],
                        "it": [
                            "ovulazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6392\u5375"
                        ],
                        "la": [
                            "ovulatio"
                        ],
                        "lt": [
                            "ovuliacija"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043e\u0432\u0443\u043b\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "ovulatie"
                        ],
                        "no": [
                            "eggl\u00f8sning"
                        ],
                        "oc": [
                            "ovulacion"
                        ],
                        "pl": [
                            "owulacja"
                        ],
                        "ro": [
                            "ovula\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0432\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "ovulacija"
                        ],
                        "sh": [
                            "ovulacija"
                        ],
                        "sk": [
                            "ovul\u00e1cia"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4gglossning"
                        ],
                        "tl": [
                            "obulasyon"
                        ],
                        "cs": [
                            "ovulace"
                        ],
                        "tr": [
                            "ov\u00fclasyon"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u0432\u0443\u043b\u044f\u0446\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ovulation": [
                    "Singulier"
                ],
                "ovulations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ovule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eizelle",
                            "Ovum"
                        ],
                        "en": [
                            "ovum",
                            "ovule"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0648\u064a\u0636\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00f2vul"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5375\u7ec6\u80de"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00f3vulo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ovolo"
                        ],
                        "io": [
                            "ovulo"
                        ],
                        "it": [
                            "ovulo"
                        ],
                        "nl": [
                            "eicel",
                            "eitje"
                        ],
                        "pt": [
                            "ovo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0439\u0446\u0435\u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ovule": [
                    "Singulier"
                ],
                "ovules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oxalate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Oxalat"
                        ],
                        "en": [
                            "oxalate"
                        ],
                        "it": [
                            "ossalato"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczawian"
                        ],
                        "pt": [
                            "oxalato"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161\u0165ave\u013ean"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oxalate": [
                    "Singulier"
                ],
                "oxalates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oxaz\u00e9pam": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Oxazepam"
                        ],
                        "en": [
                            "oxazepam"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5965\u6c99\u897f\u6cee"
                        ],
                        "fi": [
                            "oksatsepaami"
                        ],
                        "nl": [
                            "oxazepam"
                        ],
                        "no": [
                            "oksazepam",
                            "oxazepam"
                        ],
                        "pl": [
                            "oksazepam"
                        ],
                        "pt": [
                            "oxazepam"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043a\u0441\u0430\u0437\u0435\u043f\u0430\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "oxazepam"
                        ],
                        "cs": [
                            "oxazepam"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Oxfordien": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Oxfordium"
                        ],
                        "en": [
                            "Oxfordian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Oxfordi\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Oxfordiense"
                        ],
                        "hu": [
                            "Oxfordi"
                        ],
                        "it": [
                            "Oxfordiano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Oxfordien"
                        ],
                        "pl": [
                            "Oksford"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "oxonium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Oxonium"
                        ],
                        "en": [
                            "oxonium"
                        ],
                        "fi": [
                            "oksoniumioni"
                        ],
                        "nl": [
                            "oxoniumion"
                        ],
                        "no": [
                            "oksoniumion"
                        ],
                        "pt": [
                            "ox\u00f4nio"
                        ],
                        "sv": [
                            "oxoniumjon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oxonium": [
                    "Singulier"
                ],
                "oxoniums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oxydation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Oxidation"
                        ],
                        "en": [
                            "oxidation"
                        ],
                        "br": [
                            "oksidadur",
                            "oksiderezh"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c27\u5316"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0b0\ud654"
                        ],
                        "es": [
                            "oxidaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "ossidazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9178\u5316"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oxydation": [
                    "Singulier"
                ],
                "oxydations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oxyde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Oxyd"
                        ],
                        "en": [
                            "oxide"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00f2xid"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00f3xido"
                        ],
                        "eo": [
                            "oksido"
                        ],
                        "fi": [
                            "oksidi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03be\u03b5\u03af\u03b4\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "oxido"
                        ],
                        "it": [
                            "ossido"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u043e\u0442\u044b\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "oxide"
                        ],
                        "no": [
                            "oksid",
                            "oksid"
                        ],
                        "pl": [
                            "tlenek"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00f3xido"
                        ],
                        "ro": [
                            "oxid"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043a\u0441\u0438\u0434"
                        ],
                        "sr": [
                            "oksid"
                        ],
                        "sv": [
                            "oxid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oxyde": [
                    "Singulier"
                ],
                "oxydes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oxyd\u00e9m\u00e9ton-m\u00e9thyl": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "methyl"
                        ],
                        "en": [
                            "methyl"
                        ],
                        "da": [
                            "methyl"
                        ],
                        "es": [
                            "oxidemeton metil"
                        ],
                        "it": [
                            "metil"
                        ],
                        "nl": [
                            "methyl"
                        ],
                        "pl": [
                            "oksydemeton metylu"
                        ],
                        "sl": [
                            "oksidemeton metil"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "oxyder": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "oxidise",
                            "oxidize"
                        ],
                        "es": [
                            "oxidar"
                        ],
                        "it": [
                            "ossidare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043a\u0438\u0441\u043b\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "oxidera"
                        ],
                        "cs": [
                            "oxidovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "oxydor\u00e9duction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "r\u00e9action chimique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Redoxreaktion"
                        ],
                        "en": [
                            "oxidation",
                            "redox"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c27\u5316\u8fd8\u539f"
                        ],
                        "es": [
                            "oxidaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "ossidoriduzione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9178\u5316\u9084\u5143"
                        ],
                        "pt": [
                            "oxida\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "redoxn\u00ed reakce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oxydor\u00e9duction": [
                    "Singulier"
                ],
                "oxydor\u00e9ductions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oxyg\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pour l\u2019aspect chimique",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "suurstof"
                        ],
                        "sq": [
                            "oksigjen"
                        ],
                        "de": [
                            "Sauerstoff",
                            "Oxygenium"
                        ],
                        "en": [
                            "oxygen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0643\u0633\u062c\u064a\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "oxighenu"
                        ],
                        "nds": [
                            "suerstoff"
                        ],
                        "eu": [
                            "oxigenoa",
                            "oxigeno"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09a8"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043ai\u0441\u043b\u0430\u0440\u043e\u0434"
                        ],
                        "bs": [
                            "kiseonik"
                        ],
                        "br": [
                            "oksigen"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0440\u043e\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "oxigen"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c27"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0b0\uc18c"
                        ],
                        "kw": [
                            "oxyjen"
                        ],
                        "co": [
                            "ossigenu"
                        ],
                        "hr": [
                            "kisik"
                        ],
                        "da": [
                            "oxygen"
                        ],
                        "es": [
                            "ox\u00edgeno"
                        ],
                        "eo": [
                            "oksigeno"
                        ],
                        "et": [
                            "hapnik"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00farevni"
                        ],
                        "fi": [
                            "happi"
                        ],
                        "fy": [
                            "soerstof"
                        ],
                        "gd": [
                            "ocsaigin"
                        ],
                        "ga": [
                            "ocsaigin"
                        ],
                        "gl": [
                            "os\u00edxeno"
                        ],
                        "cy": [
                            "ocsigen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10df\u10d0\u10dc\u10d2\u10d1\u10d0\u10d3\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03be\u03c5\u03b3\u03cc\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05de\u05e6\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "oxig\u00e9n"
                        ],
                        "io": [
                            "oxo"
                        ],
                        "ia": [
                            "oxygeno"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00farefni"
                        ],
                        "it": [
                            "ossigeno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9178\u7d20"
                        ],
                        "jv": [
                            "oksigen"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0646"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u041e\u0442\u0442\u0435\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "oks\u00eejen"
                        ],
                        "la": [
                            "oxygenium"
                        ],
                        "lv": [
                            "sk\u0101beklis"
                        ],
                        "lt": [
                            "deguonis"
                        ],
                        "jbo": [
                            "kijno"
                        ],
                        "lb": [
                            "Sauerstoff"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0440\u043e\u0434"
                        ],
                        "ms": [
                            "oksigen"
                        ],
                        "mt": [
                            "ossi\u0121enu"
                        ],
                        "gv": [
                            "ocsygien",
                            "ocsajeen"
                        ],
                        "mi": [
                            "h\u0101ora"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u091c\u0928"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u04af\u0447\u0438\u043b\u0442\u04e9\u0440\u04e9\u0433\u0447"
                        ],
                        "nl": [
                            "zuurstof"
                        ],
                        "no": [
                            "oksygen"
                        ],
                        "oc": [
                            "oxig\u00e8n"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0622\u06a9\u0633\u06cc\u062c\u0646"
                        ],
                        "uz": [
                            "\u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0440\u043e\u0434"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a1c\u0a28"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u06a9\u0633\u06cc\u0698\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "tlen"
                        ],
                        "pt": [
                            "oxig\u00eanio",
                            "oxig\u00e9nio"
                        ],
                        "qu": [
                            "muksichaq"
                        ],
                        "ro": [
                            "oxigen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0440\u043e\u0434"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0438\u0441\u0435\u043e\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "kysl\u00edk"
                        ],
                        "sl": [
                            "kisik"
                        ],
                        "su": [
                            "oksig\u00e9n"
                        ],
                        "sv": [
                            "syre"
                        ],
                        "tg": [
                            "oksigen"
                        ],
                        "cs": [
                            "kysl\u00edk"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e40\u0e08\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "oksijen"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0438\u0441\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u00f4xy"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d6\u05d5\u05d9\u05e2\u05e8\u05e9\u05d8\u05d0\u05e3"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "oxymore": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oxymourous"
                        ],
                        "de": [
                            "Oxymoron"
                        ],
                        "en": [
                            "oxymoron"
                        ],
                        "br": [
                            "oksimoron"
                        ],
                        "es": [
                            "oximoron"
                        ],
                        "eo": [
                            "oksimoro"
                        ],
                        "it": [
                            "ossimoro"
                        ],
                        "la": [
                            "oxymorus"
                        ],
                        "nl": [
                            "oxymoron"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oxymore": [
                    "Singulier"
                ],
                "oxymores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oxymoron": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Oxymoron"
                        ],
                        "en": [
                            "oxymoron"
                        ],
                        "ca": [
                            "ox\u00edmoron"
                        ],
                        "es": [
                            "ox\u00edmoron"
                        ],
                        "it": [
                            "ossimoro"
                        ],
                        "nl": [
                            "oxymoron"
                        ],
                        "pl": [
                            "oksymoron"
                        ],
                        "sv": [
                            "oxymoron"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oxymoron": [
                    "Singulier"
                ],
                "oxymorons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "oyat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ammophila arenaria"
                        ],
                        "af": [
                            "helm",
                            "duingras"
                        ],
                        "de": [
                            "Sandhafer"
                        ],
                        "en": [
                            "beachgrass"
                        ],
                        "ca": [
                            "borr\u00f3",
                            "arena"
                        ],
                        "es": [
                            "barr\u00f3n",
                            "grama de las dunas"
                        ],
                        "nl": [
                            "helm",
                            "helmgras"
                        ],
                        "oc": [
                            "gorbet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "oyat": [
                    "Singulier"
                ],
                "oyats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ozeki": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ozeki"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0437\u0435\u043a\u0438"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u95dc"
                        ],
                        "id": [
                            "ozeki"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u95a2"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043e\u043e\u0437\u044d\u043a\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ozone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "osoon"
                        ],
                        "de": [
                            "Ozon"
                        ],
                        "en": [
                            "ozone"
                        ],
                        "eu": [
                            "ozono"
                        ],
                        "br": [
                            "ozon"
                        ],
                        "ca": [
                            "oz\u00f3"
                        ],
                        "fi": [
                            "otsoni"
                        ],
                        "gd": [
                            "\u00f2son"
                        ],
                        "io": [
                            "ozono"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f3son"
                        ],
                        "it": [
                            "ozono"
                        ],
                        "nl": [
                            "ozon"
                        ],
                        "oc": [
                            "oz\u00f2n"
                        ],
                        "cs": [
                            "ozon"
                        ],
                        "tr": [
                            "ozon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ozone": [
                    "Singulier"
                ],
                "ozones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ozonolyse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ozonolyse"
                        ],
                        "en": [
                            "ozonolysis"
                        ],
                        "es": [
                            "ozon\u00f3lisis"
                        ],
                        "fi": [
                            "otsonolyysi"
                        ],
                        "it": [
                            "ozonolisi"
                        ],
                        "nl": [
                            "ozonolyse"
                        ],
                        "pl": [
                            "ozonoliza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ozonolyse": [
                    "Singulier"
                ],
                "ozonolyses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paca": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cuniculus paca"
                        ],
                        "de": [
                            "Paka"
                        ],
                        "en": [
                            "paca"
                        ],
                        "es": [
                            "paca",
                            "tepezcuintle"
                        ],
                        "pt": [
                            "paca"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paca": [
                    "Singulier"
                ],
                "pacas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pacemaker": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Herzschrittmacher"
                        ],
                        "en": [
                            "pacemaker"
                        ],
                        "ca": [
                            "marcapassos"
                        ],
                        "eo": [
                            "kora stimulilo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03b4\u03cc\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozrusznik serca"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pacemaker": [
                    "Singulier"
                ],
                "pacemakers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pacha": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Titre d\u2019honneur",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pasha"
                        ],
                        "ca": [
                            "paix\u00e0",
                            "baix\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "pach\u00e1",
                            "baj\u00e1"
                        ],
                        "it": [
                            "pasci\u00e0"
                        ],
                        "pl": [
                            "pasza",
                            "basza"
                        ],
                        "cs": [
                            "pa\u0161a"
                        ],
                        "tr": [
                            "pa\u015fa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pacha": [
                    "Singulier"
                ],
                "pachas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pachto": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Pashto"
                        ],
                        "ca": [
                            "paixtu"
                        ],
                        "es": [
                            "past\u00fan"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u067e\u069a\u062a\u0648"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0634\u062a\u0648"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pachyderme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pachyderme",
                            "Dickh\u00e4uter"
                        ],
                        "en": [
                            "pachyderm"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c7\u03cd\u03b4\u03b5\u03c1\u03bc\u03bf"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u539a\u76ae\u985e"
                        ],
                        "nl": [
                            "dikhuid"
                        ],
                        "oc": [
                            "paquid\u00e8rma"
                        ],
                        "cs": [
                            "tlustoko\u017eec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pachyderme": [
                    "Singulier"
                ],
                "pachydermes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pacification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pacification"
                        ],
                        "ca": [
                            "pacificaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "pacificaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "pacificazione"
                        ],
                        "la": [
                            "pacatio"
                        ],
                        "oc": [
                            "pacificacion"
                        ],
                        "pl": [
                            "uspokojenie",
                            "pacyfikacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "pacifica\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0441\u043f\u043e\u043a\u043e\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "pacifikace",
                            "zpacifikov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pacification": [
                    "Singulier"
                ],
                "pacifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pacifier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pacify",
                            "calm down"
                        ],
                        "eu": [
                            "baketu"
                        ],
                        "fi": [
                            "rauhoittaa"
                        ],
                        "io": [
                            "pacigar"
                        ],
                        "pt": [
                            "pacificar",
                            "apaziguar"
                        ],
                        "sv": [
                            "pacificera"
                        ],
                        "cs": [
                            "sm\u00ed\u0159it"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pacifique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Favorable \u00e0 la paix\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "friedfertig"
                        ],
                        "en": [
                            "peaceful",
                            "pacific"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3c9\ud654\uc801"
                        ],
                        "da": [
                            "stille",
                            "fredelig"
                        ],
                        "es": [
                            "pac\u00edfico"
                        ],
                        "eo": [
                            "pacema"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b9\u03c1\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "pacema"
                        ],
                        "it": [
                            "pacifista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e73\u548c\u7684"
                        ],
                        "pt": [
                            "pac\u00edfic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u0440\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043c\u0438\u0440\u043e\u043b\u044e\u0431\u0438\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "pacifistisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u00edrumilovn\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Paisible, calme, serein\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "friedlich"
                        ],
                        "en": [
                            "peaceful",
                            "pacific"
                        ],
                        "br": [
                            "habask"
                        ],
                        "es": [
                            "pac\u00edfico"
                        ],
                        "eo": [
                            "paca"
                        ],
                        "it": [
                            "pacifico",
                            "pacifico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0438\u0445\u0438\u0439",
                            "\u0441\u043f\u043e\u043a\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u00edrn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pacifique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pacifiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pacifiquement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "peacefully"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0438\u0440\u043e\u043b\u044e\u0431\u0438\u0432\u043e"
                        ],
                        "it": [
                            "pacificamente"
                        ],
                        "nl": [
                            "vredig"
                        ],
                        "oc": [
                            "pacificamen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "um\u00edrn\u011bn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pacifisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pazifismus"
                        ],
                        "en": [
                            "pacifism"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u548c\u5e73\u4e3b\u4e49"
                        ],
                        "da": [
                            "pacifisme"
                        ],
                        "es": [
                            "pacifismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "pacismo",
                            "pacifismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c3\u03b9\u03c6\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "pacifismo"
                        ],
                        "sk": [
                            "pacifizmus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pacifisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "pacifismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "packshot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Photographie de haute qualit\u00e9 d\u2019un produit\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "packshot",
                            "pack shot"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0629"
                        ],
                        "da": [
                            "packshot",
                            "produktbillede"
                        ],
                        "pl": [
                            "packshot"
                        ],
                        "sv": [
                            "packshot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "packshot": [
                    "Singulier"
                ],
                "packshots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pacotille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "rommel"
                        ],
                        "sq": [
                            "mbeturina"
                        ],
                        "de": [
                            "M\u00fcll",
                            "Ramsch",
                            "Schund",
                            "Schadware"
                        ],
                        "en": [
                            "pacotille",
                            "junk",
                            "rubbish"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0645\u0627\u0645\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "pacotilla",
                            "abalorio"
                        ],
                        "io": [
                            "pakotilio"
                        ],
                        "nl": [
                            "nep"
                        ],
                        "pl": [
                            "tandeta"
                        ],
                        "sv": [
                            "hop",
                            "sekunda vara"
                        ],
                        "cs": [
                            "brak",
                            "odpadek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pacotille": [
                    "Singulier"
                ],
                "pacotilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pacte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Convention",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bund",
                            "Pakt"
                        ],
                        "en": [
                            "pact"
                        ],
                        "es": [
                            "pacto"
                        ],
                        "ga": [
                            "acht"
                        ],
                        "nl": [
                            "verbond"
                        ],
                        "oc": [
                            "pacha",
                            "pache",
                            "pacte"
                        ],
                        "tr": [
                            "anla\u015fma"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Alliance",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bund",
                            "B\u00fcndnis"
                        ],
                        "en": [
                            "pact",
                            "covenant",
                            "agreement"
                        ],
                        "ca": [
                            "pacte",
                            "avinen\u00e7a"
                        ],
                        "es": [
                            "convenio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cd\u03bc\u03c6\u03c9\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "pakto"
                        ],
                        "it": [
                            "patto"
                        ],
                        "nl": [
                            "verbond",
                            "pact",
                            "verdrag"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pacte": [
                    "Singulier"
                ],
                "pactes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "padawan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Padawan"
                        ],
                        "en": [
                            "padawan"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "padawan"
                        ],
                        "nl": [
                            "padawan"
                        ],
                        "no": [
                            "padawan"
                        ],
                        "pl": [
                            "padawan"
                        ],
                        "sk": [
                            "padawan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "padawan": [
                    "Singulier"
                ],
                "padawans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paddock": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9curie des v\u00e9hicules automobiles de course\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Paddock"
                        ],
                        "en": [
                            "paddock"
                        ],
                        "es": [
                            "paddock"
                        ],
                        "it": [
                            "paddock"
                        ],
                        "pt": [
                            "paddock"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paddock": [
                    "Singulier"
                ],
                "paddocks": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "padichah": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Padischah"
                        ],
                        "az": [
                            "pad\u015fah"
                        ],
                        "en": [
                            "Padishah"
                        ],
                        "it": [
                            "padisci\u00e0"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0627\u062f\u0634\u0627\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "padyszach"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0434\u0438\u0448\u0430\u0445"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "padichah": [
                    "Singulier"
                ],
                "padichahs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pagaie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "del"
                        ],
                        "en": [
                            "paddle"
                        ],
                        "eo": [
                            "pagajo"
                        ],
                        "fj": [
                            "voce"
                        ],
                        "fi": [
                            "mela"
                        ],
                        "hu": [
                            "evez\u0151"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1438\u1405\u1466"
                        ],
                        "it": [
                            "pagaia"
                        ],
                        "nl": [
                            "peddel",
                            "pagaai"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00e5re"
                        ],
                        "oc": [
                            "pagaia"
                        ],
                        "pl": [
                            "wios\u0142o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0441\u043b\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "veslo"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00e1dlo",
                            "veslo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pagaie": [
                    "Singulier"
                ],
                "pagaies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pagaille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unordnung",
                            "Durcheinander",
                            "Tohuwabohu",
                            "Lotterwirtschaft",
                            "Wirrwarr"
                        ],
                        "en": [
                            "mess",
                            "chaos"
                        ],
                        "ca": [
                            "desordre"
                        ],
                        "da": [
                            "uorden",
                            "roderi"
                        ],
                        "es": [
                            "desorden"
                        ],
                        "eo": [
                            "pelmelo"
                        ],
                        "lb": [
                            "kuddelmuddel",
                            "pagaille"
                        ],
                        "ro": [
                            "dezordine"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pagaille": [
                    "Singulier"
                ],
                "pagailles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paganisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Heidentum"
                        ],
                        "en": [
                            "paganism"
                        ],
                        "fi": [
                            "pakanuus"
                        ],
                        "gl": [
                            "paganismo"
                        ],
                        "it": [
                            "paganesimo"
                        ],
                        "no": [
                            "hedenskap"
                        ],
                        "pl": [
                            "poga\u0144stwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "paganismo"
                        ],
                        "sv": [
                            "hedendom"
                        ],
                        "cs": [
                            "pohanstv\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "paganizm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paganisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "paganismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "page": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bladsy"
                        ],
                        "en": [
                            "page"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0641\u062d\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0567\u057b"
                        ],
                        "br": [
                            "enebenn",
                            "pajenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "p\u00e0gina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9875"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud398\uc774\uc9c0"
                        ],
                        "hr": [
                            "strana",
                            "stranica"
                        ],
                        "da": [
                            "side"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00e1gina"
                        ],
                        "eo": [
                            "pa\u011do"
                        ],
                        "et": [
                            "lehek\u00fclg"
                        ],
                        "fo": [
                            "bla\u00f0s\u00ed\u00f0a"
                        ],
                        "fi": [
                            "sivu"
                        ],
                        "fy": [
                            "bledside",
                            "side"
                        ],
                        "ga": [
                            "leathanach"
                        ],
                        "gl": [
                            "p\u00e1xina"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d5\u10d4\u10e0\u10d3\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b5\u03bb\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "oldal"
                        ],
                        "io": [
                            "pagino"
                        ],
                        "id": [
                            "halaman"
                        ],
                        "ia": [
                            "pagina"
                        ],
                        "it": [
                            "pagina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30da\u30fc\u30b8"
                        ],
                        "jv": [
                            "kaca"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0435\u0442"
                        ],
                        "ku": [
                            "r\u00fbpel"
                        ],
                        "lv": [
                            "lapa"
                        ],
                        "lt": [
                            "puslapis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "halaman"
                        ],
                        "mg": [
                            "pejy"
                        ],
                        "nl": [
                            "bladzijde",
                            "pagina"
                        ],
                        "no": [
                            "side"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0635\u0641\u062d\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "strona"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00e1gina",
                            "lauda"
                        ],
                        "ro": [
                            "pagin\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430",
                            "\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "p\u00e0ggina"
                        ],
                        "sk": [
                            "strana",
                            "str\u00e1nka"
                        ],
                        "sl": [
                            "stran"
                        ],
                        "sv": [
                            "sida",
                            "blad"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0441\u0430\u0444\u04b3\u0430"
                        ],
                        "tl": [
                            "d\u00e1hon",
                            "p\u00e1hina"
                        ],
                        "cs": [
                            "strana",
                            "str\u00e1nka"
                        ],
                        "tr": [
                            "sayfa"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0442\u043e\u0440\u0456\u043d\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Face d\u2019une feuille de papier, de parchemin, de v\u00e9lin, servant \u00e0 l\u2019\u00e9criture ou \u00e0 l\u2019impression.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Folio",
                            "Seite"
                        ],
                        "en": [
                            "page"
                        ],
                        "ca": [
                            "p\u00e0gina"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00e1gina"
                        ],
                        "ha": [
                            "shafi"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0435\u0442"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0435\u0442"
                        ],
                        "lb": [
                            "S\u00e4it"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0438\u0442"
                        ],
                        "tk": [
                            "sahypa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "page": [
                    "Singulier"
                ],
                "pages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "page"
                        ],
                        "ca": [
                            "patge"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c0f\u53ae"
                        ],
                        "es": [
                            "paje"
                        ],
                        "eo": [
                            "pa\u011dio"
                        ],
                        "it": [
                            "paggio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30da\u30a4\u30b8"
                        ],
                        "pl": [
                            "pa\u017a"
                        ],
                        "pt": [
                            "pajem"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00e1\u017ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "page": [
                    "Singulier"
                ],
                "pages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pagination": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Imprimerie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Paginierung"
                        ],
                        "en": [
                            "pagination"
                        ],
                        "br": [
                            "pajennadur"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b5\u03bb\u03b9\u03b4\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "es": [
                            "paginaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "paxinaci\u00f3n"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Informatique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Paging"
                        ],
                        "en": [
                            "paging"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b5\u03bb\u03b9\u03b4\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "es": [
                            "paginaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "paginazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30da\u30fc\u30b8\u30f3\u30b0"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pagination": [
                    "Singulier"
                ],
                "paginations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paginer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Num\u00e9roter page par page\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "paginieren"
                        ],
                        "en": [
                            "paginate"
                        ],
                        "br": [
                            "pajenna\u00f1",
                            "pajenni\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "paginar"
                        ],
                        "es": [
                            "paginar"
                        ],
                        "gl": [
                            "paxinar"
                        ],
                        "pt": [
                            "paginar"
                        ],
                        "sv": [
                            "paginera"
                        ],
                        "cs": [
                            "str\u00e1nkovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pagne": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lendenschurz"
                        ],
                        "en": [
                            "loincloth"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e6ndekl\u00e6de"
                        ],
                        "es": [
                            "taparrabos"
                        ],
                        "eo": [
                            "zontuko"
                        ],
                        "id": [
                            "cawat"
                        ],
                        "sw": [
                            "shuka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pagne": [
                    "Singulier"
                ],
                "pagnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pagode": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "pagod\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Pagode"
                        ],
                        "en": [
                            "pagoda"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057a\u0561\u0563\u0578\u0564\u0561"
                        ],
                        "az": [
                            "paqoda"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u0433\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5854"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud0d1\ud30c"
                        ],
                        "hr": [
                            "pagoda"
                        ],
                        "da": [
                            "pagode"
                        ],
                        "es": [
                            "pagoda"
                        ],
                        "eo": [
                            "pagodo"
                        ],
                        "et": [
                            "pagood"
                        ],
                        "fi": [
                            "pagodi"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10d0\u10d2\u10dd\u10d3\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03b3\u03cc\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05d2\u05d5\u05d3\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "pagoda"
                        ],
                        "io": [
                            "pagodo"
                        ],
                        "id": [
                            "pagoda",
                            "kelenteng"
                        ],
                        "it": [
                            "pagoda"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4ecf\u5854",
                            "\u30d1\u30af\u30d1"
                        ],
                        "lv": [
                            "pagoda"
                        ],
                        "lt": [
                            "pagoda"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "pagoda"
                        ],
                        "nl": [
                            "pagode"
                        ],
                        "no": [
                            "pagode"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u067e\u06af\u0648\u0688\u0627"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u062a\u06a9\u062f\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "pagoda"
                        ],
                        "pt": [
                            "pagode"
                        ],
                        "ro": [
                            "pagod\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u092d\u0917\u0935\u0924"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "pagoda"
                        ],
                        "sl": [
                            "pagoda"
                        ],
                        "sv": [
                            "pagod"
                        ],
                        "cs": [
                            "pagoda"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e16\u0e30"
                        ],
                        "tr": [
                            "pagoda",
                            "uzakdo\u011fu tap\u0131na\u011f\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u00f9a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pagode": [
                    "Singulier"
                ],
                "pagodes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Paibien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Paibium"
                        ],
                        "en": [
                            "Paibian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Paibi\u00e0"
                        ],
                        "hu": [
                            "Paibi"
                        ],
                        "it": [
                            "Paibiano"
                        ],
                        "pl": [
                            "Paib"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "paiement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zahlung"
                        ],
                        "en": [
                            "payment"
                        ],
                        "br": [
                            "pae"
                        ],
                        "ca": [
                            "pagament"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u652f\u4ed8"
                        ],
                        "da": [
                            "betaling"
                        ],
                        "es": [
                            "pago"
                        ],
                        "eo": [
                            "pago"
                        ],
                        "io": [
                            "pago"
                        ],
                        "id": [
                            "bayaran",
                            "pembayaran"
                        ],
                        "is": [
                            "grei\u00f0sla"
                        ],
                        "la": [
                            "luitio"
                        ],
                        "nl": [
                            "betaling"
                        ],
                        "no": [
                            "betaling"
                        ],
                        "pl": [
                            "wyp\u0142ata"
                        ],
                        "pt": [
                            "pagamento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043f\u043b\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "utbetalning",
                            "likvid",
                            "betalning"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdplata"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paiement": [
                    "Singulier"
                ],
                "paiements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pa\u00efen": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pagan",
                            "heathen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0634\u0631\u0643"
                        ],
                        "ca": [
                            "pag\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "pagano",
                            "pagana",
                            "paganos",
                            "paganas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03b3\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "pagana"
                        ],
                        "it": [
                            "pagano"
                        ],
                        "la": [
                            "ethnicus",
                            "ethnicalis"
                        ],
                        "no": [
                            "hedensk"
                        ],
                        "pl": [
                            "poga\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "pag\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0437\u044b\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "hednisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "pohansk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "pagan"
                        ],
                        "wa": [
                            "payin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pa\u00efen": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pa\u00efens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "pa\u00efenne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pa\u00efennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Heiden"
                        ],
                        "en": [
                            "pagan",
                            "heathen"
                        ],
                        "es": [
                            "pagano"
                        ],
                        "fi": [
                            "pakana"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03b3\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "pagano"
                        ],
                        "it": [
                            "pagano"
                        ],
                        "lt": [
                            "pagonis"
                        ],
                        "pl": [
                            "poganin"
                        ],
                        "pt": [
                            "pag\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "hedning"
                        ],
                        "cs": [
                            "pohan"
                        ],
                        "wa": [
                            "payin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pa\u00efen": [
                    "Singulier"
                ],
                "pa\u00efens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pa\u00efenne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "pagana"
                        ],
                        "es": [
                            "pagana",
                            "paganas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03b3\u03b1\u03bd\u03af\u03c3\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "pt": [
                            "pag\u00e3"
                        ],
                        "sk": [
                            "pohanka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pa\u00efenne": [
                    "Singulier"
                ],
                "pa\u00efennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paillasse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grande enveloppe de toile, ordinairement remplie de paille, dont on garnissait un lit\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Strohsack",
                            "Strohmatratze"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00e0rfega"
                        ],
                        "es": [
                            "jerg\u00f3n"
                        ],
                        "nl": [
                            "strozak"
                        ],
                        "pl": [
                            "siennik"
                        ],
                        "pt": [
                            "enxerga"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paillasse": [
                    "Singulier"
                ],
                "paillasses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paillasson": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Natte de paille",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "doormat"
                        ],
                        "ca": [
                            "estora"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u95e8\u6be1"
                        ],
                        "da": [
                            "d\u00f8rm\u00e5tte"
                        ],
                        "es": [
                            "felpudo"
                        ],
                        "id": [
                            "keset"
                        ],
                        "it": [
                            "zerbino",
                            "stuoino",
                            "nettapiedi"
                        ],
                        "nl": [
                            "deurmat"
                        ],
                        "no": [
                            "d\u00f8rmatte",
                            "d\u00f8rmatte"
                        ],
                        "pt": [
                            "capacho"
                        ],
                        "cs": [
                            "roho\u017eka"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ea3m ch\u00f9i ch\u00e2n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paillasson": [
                    "Singulier"
                ],
                "paillassons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tige et \u00e9pi du bl\u00e9, etc., quand le grain en a \u00e9t\u00e9 s\u00e9par\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stroh"
                        ],
                        "en": [
                            "straw"
                        ],
                        "eu": [
                            "lasto"
                        ],
                        "ca": [
                            "palla"
                        ],
                        "co": [
                            "paglia"
                        ],
                        "es": [
                            "paja"
                        ],
                        "eo": [
                            "pajlo"
                        ],
                        "fi": [
                            "olki"
                        ],
                        "gl": [
                            "palla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c7\u03c5\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "szalma"
                        ],
                        "id": [
                            "jerami"
                        ],
                        "ia": [
                            "palea"
                        ],
                        "it": [
                            "paglia"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0431\u0430\u043d"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u043b\u0430\u043c\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "stro"
                        ],
                        "no": [
                            "halm"
                        ],
                        "oc": [
                            "palha"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142oma"
                        ],
                        "pt": [
                            "palha"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u043b\u043e\u043c\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0441\u043b\u0430\u043c\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "slama"
                        ],
                        "sv": [
                            "halm"
                        ],
                        "cs": [
                            "sl\u00e1ma"
                        ],
                        "wa": [
                            "strin",
                            "paye"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Petit tube servant \u00e0 aspirer un liquide",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Strohhalm"
                        ],
                        "en": [
                            "straw",
                            "drinking straw"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube68\ub300"
                        ],
                        "es": [
                            "popote",
                            "pajilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "trink\u015dalmo"
                        ],
                        "fi": [
                            "pilli"
                        ],
                        "id": [
                            "sedotan"
                        ],
                        "it": [
                            "cannuccia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30c8\u30ed\u30fc"
                        ],
                        "lb": [
                            "Str\u00e9ihallem",
                            "Chalumeau"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142omka"
                        ],
                        "pt": [
                            "canudo"
                        ],
                        "sv": [
                            "sugr\u00f6r"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "ang": [
                            "streaw"
                        ],
                        "fo": [
                            "str\u00e1",
                            "h\u00e1lmur"
                        ],
                        "fy": [
                            "strie"
                        ],
                        "io": [
                            "palio"
                        ],
                        "nl": [
                            "stro",
                            "rietje"
                        ],
                        "pt": [
                            "colmo",
                            "palha"
                        ],
                        "sv": [
                            "halm"
                        ],
                        "tr": [
                            "has\u0131rdan yap\u0131lm\u0131\u015f",
                            "saman"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paille": [
                    "Singulier"
                ],
                "pailles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paillette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "chaff",
                            "rope",
                            "glitter",
                            "sequin"
                        ],
                        "ca": [
                            "lluent\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "lentejuela"
                        ],
                        "io": [
                            "pepito"
                        ],
                        "sv": [
                            "paljett"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paillette": [
                    "Singulier"
                ],
                "paillettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Aliment",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "brood"
                        ],
                        "sq": [
                            "buk\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Brot"
                        ],
                        "en": [
                            "bread"
                        ],
                        "ang": [
                            "bread",
                            "hlaf"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0628\u0632"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0581"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00e7\u00f6r\u0259k"
                        ],
                        "eu": [
                            "ogi"
                        ],
                        "br": [
                            "bara"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u043b\u044f\u0431"
                        ],
                        "ca": [
                            "pa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9762\u5305"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube75"
                        ],
                        "co": [
                            "pane"
                        ],
                        "hr": [
                            "hleb",
                            "hljeb",
                            "kruh",
                            "kruv"
                        ],
                        "da": [
                            "br\u00f8d"
                        ],
                        "es": [
                            "pan"
                        ],
                        "eo": [
                            "pano"
                        ],
                        "et": [
                            "leib"
                        ],
                        "fo": [
                            "brey\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "leip\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "b\u00f4le",
                            "brea"
                        ],
                        "gd": [
                            "aran"
                        ],
                        "ga": [
                            "ar\u00e1n"
                        ],
                        "cy": [
                            "bara"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10e3\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03c9\u03bc\u03af",
                            "\u03ac\u03c1\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d7\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "keny\u00e9r"
                        ],
                        "io": [
                            "pano"
                        ],
                        "id": [
                            "roti"
                        ],
                        "ia": [
                            "pan"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u157f\u1582\u152d\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "brau\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "pane"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043d\u0430\u043d"
                        ],
                        "rw": [
                            "gati"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043d\u0430\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "nan"
                        ],
                        "la": [
                            "panis"
                        ],
                        "lv": [
                            "maize"
                        ],
                        "li": [
                            "wegk"
                        ],
                        "lt": [
                            "duona"
                        ],
                        "lb": [
                            "Brout"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043b\u0435\u0431"
                        ],
                        "ms": [
                            "roti"
                        ],
                        "mg": [
                            "mofo"
                        ],
                        "nl": [
                            "brood",
                            "mik"
                        ],
                        "no": [
                            "br\u00f8d",
                            "br\u00f8d"
                        ],
                        "oc": [
                            "pan"
                        ],
                        "uz": [
                            "non"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "chleb"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "p\u00e2ine"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u043b\u0435\u0431"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0445\u043b\u0435\u0431",
                            "\u0445\u0459\u0435\u0431",
                            "\u043a\u0440\u0443\u0445",
                            "\u043a\u0440\u0443\u0432"
                        ],
                        "sk": [
                            "chlieb"
                        ],
                        "sl": [
                            "kruh"
                        ],
                        "sv": [
                            "br\u00f6d"
                        ],
                        "sw": [
                            "mkate"
                        ],
                        "tl": [
                            "tin\u00e1pay"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0438\u043a\u043c\u04d9\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "chl\u00e9b"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "ekmek"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e7\u00f6rek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0445\u043b\u0456\u0431"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e1nh m\u00ec"
                        ],
                        "zu": [
                            "isinkwa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Morceau de pain consid\u00e9r\u00e9 en tant qu\u2019unit\u00e9 de cuisson ou de vente.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brot",
                            "Laib"
                        ],
                        "en": [
                            "loaf"
                        ],
                        "ca": [
                            "pa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9762\u5305"
                        ],
                        "lb": [
                            "Brout"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pain": [
                    "Singulier"
                ],
                "pains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pair": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "peer"
                        ],
                        "es": [
                            "par"
                        ],
                        "eo": [
                            "paro"
                        ],
                        "io": [
                            "para"
                        ],
                        "id": [
                            "rekan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pair": [
                    "Singulier"
                ],
                "pairs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Math\u00e9matiques",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "geradzahlig",
                            "gerade"
                        ],
                        "en": [
                            "even"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0648\u062c\u064a"
                        ],
                        "es": [
                            "par"
                        ],
                        "eo": [
                            "para"
                        ],
                        "fi": [
                            "parillinen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ec\u10e7\u10d5\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "para"
                        ],
                        "it": [
                            "pari"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5076"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04b1\u043f"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0443\u043f"
                        ],
                        "mg": [
                            "ankasa"
                        ],
                        "nl": [
                            "even"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0451\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "tk": [
                            "j\u00fcb\u00fct"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pair": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pairs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "paire": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "paires": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "paire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Paar"
                        ],
                        "en": [
                            "pair",
                            "couple"
                        ],
                        "ca": [
                            "parell",
                            "parella"
                        ],
                        "es": [
                            "par",
                            "pareja"
                        ],
                        "eo": [
                            "paro"
                        ],
                        "fo": [
                            "par"
                        ],
                        "fi": [
                            "pari"
                        ],
                        "fy": [
                            "pear",
                            "twatal"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05de\u05d3"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "paro"
                        ],
                        "id": [
                            "pasang"
                        ],
                        "is": [
                            "par"
                        ],
                        "it": [
                            "paio"
                        ],
                        "nl": [
                            "duo",
                            "stelletje",
                            "koppel",
                            "paar",
                            "span",
                            "stel",
                            "tweetal"
                        ],
                        "no": [
                            "par",
                            "par"
                        ],
                        "oc": [
                            "parelh"
                        ],
                        "pl": [
                            "para"
                        ],
                        "pt": [
                            "casal",
                            "par",
                            "parelha"
                        ],
                        "sv": [
                            "duo",
                            "par"
                        ],
                        "tl": [
                            "p\u00e1ris"
                        ],
                        "wa": [
                            "pwaire"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paire": [
                    "Singulier"
                ],
                "paires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paisible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui inspire un sentiment de paix, de tranquillit\u00e9. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kalm",
                            "kalm"
                        ],
                        "de": [
                            "friedlich",
                            "friedfertig",
                            "ruhig",
                            "still"
                        ],
                        "en": [
                            "peaceful"
                        ],
                        "br": [
                            "peoc\u02bchus",
                            "sioul"
                        ],
                        "da": [
                            "rolig",
                            "rolig"
                        ],
                        "es": [
                            "apacible"
                        ],
                        "eo": [
                            "pacema",
                            "trankvila",
                            "kvieta"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00f3ligur",
                            "r\u00f3ligur",
                            "stillur"
                        ],
                        "fi": [
                            "tyyni"
                        ],
                        "fy": [
                            "stil"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b8\u03cc\u03c1\u03b7\u03b2\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "csendes",
                            "b\u00e9k\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "tranquila"
                        ],
                        "it": [
                            "calmo",
                            "tranquillo"
                        ],
                        "pl": [
                            "spokojny"
                        ],
                        "pt": [
                            "tranquilo",
                            "pac\u00edfico"
                        ],
                        "ro": [
                            "calm",
                            "lini\u0219tit",
                            "potolit"
                        ],
                        "tl": [
                            "tah\u00edmik",
                            "kib\u00f4"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u00edrn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "asude"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paisible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "paisibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "paisiblement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ruhig"
                        ],
                        "en": [
                            "calmly",
                            "peacefully",
                            "composedly",
                            "quietely",
                            "restfully",
                            "leisurely",
                            "quietly"
                        ],
                        "eo": [
                            "pace",
                            "trankvile",
                            "kviete"
                        ],
                        "nl": [
                            "kalm",
                            "kalmpjes",
                            "rustig",
                            "kalm",
                            "op zijn gemak",
                            "rustig"
                        ],
                        "oc": [
                            "paziblement"
                        ],
                        "pt": [
                            "tranq\u00fcilamente",
                            "calmamente",
                            "serenamente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e",
                            "\u0442\u0438\u0445\u043e",
                            "\u0431\u0435\u0437\u043c\u044f\u0442\u0435\u0436\u043d\u043e"
                        ],
                        "wa": [
                            "p\u00e2h\u00fblmain"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pa\u00eetre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "weiden"
                        ],
                        "en": [
                            "graze"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0631\u0639\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "pasturar"
                        ],
                        "da": [
                            "gr\u00e6sse"
                        ],
                        "es": [
                            "pacer"
                        ],
                        "fi": [
                            "laiduntaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03c3\u03ba\u03ce"
                        ],
                        "it": [
                            "pascolare"
                        ],
                        "nl": [
                            "grazen",
                            "weiden"
                        ],
                        "no": [
                            "gresse"
                        ],
                        "pt": [
                            "pastar"
                        ],
                        "wa": [
                            "paxhe",
                            "tchampy\u00ee",
                            "waidy\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "1. Brouter l\u2019herbe, la manger sur la racine, ou se nourrir de certains fruits tomb\u00e9s par terre, en parlant des animaux.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "weiden"
                        ],
                        "en": [
                            "graze",
                            "feed"
                        ],
                        "es": [
                            "pastar"
                        ],
                        "fi": [
                            "laiduntaa"
                        ],
                        "la": [
                            "p\u0101sc\u014d"
                        ],
                        "nl": [
                            "weiden"
                        ],
                        "pl": [
                            "pa\u015b\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "paix": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "paz"
                        ],
                        "it": [
                            "pace"
                        ],
                        "la": [
                            "pax"
                        ],
                        "pt": [
                            "paz"
                        ],
                        "ro": [
                            "pace"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Situation tranquille d\u2019un \u00c9tat, d\u2019un peuple, d\u2019un royaume, d\u2019une famille\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vrede"
                        ],
                        "sq": [
                            "paqja"
                        ],
                        "de": [
                            "Frieden",
                            "Friede"
                        ],
                        "en": [
                            "peace"
                        ],
                        "ang": [
                            "fri\u00fe",
                            "gri\u00fe",
                            "sibb"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0644\u0627\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056d\u0561\u0572\u0561\u0572\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u00fclh"
                        ],
                        "eu": [
                            "bake"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0456\u0440"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0438\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "pau"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13c5\u13e9\u13d9\u13af\u13ef\u13db"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u548c\u5e73",
                            "\u5e73\u975c",
                            "\u5e73\u9759",
                            "\u6cbb\u5b89"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3c9\uc548",
                            "\ud3c9\ud654"
                        ],
                        "hr": [
                            "mir",
                            "spokoj"
                        ],
                        "da": [
                            "fred"
                        ],
                        "es": [
                            "paz"
                        ],
                        "eo": [
                            "paco"
                        ],
                        "et": [
                            "rahu"
                        ],
                        "fo": [
                            "fri\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "rauha"
                        ],
                        "fy": [
                            "frede"
                        ],
                        "gd": [
                            "s\u00ecth"
                        ],
                        "ga": [
                            "s\u00edth"
                        ],
                        "cy": [
                            "llonydd",
                            "llonyddwch"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10e8\u10d5\u10d8\u10d3\u10dd\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b9\u03c1\u03ae\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05dc\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00e9ke"
                        ],
                        "io": [
                            "paco"
                        ],
                        "is": [
                            "fri\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "pace"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e73\u548c",
                            "\u5e73\u9759",
                            "\u5e73\u5b89"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0435\u0439\u0431\u0456\u0442\u0448\u0456\u043b\u0456\u043a"
                        ],
                        "rw": [
                            "horo"
                        ],
                        "ku": [
                            "a\u015ft\u00ee"
                        ],
                        "la": [
                            "pax"
                        ],
                        "lv": [
                            "miers"
                        ],
                        "ln": [
                            "bob\u00f3to",
                            "k\u00edmy\u00e1"
                        ],
                        "lt": [
                            "taika"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0438\u0440"
                        ],
                        "ms": [
                            "damai"
                        ],
                        "mg": [
                            "fandriampahalemana"
                        ],
                        "na": [
                            "iow"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrede",
                            "vree"
                        ],
                        "no": [
                            "fred"
                        ],
                        "oc": [
                            "patz"
                        ],
                        "uz": [
                            "tinchlik"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0635\u0644\u062d"
                        ],
                        "pl": [
                            "pok\u00f3j"
                        ],
                        "pt": [
                            "paz"
                        ],
                        "ro": [
                            "pace"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u0440",
                            "\u043f\u043e\u043a\u043e\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0438\u0440"
                        ],
                        "scn": [
                            "paci"
                        ],
                        "sk": [
                            "pokoj"
                        ],
                        "sl": [
                            "mir"
                        ],
                        "sv": [
                            "fred"
                        ],
                        "sw": [
                            "amani"
                        ],
                        "tl": [
                            "katahim\u00edkan"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u00edr",
                            "pokoj"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e1a"
                        ],
                        "tr": [
                            "bar\u0131\u015f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043f\u043e\u043a\u0456\u0439",
                            "\u043c\u0438\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u00f2a b\u00ecnh"
                        ],
                        "wa": [
                            "p\u00e5ye"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e4\u05e8\u05d9\u05d3\u05df"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Tranquillit\u00e9 de l\u2019\u00e2me, du c\u0153ur\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Friede"
                        ],
                        "en": [
                            "peace"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0645"
                        ],
                        "ca": [
                            "pau"
                        ],
                        "mg": [
                            "tony"
                        ],
                        "sw": [
                            "amani"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pakistanais": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pakistanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Pakistani"
                        ],
                        "it": [
                            "pachistano",
                            "pakistano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30ad\u30b9\u30bf\u30f3\u306e"
                        ],
                        "sv": [
                            "pakistansk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pakistanaise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pakistanaises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Pakistanais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pakistaner",
                            "Pakistanerin",
                            "Pakistani"
                        ],
                        "en": [
                            "Pakistani"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u043a\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u0435\u0446",
                            "\u043f\u0430\u043a\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "pakistan\u00e8s",
                            "pakistanesa"
                        ],
                        "es": [
                            "paquistan\u00ed"
                        ],
                        "eo": [
                            "pakistanano",
                            "pakistanani\u0109o",
                            "pakistananino"
                        ],
                        "fi": [
                            "pakistanilainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a0\u03b1\u03ba\u03b9\u03c3\u03c4\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "pakiszt\u00e1ni"
                        ],
                        "it": [
                            "pachistano",
                            "pakistano",
                            "pakistana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30ad\u30b9\u30bf\u30f3\u4eba"
                        ],
                        "pl": [
                            "Pakista\u0144czyk",
                            "Pakistanka"
                        ],
                        "sh": [
                            "Pakistanac"
                        ],
                        "tr": [
                            "Pakistanl\u0131"
                        ],
                        "vo": [
                            "Pakist\u00e4nan",
                            "Pakist\u00e4nan",
                            "Pakist\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pal": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce de bois ou m\u00e9tal longue et aiguis\u00e9e \u00e0 un bout",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "pal"
                        ],
                        "es": [
                            "estaca"
                        ],
                        "ia": [
                            "palo"
                        ],
                        "it": [
                            "palo",
                            "stecca"
                        ],
                        "lb": [
                            "Poul"
                        ],
                        "nl": [
                            "staak"
                        ],
                        "pl": [
                            "pal"
                        ],
                        "pt": [
                            "estaca"
                        ],
                        "sv": [
                            "p\u00f6l"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u016fl"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce h\u00e9raldique",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "pal"
                        ],
                        "es": [
                            "palo"
                        ],
                        "ia": [
                            "palo"
                        ],
                        "it": [
                            "palo"
                        ],
                        "nl": [
                            "paal"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142up"
                        ],
                        "pt": [
                            "pala"
                        ],
                        "sv": [
                            "stolpe"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u016fl"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pal": [
                    "Singulier"
                ],
                "pals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paladin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Paladin"
                        ],
                        "en": [
                            "paladin"
                        ],
                        "ca": [
                            "palad\u00ed"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4fa0\u5ba2"
                        ],
                        "es": [
                            "palad\u00edn"
                        ],
                        "eo": [
                            "paladino"
                        ],
                        "ga": [
                            "palaid\u00edn"
                        ],
                        "it": [
                            "paladino",
                            "paladina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30e9\u30c7\u30a3\u30f3"
                        ],
                        "la": [
                            "pugnator",
                            "pugnatrix"
                        ],
                        "nl": [
                            "paladijn"
                        ],
                        "pl": [
                            "paladyn"
                        ],
                        "pt": [
                            "paladino"
                        ],
                        "sh": [
                            "paladin"
                        ],
                        "sl": [
                            "paladin"
                        ],
                        "cs": [
                            "paladin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paladin": [
                    "Singulier"
                ],
                "paladins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "palafitte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pfahlbauten"
                        ],
                        "en": [
                            "pile dwelling"
                        ],
                        "es": [
                            "palafito"
                        ],
                        "eo": [
                            "palafito"
                        ],
                        "gl": [
                            "palafita"
                        ],
                        "it": [
                            "palafitta"
                        ],
                        "pt": [
                            "palafita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "palafitte": [
                    "Singulier"
                ],
                "palafittes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "palais": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Paroi sup\u00e9rieure de la bouche",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gaumen"
                        ],
                        "en": [
                            "palate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0642\u0635\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "ahosabai"
                        ],
                        "br": [
                            "staon"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u816d"
                        ],
                        "co": [
                            "palatu",
                            "pal\u00e0ticu"
                        ],
                        "es": [
                            "paladar"
                        ],
                        "eo": [
                            "palato"
                        ],
                        "fi": [
                            "kitalaki",
                            "suulaki"
                        ],
                        "gl": [
                            "padal"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c5\u03c1\u03b1\u03bd\u03af\u03c3\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "palato"
                        ],
                        "id": [
                            "langit"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u157f\u14da\u1483"
                        ],
                        "it": [
                            "palato"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u04a3\u0434\u0430\u0439"
                        ],
                        "ln": [
                            "ed\u00e1da"
                        ],
                        "mg": [
                            "lanilany"
                        ],
                        "pt": [
                            "paladar"
                        ],
                        "ro": [
                            "palat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0451\u0431\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "podnebie",
                            "pal\u00e1tum"
                        ],
                        "cs": [
                            "pal\u00e1c"
                        ],
                        "tk": [
                            "kentlew\u00fck"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Demeure vaste et somptueuse",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "paleis"
                        ],
                        "sq": [
                            "pallat"
                        ],
                        "de": [
                            "Palast",
                            "Schlo\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "palace"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0635\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057a\u0561\u056c\u0561\u057f",
                            "\u0564\u0572\u0575\u0561\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "saray"
                        ],
                        "eu": [
                            "jauregi"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u043b\u0430\u0446"
                        ],
                        "br": [
                            "palez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0432\u043e\u0440\u0435\u0446"
                        ],
                        "ca": [
                            "paladar",
                            "palau"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5bae\u6bbf",
                            "\u5bab\u6bbf",
                            "\u5bae",
                            "\u5bab"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad81\uc804",
                            "\uad81"
                        ],
                        "co": [
                            "palazzu"
                        ],
                        "hr": [
                            "pala\u010da"
                        ],
                        "da": [
                            "palads"
                        ],
                        "es": [
                            "paladar",
                            "palacio"
                        ],
                        "eo": [
                            "palaco"
                        ],
                        "et": [
                            "palee"
                        ],
                        "fo": [
                            "g\u00f3mi",
                            "borg"
                        ],
                        "fi": [
                            "palatsi"
                        ],
                        "gl": [
                            "palacio"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10e1\u10d0\u10ee\u10da\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bb\u03ac\u03c4\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e8\u05de\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092e\u0939\u0932"
                        ],
                        "hu": [
                            "palota"
                        ],
                        "io": [
                            "palaco"
                        ],
                        "id": [
                            "istana"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00f6ll"
                        ],
                        "it": [
                            "palazzo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bae\u6bbf"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0440\u0430\u0439"
                        ],
                        "la": [
                            "atrium",
                            "palatium",
                            "turris"
                        ],
                        "lv": [
                            "pils"
                        ],
                        "lt": [
                            "r\u016bmai"
                        ],
                        "lb": [
                            "Palais"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0434\u0432\u043e\u0440\u0435\u0446"
                        ],
                        "ms": [
                            "mahligai",
                            "istana"
                        ],
                        "mg": [
                            "lapa",
                            "rova"
                        ],
                        "nl": [
                            "gehemelte",
                            "verhemelte",
                            "paleis"
                        ],
                        "no": [
                            "slott"
                        ],
                        "uz": [
                            "saroy",
                            "qasr"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0627\u062e",
                            "\u06a9\u0648\u0634\u06a9",
                            "\u0642\u0635\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "pa\u0142ac"
                        ],
                        "pt": [
                            "pal\u00e1cio"
                        ],
                        "ro": [
                            "palat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0432\u043e\u0440\u0435\u0446"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0432\u043e\u0440\u0430\u0446"
                        ],
                        "sk": [
                            "pal\u00e1c"
                        ],
                        "sl": [
                            "pala\u010da"
                        ],
                        "sv": [
                            "palats"
                        ],
                        "sw": [
                            "jumba"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u0430\u0440\u0430\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "pal\u00e1c"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01"
                        ],
                        "tr": [
                            "saray"
                        ],
                        "tk": [
                            "k\u00f6\u015fk"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0430\u043b\u0430\u0446"
                        ],
                        "vi": [
                            "cung \u0111i\u1ec7n"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "palan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hoist"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062d\u0627\u0644\u0629"
                        ],
                        "eo": [
                            "takelo"
                        ],
                        "it": [
                            "paranco"
                        ],
                        "cs": [
                            "kladkostroj"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "palan": [
                    "Singulier"
                ],
                "palans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}