{
    "palanche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rouleau de bois",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tragjoch",
                            "Tragstange"
                        ],
                        "en": [
                            "carrying pole",
                            "shoulder pole",
                            "s yoke"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430\u043c\u044b\u0441\u043b\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "yev"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u62c5\u6756",
                            "\u6241\u62c5"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e5g"
                        ],
                        "et": [
                            "kaelkoogud"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4mm\u00e4nl\u00e4nget"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e3\u10e6\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "id": [
                            "pikulan"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5929\u79e4\u68d2"
                        ],
                        "csb": [
                            "szchanie"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00e5k",
                            "\u00e5k"
                        ],
                        "oc": [
                            "palanca",
                            "semali\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "koromys\u0142o"
                        ],
                        "ro": [
                            "cobili\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u043e\u043c\u044b\u0441\u043b\u043e"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u043e\u043c\u0438\u0441\u043b\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u00f2n g\u00e1nh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "palanche": [
                    "Singulier"
                ],
                "palanches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Palaois": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Palauer",
                            "Palauerin"
                        ],
                        "es": [
                            "palauano",
                            "palauana"
                        ],
                        "it": [
                            "palauano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Palauer",
                            "Belauer",
                            "Palause",
                            "Belause"
                        ],
                        "sv": [
                            "palauer"
                        ],
                        "tr": [
                            "Palaulu"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "palatal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "palatal"
                        ],
                        "hr": [
                            "nep\u010dani"
                        ],
                        "es": [
                            "palatal"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c5\u03c1\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "palatale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "palatal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "palataux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "palatale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "palatales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "palatalisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Palatalisierung"
                        ],
                        "en": [
                            "palatalization",
                            "palatalisation"
                        ],
                        "ca": [
                            "palatalitzaci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u816d\u5316"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad6c\uac1c\uc74c\ud654"
                        ],
                        "es": [
                            "palatalizaci\u00f3n",
                            "palatizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "palatalizzazione",
                            "palatizzazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53e3\u84cb\u5316"
                        ],
                        "pt": [
                            "palataliza\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "palatalisering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "palatalisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "palatalisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "palataliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "palatalisieren"
                        ],
                        "en": [
                            "palatalize",
                            "palatalise"
                        ],
                        "ca": [
                            "palatalitzar"
                        ],
                        "es": [
                            "palatalizar"
                        ],
                        "ee": [
                            "palataliseerima",
                            "peenendama"
                        ],
                        "fi": [
                            "liudentaa"
                        ],
                        "it": [
                            "palatalizzare"
                        ],
                        "nl": [
                            "palataliseren"
                        ],
                        "pt": [
                            "palatalizar"
                        ],
                        "ro": [
                            "palataliza"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "palatalisera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "palatial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "palatial"
                        ],
                        "br": [
                            "palezel"
                        ],
                        "es": [
                            "palaciego",
                            "palacial"
                        ],
                        "it": [
                            "palaziale"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0432\u043e\u0440\u0446\u043e\u0432\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "palatial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "palatiaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "palatiale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "palatiales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e2le": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "blass",
                            "bleich",
                            "fahl",
                            "fahl",
                            "matt"
                        ],
                        "en": [
                            "pale",
                            "pallid",
                            "faded",
                            "drab",
                            "lurid",
                            "sallow",
                            "wan",
                            "washy"
                        ],
                        "eu": [
                            "zurbil",
                            "beluri",
                            "hits"
                        ],
                        "ang": [
                            "blac"
                        ],
                        "br": [
                            "disliv",
                            "disliw",
                            "drouklivet"
                        ],
                        "ca": [
                            "lid"
                        ],
                        "da": [
                            "bleg"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00e1lido"
                        ],
                        "eo": [
                            "pala"
                        ],
                        "fo": [
                            "bleikur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kalpea"
                        ],
                        "id": [
                            "pucat"
                        ],
                        "it": [
                            "pallido"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9752\u767d\u3044"
                        ],
                        "ms": [
                            "pucat"
                        ],
                        "nl": [
                            "bleek",
                            "flets",
                            "pips",
                            "vaal"
                        ],
                        "no": [
                            "blek"
                        ],
                        "pl": [
                            "blady"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00e1lido",
                            "descorado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043b\u0435\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "gl\u00e5mig"
                        ],
                        "cs": [
                            "bled\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e2le": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "p\u00e2les": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "palefrenier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stallknecht"
                        ],
                        "en": [
                            "groom"
                        ],
                        "eu": [
                            "zaldizain"
                        ],
                        "es": [
                            "palafrenero"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109evalisto",
                            "\u0109evalzorgisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c0\u03c0\u03bf\u03ba\u03cc\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "servisto"
                        ],
                        "it": [
                            "palafreniere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53a9\u52d9\u54e1",
                            "\u99ac\u4e01"
                        ],
                        "la": [
                            "caballarius",
                            "hippocomus"
                        ],
                        "nl": [
                            "paardenknecht",
                            "stalknecht"
                        ],
                        "pt": [
                            "palafreneiro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u044e\u0445"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "palefrenier": [
                    "Singulier"
                ],
                "palefreniers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pal\u00e9oanthropologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "paleoanthropology"
                        ],
                        "es": [
                            "paleoantropolog\u00eda"
                        ],
                        "et": [
                            "paleoantropoloogia"
                        ],
                        "it": [
                            "paleoantropologia"
                        ],
                        "la": [
                            "paleoanthropologia"
                        ],
                        "nl": [
                            "paleoantropologie"
                        ],
                        "oc": [
                            "paleoantropologia"
                        ],
                        "pl": [
                            "paleoantropologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043b\u0435\u043e\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pal\u00e9oanthropologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "pal\u00e9oanthropologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pal\u00e9obotanique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pal\u00e4obotanik"
                        ],
                        "en": [
                            "paleobotany"
                        ],
                        "eu": [
                            "paleobotanika"
                        ],
                        "es": [
                            "paleobot\u00e1nica"
                        ],
                        "eo": [
                            "paleobotaniko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c7\u03b1\u03b9\u03bf\u03b2\u03bf\u03c4\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "paleobotanica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043b\u0435\u043e\u0444\u0438\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f",
                            "\u0444\u0438\u0442\u043e\u043f\u0430\u043b\u0435\u043e\u043d\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f",
                            "\u043f\u0430\u043b\u0435\u043e\u0431\u043e\u0442\u0430\u043d\u0438\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pal\u00e9obotanique": [
                    "Singulier"
                ],
                "pal\u00e9obotaniques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pal\u00e9ocontinent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pal\u00e4okontinent"
                        ],
                        "en": [
                            "paleocontinent",
                            "continent"
                        ],
                        "es": [
                            "paleocontinente"
                        ],
                        "it": [
                            "paleocontinente"
                        ],
                        "nl": [
                            "paleocontinent"
                        ],
                        "pt": [
                            "paleocontinente"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pal\u00e9ocontinent": [
                    "Singulier"
                ],
                "pal\u00e9ocontinents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Pal\u00e9og\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pal\u00e4ogen"
                        ],
                        "en": [
                            "Paleogene"
                        ],
                        "nds": [
                            "Pal\u00e4ogen"
                        ],
                        "br": [
                            "Paleogenel"
                        ],
                        "ca": [
                            "Paleogen"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53e4\u8fd1\u7eaa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud314\ub808\uc624\uae30"
                        ],
                        "da": [
                            "Pal\u00e6ogen"
                        ],
                        "es": [
                            "Pale\u00f3geno"
                        ],
                        "et": [
                            "Paleogeen"
                        ],
                        "fi": [
                            "Paleogeenikausi"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05dc\u05d0\u05d5\u05d2\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "Paleog\u00e9n"
                        ],
                        "id": [
                            "Paleogen"
                        ],
                        "it": [
                            "Paleogene"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53e4\u7b2c\u4e09\u7d00"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u041f\u0430\u043b\u0435\u043e\u0433\u0435\u043d"
                        ],
                        "lt": [
                            "Paleogenas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Pal\u00e4ogen"
                        ],
                        "nl": [
                            "Paleogeen"
                        ],
                        "no": [
                            "Paleogen",
                            "Paleogen"
                        ],
                        "pl": [
                            "Paleogen"
                        ],
                        "pt": [
                            "Paleogeno"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041f\u0430\u043b\u0435\u043e\u0433\u0435\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "Paleogen"
                        ],
                        "sk": [
                            "Paleog\u00e9n"
                        ],
                        "sv": [
                            "paleogen"
                        ],
                        "cs": [
                            "Paleog\u00e9n"
                        ],
                        "tr": [
                            "Paleojen"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u041f\u0430\u043b\u0435\u043e\u0433\u0435\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pal\u00e9ographe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "paleographer",
                            "palaeographer"
                        ],
                        "br": [
                            "henskridoniour",
                            "henskridoniourez"
                        ],
                        "eo": [
                            "paleografo"
                        ],
                        "io": [
                            "paleografiisto"
                        ],
                        "it": [
                            "paleografo",
                            "paleografa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pal\u00e9ographe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pal\u00e9ographes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pal\u00e9ographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pal\u00e4ografie",
                            "Pal\u00e4ographie"
                        ],
                        "en": [
                            "paleography",
                            "palaeography"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062e\u0637\u0627\u0637\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0576\u0561\u0563\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "paleoqrafiya"
                        ],
                        "eu": [
                            "paleografia"
                        ],
                        "br": [
                            "henskridoniezh"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u043b\u0435\u0430\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u044f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u043b\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "paleografia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53e4\u6587\u5b57\u5b66"
                        ],
                        "hr": [
                            "paleografija"
                        ],
                        "da": [
                            "pal\u00e6ografi"
                        ],
                        "es": [
                            "paleograf\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "paleografio"
                        ],
                        "et": [
                            "paleograafia"
                        ],
                        "fi": [
                            "paleografia"
                        ],
                        "cy": [
                            "palaeograffeg"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10d0\u10da\u10d4\u10dd\u10d2\u10e0\u10d0\u10e4\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bb\u03b1\u03b9\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05dc\u05d0\u05d5\u05d2\u05e8\u05e4\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "paleogr\u00e1fia"
                        ],
                        "io": [
                            "paleografio"
                        ],
                        "id": [
                            "paleografi"
                        ],
                        "is": [
                            "handritafr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "paleografia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53e4\u6587\u66f8"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043f\u0430\u043b\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "la": [
                            "palaeographia"
                        ],
                        "lv": [
                            "paleogr\u0101fija"
                        ],
                        "lb": [
                            "Paleographie"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0430\u043b\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "paleografie"
                        ],
                        "no": [
                            "paleografi"
                        ],
                        "oc": [
                            "paleografia"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0646\u0627\u0633\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "paleografia"
                        ],
                        "pt": [
                            "paleografia"
                        ],
                        "ro": [
                            "paleografie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043b\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0430\u043b\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "paleografija"
                        ],
                        "sk": [
                            "paleografia"
                        ],
                        "sl": [
                            "paleografija"
                        ],
                        "sv": [
                            "paleografi"
                        ],
                        "cs": [
                            "paleografie"
                        ],
                        "tr": [
                            "paleografi"
                        ],
                        "tk": [
                            "paleografi\u00fda"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0430\u043b\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1ed5 t\u1ef1 h\u1ecdc"
                        ],
                        "vo": [
                            "v\u00f6napenav"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e4\u05d0\u05dc\u05e2\u05d0\u05d2\u05e8\u05d0\u05e4\u05d9\u05e2"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pal\u00e9ographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "pal\u00e9ographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pal\u00e9olithique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pal\u00e4olithisch",
                            "altsteinzeitlich"
                        ],
                        "en": [
                            "Paleolithic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u062d\u062c\u0631\u064a \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645"
                        ],
                        "ast": [
                            "paleol\u00edticu"
                        ],
                        "ca": [
                            "paleol\u00edtic"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad6c\uc11d\uae30 \uc2dc\ub300\uc758"
                        ],
                        "co": [
                            "paleuliticu"
                        ],
                        "es": [
                            "paleol\u00edtico"
                        ],
                        "eo": [
                            "paleolitika"
                        ],
                        "fi": [
                            "paleoliittinen kausi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bb\u03b1\u03b9\u03bf\u03bb\u03b9\u03b8\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "paleolitico"
                        ],
                        "sv": [
                            "paleolitisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pal\u00e9olithique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pal\u00e9olithiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pal\u00e9ontologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pal\u00e4ontologie"
                        ],
                        "en": [
                            "paleontology",
                            "palaeontology"
                        ],
                        "eu": [
                            "paleontologia"
                        ],
                        "bs": [
                            "paleontologija"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u043b\u0435\u043e\u043d\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "paleontologia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53e4\u751f\u7269\u5b66"
                        ],
                        "da": [
                            "pal\u00e6ontologi"
                        ],
                        "es": [
                            "paleontolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "paleontologio"
                        ],
                        "fi": [
                            "paleontologia"
                        ],
                        "fy": [
                            "paleontology"
                        ],
                        "gl": [
                            "paleontolox\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bb\u03b1\u03b9\u03bf\u03bd\u03c4\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "paleontologio"
                        ],
                        "ia": [
                            "paleontologia"
                        ],
                        "it": [
                            "paleontologia"
                        ],
                        "nl": [
                            "paleontologie"
                        ],
                        "oc": [
                            "paleontologia"
                        ],
                        "pl": [
                            "paleontologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "paleontologia"
                        ],
                        "cs": [
                            "paleontologie"
                        ],
                        "tr": [
                            "paleontoloji"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1ed5 sinh v\u1eadt h\u1ecdc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pal\u00e9ontologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "pal\u00e9ontologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pal\u00e9ontologique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "En rapport \u00e0 la pal\u00e9ontologie (1):",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "paleontological"
                        ],
                        "fi": [
                            "paleontologinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bb\u03b1\u03b9\u03bf\u03bd\u03c4\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "paleontologico"
                        ],
                        "sv": [
                            "paleontologisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pal\u00e9ontologique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pal\u00e9ontologiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pal\u00e9ontologue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Scientifique",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "paleontoloog"
                        ],
                        "en": [
                            "paleontologist",
                            "palaeontologist"
                        ],
                        "bs": [
                            "paleontolog"
                        ],
                        "ca": [
                            "paleont\u00f2leg"
                        ],
                        "hr": [
                            "paleontolog"
                        ],
                        "es": [
                            "paleont\u00f3logo"
                        ],
                        "it": [
                            "paleontologo",
                            "paleontologa"
                        ],
                        "oc": [
                            "paleontol\u00f2g",
                            "paleontologista"
                        ],
                        "pt": [
                            "paleontologista",
                            "paleont\u00f3logo"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0430\u043b\u0435\u043e\u043d\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433",
                            "paleontolog"
                        ],
                        "cs": [
                            "paleontolog"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pal\u00e9ontologue": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pal\u00e9ontologues": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Pal\u00e9ozo\u00efque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pal\u00e4ozoikum"
                        ],
                        "en": [
                            "Paleozoic"
                        ],
                        "eu": [
                            "Paleozoiko"
                        ],
                        "bs": [
                            "Paleozoik"
                        ],
                        "br": [
                            "Paleozoeg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u041f\u0430\u043b\u0435\u043e\u0437\u043e\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "Paleozoic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53e4\u751f\u4ee3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uace0\uc0dd\ub300"
                        ],
                        "hr": [
                            "Paleozoik"
                        ],
                        "da": [
                            "Pal\u00e6ozoikum"
                        ],
                        "eo": [
                            "Paleozoiko"
                        ],
                        "et": [
                            "Paleosoikum"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05dc\u05d9\u05d0\u05d5\u05d6\u05d5\u05d0\u05d9\u05e7\u05d5\u05df"
                        ],
                        "id": [
                            "Paleozoikum"
                        ],
                        "is": [
                            "Fornl\u00edfs\u00f6ld"
                        ],
                        "it": [
                            "Paleozoico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53e4\u751f\u4ee3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u041f\u0430\u043b\u0435\u043e\u0437\u043e\u0439"
                        ],
                        "lt": [
                            "Paleozojus"
                        ],
                        "lb": [
                            "\u00c4erdaltertum"
                        ],
                        "nl": [
                            "Paleozo\u00efcum"
                        ],
                        "no": [
                            "Paleozoikum"
                        ],
                        "oc": [
                            "paleozo\u00efc"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u06cc\u0633\u062a\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "Paleozoik"
                        ],
                        "pt": [
                            "Paleoz\u00f3ico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041f\u0430\u043b\u0435\u043e\u0437\u043e\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u041f\u0430\u043b\u0435\u043e\u0437\u043e\u0438\u043a"
                        ],
                        "sh": [
                            "Paleozoik"
                        ],
                        "sk": [
                            "Paleozoikum"
                        ],
                        "sl": [
                            "Paleozoik"
                        ],
                        "sv": [
                            "paleozoikum"
                        ],
                        "cs": [
                            "Paleozoikum"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0110\u1ea1i C\u1ed5 sinh"
                        ],
                        "vo": [
                            "Paleozoig"
                        ],
                        "wa": [
                            "Paleyozoyike"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Palermitain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Palermitan"
                        ],
                        "es": [
                            "Palermitano"
                        ],
                        "it": [
                            "Palermitano"
                        ],
                        "oc": [
                            "Palermitan",
                            "Palermitana"
                        ],
                        "scn": [
                            "Palermitanu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Palermitain": [
                    "Singulier"
                ],
                "Palermitains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Palestine": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "terre biblique entre la M\u00e9diterran\u00e9e et le Jourdain",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pal\u00e4stina"
                        ],
                        "en": [
                            "Palestine"
                        ],
                        "es": [
                            "Palestina"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a0\u03b1\u03bb\u03b1\u03b9\u03c3\u03c4\u03af\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05dc\u05e9\u05ea\u05d9\u05e0\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "Palestina"
                        ],
                        "la": [
                            "Palaestina"
                        ],
                        "nl": [
                            "Palestina"
                        ],
                        "pl": [
                            "Palestyna"
                        ],
                        "pt": [
                            "Palestina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "Palest\u00edna"
                        ],
                        "cs": [
                            "Palestina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "palestinien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pal\u00e4stinensisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Palestinian"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "palest\u00ed",
                            "palestinenc"
                        ],
                        "da": [
                            "pal\u00e6stinensisk",
                            "pal\u00e6stinsk"
                        ],
                        "es": [
                            "palestino"
                        ],
                        "et": [
                            "palestiina"
                        ],
                        "fi": [
                            "palestiinalainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bb\u03b1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03bd\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "palesztin"
                        ],
                        "it": [
                            "palestinese"
                        ],
                        "la": [
                            "Palaestinensis"
                        ],
                        "lv": [
                            "palest\u012bnie\u0161u"
                        ],
                        "lt": [
                            "palestini\u0161kas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ml": [
                            "Palestin"
                        ],
                        "nl": [
                            "Palestijns"
                        ],
                        "no": [
                            "palestinsk"
                        ],
                        "pl": [
                            "palesty\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "palestino",
                            "palestiano"
                        ],
                        "ro": [
                            "palestinian"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "palest\u00ednsky"
                        ],
                        "sl": [
                            "palestinski"
                        ],
                        "sv": [
                            "palestinsk"
                        ],
                        "cs": [
                            "palestinsk\u00fd"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "palestinien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "palestiniens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "palestinienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "palestiniennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Palestinien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pal\u00e4stinenser",
                            "Pal\u00e4stinenserin"
                        ],
                        "en": [
                            "Palestinian"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0438\u043d\u0435\u0446",
                            "\u043f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "palest\u00ed",
                            "palestinenc"
                        ],
                        "da": [
                            "pal\u00e6stinenser"
                        ],
                        "es": [
                            "palestino",
                            "palestina"
                        ],
                        "et": [
                            "palestiinlane"
                        ],
                        "fi": [
                            "palestiinalainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a0\u03b1\u03bb\u03b1\u03b9\u03c3\u03c4\u03af\u03bd\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05dc\u05e1\u05d8\u05d9\u05e0\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "palesztin"
                        ],
                        "lv": [
                            "palest\u012bnietis",
                            "palest\u012bniete"
                        ],
                        "lt": [
                            "palestinietis"
                        ],
                        "ms": [
                            "orang Palestin"
                        ],
                        "nl": [
                            "Palestijns",
                            "Palestijnse"
                        ],
                        "pl": [
                            "Palesty\u0144czyk",
                            "Palestynka"
                        ],
                        "pt": [
                            "palestino",
                            "palestina"
                        ],
                        "ro": [
                            "palestinian",
                            "palestinian\u0103"
                        ],
                        "sk": [
                            "Palest\u00ednec",
                            "Palest\u00ednka"
                        ],
                        "sl": [
                            "Palestinec",
                            "Palestinka"
                        ],
                        "sv": [
                            "palestinier",
                            "palestinska"
                        ],
                        "cs": [
                            "Palestinec",
                            "Palestinka"
                        ],
                        "tr": [
                            "Filistinli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Palestinien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Palestiniens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Palestinienne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pal\u00e4stinenserin"
                        ],
                        "en": [
                            "Palestinian"
                        ],
                        "da": [
                            "pal\u00e6stinenser"
                        ],
                        "es": [
                            "palestina"
                        ],
                        "ms": [
                            "orang Palestin"
                        ],
                        "nl": [
                            "Palestijnse"
                        ],
                        "no": [
                            "palestiner",
                            "palestinar"
                        ],
                        "pt": [
                            "palestina"
                        ],
                        "sk": [
                            "Palest\u00edn\u010danka"
                        ],
                        "sv": [
                            "palestinska"
                        ],
                        "tr": [
                            "Filistinli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Palestinienne": [
                    "Singulier"
                ],
                "Palestiniennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "palet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Palet de hockey sur glace",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "puck"
                        ],
                        "da": [
                            "puk"
                        ],
                        "gl": [
                            "peletre"
                        ],
                        "it": [
                            "puck"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30c3\u30af"
                        ],
                        "nl": [
                            "puck"
                        ],
                        "cs": [
                            "puk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "palet": [
                    "Singulier"
                ],
                "palets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paletot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "V\u00eatement qui se porte par-dessus\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "jas"
                        ],
                        "sq": [
                            "pallto"
                        ],
                        "de": [
                            "Mantel",
                            "Paletot",
                            "\u00dcberrock",
                            "\u00dcberzieher"
                        ],
                        "en": [
                            "coat",
                            "overcoat",
                            "coat",
                            "quarter coat"
                        ],
                        "br": [
                            "paltok"
                        ],
                        "ca": [
                            "abric",
                            "gavany",
                            "palt\u00f3",
                            "sobretot"
                        ],
                        "da": [
                            "frakke",
                            "overt\u00f8j"
                        ],
                        "es": [
                            "gab\u00e1n",
                            "palet\u00f3",
                            "sobretodo",
                            "abrigo"
                        ],
                        "eo": [
                            "palto"
                        ],
                        "gd": [
                            "c\u00f2ta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b1\u03ba\u03ac\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "kab\u00e1t"
                        ],
                        "io": [
                            "paltoto"
                        ],
                        "it": [
                            "cappotto"
                        ],
                        "lt": [
                            "paltas"
                        ],
                        "ms": [
                            "jas"
                        ],
                        "mg": [
                            "palitao"
                        ],
                        "nl": [
                            "jas",
                            "overjas"
                        ],
                        "no": [
                            "frakk"
                        ],
                        "oc": [
                            "suberv\u00e8sta"
                        ],
                        "pt": [
                            "casac\u00e3o",
                            "palet\u00f3",
                            "sobretudo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e"
                        ],
                        "tl": [
                            "amerik\u00e1na"
                        ],
                        "tr": [
                            "palto"
                        ],
                        "wa": [
                            "paltot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paletot": [
                    "Singulier"
                ],
                "paletots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "palette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "De peintre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "palette"
                        ],
                        "fi": [
                            "lasta"
                        ],
                        "oc": [
                            "paleta"
                        ],
                        "pl": [
                            "paleta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043b\u0438\u0442\u0440\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Oiseau",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Prioniturus"
                        ],
                        "de": [
                            "Spatelschwanzpapagei"
                        ],
                        "en": [
                            "tail"
                        ],
                        "ca": [
                            "lloret de raquetes"
                        ],
                        "da": [
                            "spatelhalepapeg\u00f8je"
                        ],
                        "es": [
                            "lorito momoto"
                        ],
                        "et": [
                            "lapatspapagoi"
                        ],
                        "it": [
                            "codaracchetta"
                        ],
                        "lt": [
                            "menteuodeg\u0117 pap\u016bga"
                        ],
                        "nl": [
                            "vlagstaartpapegaai"
                        ],
                        "no": [
                            "vimpelpapeg\u00f8ye"
                        ],
                        "pl": [
                            "listkogonka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u043a\u0435\u0442\u043e\u0445\u0432\u043e\u0441\u0442\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043f\u0443\u0433\u0430\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "flaggpapegoja"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "palette": [
                    "Singulier"
                ],
                "palettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "palier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plate-forme dans un escalier.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Treppenabsatz",
                            "Podest"
                        ],
                        "en": [
                            "landing"
                        ],
                        "co": [
                            "puntinu"
                        ],
                        "da": [
                            "trappeafsats"
                        ],
                        "es": [
                            "meseta",
                            "rellano"
                        ],
                        "it": [
                            "ripiazzo di arrivo",
                            "pianerottolo"
                        ],
                        "la": [
                            "statina"
                        ],
                        "nl": [
                            "bordes"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0627\u06af\u0631\u062f"
                        ],
                        "sv": [
                            "trappavsats"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "palier": [
                    "Singulier"
                ],
                "paliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "palimpseste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Palimpsest"
                        ],
                        "en": [
                            "palimpsest"
                        ],
                        "es": [
                            "palimpsesto"
                        ],
                        "eo": [
                            "palimpsesto"
                        ],
                        "gl": [
                            "palimpsesto"
                        ],
                        "io": [
                            "palimpsesto"
                        ],
                        "it": [
                            "palinsesto"
                        ],
                        "pl": [
                            "palimpsest"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "palimpseste": [
                    "Singulier"
                ],
                "palimpsestes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "palindrome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Palindrom"
                        ],
                        "en": [
                            "palindrome"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u56de\u6587"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud68c\ubb38"
                        ],
                        "es": [
                            "capic\u00faa",
                            "pal\u00edndromo"
                        ],
                        "eo": [
                            "palindromo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03ba\u03b9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03b5\u03c0\u03b9\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "palindromo"
                        ],
                        "it": [
                            "palindromo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u56de\u6587"
                        ],
                        "nl": [
                            "palindroom"
                        ],
                        "pl": [
                            "palindrom"
                        ],
                        "pt": [
                            "pal\u00edndromo"
                        ],
                        "sv": [
                            "palindrom"
                        ],
                        "cs": [
                            "palindrom"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "palindrome": [
                    "Singulier"
                ],
                "palindromes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paling\u00e9n\u00e9sie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "palingenesis"
                        ],
                        "ca": [
                            "palingen\u00e8sia"
                        ],
                        "es": [
                            "palingenesia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bb\u03b9\u03b3\u03b3\u03b5\u03bd\u03b5\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "palingenesi"
                        ],
                        "pt": [
                            "palingenesia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paling\u00e9n\u00e9sie": [
                    "Singulier"
                ],
                "paling\u00e9n\u00e9sies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e2lir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verbleik"
                        ],
                        "de": [
                            "erblassen",
                            "verblassen"
                        ],
                        "en": [
                            "fade",
                            "blanch",
                            "pale"
                        ],
                        "br": [
                            "glaza\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "lidir"
                        ],
                        "da": [
                            "blegne"
                        ],
                        "es": [
                            "palidecer"
                        ],
                        "eo": [
                            "pali\u011di",
                            "paligi"
                        ],
                        "fo": [
                            "blikna"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferblikke"
                        ],
                        "io": [
                            "paleskar"
                        ],
                        "it": [
                            "impallidire",
                            "stingere",
                            "slavare"
                        ],
                        "la": [
                            "pallesco"
                        ],
                        "nl": [
                            "bleek worden",
                            "tanen",
                            "verbleken",
                            "verschieten",
                            "doen verbleken"
                        ],
                        "pl": [
                            "bledn\u0105\u0107",
                            "zbledn\u0105\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "empalidecer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0442\u044c",
                            "\u0431\u0435\u043b\u0435\u0442\u044c",
                            "\u0431\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "urbleka"
                        ],
                        "cs": [
                            "blednout",
                            "zblednout"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u011farmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "palissade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Barri\u00e8re faite de pieux, ou de planches, fich\u00e9s en terre.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "gardh"
                        ],
                        "de": [
                            "Palisadenzaun",
                            "Pfahlzaun",
                            "Palisade",
                            "Bretterwand"
                        ],
                        "en": [
                            "picket fence"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6805\u680f",
                            "\u67f5\u67f5"
                        ],
                        "eo": [
                            "palisaro"
                        ],
                        "hsb": [
                            "p\u0142\u00f3t"
                        ],
                        "id": [
                            "pagar"
                        ],
                        "it": [
                            "steccato",
                            "staccionata"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u017eogs"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017eiogris"
                        ],
                        "lb": [
                            "zonk"
                        ],
                        "ms": [
                            "pagar"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0142ot",
                            "ogrodzenie",
                            "parkan"
                        ],
                        "qu": [
                            "pirqa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0906\u092b\u0932\u0915"
                        ],
                        "sk": [
                            "plot"
                        ],
                        "sv": [
                            "palissad"
                        ],
                        "cs": [
                            "palis\u00e1da",
                            "plot",
                            "ohrada"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043b\u0456\u0442"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Militaire) Fortification faite d\u2019une ligne de pieux.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "palisade"
                        ],
                        "hu": [
                            "pal\u00e1nkv\u00e1r"
                        ],
                        "id": [
                            "palisade"
                        ],
                        "ia": [
                            "palissada"
                        ],
                        "la": [
                            "vallum"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0430\u043b\u0438\u0441\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0631\u062f\u0647 \u062f\u0641\u0627\u0639\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "palisada"
                        ],
                        "pt": [
                            "pali\u00e7ada"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043b\u0438\u0441\u0430\u0434"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0906\u092b\u0932\u0915"
                        ],
                        "sv": [
                            "palissad"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0430\u043b\u0456\u0441\u0430\u0434"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par analogie) Sorte de mur de verdure form\u00e9 par une rang\u00e9e d\u2019arbres ou d\u2019arbustes taill\u00e9s.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "palisade"
                        ],
                        "ia": [
                            "palissada"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cywop\u0142ot"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u044c"
                        ],
                        "uk": [
                            "palisade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "palissade": [
                    "Singulier"
                ],
                "palissades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "palissandre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Palisander"
                        ],
                        "en": [
                            "rosewood"
                        ],
                        "br": [
                            "houarn"
                        ],
                        "es": [
                            "palisandro"
                        ],
                        "io": [
                            "palisandro"
                        ],
                        "it": [
                            "palissandro"
                        ],
                        "nl": [
                            "palissander"
                        ],
                        "pt": [
                            "jacarand\u00e1"
                        ],
                        "sg": [
                            "nd\u00f6l\u00ea"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "palissandre": [
                    "Singulier"
                ],
                "palissandres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paliure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arbuste \u00e9pineux",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "christi"
                        ],
                        "la": [
                            "Paliurus australis",
                            "Paliurus aculeatus",
                            "Paliurus clypeiformis",
                            "Ziziphus paliurus",
                            "erinaceus",
                            "ern\u00e8s"
                        ],
                        "de": [
                            "Zaundorn",
                            "Christusdon"
                        ],
                        "en": [
                            "Jerusalem thorn",
                            "s thorn"
                        ],
                        "ar": [
                            "mo\u01f5\u00e2nas el\u02bfhenna",
                            "\u0633\u062f\u0631",
                            "\u0634\u0628\u0647\u0627\u0646",
                            "\u0635\u0627\u0645\u0648\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "espinavis"
                        ],
                        "es": [
                            "espinas de Cristo"
                        ],
                        "it": [
                            "marruca",
                            "crocefissi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paliure": [
                    "Singulier"
                ],
                "paliures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "palladium": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Palladium"
                        ],
                        "en": [
                            "palladium"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u043b\u0430\u0434\u0438\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "ladi"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud314\ub77c\ub4d0"
                        ],
                        "da": [
                            "palladium"
                        ],
                        "es": [
                            "paladio"
                        ],
                        "eo": [
                            "paladio"
                        ],
                        "et": [
                            "pallaadium"
                        ],
                        "fi": [
                            "palladium"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bb\u03bb\u03ac\u03b4\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "pall\u00e1dium"
                        ],
                        "it": [
                            "palladio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30e9\u30b8\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "lv": [
                            "pall\u0101dijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "paladis"
                        ],
                        "mt": [
                            "palladju"
                        ],
                        "gv": [
                            "pallaadjum"
                        ],
                        "nl": [
                            "palladium"
                        ],
                        "pl": [
                            "pallad"
                        ],
                        "pt": [
                            "pal\u00e1dio"
                        ],
                        "ro": [
                            "paladiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043b\u043b\u0430\u0434\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "pal\u00e1dium"
                        ],
                        "sl": [
                            "paladij"
                        ],
                        "sv": [
                            "palladium"
                        ],
                        "cs": [
                            "palladium"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "palliatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "palliativ"
                        ],
                        "en": [
                            "palliative"
                        ],
                        "io": [
                            "paliativa"
                        ],
                        "it": [
                            "palliativo"
                        ],
                        "oc": [
                            "palliatiu"
                        ],
                        "pt": [
                            "paliativo",
                            "paliativa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "palliatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "palliatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "palliative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "palliatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pallier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9soudre un probl\u00e8me",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mitigate",
                            "palliate",
                            "relieve"
                        ],
                        "es": [
                            "mitigar"
                        ],
                        "io": [
                            "paliatar"
                        ],
                        "nl": [
                            "ondervangen"
                        ],
                        "oc": [
                            "paliar",
                            "palliar"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0443\u0431\u043b\u0430\u0436\u0438\u0442\u0438",
                            "\u0441\u0442\u0438\u0448\u0430\u0442\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "palme": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Palmier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Palme"
                        ],
                        "en": [
                            "palm",
                            "palm tree"
                        ],
                        "da": [
                            "palme"
                        ],
                        "it": [
                            "palma",
                            "palmizio"
                        ],
                        "nl": [
                            "palm"
                        ],
                        "oc": [
                            "palmi\u00e8r"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Feuille de palmier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "del",
                            "Palmenblatt"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0639\u0641\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "palma"
                        ],
                        "io": [
                            "palmo"
                        ],
                        "it": [
                            "foglia di palma",
                            "palma"
                        ],
                        "nl": [
                            "palmblad"
                        ],
                        "oc": [
                            "palma"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Accessoire de natation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwimmflosse"
                        ],
                        "en": [
                            "flipper"
                        ],
                        "es": [
                            "aleta"
                        ],
                        "it": [
                            "pinna"
                        ],
                        "nl": [
                            "zwemvin",
                            "flipper"
                        ],
                        "oc": [
                            "palma",
                            "aleta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "palme": [
                    "Singulier"
                ],
                "palmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "palmeraie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "palm grove"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u06a8\u0644\u0627\u064a\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "palmeral"
                        ],
                        "gl": [
                            "palmeiral"
                        ],
                        "it": [
                            "palmeto"
                        ],
                        "nl": [
                            "palmenplantage"
                        ],
                        "oc": [
                            "palmareda"
                        ],
                        "pt": [
                            "palmeiral"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "palmeraie": [
                    "Singulier"
                ],
                "palmeraies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "palmier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Palme"
                        ],
                        "en": [
                            "palm tree",
                            "palm"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u062e\u0644\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0580\u0574\u0561\u057e\u0565\u0576\u056b"
                        ],
                        "eu": [
                            "palmondo"
                        ],
                        "bs": [
                            "palma"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u043b\u043c\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "palmera"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u68d5\u6988"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc57c\uc790\uc218"
                        ],
                        "hr": [
                            "palma"
                        ],
                        "da": [
                            "palmetr\u00e6",
                            "palme"
                        ],
                        "es": [
                            "palmera",
                            "palma"
                        ],
                        "eo": [
                            "palmo"
                        ],
                        "et": [
                            "palm"
                        ],
                        "fo": [
                            "p\u00e1lmi"
                        ],
                        "fi": [
                            "palmu",
                            "palmupuu"
                        ],
                        "gl": [
                            "palmeira"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bf\u03af\u03bd\u03b9\u03ba\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "gn": [
                            "jata\u02bci",
                            "karanda",
                            "karanda\u02bcy",
                            "mbokaja",
                            "pindo"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05e7\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00e1lma"
                        ],
                        "io": [
                            "palmiero"
                        ],
                        "id": [
                            "palam",
                            "palem"
                        ],
                        "ia": [
                            "palma"
                        ],
                        "it": [
                            "palma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6930\u5b50",
                            "\u30e4\u30b7"
                        ],
                        "lv": [
                            "palma"
                        ],
                        "ln": [
                            "nzete ya mbila"
                        ],
                        "lt": [
                            "palm\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0430\u043b\u043c\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "palmboom",
                            "palm"
                        ],
                        "no": [
                            "palme"
                        ],
                        "pl": [
                            "palma"
                        ],
                        "pt": [
                            "palma",
                            "palmeira"
                        ],
                        "ro": [
                            "palmier"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0430\u043b\u043c\u0430",
                            "palma"
                        ],
                        "sk": [
                            "palma"
                        ],
                        "sl": [
                            "palma"
                        ],
                        "sv": [
                            "palm"
                        ],
                        "sw": [
                            "mungazi"
                        ],
                        "cs": [
                            "palma"
                        ],
                        "tr": [
                            "palmiye"
                        ],
                        "vo": [
                            "pam"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "palmier": [
                    "Singulier"
                ],
                "palmiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "palmier-dattier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Phoenix dactylifera"
                        ],
                        "de": [
                            "Dattelpalme"
                        ],
                        "en": [
                            "date palm"
                        ],
                        "eu": [
                            "palmondo"
                        ],
                        "ca": [
                            "palmera datilera"
                        ],
                        "es": [
                            "palma datilera",
                            "palmera real"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03bf\u03c5\u03c1\u03bc\u03b1\u03b4\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "palma da datteri"
                        ],
                        "nl": [
                            "dadelpalm"
                        ],
                        "pt": [
                            "tamareira",
                            "datileira"
                        ],
                        "cs": [
                            "datlovn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "palmier-dattier": [
                    "Singulier"
                ],
                "palmiers-dattiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "palmip\u00e8de": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwimmvogel"
                        ],
                        "en": [
                            "palmip\u00e8de"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u062f\u0645"
                        ],
                        "es": [
                            "palmipede"
                        ],
                        "eo": [
                            "palmopiedulo"
                        ],
                        "io": [
                            "palmipedo"
                        ],
                        "sv": [
                            "palmiped"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "palmip\u00e8de": [
                    "Singulier"
                ],
                "palmip\u00e8des": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "palmite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Palmherz",
                            "Palmito",
                            "Palmmark"
                        ],
                        "en": [
                            "heart of palm",
                            "palm heart"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0627\u0645\u0648\u0631",
                            "\u0627\u0631"
                        ],
                        "es": [
                            "palmito"
                        ],
                        "pt": [
                            "palmito"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "palmite": [
                    "Singulier"
                ],
                "palmites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "palomette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Orcynopsis unicolor"
                        ],
                        "de": [
                            "Ungestreifte Pelamide"
                        ],
                        "en": [
                            "plain bonito"
                        ],
                        "ca": [
                            "bon\u00edtol llis"
                        ],
                        "it": [
                            "palamita bianca"
                        ],
                        "nl": [
                            "ongestreepte bonito"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "palomette": [
                    "Singulier"
                ],
                "palomettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "palomino": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "cheval",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Palomino"
                        ],
                        "en": [
                            "palomino"
                        ],
                        "da": [
                            "palomino"
                        ],
                        "es": [
                            "palomino"
                        ],
                        "fi": [
                            "voikko"
                        ],
                        "nl": [
                            "palomino"
                        ],
                        "pl": [
                            "ma\u015b\u0107 izabelowata",
                            "palomino"
                        ],
                        "pt": [
                            "palomino"
                        ],
                        "cs": [
                            "palomino"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "c\u00e9page",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Palomino"
                        ],
                        "en": [
                            "palomino"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u043b\u043e\u043c\u0438\u043d\u043e"
                        ],
                        "es": [
                            "palomino"
                        ],
                        "pl": [
                            "palomino fino",
                            "palomino"
                        ],
                        "pt": [
                            "palomino"
                        ],
                        "sv": [
                            "palomino fino"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "palomino": [
                    "Singulier"
                ],
                "palominos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "palonnier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Barre transversale aux extr\u00e9mit\u00e9s de laquelle on fixe les traits",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ortscheit",
                            "Zugbaum",
                            "Klippschwengel"
                        ],
                        "en": [
                            "whippletree",
                            "swingletree"
                        ],
                        "br": [
                            "treuz",
                            "sparl",
                            "sparlad"
                        ],
                        "es": [
                            "volea",
                            "ballestrilla",
                            "balanc\u00edn"
                        ],
                        "it": [
                            "bilancino"
                        ],
                        "lt": [
                            "bra\u00f1ktas"
                        ],
                        "nl": [
                            "gareelblok",
                            "haamblok"
                        ],
                        "pl": [
                            "orczyk"
                        ],
                        "pt": [
                            "balancim"
                        ],
                        "sv": [
                            "sv\u00e4ngel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "palonnier": [
                    "Singulier"
                ],
                "palonniers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "palourde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sandmuschel"
                        ],
                        "en": [
                            "clam"
                        ],
                        "br": [
                            "pizaodenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "clo\u00efssa",
                            "petxina",
                            "copinya",
                            "escopinya bordall",
                            "escopinya llisa",
                            "grum",
                            "gr\u00famol"
                        ],
                        "co": [
                            "alzella"
                        ],
                        "es": [
                            "almeja"
                        ],
                        "fi": [
                            "simpukka"
                        ],
                        "gl": [
                            "ameixa"
                        ],
                        "hu": [
                            "kagyl\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "vongola"
                        ],
                        "nl": [
                            "kokkel",
                            "hartschelp"
                        ],
                        "oc": [
                            "clauvissa",
                            "clausissa",
                            "arc\u00e8li"
                        ],
                        "pt": [
                            "ameijoa"
                        ],
                        "ro": [
                            "scoic\u0103"
                        ],
                        "tr": [
                            "kabuk",
                            "lu hayvan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "palourde": [
                    "Singulier"
                ],
                "palourdes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "palpable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Que l\u2019on peut palper\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ber\u00fchrbar",
                            "sp\u00fcrbar",
                            "handgreiflich"
                        ],
                        "en": [
                            "palpable"
                        ],
                        "it": [
                            "palpabile"
                        ],
                        "pl": [
                            "wyczuwalny"
                        ],
                        "ro": [
                            "palpabil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "palpable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "palpables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "palper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Toucher doucement avec la main",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to palpate"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskuztatu"
                        ],
                        "eo": [
                            "palpi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03b7\u03bb\u03b1\u03c6\u03ce"
                        ],
                        "id": [
                            "menjamah",
                            "meraba"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00fchlen",
                            "bef\u00fchlen",
                            "tasten",
                            "antasten",
                            "betasten",
                            "tappen"
                        ],
                        "en": [
                            "feel",
                            "grope",
                            "finger",
                            "touch"
                        ],
                        "ca": [
                            "palpar",
                            "palpejar"
                        ],
                        "es": [
                            "palpar"
                        ],
                        "fo": [
                            "nerta",
                            "k\u00e1va",
                            "trilva"
                        ],
                        "io": [
                            "palpar"
                        ],
                        "it": [
                            "palpare"
                        ],
                        "nl": [
                            "tasten",
                            "betasten",
                            "voelen",
                            "bevoelen"
                        ],
                        "oc": [
                            "palpar",
                            "paupar"
                        ],
                        "pt": [
                            "palpar",
                            "apalpar",
                            "tatear"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "palplanche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spundwand"
                        ],
                        "en": [
                            "sheet piling"
                        ],
                        "es": [
                            "tablestaca"
                        ],
                        "it": [
                            "palancola"
                        ],
                        "nl": [
                            "damplank"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "palplanche": [
                    "Singulier"
                ],
                "palplanches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "palynologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Palynologie"
                        ],
                        "en": [
                            "palynology"
                        ],
                        "bs": [
                            "palinologija"
                        ],
                        "ca": [
                            "palinologia"
                        ],
                        "hr": [
                            "palinologija"
                        ],
                        "da": [
                            "palynologi"
                        ],
                        "es": [
                            "palinolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "polenoscienco",
                            "polenologio"
                        ],
                        "et": [
                            "pal\u00fcnoloogia"
                        ],
                        "ga": [
                            "pailineola\u00edocht"
                        ],
                        "id": [
                            "palinologi"
                        ],
                        "it": [
                            "palinologia"
                        ],
                        "nl": [
                            "palynologie",
                            "pollenanalyse"
                        ],
                        "no": [
                            "palynologi"
                        ],
                        "oc": [
                            "palinologia"
                        ],
                        "pl": [
                            "palinologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "palinologia"
                        ],
                        "ro": [
                            "palinologie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043b\u0438\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "palynol\u00f3gia"
                        ],
                        "sv": [
                            "palynologi"
                        ],
                        "tl": [
                            "palinolohiya"
                        ],
                        "cs": [
                            "palynologie"
                        ],
                        "tr": [
                            "palinoloji"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "palynologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "palynologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "palynomorphe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "palynomorph"
                        ],
                        "ca": [
                            "palinomorf"
                        ],
                        "es": [
                            "palinomorfo"
                        ],
                        "it": [
                            "palinomorfo"
                        ],
                        "nl": [
                            "palynomorf"
                        ],
                        "pt": [
                            "palinomorfo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "palynomorphe": [
                    "Singulier"
                ],
                "palynomorphes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pampa": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Vaste plaine d\u2019Am\u00e9rique du Sud.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pampa"
                        ],
                        "es": [
                            "pampa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ac\u03bc\u03c0\u03b1"
                        ],
                        "pt": [
                            "pampa"
                        ],
                        "sv": [
                            "pampas"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pampa": [
                    "Singulier"
                ],
                "pampas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pamphlet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pamphlet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0646\u0642\u062f",
                            "\u0631\u0633\u0627\u0644\u0629 \u0647\u062c\u0627\u0621"
                        ],
                        "br": [
                            "flemmskrid"
                        ],
                        "es": [
                            "panfleto"
                        ],
                        "eo": [
                            "pamfleto",
                            "paskvilo"
                        ],
                        "io": [
                            "pamfleto"
                        ],
                        "pl": [
                            "paszkwil"
                        ],
                        "pt": [
                            "panfleto"
                        ],
                        "sv": [
                            "pamflett"
                        ],
                        "cs": [
                            "pamflet",
                            "hanopis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pamphlet": [
                    "Singulier"
                ],
                "pamphlets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pamphl\u00e9taire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pamphleteer"
                        ],
                        "br": [
                            "flemmskridour"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b9\u03b2\u03b5\u03bb\u03bf\u03b3\u03c1\u03ac\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "pamphlettista"
                        ],
                        "sv": [
                            "pamflettist"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pamplemousse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Agrume en forme de poire",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pomelo",
                            "pummelo",
                            "shaddock"
                        ],
                        "eu": [
                            "arabisagar"
                        ],
                        "co": [
                            "limunone"
                        ],
                        "es": [
                            "pomelo",
                            "pamplemusa"
                        ],
                        "it": [
                            "pomelo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d6\u30f3\u30bf\u30f3",
                            "\u30dc\u30f3\u30bf\u30f3",
                            "\u30b6\u30dc\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "pompelmoes"
                        ],
                        "pt": [
                            "pomelo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Gros agrume sph\u00e9rique",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "pomelo"
                        ],
                        "de": [
                            "Pampelmuse",
                            "Grapefrucht"
                        ],
                        "en": [
                            "grapefruit"
                        ],
                        "eu": [
                            "pomelo"
                        ],
                        "ca": [
                            "aranja"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8461\u8404\u67da"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\ubabd"
                        ],
                        "es": [
                            "pomelo",
                            "toronja"
                        ],
                        "eo": [
                            "pampelmuso"
                        ],
                        "fi": [
                            "greippi"
                        ],
                        "it": [
                            "pompelmo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b0\u30ec\u30fc\u30d7\u30d5\u30eb\u30fc\u30c4"
                        ],
                        "gv": [
                            "shaddag",
                            "shaddoge"
                        ],
                        "nl": [
                            "grapefruit",
                            "pompelmoes"
                        ],
                        "no": [
                            "grapefrukt",
                            "grapefrukt"
                        ],
                        "uz": [
                            "greypfrut"
                        ],
                        "pl": [
                            "grejpfrut"
                        ],
                        "pt": [
                            "toranja"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0435\u0439\u043f\u0444\u0440\u0443\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pamplemousse": [
                    "Singulier"
                ],
                "pamplemousses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "panac\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Allheilmittel"
                        ],
                        "en": [
                            "panacea",
                            "silver bullet"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u043d\u0430\u0446\u0435\u044f"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e07\u7075\u836f"
                        ],
                        "es": [
                            "panacea"
                        ],
                        "eo": [
                            "panaceo"
                        ],
                        "gl": [
                            "panacea"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bd\u03ac\u03ba\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "panaceo"
                        ],
                        "it": [
                            "panacea"
                        ],
                        "pt": [
                            "panaceia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043d\u0430\u0446\u0435\u044f"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0937\u0927"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u0161el\u00e9k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "panac\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "panac\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "panache": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ornement de chapeau",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "plumage",
                            "plume",
                            "panache"
                        ],
                        "es": [
                            "penacho"
                        ],
                        "eo": [
                            "plumtufo"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4\u00e4hineen sulkat\u00f6yht\u00f6"
                        ],
                        "io": [
                            "penacho"
                        ],
                        "it": [
                            "pennacchio"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0458\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "pluim",
                            "vederbos"
                        ],
                        "pl": [
                            "pi\u00f3ropusz"
                        ],
                        "pt": [
                            "penacho"
                        ],
                        "sh": [
                            "perjanica"
                        ],
                        "sv": [
                            "plym"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "panache": [
                    "Singulier"
                ],
                "panaches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "panach\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "bi\u00e8re avec limonade",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Alsterwasser",
                            "Radler"
                        ],
                        "en": [
                            "shandy"
                        ],
                        "es": [
                            "clara"
                        ],
                        "eo": [
                            "limonadbiero"
                        ],
                        "cs": [
                            "radler"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "panach\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "panach\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "panafricain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "panafrikanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "African"
                        ],
                        "da": [
                            "panafrikansk"
                        ],
                        "es": [
                            "panafricano"
                        ],
                        "gl": [
                            "panafricano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bd\u03b1\u03c6\u03c1\u03b9\u03ba\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03c3"
                        ],
                        "it": [
                            "panafricano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Afrikaans"
                        ],
                        "pt": [
                            "panafricano"
                        ],
                        "ro": [
                            "panafrican"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "panafricain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "panafricains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "panafricaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "panafricaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "panais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Pastinaca sativa"
                        ],
                        "de": [
                            "Pastinake",
                            "Pastinak"
                        ],
                        "en": [
                            "parsnip"
                        ],
                        "ast": [
                            "chiriv\u00eda"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259kin c\u0131rhavucu"
                        ],
                        "eu": [
                            "txiribi"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043fa\u0441\u0442a\u0440\u043da\u043a \u043fa\u0441\u044f\u045e\u043d\u044b",
                            "\u043f\u0430\u0441\u0442\u0430\u0440\u043d\u0430\u043a",
                            "\u0442\u0440\u0430\u0432\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b \u043a\u0440\u043e\u043f"
                        ],
                        "br": [
                            "panez",
                            "panezenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u0449\u044a\u0440\u043d\u0430\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "xirivia",
                            "bufanaga"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9632\u98ce"
                        ],
                        "co": [
                            "pastinaccia",
                            "pastricciola"
                        ],
                        "hr": [
                            "pitomi pastrnak",
                            "pastrnjak"
                        ],
                        "da": [
                            "pastinak",
                            "almindelig pastinak"
                        ],
                        "es": [
                            "chiriv\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "pastinako"
                        ],
                        "et": [
                            "moorputk",
                            "pastinaak"
                        ],
                        "fi": [
                            "palsternakka"
                        ],
                        "gd": [
                            "curran geal"
                        ],
                        "ga": [
                            "meacan b\u00e1n"
                        ],
                        "gl": [
                            "charouv\u00eda"
                        ],
                        "cy": [
                            "panasen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03bd\u03ac\u03ba\u03b7",
                            "\u03c0\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03bd\u03ac\u03ba\u03b7 \u03b7 \u03b5\u03b4\u03ce\u03b4\u03b9\u03bc\u03bf\u03c2",
                            "\u03c0\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03bd\u03ac\u03ba\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "pasztin\u00e1k"
                        ],
                        "io": [
                            "pastinako"
                        ],
                        "is": [
                            "nipa",
                            "past\u00ednakka"
                        ],
                        "it": [
                            "pastinaca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30fc\u30b9\u30cb\u30c3\u30d7"
                        ],
                        "csb": [
                            "zw\u00ebczajny pastern\u00f4k"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u043e\u0442\u0442\u0430\u0448\u044b\u049b"
                        ],
                        "li": [
                            "pingstelnakel",
                            "pinksternakel"
                        ],
                        "lt": [
                            "paprastasis pastarnokas"
                        ],
                        "gv": [
                            "pesmad"
                        ],
                        "nl": [
                            "pastinaak"
                        ],
                        "no": [
                            "pastinakk",
                            "pastinakk"
                        ],
                        "oc": [
                            "pastenaga"
                        ],
                        "pl": [
                            "pasternak"
                        ],
                        "pt": [
                            "cherovia",
                            "chir\u00edvia"
                        ],
                        "ro": [
                            "p\u0103st\u00e2nac"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u043a",
                            "\u043f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u043a \u043f\u043e\u0441\u0435\u0432\u043d\u043e\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0430\u0448\u043a\u0430\u043d\u0430\u0442"
                        ],
                        "sh": [
                            "pa\u0161kanat"
                        ],
                        "scn": [
                            "vastunaca"
                        ],
                        "sl": [
                            "pastinak"
                        ],
                        "sv": [
                            "palsternacka"
                        ],
                        "cs": [
                            "pastin\u00e1k",
                            "pasti\u0148\u00e1k",
                            "pastin\u00e1k set\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "yabani havu\u00e7"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u043a \u043f\u043e\u0441\u0456\u0432\u043d\u0438\u0439",
                            "\u043f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u043a \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043d\u0456\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1ee7 c\u1ea3i v\u00e0ng"
                        ],
                        "wa": [
                            "pastin\u00e5ke",
                            "pan\u00e5jhe"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "panama": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hut"
                        ],
                        "en": [
                            "Panama hat"
                        ],
                        "es": [
                            "panam\u00e1",
                            "jipijapa"
                        ],
                        "it": [
                            "panama"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30ca\u30de\u5e3d"
                        ],
                        "cs": [
                            "panama",
                            "panam\u00e1k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "panama": [
                    "Singulier"
                ],
                "panamas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "panam\u00e9en": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "panamaisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Panamanian"
                        ],
                        "es": [
                            "paname\u00f1o"
                        ],
                        "eo": [
                            "panama"
                        ],
                        "it": [
                            "panamense"
                        ],
                        "pt": [
                            "panamenho"
                        ],
                        "cs": [
                            "panamsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "panam\u00e9en": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "panam\u00e9ens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "panam\u00e9enne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "panam\u00e9ennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Panam\u00e9en": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Habitant du Panama",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Panamaer",
                            "Panamaerin"
                        ],
                        "en": [
                            "Panamanian"
                        ],
                        "ca": [
                            "panameny",
                            "panamenya"
                        ],
                        "es": [
                            "paname\u00f1o",
                            "paname\u00f1a",
                            "canalero"
                        ],
                        "eo": [
                            "panamano",
                            "panamani\u0109o",
                            "panamanino"
                        ],
                        "it": [
                            "panamense"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30ca\u30de\u4eba"
                        ],
                        "nl": [
                            "Panamees"
                        ],
                        "no": [
                            "panamaner",
                            "panaman",
                            "panamanar"
                        ],
                        "pt": [
                            "panamenho",
                            "panamenha"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u041f\u0430\u043d\u0430\u043c\u044b",
                            "\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u041f\u0430\u043d\u0430\u043c\u044b"
                        ],
                        "sh": [
                            "Panamac",
                            "Panamka"
                        ],
                        "sw": [
                            "Mpanama"
                        ],
                        "tr": [
                            "Panamal\u0131"
                        ],
                        "vo": [
                            "Panam\u00e4nan",
                            "Panam\u00e4nan",
                            "Panam\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Panam\u00e9en": [
                    "Singulier"
                ],
                "Panam\u00e9ens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "panaris": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "paronychia"
                        ],
                        "eu": [
                            "erpuruko"
                        ],
                        "es": [
                            "panadizo"
                        ],
                        "it": [
                            "paronichia"
                        ],
                        "nl": [
                            "fijt"
                        ],
                        "ro": [
                            "panari\u021biu"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Panath\u00e9n\u00e9es": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Panathen\u00e4en"
                        ],
                        "en": [
                            "Panathenaea"
                        ],
                        "ca": [
                            "Panatenees"
                        ],
                        "es": [
                            "Panateneas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a0\u03b1\u03bd\u03b1\u03b8\u03ae\u03bd\u03b1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "Panatenee"
                        ],
                        "oc": [
                            "Panateneas"
                        ],
                        "pt": [
                            "Panatenaias",
                            "Panateneias"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pancake": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pancake",
                            "hot cake"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0637\u064a\u0631\u0629"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8584\u70e4\u997c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud32c\ucf00\uc774\ud06c"
                        ],
                        "es": [
                            "torita",
                            "hot cake"
                        ],
                        "eo": [
                            "patkuko"
                        ],
                        "et": [
                            "pannkook"
                        ],
                        "fi": [
                            "pannukakku"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b7\u03b3\u03b1\u03bd\u03af\u03c4\u03b1",
                            "\u03c4\u03b7\u03b3\u03b1\u03bd\u03cc\u03c8\u03c9\u03bc\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "palacsinta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30db\u30c3\u30c8\u30b1\u30fc\u30ad",
                            "\u30d1\u30f3\u30b1\u30fc\u30ad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pancake": [
                    "Singulier"
                ],
                "pancakes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pancarte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anschlag",
                            "Anschlagzettel"
                        ],
                        "en": [
                            "pancarte",
                            "sign"
                        ],
                        "da": [
                            "skilt"
                        ],
                        "eo": [
                            "afi\u015deto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b9\u03bd\u03b1\u03ba\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "afisho"
                        ],
                        "nl": [
                            "bord"
                        ],
                        "no": [
                            "skilt",
                            "oppslag"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pancarte": [
                    "Singulier"
                ],
                "pancartes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pancrace": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pankration"
                        ],
                        "en": [
                            "pankration"
                        ],
                        "eo": [
                            "pankraco"
                        ],
                        "gl": [
                            "pancracio"
                        ],
                        "it": [
                            "pancrazio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pancrace": [
                    "Singulier"
                ],
                "pancraces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pancr\u00e9as": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bauchspeicheldr\u00fcse"
                        ],
                        "en": [
                            "pancreas"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0628\u0646\u0643\u0631\u064a\u0627\u0633",
                            "\u0627\u0644\u0628\u0646\u0643\u0631\u064a\u0627\u0633",
                            "\u0645\u0639\u062b\u0643\u0644\u0629",
                            "\u0644\u0648\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u062f\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "pankrea"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80f0\u810f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\uc790",
                            "\ucdcc\uc7a5"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00e1ncreas"
                        ],
                        "eo": [
                            "pankreato"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00f5hun\u00e4\u00e4re"
                        ],
                        "fi": [
                            "haima"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ac\u03b3\u03ba\u03c1\u03b5\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "hasny\u00e1lmirigy"
                        ],
                        "it": [
                            "pancreas"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81b5\u81d3",
                            "\u3059\u3044\u81d3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u0439\u049b\u044b \u0431\u0435\u0437\u0456"
                        ],
                        "nl": [
                            "alvleesklier"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00e2ncreas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "pankreas",
                            "slinivka",
                            "b\u0159i\u0161n\u00ed"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u00e1 m\u00eda",
                            "t\u1ee5y"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pancr\u00e9atite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pankreatitis"
                        ],
                        "en": [
                            "pancreatitis"
                        ],
                        "es": [
                            "pancreatitis"
                        ],
                        "gl": [
                            "pancreatite"
                        ],
                        "it": [
                            "pancreatite"
                        ],
                        "nl": [
                            "pancreatitis"
                        ],
                        "pt": [
                            "pancreatite"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pancr\u00e9atite": [
                    "Singulier"
                ],
                "pancr\u00e9atites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pancytop\u00e9nie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Panzytopenie",
                            "Trizytopenie"
                        ],
                        "en": [
                            "pancytopenia"
                        ],
                        "es": [
                            "pancitopenia"
                        ],
                        "it": [
                            "pancitopenia"
                        ],
                        "pl": [
                            "pancytopenia"
                        ],
                        "pt": [
                            "pancitop\u00e9nia"
                        ],
                        "tr": [
                            "pansitopeni"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pancytop\u00e9nie": [
                    "Singulier"
                ],
                "pancytop\u00e9nies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "panda": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Panda g\u00e9ant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Panda"
                        ],
                        "en": [
                            "panda"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u0646\u062f\u0627"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u043d\u0434\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u718a\u732b",
                            "\u732b\u718a",
                            "\u5927\u718a\u732b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud310\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "panda"
                        ],
                        "da": [
                            "panda"
                        ],
                        "es": [
                            "panda"
                        ],
                        "eo": [
                            "pando"
                        ],
                        "fi": [
                            "isopanda",
                            "j\u00e4ttil\u00e4ispanda",
                            "panda",
                            "pandakarhu"
                        ],
                        "fy": [
                            "bamboebear"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e0\u05d3\u05d4"
                        ],
                        "io": [
                            "pando"
                        ],
                        "is": [
                            "panda",
                            "pandabj\u00f6rn",
                            "pandabirna"
                        ],
                        "it": [
                            "panda"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30f3\u30c0"
                        ],
                        "jbo": [
                            "cionmau"
                        ],
                        "nl": [
                            "panda",
                            "pandabeer"
                        ],
                        "ne": [
                            "panda"
                        ],
                        "no": [
                            "panda"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0645\u06c8\u0634\u06c8\u0643\u0626\u06d0\u064a\u0649\u0642"
                        ],
                        "pt": [
                            "panda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043d\u0434\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0430\u043d\u0434\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "panda"
                        ],
                        "cs": [
                            "panda"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "panda"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0430\u043d\u0434\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "panda": [
                    "Singulier"
                ],
                "pandas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pandanus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Pandanus"
                        ],
                        "de": [
                            "Schraubenbaum"
                        ],
                        "en": [
                            "pandanus"
                        ],
                        "es": [
                            "pandanus"
                        ],
                        "id": [
                            "pandan"
                        ],
                        "ms": [
                            "pandan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043d\u0434\u0430\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pand\u00e9isme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pandeismus"
                        ],
                        "en": [
                            "pandeism"
                        ],
                        "es": [
                            "pande\u00edsmo"
                        ],
                        "et": [
                            "pandeism"
                        ],
                        "it": [
                            "pandeismo"
                        ],
                        "pl": [
                            "pandeizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "pande\u00edsmo"
                        ],
                        "ro": [
                            "pandeism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043d\u0434\u0435\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "pandeism"
                        ],
                        "tr": [
                            "pandeizm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pand\u00e9isme": [
                    "Singulier"
                ],
                "pand\u00e9ismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pand\u00e9iste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pandeist",
                            "Pandeistin"
                        ],
                        "en": [
                            "pandeist"
                        ],
                        "es": [
                            "pande\u00edsta"
                        ],
                        "it": [
                            "pandeista"
                        ],
                        "pt": [
                            "pande\u00edsta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043d\u0434\u0435\u0438\u0441\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pand\u00e9iste": [
                    "Singulier"
                ],
                "pand\u00e9istes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pand\u00e9mie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pandemie"
                        ],
                        "en": [
                            "pandemic"
                        ],
                        "br": [
                            "bedreuziad",
                            "hollreuziad"
                        ],
                        "es": [
                            "pandemia"
                        ],
                        "ga": [
                            "paind\u00e9im"
                        ],
                        "it": [
                            "pandemia"
                        ],
                        "oc": [
                            "pandemia"
                        ],
                        "pt": [
                            "pandemia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043d\u0434\u0435\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "pandemie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pand\u00e9mie": [
                    "Singulier"
                ],
                "pand\u00e9mies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pand\u00e9mique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 une pand\u00e9mie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pandemisch"
                        ],
                        "en": [
                            "pandemic"
                        ],
                        "br": [
                            "bedreuziat",
                            "hollreuziat"
                        ],
                        "ca": [
                            "pand\u00e8mic"
                        ],
                        "da": [
                            "pandemisk"
                        ],
                        "it": [
                            "pandemico"
                        ],
                        "no": [
                            "pandemisk",
                            "pandemisk"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043d\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "pandemisk"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0447\u043d\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pand\u00e9mique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pand\u00e9miques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pand\u00e9monium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pandemonium"
                        ],
                        "es": [
                            "pandemonio"
                        ],
                        "eo": [
                            "pandemonio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bd\u03b4\u03b1\u03b9\u03bc\u03cc\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "pl": [
                            "pandemonium"
                        ],
                        "cs": [
                            "pandemonium"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pand\u00e9monium": [
                    "Singulier"
                ],
                "pand\u00e9moniums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pandour": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pandur"
                        ],
                        "en": [
                            "pandour"
                        ],
                        "hr": [
                            "pandur"
                        ],
                        "hu": [
                            "pand\u00far"
                        ],
                        "cs": [
                            "pandur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pandour": [
                    "Singulier"
                ],
                "pandours": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paneer": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Panir"
                        ],
                        "en": [
                            "paneer"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b0"
                        ],
                        "ca": [
                            "panir"
                        ],
                        "es": [
                            "paneer"
                        ],
                        "fi": [
                            "paneer"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab0"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "it": [
                            "paneer"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30cb\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "ku": [
                            "pen\u00eer"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d7c"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "nl": [
                            "paneer"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "no": [
                            "pan\u00edr"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a30"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0646\u06cc\u0631 \u0622\u0633\u06cc\u0627\u06cc\u06cc"
                        ],
                        "pt": [
                            "paneer"
                        ],
                        "sv": [
                            "paneer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paneer": [
                    "Singulier"
                ],
                "paneers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pan\u00e9gyrique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Loblied",
                            "feierliche Lobrede"
                        ],
                        "en": [
                            "panegyric"
                        ],
                        "es": [
                            "paneg\u00edrico"
                        ],
                        "fi": [
                            "ylistys"
                        ],
                        "ga": [
                            "adhmholadh"
                        ],
                        "gl": [
                            "panex\u00edrico"
                        ],
                        "io": [
                            "panegiro"
                        ],
                        "it": [
                            "panegirico"
                        ],
                        "nl": [
                            "lofrede"
                        ],
                        "oc": [
                            "panegiric"
                        ],
                        "pl": [
                            "panegiryk"
                        ],
                        "pt": [
                            "paneg\u00edrico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pan\u00e9gyrique": [
                    "Singulier"
                ],
                "pan\u00e9gyriques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "panenth\u00e9isme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Panentheismus"
                        ],
                        "en": [
                            "panentheism"
                        ],
                        "da": [
                            "panenteisme"
                        ],
                        "es": [
                            "panente\u00edsmo"
                        ],
                        "it": [
                            "panenteismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "panenthe\u00efsme"
                        ],
                        "pt": [
                            "panente\u00edsmo"
                        ],
                        "sv": [
                            "panenteism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "panenth\u00e9isme": [
                    "Singulier"
                ],
                "panenth\u00e9ismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paneurop\u00e9en": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif \u00e0 toute l'Europe",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "paneurop\u00e4isch"
                        ],
                        "en": [
                            "European"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bd\u03b5\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "paneuropeo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c4e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0430\u043d\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "cs": [
                            "panevropsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paneurop\u00e9en": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "paneurop\u00e9ens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "paneurop\u00e9enne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "paneurop\u00e9ennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pangolin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mammif\u00e8re \u00e0 \u00e9caille (1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ietermagog"
                        ],
                        "de": [
                            "Schuppentier"
                        ],
                        "en": [
                            "pangolin",
                            "scaly anteater"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0631\u0641\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "pangol\u00ed"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9cae\u9ca4",
                            "\u7a7f\u5c71\u7532\u5c5e"
                        ],
                        "da": [
                            "sk\u00e6ldyr"
                        ],
                        "es": [
                            "pangol\u00edn"
                        ],
                        "eo": [
                            "maniso"
                        ],
                        "fi": [
                            "muurahaisk\u00e4py"
                        ],
                        "io": [
                            "pangolino"
                        ],
                        "it": [
                            "pangolino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30f3\u30b6\u30f3\u30b3\u30a6",
                            "\u7a7f\u5c71\u7532"
                        ],
                        "lt": [
                            "skujuotis"
                        ],
                        "ms": [
                            "tenggiling"
                        ],
                        "nl": [
                            "schubdier"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142uskowiec"
                        ],
                        "pt": [
                            "pangolim"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0449\u0435\u0440",
                            "\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161upinavec"
                        ],
                        "sv": [
                            "myrkott"
                        ],
                        "cs": [
                            "luskoun"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00ea t\u00ea",
                            "tr\u00fat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pangolin": [
                    "Singulier"
                ],
                "pangolins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pangramme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pangram"
                        ],
                        "en": [
                            "pangram"
                        ],
                        "es": [
                            "pangrama"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109iulitera\u0135o"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bd\u03c4\u03cc\u03b3\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "pangramma"
                        ],
                        "la": [
                            "pangramus"
                        ],
                        "nl": [
                            "pangram"
                        ],
                        "pt": [
                            "pangrama"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043d\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pangramme": [
                    "Singulier"
                ],
                "pangrammes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "panic": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "galli",
                            "galli"
                        ],
                        "de": [
                            "H\u00fchnerhirse"
                        ],
                        "en": [
                            "cockspur",
                            "barnyard grass",
                            "prickly grass"
                        ],
                        "es": [
                            "pasto dentado",
                            "pata de gallo"
                        ],
                        "it": [
                            "panico",
                            "giavone"
                        ],
                        "nl": [
                            "hanenpoot"
                        ],
                        "oc": [
                            "sarrai"
                        ],
                        "pl": [
                            "chwastnica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "panic": [
                    "Singulier"
                ],
                "panics": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "panicaut": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Eryngium"
                        ],
                        "en": [
                            "eryngo"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0646\u062f\u0627\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "panical"
                        ],
                        "co": [
                            "cardu"
                        ],
                        "oc": [
                            "panical"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "panicaut": [
                    "Singulier"
                ],
                "panicauts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "panicule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "panicle"
                        ],
                        "io": [
                            "panikulo"
                        ],
                        "id": [
                            "malai"
                        ],
                        "it": [
                            "pannocchia"
                        ],
                        "pl": [
                            "wiecha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "panicule": [
                    "Singulier"
                ],
                "panicules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "panier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Objet portatif creux servant \u00e0 contenir et \u00e0 transporter des provisions, des marchandises ou des animaux\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Korb"
                        ],
                        "en": [
                            "basket"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "cistell",
                            "paner",
                            "cove",
                            "panera",
                            "cistella"
                        ],
                        "fi": [
                            "kori"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304b\u3054"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0435\u0431\u0435\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "mand"
                        ],
                        "no": [
                            "korg"
                        ],
                        "pl": [
                            "kosz"
                        ],
                        "ro": [
                            "co\u0219"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0437\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "korg",
                            "varukorg"
                        ],
                        "wa": [
                            "pan\u00ee",
                            "tchena"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Internet)\u00a0(9)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Warenkorb"
                        ],
                        "en": [
                            "shopping basket",
                            "cart"
                        ],
                        "it": [
                            "carrello"
                        ],
                        "nl": [
                            "winkelmandje"
                        ],
                        "pl": [
                            "koszyk"
                        ],
                        "sv": [
                            "varukorg"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "mandjie"
                        ],
                        "de": [
                            "Korb"
                        ],
                        "en": [
                            "basket"
                        ],
                        "eu": [
                            "saski"
                        ],
                        "br": [
                            "paner"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u043d\u0435\u0440",
                            "\u043a\u043e\u0448\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "cistell",
                            "cove"
                        ],
                        "co": [
                            "panera",
                            "sporta",
                            "spurtellu"
                        ],
                        "da": [
                            "kurv"
                        ],
                        "es": [
                            "cesto",
                            "cesta",
                            "capazo",
                            "canasta"
                        ],
                        "eo": [
                            "korbo"
                        ],
                        "fo": [
                            "kurv"
                        ],
                        "fy": [
                            "marse"
                        ],
                        "gd": [
                            "bascaid"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03ac\u03b8\u03b9",
                            "\u03c0\u03b1\u03bd\u03ad\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "kos\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "korbo"
                        ],
                        "is": [
                            "karfa"
                        ],
                        "it": [
                            "cesto",
                            "corbello"
                        ],
                        "la": [
                            "calathus",
                            "cophinus",
                            "corbis"
                        ],
                        "ms": [
                            "keranjang"
                        ],
                        "nl": [
                            "ben",
                            "slof"
                        ],
                        "no": [
                            "kurv"
                        ],
                        "oc": [
                            "pani\u00e8r",
                            "desca",
                            "banasta",
                            "guirba"
                        ],
                        "pt": [
                            "cesta",
                            "cesto"
                        ],
                        "ro": [
                            "co\u0219"
                        ],
                        "sv": [
                            "korg"
                        ],
                        "sw": [
                            "kikapu"
                        ],
                        "tl": [
                            "b\u00e1sket",
                            "busl\u00f4"
                        ],
                        "cs": [
                            "ko\u0161"
                        ],
                        "tr": [
                            "sepet"
                        ],
                        "zu": [
                            "ibhasikidi",
                            "ilibhasikidi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "panier": [
                    "Singulier"
                ],
                "paniers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "panifier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "panificar"
                        ],
                        "fi": [
                            "leipoa"
                        ],
                        "io": [
                            "panigar"
                        ],
                        "it": [
                            "panificare"
                        ],
                        "pt": [
                            "panificar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "panique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Panik"
                        ],
                        "en": [
                            "panicked"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00e1nico"
                        ],
                        "fi": [
                            "pakokauhu"
                        ],
                        "oc": [
                            "panica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "panique": [
                    "Singulier"
                ],
                "paniques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Panik"
                        ],
                        "en": [
                            "panic"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u043d\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "p\u00e0nic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6050\u614c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacf5\ud669"
                        ],
                        "hr": [
                            "panika"
                        ],
                        "da": [
                            "panik"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00e1nico"
                        ],
                        "eo": [
                            "paniko"
                        ],
                        "et": [
                            "paanika"
                        ],
                        "fi": [
                            "paniikki",
                            "pakokauhu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00e1nik"
                        ],
                        "io": [
                            "paniko"
                        ],
                        "is": [
                            "l\u00e6ti"
                        ],
                        "it": [
                            "panico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30cb\u30c3\u30af",
                            "\u6050\u614c"
                        ],
                        "lv": [
                            "panika"
                        ],
                        "lt": [
                            "panika"
                        ],
                        "nl": [
                            "paniek"
                        ],
                        "no": [
                            "panikk"
                        ],
                        "pl": [
                            "panika"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00e2nico"
                        ],
                        "ro": [
                            "panic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043d\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0430\u043d\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "panika"
                        ],
                        "sl": [
                            "panika"
                        ],
                        "sv": [
                            "panik"
                        ],
                        "cs": [
                            "panika"
                        ],
                        "tr": [
                            "panik"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0430\u043d\u0456\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "panique": [
                    "Singulier"
                ],
                "paniques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "panne": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "breakdown",
                            "fault"
                        ],
                        "hr": [
                            "kvar"
                        ],
                        "da": [
                            "motorstop",
                            "maskinskade"
                        ],
                        "es": [
                            "apag\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "paneo"
                        ],
                        "io": [
                            "paneo"
                        ],
                        "it": [
                            "guasto"
                        ],
                        "pt": [
                            "pane"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "panne": [
                    "Singulier"
                ],
                "pannes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "panneau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Support fin portant des indications destin\u00e9es \u00e0 un public",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schild"
                        ],
                        "en": [
                            "panel",
                            "board",
                            "sign",
                            "billboard",
                            "dashboard"
                        ],
                        "es": [
                            "pancarta"
                        ],
                        "it": [
                            "pannello"
                        ],
                        "vi": [
                            "pan\u00f4"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "plank",
                            "wainscot",
                            "banner"
                        ],
                        "ca": [
                            "planxa",
                            "tauler",
                            "taules",
                            "taul\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "hylde"
                        ],
                        "es": [
                            "tabla",
                            "tablero",
                            "plancha",
                            "panel",
                            "cuarter\u00f3n",
                            "albard\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "tabulo",
                            "panelo"
                        ],
                        "fo": [
                            "talva",
                            "fj\u00f8l"
                        ],
                        "fi": [
                            "taulu"
                        ],
                        "fy": [
                            "planke"
                        ],
                        "io": [
                            "panelo"
                        ],
                        "la": [
                            "tabula"
                        ],
                        "nl": [
                            "bord",
                            "plank",
                            "tablet",
                            "beschot",
                            "dashboard",
                            "instrumentenbord",
                            "paneel",
                            "wagenschot",
                            "banner"
                        ],
                        "pt": [
                            "placa",
                            "prancha",
                            "t\u00e1bua",
                            "painel"
                        ],
                        "sv": [
                            "br\u00e4de",
                            "plank",
                            "tilja"
                        ],
                        "sw": [
                            "ubao"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "panneau": [
                    "Singulier"
                ],
                "panneaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "panorama": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Panorama"
                        ],
                        "en": [
                            "panorama"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u043d\u043e\u0440\u0430\u043c\u0430"
                        ],
                        "da": [
                            "panorama"
                        ],
                        "es": [
                            "panorama"
                        ],
                        "io": [
                            "panoramo"
                        ],
                        "it": [
                            "panorama"
                        ],
                        "nl": [
                            "panorama"
                        ],
                        "ro": [
                            "panoram\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043d\u043e\u0440\u0430\u043c\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "panor\u00e1ma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "panorama": [
                    "Singulier"
                ],
                "panoramas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pansement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce qui sert \u00e0 panser.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pflaster",
                            "Heftpflaster"
                        ],
                        "en": [
                            "bandage",
                            "sticking plaster"
                        ],
                        "br": [
                            "lienad"
                        ],
                        "es": [
                            "curita",
                            "tirita",
                            "tirita"
                        ],
                        "fi": [
                            "laastari"
                        ],
                        "it": [
                            "cerotto"
                        ],
                        "nl": [
                            "pleister"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0627\u0646\u0633\u0645\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "plaster",
                            "opatrunek"
                        ],
                        "pt": [
                            "curativo",
                            "penso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u044b\u0440\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rbindning"
                        ],
                        "cs": [
                            "obvaz",
                            "f\u00e1\u010d"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u0103ng keo c\u00e1 nh\u00e2n"
                        ],
                        "wo": [
                            "paasmaa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pansement": [
                    "Singulier"
                ],
                "pansements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "panser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afros"
                        ],
                        "de": [
                            "striegeln",
                            "verbinden",
                            "bandagieren",
                            "mit Bandagen versehen"
                        ],
                        "en": [
                            "comb",
                            "dress",
                            "bandage"
                        ],
                        "co": [
                            "strigli\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "almohazar",
                            "hacer una cura",
                            "vendar"
                        ],
                        "eo": [
                            "vindi"
                        ],
                        "fo": [
                            "seta pl\u00e1stur \u00e1",
                            "binda um"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4frosse"
                        ],
                        "io": [
                            "pansar"
                        ],
                        "nl": [
                            "afrossen",
                            "roskammen",
                            "een verband omleggen",
                            "verzorgen van een wond",
                            "verbinden",
                            "zwachtelen",
                            "inzwachtelen",
                            "omzwachtelen"
                        ],
                        "pt": [
                            "almofa\u00e7ar",
                            "raspar",
                            "pensar",
                            "vendar"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rbinda",
                            "rykta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "panslavisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Slavism"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u043d\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u0437\u044a\u043c"
                        ],
                        "eo": [
                            "tutslavismo"
                        ],
                        "it": [
                            "panslavismo"
                        ],
                        "pl": [
                            "panslawizm"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043d\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "panslavism"
                        ],
                        "cs": [
                            "panslavismus"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0430\u043d\u0441\u043b\u0430\u0432\u0456\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "panslavisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "panslavismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "panspermie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "panspermia"
                        ],
                        "ca": [
                            "pansp\u00e8rmia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bd\u03c3\u03c0\u03b5\u03c1\u03bc\u03af\u03b1",
                            "\u03c0\u03b1\u03bd\u03c3\u03c0\u03b5\u03c1\u03bc\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "panspermia"
                        ],
                        "oc": [
                            "pansp\u00e8rmia"
                        ],
                        "pt": [
                            "panspermia"
                        ],
                        "ro": [
                            "panspermie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "panspermie": [
                    "Singulier"
                ],
                "panspermies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}