{
    "pansu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bauchig",
                            "dickb\u00e4uchig",
                            "fettb\u00e4uchig"
                        ],
                        "io": [
                            "ventroza"
                        ],
                        "it": [
                            "panciuto"
                        ],
                        "oc": [
                            "pan\u00e7ut"
                        ],
                        "sv": [
                            "med kula"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pansu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pansus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "pansue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pansues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pantagru\u00e9lique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pantagruelisch"
                        ],
                        "en": [
                            "pantagruelian"
                        ],
                        "es": [
                            "pantagru\u00e9lico"
                        ],
                        "it": [
                            "pantagruelico"
                        ],
                        "pt": [
                            "pantagru\u00e9lico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pantagru\u00e9lique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pantagru\u00e9liques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pantalon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "pantallona"
                        ],
                        "de": [
                            "Beinkleid",
                            "Hose"
                        ],
                        "en": [
                            "pants",
                            "trousers"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0646\u0637\u0644\u0648\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "galtzak",
                            "prakak"
                        ],
                        "br": [
                            "brago\u00f9"
                        ],
                        "ca": [
                            "pantalons"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u88e4\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc14\uc9c0"
                        ],
                        "da": [
                            "bukser"
                        ],
                        "es": [
                            "pantal\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "pantalono"
                        ],
                        "et": [
                            "p\u00fcksid"
                        ],
                        "fo": [
                            "br\u00f8kur",
                            "buksur"
                        ],
                        "fi": [
                            "housut"
                        ],
                        "gd": [
                            "briogais"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bd\u03c4\u03b5\u03bb\u03cc\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "nadr\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "pantalono"
                        ],
                        "it": [
                            "calzoni",
                            "pantaloni"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ba\u30dc\u30f3",
                            "\u30d1\u30f3\u30c4",
                            "\u30b9\u30e9\u30c3\u30af\u30b9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u043b\u0431\u0430\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0448\u044b\u043c"
                        ],
                        "la": [
                            "bracae"
                        ],
                        "ms": [
                            "celana"
                        ],
                        "nl": [
                            "broek",
                            "lange broek",
                            "pantalon"
                        ],
                        "no": [
                            "benkl\u00e6r",
                            "bukser"
                        ],
                        "oc": [
                            "cau\u00e7as",
                            "bragas"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0626\u0649\u0634\u062a\u0627\u0646"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0644\u0648\u0627\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "spodnie"
                        ],
                        "pt": [
                            "cal\u00e7a",
                            "cal\u00e7as"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u044e\u043a\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "nohavice"
                        ],
                        "sv": [
                            "benkl\u00e4der",
                            "byx",
                            "byxa",
                            "byxor"
                        ],
                        "tl": [
                            "salaw\u00e1l"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0447\u0430\u043b\u0431\u0430\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "kalhoty"
                        ],
                        "tr": [
                            "pantolon"
                        ],
                        "tk": [
                            "balak"
                        ],
                        "zu": [
                            "ibhulukwe",
                            "ilibhulukwe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pantalon": [
                    "Singulier"
                ],
                "pantalons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "panth\u00e9isme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pantheismus"
                        ],
                        "en": [
                            "pantheism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0648\u062c\u0648\u062f"
                        ],
                        "ca": [
                            "panteisme"
                        ],
                        "da": [
                            "panteisme"
                        ],
                        "es": [
                            "pante\u00edsmo"
                        ],
                        "it": [
                            "panteismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "panthe\u00efsme"
                        ],
                        "oc": [
                            "pante\u00efsme"
                        ],
                        "pl": [
                            "panteizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "pante\u00edsmo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043d\u0442\u0435\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "panteism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "panth\u00e9isme": [
                    "Singulier"
                ],
                "panth\u00e9ismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "panth\u00e9on": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pantheon"
                        ],
                        "en": [
                            "pantheon"
                        ],
                        "es": [
                            "pante\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "pantheon",
                            "pantheoni"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ac\u03bd\u03b8\u03b5\u03bf\u03bd"
                        ],
                        "it": [
                            "pantheon"
                        ],
                        "pl": [
                            "panteon"
                        ],
                        "sv": [
                            "panteon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "panth\u00e9on": [
                    "Singulier"
                ],
                "panth\u00e9ons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "panth\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "pantera"
                        ],
                        "de": [
                            "Panther"
                        ],
                        "en": [
                            "panther",
                            "pantheress"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u043d\u0442\u0435\u0440\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "pantera"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8c79"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud45c\ubc94"
                        ],
                        "da": [
                            "panter"
                        ],
                        "es": [
                            "pantera"
                        ],
                        "eo": [
                            "pantero"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ac\u03bd\u03b8\u03b7\u03c1\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "pantero"
                        ],
                        "is": [
                            "hl\u00e9bar\u00f0i",
                            "pardusd\u00fdr"
                        ],
                        "it": [
                            "pantera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8c79",
                            "\u30d1\u30f3\u30b5\u30fc"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0456\u043b\u0431\u0456\u0441\u0456\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "panthera",
                            "pardus",
                            "varia"
                        ],
                        "nl": [
                            "panter"
                        ],
                        "pl": [
                            "pantera"
                        ],
                        "tr": [
                            "panter"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "panth\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "panth\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pantin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petite figure de carton mince et colori\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "string puppet",
                            "marionette"
                        ],
                        "ca": [
                            "titella",
                            "ninot"
                        ],
                        "es": [
                            "marioneta",
                            "t\u00edtere"
                        ],
                        "ro": [
                            "marionet\u0103"
                        ],
                        "vi": [
                            "con r\u1ed1i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pantin": [
                    "Singulier"
                ],
                "pantins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pantographe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument au moyen duquel on peut m\u00e9caniquement copier, agrandir ou r\u00e9duire des dessins ou des gravures.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pantograf"
                        ],
                        "en": [
                            "pantograph"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u0633\u0627\u062e"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u043d\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444"
                        ],
                        "es": [
                            "pant\u00f3grafo"
                        ],
                        "eo": [
                            "pantografo"
                        ],
                        "io": [
                            "pantografo"
                        ],
                        "it": [
                            "pantografo"
                        ],
                        "nl": [
                            "tekenaap"
                        ],
                        "pl": [
                            "pantograf"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043d\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444"
                        ],
                        "cs": [
                            "pantograf"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Chemin de fer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stromabnehmer",
                            "Einholmstromabnehmer"
                        ],
                        "en": [
                            "pantograph"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u043d\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444"
                        ],
                        "ca": [
                            "pant\u00f2graf"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u96c6\u96fb\u5f13"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9d1\uc804\uc7a5\uce58"
                        ],
                        "da": [
                            "pantograf"
                        ],
                        "es": [
                            "pant\u00f3grafo"
                        ],
                        "eo": [
                            "pantografo"
                        ],
                        "fi": [
                            "virroitin"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e0\u05d8\u05d5\u05d2\u05e8\u05e3 \u05e8\u05db\u05d1\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "it": [
                            "pantografo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96c6\u96fb\u88c5\u7f6e"
                        ],
                        "nl": [
                            "stroomafnemer"
                        ],
                        "no": [
                            "pantograf",
                            "pantograf"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0627\u062e\u06a9 \u0628\u0631\u0642\u0631\u0633\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "odbierak pr\u0105du",
                            "pantograf"
                        ],
                        "pt": [
                            "pant\u00f3grafo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043d\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444"
                        ],
                        "sk": [
                            "pantograf"
                        ],
                        "sl": [
                            "pantograf",
                            "tokovni odjemnik"
                        ],
                        "cs": [
                            "pantograf"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e1a\u0e44\u0e1f"
                        ],
                        "tr": [
                            "pantograf"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0430\u043d\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pantographe": [
                    "Singulier"
                ],
                "pantographes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pantomime": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pantomime"
                        ],
                        "br": [
                            "jestrc\u02bchoari"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud310\ud1a0\ub9c8\uc784"
                        ],
                        "it": [
                            "panomime",
                            "pantomima"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30f3\u30c8\u30de\u30a4\u30e0"
                        ],
                        "oc": [
                            "pantomima",
                            "pantomina"
                        ],
                        "sv": [
                            "pantomim"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pantomime": [
                    "Singulier"
                ],
                "pantomimes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pantopode": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Pantopoda"
                        ],
                        "en": [
                            "pantopoda",
                            "sea spider"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043ca\u0440\u0441\u043a\u0456\u044f \u043fa\u0432\u0443\u043a\u0456"
                        ],
                        "ca": [
                            "pant\u00f2pode"
                        ],
                        "es": [
                            "pant\u00f3podo",
                            "ara\u00f1a de mar"
                        ],
                        "eo": [
                            "araneo"
                        ],
                        "fi": [
                            "merilukki"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bd\u03c4\u03cc\u03c0\u03bf\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "laba laut"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00e6k\u00f3ngul\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "pantopodo"
                        ],
                        "lt": [
                            "j\u016braszirnek\u013ci"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438 \u043f\u0430\u0458\u0430\u043a"
                        ],
                        "pt": [
                            "mar",
                            "pant\u00f3pode"
                        ],
                        "ro": [
                            "p\u0103ianjen de mare"
                        ],
                        "sl": [
                            "morski pajek"
                        ],
                        "tr": [
                            "deniz \u00f6r\u00fcmcekleri"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u1ec7n bi\u1ec3n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pantopode": [
                    "Singulier"
                ],
                "pantopodes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pantoprazole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pantoprazol"
                        ],
                        "en": [
                            "pantoprazole"
                        ],
                        "da": [
                            "pantoprazol"
                        ],
                        "es": [
                            "pantoprazol"
                        ],
                        "fi": [
                            "pantopratsoli"
                        ],
                        "hu": [
                            "pantoprazol"
                        ],
                        "it": [
                            "pantoprazolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "pantoprazol"
                        ],
                        "pl": [
                            "pantoprazol"
                        ],
                        "pt": [
                            "pantoprazol"
                        ],
                        "ro": [
                            "pantoprazol"
                        ],
                        "tr": [
                            "pantoprazol"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pantouflard": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hausbacken",
                            "stubenhockerisch"
                        ],
                        "en": [
                            "couch potato"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0565\u0577\u0578\u056f"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7535\u89c6\u8ff7"
                        ],
                        "it": [
                            "pantofolaio"
                        ],
                        "cs": [
                            "peciv\u00e1l"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pantouflard": [
                    "Singulier"
                ],
                "pantouflards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pantoufle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pantoffel",
                            "Hausschuh"
                        ],
                        "en": [
                            "slipper"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0641"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u043d\u0442\u043e\u0444"
                        ],
                        "ca": [
                            "sabatilla"
                        ],
                        "da": [
                            "t\u00f8ffel",
                            "hjemmesko"
                        ],
                        "es": [
                            "zapatilla",
                            "chinela",
                            "pantufla"
                        ],
                        "eo": [
                            "pantoflo"
                        ],
                        "fo": [
                            "tufla"
                        ],
                        "fi": [
                            "tohveli"
                        ],
                        "io": [
                            "pantoflo"
                        ],
                        "it": [
                            "pantofola"
                        ],
                        "nl": [
                            "pantoffel",
                            "slipper"
                        ],
                        "no": [
                            "t\u00f8ffel"
                        ],
                        "pt": [
                            "chinela",
                            "chinelo",
                            "pantufa"
                        ],
                        "ro": [
                            "papuc"
                        ],
                        "sv": [
                            "toffel"
                        ],
                        "cs": [
                            "ba\u010dkora",
                            "papu\u010d",
                            "pantofel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pantoufle": [
                    "Singulier"
                ],
                "pantoufles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grand oiseau de l\u2019ordre des gallinac\u00e9s",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "pallua"
                        ],
                        "de": [
                            "Pfau"
                        ],
                        "en": [
                            "peafowl"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0627\u0648\u0648\u0633"
                        ],
                        "az": [
                            "tovuz"
                        ],
                        "br": [
                            "paun"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u0443\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "pa\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b54\u96c0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacf5\uc791",
                            "\uacf5\uc791\uc0c8"
                        ],
                        "kw": [
                            "payon"
                        ],
                        "hr": [
                            "paun"
                        ],
                        "da": [
                            "p\u00e5fugl"
                        ],
                        "es": [
                            "pavo real",
                            "pavo ruan"
                        ],
                        "eo": [
                            "pavo"
                        ],
                        "et": [
                            "paabulind"
                        ],
                        "fo": [
                            "p\u00e1fuglur"
                        ],
                        "fi": [
                            "riikinkukko"
                        ],
                        "fy": [
                            "pau"
                        ],
                        "ga": [
                            "p\u00e9ac\u00f3g"
                        ],
                        "gl": [
                            "pavo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10d0\u10e0\u10e8\u10d0\u10d5\u10d0\u10dc\u10d2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03b3\u03ce\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d8\u05d5\u05d5\u05e1"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00e1va"
                        ],
                        "io": [
                            "pavono"
                        ],
                        "id": [
                            "merak"
                        ],
                        "ia": [
                            "pavon"
                        ],
                        "it": [
                            "pavone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b54\u96c0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0443\u044b\u0441"
                        ],
                        "ku": [
                            "nex\u015fe"
                        ],
                        "la": [
                            "pavo"
                        ],
                        "lv": [
                            "p\u0101vs"
                        ],
                        "ln": [
                            "mod\u00faku"
                        ],
                        "lt": [
                            "povas"
                        ],
                        "nl": [
                            "pauw"
                        ],
                        "no": [
                            "p\u00e5fugl"
                        ],
                        "oc": [
                            "pavon"
                        ],
                        "pl": [
                            "paw"
                        ],
                        "pt": [
                            "pav\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "p\u0103un"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0432\u043b\u0438\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0430\u0443\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "p\u00e1v"
                        ],
                        "sl": [
                            "pav"
                        ],
                        "sv": [
                            "p\u00e5f\u00e5gel"
                        ],
                        "tt": [
                            "tawis"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00e1v"
                        ],
                        "tr": [
                            "tavus"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0430\u0432\u0438\u0447"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00f4ng"
                        ],
                        "wa": [
                            "p\u00e5we"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paon": [
                    "Singulier"
                ],
                "paons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paonne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "peahen",
                            "peahen"
                        ],
                        "br": [
                            "paunez"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6bcd\u5b54\u96c0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc554\uacf5\uc791\uc18d"
                        ],
                        "eo": [
                            "pavino"
                        ],
                        "fi": [
                            "riikinkana"
                        ],
                        "io": [
                            "pavonino"
                        ],
                        "is": [
                            "p\u00e1h\u00e6na"
                        ],
                        "it": [
                            "pavonessa",
                            "pavona",
                            "paonessa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96cc\u5b54\u96c0"
                        ],
                        "pl": [
                            "pawica"
                        ],
                        "pt": [
                            "pavoa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00e1vice"
                        ],
                        "vo": [
                            "hipaf",
                            "jipaf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paonne": [
                    "Singulier"
                ],
                "paonnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "papa": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "P\u00e8re (nom donn\u00e9 au p\u00e8re, y compris \u00e0 l\u2019\u00e2ge adulte)\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "baba"
                        ],
                        "de": [
                            "Vati"
                        ],
                        "en": [
                            "dad",
                            "daddy",
                            "pop"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0628\u064a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0575\u056f"
                        ],
                        "eu": [
                            "aitatxo",
                            "aita"
                        ],
                        "br": [
                            "tadig",
                            "tata"
                        ],
                        "ca": [
                            "pap\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7238\u7238"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ube60"
                        ],
                        "kw": [
                            "tasik"
                        ],
                        "co": [
                            "babb\u00e0",
                            "o b\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "tata"
                        ],
                        "es": [
                            "pap\u00e1"
                        ],
                        "eo": [
                            "pa\u0109jo"
                        ],
                        "fo": [
                            "p\u00e1pi"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10db\u10d8\u10d9\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03b1\u03bc\u03c0\u03ac\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d1\u05d0"
                        ],
                        "hu": [
                            "apa"
                        ],
                        "io": [
                            "patreto"
                        ],
                        "is": [
                            "pabbi"
                        ],
                        "it": [
                            "pap\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304a\u7236\u3055\u3093",
                            "\u30d1\u30d1"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u043a\u0435"
                        ],
                        "lb": [
                            "Papa"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0430\u043f\u043e\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "mg": [
                            "dada",
                            "aba"
                        ],
                        "nl": [
                            "pappa"
                        ],
                        "oc": [
                            "pap\u00e0"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0627\u0628\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "tatu\u015b"
                        ],
                        "pt": [
                            "papai",
                            "pap\u00e1"
                        ],
                        "ro": [
                            "tata"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043f\u0430",
                            "\u043f\u0430\u043f\u043e\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "sg": [
                            "bab\u00e4"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0442\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "pappa"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u00e1ta"
                        ],
                        "tr": [
                            "baba"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0430\u0442\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1ed1",
                            "ba",
                            "cha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "papa": [
                    "Singulier"
                ],
                "papas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "papa\u00efne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "papain"
                        ],
                        "es": [
                            "papa\u00edna"
                        ],
                        "it": [
                            "papaina"
                        ],
                        "nl": [
                            "papa\u00efne"
                        ],
                        "pt": [
                            "papa\u00edna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "papa\u00efne": [
                    "Singulier"
                ],
                "papa\u00efnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "papal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "p\u00e4pstlich"
                        ],
                        "en": [
                            "papal"
                        ],
                        "br": [
                            "pabel"
                        ],
                        "ca": [
                            "papal"
                        ],
                        "da": [
                            "pavelig"
                        ],
                        "es": [
                            "papal"
                        ],
                        "it": [
                            "papale"
                        ],
                        "nl": [
                            "pauselijk"
                        ],
                        "pl": [
                            "papieski"
                        ],
                        "pt": [
                            "papal"
                        ],
                        "sv": [
                            "p\u00e5vlig"
                        ],
                        "cs": [
                            "pape\u017esk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "papal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "papaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "papale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "papales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "paparazzi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Paparazzo",
                            "Paparazza"
                        ],
                        "en": [
                            "paparazzo",
                            "paparazzi"
                        ],
                        "eo": [
                            "paparaco"
                        ],
                        "it": [
                            "paparazzo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30d1\u30e9\u30c3\u30c1"
                        ],
                        "nl": [
                            "paparazzo"
                        ],
                        "sv": [
                            "paparazzo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paparazzi": [
                    "Singulier"
                ],
                "paparazzis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paparazzo": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Paparazzo"
                        ],
                        "en": [
                            "paparazzo",
                            "paparazzi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u72d7\u4ed4\u961f"
                        ],
                        "eo": [
                            "paparaco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03c4\u03c3\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "paparazzo",
                            "paparazza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30d1\u30e9\u30c3\u30c1"
                        ],
                        "nl": [
                            "paparazzo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043f\u0430\u0440\u0430\u0446\u0446\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paparazzo": [
                    "Singulier"
                ],
                "paparazzi": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "papaut\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Papat",
                            "Papsttum"
                        ],
                        "en": [
                            "papacy"
                        ],
                        "br": [
                            "pabelezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "papat"
                        ],
                        "es": [
                            "papado"
                        ],
                        "gl": [
                            "papado"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00e1pas\u00e1g"
                        ],
                        "it": [
                            "papato"
                        ],
                        "la": [
                            "papatus",
                            "pontificatus"
                        ],
                        "pl": [
                            "papiestwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "papado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043f\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "pape\u017estv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "papaut\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "papaut\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "papaye": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "papaja"
                        ],
                        "de": [
                            "Papaya"
                        ],
                        "en": [
                            "papaya",
                            "pawpaw",
                            "papaw"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u0628\u0627\u064a\u0627"
                        ],
                        "eu": [
                            "papaia"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u043f\u0430\u044f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u043f\u0430\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "papaia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6728\u74dc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud30c\ud30c\uc57c"
                        ],
                        "da": [
                            "papaja"
                        ],
                        "es": [
                            "papaya",
                            "papayas"
                        ],
                        "eo": [
                            "papajo"
                        ],
                        "et": [
                            "papaia"
                        ],
                        "fi": [
                            "papaija"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c0\u03ac\u03b3\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e4\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "papaja"
                        ],
                        "io": [
                            "papayo"
                        ],
                        "id": [
                            "pepaya"
                        ],
                        "it": [
                            "papaia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30d1\u30a4\u30e4"
                        ],
                        "lv": [
                            "papaija"
                        ],
                        "lt": [
                            "papaja"
                        ],
                        "ms": [
                            "betik",
                            "pepaya"
                        ],
                        "nl": [
                            "papaya"
                        ],
                        "no": [
                            "papaya"
                        ],
                        "pl": [
                            "papaja"
                        ],
                        "pt": [
                            "papaia",
                            "mam\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "papaya"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043f\u0430\u0439\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "pap\u00e1ja"
                        ],
                        "sl": [
                            "papaja"
                        ],
                        "sv": [
                            "papaya"
                        ],
                        "cs": [
                            "pap\u00e1ja"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e21\u0e30\u0e25\u0e30\u0e01\u0e2d"
                        ],
                        "tr": [
                            "papaya"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0430\u043f\u0430\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111u \u0111\u1ee7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "papaye": [
                    "Singulier"
                ],
                "papayes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pape": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sens religieux",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "pous"
                        ],
                        "de": [
                            "Papst"
                        ],
                        "en": [
                            "pope"
                        ],
                        "ang": [
                            "papa"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057a\u0561\u057a"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09aa"
                        ],
                        "br": [
                            "pab"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u043f\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "papa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6559\u5b97",
                            "\u7f57\u9a6c\u6559\u7687",
                            "\u6559\u7687"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad50\ud669"
                        ],
                        "hr": [
                            "papa"
                        ],
                        "da": [
                            "pave"
                        ],
                        "es": [
                            "papa",
                            "Papa"
                        ],
                        "eo": [
                            "papo"
                        ],
                        "et": [
                            "papp"
                        ],
                        "fo": [
                            "p\u00e1vi"
                        ],
                        "fi": [
                            "paavi"
                        ],
                        "fy": [
                            "paus"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10d0\u10de\u10d8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e4\u05d9\u05e4\u05d9\u05d5\u05e8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092a"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00e1pa"
                        ],
                        "io": [
                            "papo"
                        ],
                        "id": [
                            "paus"
                        ],
                        "is": [
                            "p\u00e1fi"
                        ],
                        "it": [
                            "papa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ed\u30fc\u30de\u6559\u7687"
                        ],
                        "la": [
                            "papa"
                        ],
                        "lv": [
                            "p\u0101vests"
                        ],
                        "li": [
                            "paus"
                        ],
                        "lt": [
                            "popie\u017eius"
                        ],
                        "lb": [
                            "Poopst"
                        ],
                        "nl": [
                            "paus"
                        ],
                        "no": [
                            "pave"
                        ],
                        "pl": [
                            "papie\u017c"
                        ],
                        "pt": [
                            "papa"
                        ],
                        "ro": [
                            "pap\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043f\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u041f\u0430\u043f\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "p\u00e1pe\u017e"
                        ],
                        "sl": [
                            "pape\u017e"
                        ],
                        "sv": [
                            "p\u00e5ve"
                        ],
                        "cs": [
                            "pape\u017e"
                        ],
                        "tr": [
                            "papa"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ee9c gi\u00e1o t\u00f4ng",
                            "gi\u00e1o ho\u00e0ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pape": [
                    "Singulier"
                ],
                "papes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "papesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "P\u00e4pstin"
                        ],
                        "en": [
                            "popess",
                            "pope",
                            "papess"
                        ],
                        "br": [
                            "pabez"
                        ],
                        "ca": [
                            "papessa"
                        ],
                        "es": [
                            "papisa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ac\u03c0\u03b9\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "papessa"
                        ],
                        "la": [
                            "papissa"
                        ],
                        "lt": [
                            "popie\u017e\u0117"
                        ],
                        "mt": [
                            "papessa"
                        ],
                        "nl": [
                            "pausin"
                        ],
                        "no": [
                            "pavinne"
                        ],
                        "pl": [
                            "papie\u017cyca"
                        ],
                        "pt": [
                            "papisa"
                        ],
                        "ro": [
                            "papesa"
                        ],
                        "sh": [
                            "papisa"
                        ],
                        "sl": [
                            "pape\u017einja"
                        ],
                        "sv": [
                            "p\u00e5vinna"
                        ],
                        "cs": [
                            "pape\u017eka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "papesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "papesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "papiamento": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Papiamento"
                        ],
                        "ast": [
                            "papiamentu"
                        ],
                        "ca": [
                            "papiament"
                        ],
                        "es": [
                            "papiamento"
                        ],
                        "gl": [
                            "papiamento"
                        ],
                        "it": [
                            "papiamento"
                        ],
                        "nl": [
                            "Papiamento"
                        ],
                        "pl": [
                            "papiamento"
                        ],
                        "pt": [
                            "papiamento"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "papier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "papier"
                        ],
                        "sq": [
                            "let\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "Papier"
                        ],
                        "en": [
                            "paper"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0631\u0642"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0569\u0578\u0582\u0572\u0569"
                        ],
                        "az": [
                            "ka\u011f\u0131z"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u043fe\u0440\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "paper"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "paper"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7eb8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc885\uc774"
                        ],
                        "hr": [
                            "papir"
                        ],
                        "da": [
                            "papir"
                        ],
                        "es": [
                            "papel"
                        ],
                        "eo": [
                            "papero"
                        ],
                        "et": [
                            "paber"
                        ],
                        "fo": [
                            "papp\u00edr"
                        ],
                        "fi": [
                            "paperi"
                        ],
                        "fy": [
                            "papier"
                        ],
                        "gd": [
                            "paipear"
                        ],
                        "gl": [
                            "papel"
                        ],
                        "cy": [
                            "papur"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10d0\u10e6\u10d0\u10da\u10d3\u10d8",
                            "\u10e1\u10d0\u10d1\u10e3\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b1\u03c1\u03c4\u03af"
                        ],
                        "hu": [
                            "pap\u00edr"
                        ],
                        "io": [
                            "papero"
                        ],
                        "id": [
                            "kertas"
                        ],
                        "ia": [
                            "papiro"
                        ],
                        "is": [
                            "papp\u00edr"
                        ],
                        "it": [
                            "carta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d19"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0493\u0430\u0437"
                        ],
                        "rw": [
                            "papuro"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0433\u0430\u0437"
                        ],
                        "la": [
                            "biblus",
                            "charta",
                            "papyrus"
                        ],
                        "lv": [
                            "pap\u012brs"
                        ],
                        "lt": [
                            "popierius"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0445\u0430\u0440\u0442\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "mt": [
                            "karta"
                        ],
                        "nl": [
                            "papier"
                        ],
                        "no": [
                            "papir"
                        ],
                        "oc": [
                            "papi\u00e8r"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0627\u063a\u0630"
                        ],
                        "pl": [
                            "papier"
                        ],
                        "pt": [
                            "papel"
                        ],
                        "ro": [
                            "h\u00e2rtie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u043c\u0430\u0433\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0430\u043f\u0438\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "papier"
                        ],
                        "sl": [
                            "pap\u00edr"
                        ],
                        "sv": [
                            "papper"
                        ],
                        "sw": [
                            "karatasi"
                        ],
                        "tl": [
                            "pap\u00e9l"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04d9\u0433\u0430\u0437\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "pap\u00edr"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01\u0e23\u0e30\u0e14\u0e32\u0e29"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00e2\u011f\u0131t"
                        ],
                        "tk": [
                            "kagyz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0430\u043f\u0456\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "gi\u1ea5y"
                        ],
                        "wa": [
                            "pap\u00ee"
                        ],
                        "zu": [
                            "iliphepha",
                            "iphepha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "papier": [
                    "Singulier"
                ],
                "papiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "papier-monnaie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Banknote",
                            "Papiergeld"
                        ],
                        "en": [
                            "paper money"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7eb8\u5e01"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c0\ud3d0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d19\u5e63"
                        ],
                        "oc": [
                            "papi\u00e8r moneda"
                        ],
                        "pt": [
                            "moeda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "papille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Anatomie) Certaines petites saillies coniques form\u00e9es, vers la surface de la peau ou des membranes muqueuses\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "papila"
                        ],
                        "it": [
                            "papilla"
                        ],
                        "oc": [
                            "papilla"
                        ],
                        "pt": [
                            "papila"
                        ],
                        "sv": [
                            "smakl\u00f6k"
                        ],
                        "cs": [
                            "papila"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "papille": [
                    "Singulier"
                ],
                "papilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "papillon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Papillon de jour (rhopaloc\u00e8re)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "flutur"
                        ],
                        "de": [
                            "Falter",
                            "Schmetterling"
                        ],
                        "en": [
                            "butterfly"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0631\u0627\u0634\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0569\u056b\u0569\u0565\u057c"
                        ],
                        "az": [
                            "k\u0259p\u0259n\u0259k"
                        ],
                        "eu": [
                            "tximeleta",
                            "pinpilinpauxa",
                            "jainkoilo",
                            "mitxirrika"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0430\u0442\u044b\u043b\u0451\u043a"
                        ],
                        "br": [
                            "balafenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0435\u043f\u0435\u0440\u0443\u0434\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "papallona"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a7\u13b9\u13b9"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8774\u8776"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub098\ube44"
                        ],
                        "co": [
                            "farfalla",
                            "barattula"
                        ],
                        "da": [
                            "sommerfugl"
                        ],
                        "es": [
                            "mariposa",
                            "papalote"
                        ],
                        "eo": [
                            "papilio"
                        ],
                        "et": [
                            "liblikas"
                        ],
                        "fo": [
                            "firvaldur",
                            "summarfuglur"
                        ],
                        "fi": [
                            "perhonen"
                        ],
                        "fy": [
                            "flinter"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10d4\u10de\u10d4\u10da\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c4\u03b1\u03bb\u03bf\u03cd\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e8\u05e4\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "pillang\u00f3",
                            "lepke"
                        ],
                        "io": [
                            "papiliono"
                        ],
                        "id": [
                            "kupu"
                        ],
                        "ia": [
                            "papilion"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1455\u1550\u154b\u14d5\u146d\u1456\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "fi\u00f0rildi"
                        ],
                        "it": [
                            "farfalla"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8776",
                            "\u30d0\u30bf\u30d5\u30e9\u30a4",
                            "\u8776\u3005",
                            "\u80e1\u8776"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u0431\u0435\u043b\u0435\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u04e9\u043f\u04e9\u043b\u04e9\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "pelat\u00eenk"
                        ],
                        "la": [
                            "animula",
                            "papilio"
                        ],
                        "lv": [
                            "taurenis"
                        ],
                        "lt": [
                            "drugys",
                            "drugelis"
                        ],
                        "ms": [
                            "kupu",
                            "rama"
                        ],
                        "mg": [
                            "lolo"
                        ],
                        "mt": [
                            "farfett"
                        ],
                        "nl": [
                            "kapel",
                            "vlinder"
                        ],
                        "no": [
                            "sommerfugl"
                        ],
                        "oc": [
                            "parpalhon",
                            "parpalh\u00f2l"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0631\u0648\u0627\u0646\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "motyl"
                        ],
                        "pt": [
                            "borboleta",
                            "mariposa"
                        ],
                        "ro": [
                            "fluture"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0431\u043e\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "sg": [
                            "p\u00fcp\u00fclenge",
                            "p\u00fcp\u00fclenge"
                        ],
                        "sk": [
                            "mot\u00fd\u013e"
                        ],
                        "sl": [
                            "metulj"
                        ],
                        "sv": [
                            "fj\u00e4ril",
                            "dagfj\u00e4ril"
                        ],
                        "sw": [
                            "kipepeo"
                        ],
                        "tl": [
                            "parupar\u00f3"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04af\u0431\u04d9\u043b\u04d9\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "mot\u00fdl"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d"
                        ],
                        "tr": [
                            "kelebek"
                        ],
                        "tk": [
                            "kebelek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0435\u043b\u0438\u043a"
                        ],
                        "zu": [
                            "uvemvane",
                            "ijubajubane"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Nage",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schmetterlingsschwimmen"
                        ],
                        "en": [
                            "butterfly stroke",
                            "butterfly",
                            "fly"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u044a\u0442\u0435\u0440\u0444\u043b\u0430\u0439"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8776\u6cf3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc811\uc601"
                        ],
                        "da": [
                            "butterfly"
                        ],
                        "es": [
                            "estilo mariposa"
                        ],
                        "fi": [
                            "perhosuinti"
                        ],
                        "gl": [
                            "bolboreta"
                        ],
                        "cy": [
                            "dull gl\u00f6yn byw"
                        ],
                        "hu": [
                            "pillang\u00f3\u00fasz\u00e1s"
                        ],
                        "id": [
                            "kupu"
                        ],
                        "is": [
                            "flugsund"
                        ],
                        "it": [
                            "farfalla",
                            "delfino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d0\u30bf\u30d5\u30e9\u30a4"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0442\u0442\u0435\u0440\u0444\u043b\u044f\u0439"
                        ],
                        "nl": [
                            "vlinderslag"
                        ],
                        "no": [
                            "butterfly"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0646\u0627\u06cc \u067e\u0631\u0648\u0627\u0646\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "styl motylkowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "borboleta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0442\u0442\u0435\u0440\u0444\u043b\u044f\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "mot\u00fdlik"
                        ],
                        "sl": [
                            "delfin"
                        ],
                        "sv": [
                            "fj\u00e4rilsim"
                        ],
                        "cs": [
                            "mot\u00fdlek"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u01a1i b\u01b0\u1edbm"
                        ],
                        "wa": [
                            "p\u00e5vion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "papillon": [
                    "Singulier"
                ],
                "papillons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "papillonner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "flutter"
                        ],
                        "br": [
                            "balafenna\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "papallonejar"
                        ],
                        "es": [
                            "mariposear",
                            "revolotear"
                        ],
                        "oc": [
                            "parpalholejar",
                            "paparlhonejar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "papillote": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "morceau de papier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "papillote"
                        ],
                        "ca": [
                            "papillota"
                        ],
                        "eo": [
                            "papiloto"
                        ],
                        "pt": [
                            "papelote"
                        ],
                        "sv": [
                            "papiljott"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "papillote": [
                    "Singulier"
                ],
                "papillotes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "papoter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tratschen",
                            "klatschen",
                            "plaudern"
                        ],
                        "en": [
                            "chat",
                            "chatter",
                            "natter",
                            "chat",
                            "jaw"
                        ],
                        "ca": [
                            "parlotejar",
                            "xerrar"
                        ],
                        "da": [
                            "snakke",
                            "sm\u00e5snakke",
                            "sludre"
                        ],
                        "es": [
                            "parlotear"
                        ],
                        "fi": [
                            "juoruta"
                        ],
                        "it": [
                            "cianciare"
                        ],
                        "nl": [
                            "babbelen"
                        ],
                        "oc": [
                            "parlotejar"
                        ],
                        "pt": [
                            "tagarelar",
                            "papear",
                            "bater papo"
                        ],
                        "ro": [
                            "sporov\u0103i",
                            "tr\u0103nc\u0103ni",
                            "flec\u0103ri"
                        ],
                        "sk": [
                            "trkota\u0165 o ni\u010dom"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Papou": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Papuan"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057a\u0561\u057a\u0578\u0582\u0561\u057d"
                        ],
                        "eo": [
                            "papuo",
                            "papuino"
                        ],
                        "no": [
                            "papuaner",
                            "papuan",
                            "papuanar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043f\u0443\u0430\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Papou": [
                    "Singulier"
                ],
                "Papous": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Papouasie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Papua"
                        ],
                        "en": [
                            "Papua"
                        ],
                        "az": [
                            "Papua"
                        ],
                        "es": [
                            "Pap\u00faa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30d7\u30a2"
                        ],
                        "cs": [
                            "Papua"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Papouasie": [
                    "Singulier"
                ],
                "Papouasies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paprika": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9pice",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Paprika"
                        ],
                        "en": [
                            "paprika"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447\u0435\u0440\u0432\u0435\u043d \u043f\u0438\u043f\u0435\u0440"
                        ],
                        "es": [
                            "pimiento",
                            "piment\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "papriko"
                        ],
                        "et": [
                            "paprika"
                        ],
                        "fi": [
                            "paprika"
                        ],
                        "gl": [
                            "pemento"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e4\u05e8\u05d9\u05e7\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "paprica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30d7\u30ea\u30ab"
                        ],
                        "nl": [
                            "paprika"
                        ],
                        "no": [
                            "paprika",
                            "paprika"
                        ],
                        "pl": [
                            "papryka"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00e1prica"
                        ],
                        "sv": [
                            "paprika"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u049b\u0430\u043b\u0430\u043c\u0444\u0443\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paprika": [
                    "Singulier"
                ],
                "paprikas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "papyrus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "papyrus"
                        ],
                        "wikispecies": [
                            "Cyperus papyrus"
                        ],
                        "de": [
                            "Wasserpalme"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0631\u062f\u064a\u0629"
                        ],
                        "eo": [
                            "papiruso"
                        ],
                        "it": [
                            "papiro"
                        ],
                        "la": [
                            "papyrus"
                        ],
                        "sv": [
                            "papyrus"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Feuille\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Papyrus"
                        ],
                        "en": [
                            "papyrus"
                        ],
                        "it": [
                            "papiro"
                        ],
                        "la": [
                            "papyrus"
                        ],
                        "sv": [
                            "papyrus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "papyrus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paquebot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "navire",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u062e\u0631\u0629"
                        ],
                        "en": [
                            "packet boat",
                            "ocean liner"
                        ],
                        "da": [
                            "krydstogtsskib",
                            "krydstogtskib",
                            "paketb\u00e5d"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03b5\u03c1\u03c9\u03ba\u03b5\u03ac\u03bd\u03b5\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "paquetboto"
                        ],
                        "it": [
                            "transatlantico"
                        ],
                        "no": [
                            "ocean liner",
                            "oseandamper"
                        ],
                        "pt": [
                            "paquete"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u0439\u043d\u0435\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paquebot": [
                    "Singulier"
                ],
                "paquebots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e2querette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bellis",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Bellis"
                        ],
                        "sq": [
                            "luleshqerra"
                        ],
                        "de": [
                            "G\u00e4nsebl\u00fcmchen",
                            "kleines Ma\u00dflieb",
                            "Marienblume"
                        ],
                        "en": [
                            "daisy",
                            "daisy"
                        ],
                        "ang": [
                            "d\u00e6ges eage"
                        ],
                        "ast": [
                            "chiribita",
                            "pascueta",
                            "margarita"
                        ],
                        "az": [
                            "q\u0131z\u00e7i\u00e7\u0259yi"
                        ],
                        "eu": [
                            "bitxilore"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0438\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "margaridoia",
                            "margarideta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u96cf\u83ca"
                        ],
                        "co": [
                            "pratellina"
                        ],
                        "hr": [
                            "tratin\u010dica"
                        ],
                        "da": [
                            "bellis",
                            "tusindfryd"
                        ],
                        "es": [
                            "margarita"
                        ],
                        "eo": [
                            "lekanteto"
                        ],
                        "fo": [
                            "summard\u00e1i"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaunokainen",
                            "tuhatkauno"
                        ],
                        "fy": [
                            "koweblomke"
                        ],
                        "gd": [
                            "ne\u00f2inean"
                        ],
                        "ga": [
                            "n\u00f3in\u00edn"
                        ],
                        "gl": [
                            "margarida"
                        ],
                        "cy": [
                            "llygad y dydd"
                        ],
                        "hsb": [
                            "husaca kw\u011btka"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e1zszorsz\u00e9p"
                        ],
                        "io": [
                            "margriteto"
                        ],
                        "is": [
                            "fagurf\u00edfill"
                        ],
                        "it": [
                            "pratolina",
                            "margheritina comune"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96db\u83ca"
                        ],
                        "csb": [
                            "stokrotka"
                        ],
                        "lv": [
                            "m\u0101rpu\u0137\u012bte"
                        ],
                        "lt": [
                            "saulut\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Margr\u00e9itchen"
                        ],
                        "gv": [
                            "neaynin"
                        ],
                        "nl": [
                            "madeliefje",
                            "meizoentje"
                        ],
                        "no": [
                            "tusenfryd",
                            "tusenfryd"
                        ],
                        "oc": [
                            "margarideta",
                            "pimpan\u00e8la"
                        ],
                        "uz": [
                            "dastorgul"
                        ],
                        "pl": [
                            "stokrotka"
                        ],
                        "pt": [
                            "quer",
                            "margaridinha"
                        ],
                        "qu": [
                            "makacha"
                        ],
                        "ro": [
                            "p\u0103r\u0103lu\u021be"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0438\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "sedmokr\u00e1ska"
                        ],
                        "sv": [
                            "tusensk\u00f6nor"
                        ],
                        "sw": [
                            "kibibimlima"
                        ],
                        "cs": [
                            "sedmikr\u00e1ska",
                            "chudobka"
                        ],
                        "tr": [
                            "papatya"
                        ],
                        "wa": [
                            "magriyete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e2querette": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e2querettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paquet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "pakket",
                            "pak",
                            "pakkie"
                        ],
                        "en": [
                            "packet",
                            "package",
                            "parcel"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0631\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "pakadenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "paca",
                            "paquet",
                            "paquet"
                        ],
                        "da": [
                            "pakke"
                        ],
                        "es": [
                            "paquete",
                            "cajetilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "pako",
                            "paketo"
                        ],
                        "fo": [
                            "pakki"
                        ],
                        "gd": [
                            "pasgan"
                        ],
                        "hu": [
                            "csomag"
                        ],
                        "io": [
                            "pako"
                        ],
                        "it": [
                            "pacco"
                        ],
                        "ms": [
                            "bungkusan",
                            "paket"
                        ],
                        "nl": [
                            "pak",
                            "pakket",
                            "pakje"
                        ],
                        "no": [
                            "pakke"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0633\u062a\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "paczka"
                        ],
                        "pt": [
                            "embrulho",
                            "pacote",
                            "pacote"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043f\u0430\u043a\u043e\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "packa",
                            "packe",
                            "paket"
                        ],
                        "tl": [
                            "bal\u00fatan"
                        ],
                        "cs": [
                            "bal\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "paket"
                        ],
                        "zu": [
                            "iliphakethe",
                            "iphakethe",
                            "iliphasela",
                            "iphasela"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paquet": [
                    "Singulier"
                ],
                "paquets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "par": [
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Via.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "per"
                        ],
                        "de": [
                            "durch",
                            "\u00fcber"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ad\u03c3\u03c9"
                        ],
                        "ro": [
                            "cu"
                        ],
                        "sv": [
                            "med"
                        ],
                        "wa": [
                            "pa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sert \u00e0 introduire le compl\u00e9ment d\u2019agent.\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "per"
                        ],
                        "de": [
                            "durch",
                            "von"
                        ],
                        "en": [
                            "by"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u0259r\u0259find\u0259n"
                        ],
                        "br": [
                            "gant"
                        ],
                        "eo": [
                            "de"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03cc"
                        ],
                        "ia": [
                            "per",
                            "de"
                        ],
                        "nl": [
                            "door"
                        ],
                        "wa": [
                            "di",
                            "do",
                            "del",
                            "pa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sert \u00e0 exprimer la cause.\u00a0(8)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "p\u00ebrmes"
                        ],
                        "de": [
                            "aus"
                        ],
                        "en": [
                            "out of"
                        ],
                        "ia": [
                            "a causa de"
                        ],
                        "nl": [
                            "uit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sert \u00e0 exprimer le moyen.\u00a0(9)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "p\u00ebrmes"
                        ],
                        "de": [
                            "mit",
                            "per",
                            "durch"
                        ],
                        "en": [
                            "with",
                            "by means of",
                            "by"
                        ],
                        "eo": [
                            "per"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5"
                        ],
                        "ia": [
                            "per"
                        ],
                        "nl": [
                            "door"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Indique la distribution.\u00a0(11)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "deur"
                        ],
                        "sq": [
                            "p\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "pro",
                            "je",
                            "zu"
                        ],
                        "en": [
                            "each",
                            "apiece",
                            "per"
                        ],
                        "eo": [
                            "po"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03ac"
                        ],
                        "ia": [
                            "pro"
                        ],
                        "nl": [
                            "per"
                        ],
                        "no": [
                            "per"
                        ],
                        "wa": [
                            "pa",
                            "par",
                            "tos les"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Particule interjective",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bei"
                        ],
                        "en": [
                            "by"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "nl": [
                            "bij"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "deur",
                            "deur",
                            "met",
                            "per"
                        ],
                        "sq": [
                            "me an\u00eb t\u00eb"
                        ],
                        "en": [
                            "per",
                            "through",
                            "across",
                            "an",
                            "for",
                            "all",
                            "on"
                        ],
                        "ca": [
                            "a trav\u00e9s de",
                            "a ra\u00f3 de",
                            "amb",
                            "per",
                            "per mitj\u00e0 de"
                        ],
                        "da": [
                            "gennem",
                            "igennem"
                        ],
                        "es": [
                            "por",
                            "a lo largo de",
                            "a trav\u00e9s de",
                            "trav\u00e9s de",
                            "a raz\u00f3n de",
                            "a tanto por",
                            "por medio de",
                            "con"
                        ],
                        "eo": [
                            "tra"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00edgj\u00f8gnum",
                            "vi\u00f0",
                            "\u00e1"
                        ],
                        "fi": [
                            "ma",
                            "lla",
                            "in",
                            "sta",
                            "kohti",
                            "ssa",
                            "per",
                            "l\u00e4pi",
                            "kautta",
                            "tse",
                            "via",
                            "lla"
                        ],
                        "fy": [
                            "fia",
                            "troch"
                        ],
                        "gd": [
                            "troimh"
                        ],
                        "io": [
                            "per"
                        ],
                        "it": [
                            "attraverso",
                            "mediante",
                            "per mezzo di",
                            "a"
                        ],
                        "ms": [
                            "melalui"
                        ],
                        "nl": [
                            "door",
                            "doorheen",
                            "heen",
                            "via",
                            "\u00e0",
                            "bij",
                            "elk",
                            "ieder",
                            "telkens",
                            "door",
                            "met",
                            "per"
                        ],
                        "nrm": [
                            "par",
                            "pa"
                        ],
                        "pl": [
                            "przez",
                            "na wskro\u015b",
                            "po",
                            "za pomoc\u0105"
                        ],
                        "pt": [
                            "atrav\u00e9s de",
                            "por",
                            "por entre",
                            "a por",
                            "\u00e0 raz\u00e3o de",
                            "atrav\u00e9s de",
                            "por",
                            "por interm\u00e9dio de",
                            "por meio de"
                        ],
                        "ro": [
                            "prin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0440\u0435\u0437"
                        ],
                        "sv": [
                            "genom",
                            "igenom",
                            "per"
                        ],
                        "tl": [
                            "sa pamamagitan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "parab\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Parabene"
                        ],
                        "en": [
                            "paraben"
                        ],
                        "es": [
                            "parabeno"
                        ],
                        "it": [
                            "parabene"
                        ],
                        "nl": [
                            "parabeen"
                        ],
                        "pt": [
                            "parabeno"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parab\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "parab\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parabole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "All\u00e9gorie religieuse (1):",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Parabel",
                            "Gleichnis"
                        ],
                        "en": [
                            "parable"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062b\u0644"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6bd4\u55bb"
                        ],
                        "da": [
                            "parabel",
                            "lignelse"
                        ],
                        "fi": [
                            "paraabeli",
                            "vertaus",
                            "vertauskuva"
                        ],
                        "gl": [
                            "par\u00e1bola"
                        ],
                        "nl": [
                            "parabel"
                        ],
                        "pl": [
                            "parabola",
                            "przypowie\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "par\u00e1bola"
                        ],
                        "sw": [
                            "mfano"
                        ],
                        "cs": [
                            "podobenstv\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Section de c\u00f4ne (4):",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Parabel"
                        ],
                        "en": [
                            "parabola"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0644\u062c\u0645"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u629b\u7269\u7ebf"
                        ],
                        "hr": [
                            "parabola"
                        ],
                        "da": [
                            "parabel"
                        ],
                        "es": [
                            "par\u00e1bola"
                        ],
                        "eo": [
                            "parabolo"
                        ],
                        "fi": [
                            "paraabeli"
                        ],
                        "gl": [
                            "par\u00e1bola"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b2\u03bf\u03bb\u03ae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e8\u05d1\u05d5\u05dc\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "parabola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u653e\u7269\u7dda"
                        ],
                        "nl": [
                            "parabool"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0647\u0645\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "parabola"
                        ],
                        "pt": [
                            "par\u00e1bola"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0430\u0431\u043e\u043b\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "parabel"
                        ],
                        "cs": [
                            "parabola"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0430\u0431\u043e\u043b\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parabole": [
                    "Singulier"
                ],
                "paraboles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parabolo\u00efde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Paraboloid"
                        ],
                        "en": [
                            "paraboloid"
                        ],
                        "it": [
                            "paraboloide"
                        ],
                        "nl": [
                            "parabolo\u00efde"
                        ],
                        "pl": [
                            "paraboloida"
                        ],
                        "pt": [
                            "paraboloide"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0430\u0431\u043e\u043b\u043e\u0438\u0434"
                        ],
                        "sl": [
                            "paraboloid"
                        ],
                        "sv": [
                            "paraboloid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parabolo\u00efde": [
                    "Singulier"
                ],
                "parabolo\u00efdes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parachever": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Achever avec un soin particulier, donner la derni\u00e8re main \u00e0, parfaire.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vollenden"
                        ],
                        "en": [
                            "complete"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u062a\u0645"
                        ],
                        "br": [
                            "peurachui\u00f1",
                            "peurechui\u00f1",
                            "peurober"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03b5\u03bb\u03b5\u03b9\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "vervolmaken"
                        ],
                        "no": [
                            "fullbyrde"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "parachute": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "dispositif servant \u00e0 ralentir la chute\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "valskerm"
                        ],
                        "sq": [
                            "parashut\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Fallschirm",
                            "R\u00fcckendeckung"
                        ],
                        "en": [
                            "parachute"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u0631\u0627\u0634\u0648\u062a"
                        ],
                        "eu": [
                            "jausgailu",
                            "paraxut"
                        ],
                        "br": [
                            "lamm"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0430\u0448\u0443\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "paracaigudes"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u964d\u843d\u4f1e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub099\ud558\uc0b0"
                        ],
                        "hr": [
                            "padobran"
                        ],
                        "da": [
                            "faldsk\u00e6rm"
                        ],
                        "es": [
                            "paraca\u00eddas"
                        ],
                        "eo": [
                            "para\u015duto"
                        ],
                        "et": [
                            "langevari"
                        ],
                        "fo": [
                            "fallsk\u00edggi"
                        ],
                        "fi": [
                            "laskuvarjo"
                        ],
                        "fy": [
                            "falskerm",
                            "parasjute"
                        ],
                        "gl": [
                            "paraca\u00eddas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03b5\u03be\u03af\u03c0\u03c4\u03c9\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e6\u05e0\u05d7"
                        ],
                        "hu": [
                            "ejt\u0151erny\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "parafalo"
                        ],
                        "id": [
                            "parasut",
                            "payung terjun"
                        ],
                        "ia": [
                            "paracadita"
                        ],
                        "it": [
                            "paracadute"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30e9\u30b7\u30e5\u30fc\u30c8",
                            "\u843d\u4e0b\u5098"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u0695\u0627\u0634\u0648\u062a"
                        ],
                        "lv": [
                            "izpletnis"
                        ],
                        "lt": [
                            "para\u0161iutas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Fallschierm"
                        ],
                        "nl": [
                            "parachute",
                            "springscherm",
                            "valscherm"
                        ],
                        "no": [
                            "fallskjerm"
                        ],
                        "oc": [
                            "paracasudas"
                        ],
                        "pl": [
                            "spadochron"
                        ],
                        "pt": [
                            "quedas"
                        ],
                        "ro": [
                            "para\u0219uta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0430\u0448\u044e\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "padobran"
                        ],
                        "sk": [
                            "pad\u00e1k"
                        ],
                        "sl": [
                            "padalo"
                        ],
                        "sv": [
                            "fallsk\u00e4rm"
                        ],
                        "cs": [
                            "pad\u00e1k"
                        ],
                        "tr": [
                            "para\u015f\u00fct"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parachute": [
                    "Singulier"
                ],
                "parachutes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parachutisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fallschirmspringen"
                        ],
                        "en": [
                            "skydiving",
                            "parachuting"
                        ],
                        "bs": [
                            "padobranstvo"
                        ],
                        "da": [
                            "faldsk\u00e6rmsudspring"
                        ],
                        "es": [
                            "paracaidismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "laskuvarjohyppy"
                        ],
                        "gl": [
                            "paracaidismo"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05e0\u05d9\u05d7\u05d4 \u05d7\u05d5\u05e4\u05e9\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "is": [
                            "fallhl\u00edfast\u00f6kk"
                        ],
                        "it": [
                            "paracadutismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30ab\u30a4\u30c0\u30a4\u30d3\u30f3\u30b0"
                        ],
                        "nl": [
                            "parachutespringen"
                        ],
                        "no": [
                            "fallskjermhopping"
                        ],
                        "pl": [
                            "spadochroniarstwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "quedismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0430\u0448\u044e\u0442\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "para\u0161utismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parachutisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "parachutismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parachutiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fallschirmspringer",
                            "Fallschirmspringerin"
                        ],
                        "en": [
                            "parachuter",
                            "parachutist"
                        ],
                        "eu": [
                            "jauskari"
                        ],
                        "es": [
                            "paracaidista"
                        ],
                        "fi": [
                            "laskuvarjohypp\u00e4\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "paracaidista"
                        ],
                        "it": [
                            "paracadutista"
                        ],
                        "pt": [
                            "paraquedista",
                            "quedista"
                        ],
                        "cs": [
                            "para\u0161utista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parachutiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "parachutistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "parade": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Parade",
                            "Aufmarsch"
                        ],
                        "en": [
                            "parade"
                        ],
                        "da": [
                            "parade",
                            "optog"
                        ],
                        "es": [
                            "desfile",
                            "alarde",
                            "parada"
                        ],
                        "fi": [
                            "paraati"
                        ],
                        "hu": [
                            "szemle",
                            "par\u00e1d\u00e9"
                        ],
                        "it": [
                            "parata",
                            "sfilata"
                        ],
                        "nl": [
                            "parade",
                            "optocht"
                        ],
                        "oc": [
                            "parada"
                        ],
                        "pt": [
                            "desfile",
                            "parada"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0430\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "parad"
                        ],
                        "cs": [
                            "par\u00e1da",
                            "ok\u00e1zalost",
                            "pr\u016fvod",
                            "pochod"
                        ],
                        "tr": [
                            "ge\u00e7it"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parade": [
                    "Singulier"
                ],
                "parades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paradigme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Paradigma"
                        ],
                        "en": [
                            "paradigm"
                        ],
                        "es": [
                            "paradigma"
                        ],
                        "eo": [
                            "paradigmo"
                        ],
                        "fi": [
                            "paradigma"
                        ],
                        "gl": [
                            "paradigma"
                        ],
                        "io": [
                            "paradigmo"
                        ],
                        "oc": [
                            "paradigma"
                        ],
                        "ro": [
                            "paradigm\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0438\u0433\u043c\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paradigme": [
                    "Singulier"
                ],
                "paradigmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paradis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "paradys",
                            "hemel"
                        ],
                        "de": [
                            "Paradies"
                        ],
                        "en": [
                            "paradise"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0631\u062f\u0648\u0633"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0430\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "parad\u00eds"
                        ],
                        "hr": [
                            "raj"
                        ],
                        "da": [
                            "paradis"
                        ],
                        "es": [
                            "para\u00edso"
                        ],
                        "eo": [
                            "paradizo"
                        ],
                        "fo": [
                            "parad\u00eds"
                        ],
                        "fi": [
                            "paratiisi"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10db\u10dd\u10d7\u10ee\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03b4\u03b5\u03b9\u03c3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05df \u05e2\u05d3\u05df"
                        ],
                        "io": [
                            "paradizo"
                        ],
                        "it": [
                            "paradiso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5929\u56fd"
                        ],
                        "ku": [
                            "behe\u015ft",
                            "\u0634\u062a"
                        ],
                        "la": [
                            "paradis"
                        ],
                        "ms": [
                            "surga"
                        ],
                        "nl": [
                            "paradijs",
                            "hemel"
                        ],
                        "no": [
                            "paradis"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0647\u0634\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "raj"
                        ],
                        "pt": [
                            "para\u00edso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "paradis"
                        ],
                        "cs": [
                            "r\u00e1j"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0430\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Religion) Lieu de bonheur \u00e9ternel o\u00f9 vont les hommes justes apr\u00e8s leur mort",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Himmel"
                        ],
                        "en": [
                            "Paradise"
                        ],
                        "br": [
                            "baradoz",
                            "paradoz"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5929\u5802",
                            "\u4e50\u56ed"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5929\u5802"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04b1\u043c\u0430\u049b",
                            "\u0436\u0430\u043d\u043d\u0430\u0442",
                            "\u0431\u0435\u0439\u0456\u0448",
                            "\u043f\u0435\u0439\u0456\u0448",
                            "\u04b1\u0436\u043c\u0430\u049b",
                            "\u0436\u04d9\u043d\u043d\u04d9\u0442"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0435\u0439\u0438\u0448"
                        ],
                        "nl": [
                            "paradijs",
                            "Hemel"
                        ],
                        "sw": [
                            "pepo"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043e\u0497\u043c\u0430\u0445",
                            "\u0497\u04d9\u043d\u043d\u04d9\u0442"
                        ],
                        "tk": [
                            "jennet",
                            "behi\u015ft"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "paradisiaque": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif au paradis.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "paradiesisch"
                        ],
                        "en": [
                            "paradisiacal"
                        ],
                        "es": [
                            "paradis\u00edaco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b4\u03b5\u03b9\u03c3\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "paradizala"
                        ],
                        "it": [
                            "paradisiaco"
                        ],
                        "oc": [
                            "paradisenc"
                        ],
                        "cs": [
                            "rajsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paradisiaque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "paradisiaques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "parador": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Parador"
                        ],
                        "en": [
                            "parador"
                        ],
                        "es": [
                            "parador"
                        ],
                        "oc": [
                            "parador"
                        ],
                        "cs": [
                            "parador"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parador": [
                    "Singulier"
                ],
                "paradores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paradoxal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "paradox"
                        ],
                        "en": [
                            "paradoxical",
                            "loving"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5ed\uc124\uc801"
                        ],
                        "es": [
                            "parad\u00f3jico"
                        ],
                        "eo": [
                            "paradoksa"
                        ],
                        "fi": [
                            "paradoksaalinen"
                        ],
                        "gl": [
                            "paradoxal"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03b4\u03bf\u03be\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "paradoxa"
                        ],
                        "it": [
                            "paradossale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9006\u8aac\u7684"
                        ],
                        "la": [
                            "paradoxus"
                        ],
                        "nl": [
                            "paradoxaal"
                        ],
                        "pl": [
                            "paradoksalny"
                        ],
                        "pt": [
                            "paradoxal"
                        ],
                        "sk": [
                            "paradoxn\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "paradoxn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paradoxal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "paradoxaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "paradoxale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "paradoxales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "paradoxalement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "paradoxerweise"
                        ],
                        "en": [
                            "paradoxically"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0430\u0434\u043e\u043a\u0441\u0430\u043b\u043d\u043e"
                        ],
                        "es": [
                            "parad\u00f3jicamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "paradokse"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b4\u03cc\u03be\u03c9\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "paradossalmente"
                        ],
                        "pl": [
                            "paradoksalnie"
                        ],
                        "pt": [
                            "paradoxalmente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0430\u0434\u043e\u043a\u0441\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "paradoxne"
                        ],
                        "cs": [
                            "paradoxn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "paradoxe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Proposition contraire \u00e0 l'opinion commune",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Paradoxon"
                        ],
                        "en": [
                            "paradox"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0641\u0627\u0631\u0642\u0629",
                            "\u062a\u0646\u0627\u0642\u0636 \u0638\u0627\u0647\u0631\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "paradoxa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud328\ub7ec\ub3c5\uc2a4",
                            "\uc5ed\uc124"
                        ],
                        "es": [
                            "paradoja"
                        ],
                        "eo": [
                            "paradokso"
                        ],
                        "fo": [
                            "tv\u00f8rs\u00f8gn",
                            "\u00f3samsvar"
                        ],
                        "fi": [
                            "paradoksi"
                        ],
                        "gl": [
                            "paradoxo"
                        ],
                        "io": [
                            "paradoxo"
                        ],
                        "it": [
                            "paradosso"
                        ],
                        "nl": [
                            "paradox"
                        ],
                        "oc": [
                            "parad\u00f2xa"
                        ],
                        "pt": [
                            "paradoxo"
                        ],
                        "ro": [
                            "paradox"
                        ],
                        "cs": [
                            "paradox",
                            "paradoxon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paradoxe": [
                    "Singulier"
                ],
                "paradoxes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paraffine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Paraffin"
                        ],
                        "en": [
                            "paraffin"
                        ],
                        "es": [
                            "parafina"
                        ],
                        "eo": [
                            "parafino"
                        ],
                        "gl": [
                            "parafina"
                        ],
                        "io": [
                            "parafino"
                        ],
                        "it": [
                            "paraffina"
                        ],
                        "oc": [
                            "parafina"
                        ],
                        "pt": [
                            "parafina"
                        ],
                        "cs": [
                            "parafin",
                            "paraf\u00edn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paraffine": [
                    "Singulier"
                ],
                "paraffines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paragoge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Linguistique) Ajout d\u2019une ou plusieurs lettres ou syllabes \u00e0 la fin d\u2019un mot\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Epithese",
                            "Paragoge"
                        ],
                        "en": [
                            "epithesis"
                        ],
                        "br": [
                            "lostkresk"
                        ],
                        "es": [
                            "ep\u00edtesis",
                            "paragoge"
                        ],
                        "it": [
                            "epitesi"
                        ],
                        "nl": [
                            "paragoge",
                            "epithese"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paragoge": [
                    "Singulier"
                ],
                "paragoges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paragraphe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Absatz"
                        ],
                        "en": [
                            "paragraph"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0430\u0433\u0440\u0430\u0444"
                        ],
                        "ca": [
                            "par\u00e0graf"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ae0\u53e5"
                        ],
                        "da": [
                            "paragraf"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00e1rrafo"
                        ],
                        "eo": [
                            "paragrafo",
                            "alineo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kappale",
                            "pyk\u00e4l\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "par\u00e1grafo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "bekezd\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "paragrafo"
                        ],
                        "id": [
                            "bab"
                        ],
                        "it": [
                            "paragrafo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6bb5\u843d"
                        ],
                        "mt": [
                            "paragrafu"
                        ],
                        "nl": [
                            "paragraaf"
                        ],
                        "no": [
                            "avsnitt"
                        ],
                        "pl": [
                            "akapit"
                        ],
                        "pt": [
                            "par\u00e1grafo"
                        ],
                        "ro": [
                            "paragraf"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0431\u0437\u0430\u0446",
                            "\u0433\u0440\u0430\u0444"
                        ],
                        "sk": [
                            "odsek",
                            "odstavec",
                            "paragraf"
                        ],
                        "sv": [
                            "stycke",
                            "avsnitt"
                        ],
                        "cs": [
                            "odstavec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paragraphe": [
                    "Singulier"
                ],
                "paragraphes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paraguayen": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "paraguayisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Paraguayan"
                        ],
                        "es": [
                            "paraguayo"
                        ],
                        "it": [
                            "paraguaiano"
                        ],
                        "pt": [
                            "paraguaio"
                        ],
                        "cs": [
                            "paraguaysk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paraguayen": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "paraguayens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "paraguayenne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "paraguayennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Paraguayen": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Paraguayan"
                        ],
                        "es": [
                            "paraguayo"
                        ],
                        "eo": [
                            "paragvajano",
                            "paragvajani\u0109o",
                            "paragvajanino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30e9\u30b0\u30a2\u30a4\u4eba"
                        ],
                        "pt": [
                            "paraguaio"
                        ],
                        "vo": [
                            "Paragv\u00e4nan",
                            "Paragv\u00e4nan",
                            "Paragv\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Paraguayen": [
                    "Singulier"
                ],
                "Paraguayens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "para\u00eetre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00catre expos\u00e9 \u00e0 la vue",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "appear",
                            "materialize",
                            "come into sight",
                            "emerge"
                        ],
                        "hr": [
                            "pojaviti se"
                        ],
                        "es": [
                            "parecer"
                        ],
                        "gl": [
                            "parecer"
                        ],
                        "is": [
                            "koma \u00ed lj\u00f3s"
                        ],
                        "no": [
                            "komme til syne",
                            "vise seg"
                        ],
                        "oc": [
                            "par\u00e9isser"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "framtr\u00e4da",
                            "upptr\u00e4da",
                            "visa sig"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sembler, avoir l'apparence",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "appear to be",
                            "seem",
                            "look",
                            "look like"
                        ],
                        "br": [
                            "ha\u00f1valout",
                            "seblantout"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u597d\u50cf"
                        ],
                        "hr": [
                            "pokazati se",
                            "izgledati"
                        ],
                        "da": [
                            "forekomme",
                            "se ud"
                        ],
                        "es": [
                            "sembar",
                            "parecer"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dajni"
                        ],
                        "fo": [
                            "tykja"
                        ],
                        "gl": [
                            "parecer",
                            "semellar"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00feykja"
                        ],
                        "no": [
                            "se ut",
                            "forekomme",
                            "late som"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "synas",
                            "tyckas",
                            "f\u00f6refalla"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lyk",
                            "skyn",
                            "verskyn"
                        ],
                        "sq": [
                            "dukem"
                        ],
                        "de": [
                            "scheinen",
                            "aussehen",
                            "erscheinen",
                            "zum Vorschein kommen",
                            "sich zeigen",
                            "auftauchen",
                            "zutage treten",
                            "an den Tag kommen",
                            "ans Licht kommen",
                            "dastehen"
                        ],
                        "en": [
                            "act",
                            "perform"
                        ],
                        "ca": [
                            "figurar",
                            "semblar",
                            "apar\u00e8ixer"
                        ],
                        "es": [
                            "parecer",
                            "figur\u00e1rsele",
                            "parecer",
                            "aparecer"
                        ],
                        "eo": [
                            "vidi\u011di",
                            "aspekti",
                            "aperi"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00edggja \u00fat",
                            "koma"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4",
                            "tulla n\u00e4kyviin"
                        ],
                        "fy": [
                            "skine",
                            "ferskine"
                        ],
                        "gd": [
                            "coimhead"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03af\u03bd\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9",
                            "\u03b5\u03bc\u03c6\u03b1\u03bd\u03af\u03b6\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "felt\u0171nik",
                            "megjelenik"
                        ],
                        "it": [
                            "parere",
                            "parere",
                            "apparire"
                        ],
                        "la": [
                            "apparere",
                            "comparere"
                        ],
                        "nl": [
                            "lijken",
                            "overkomen",
                            "schijnen",
                            "toeschijnen",
                            "voorkomen",
                            "zich vertonen",
                            "zichtbaar worden",
                            "eruitzien",
                            "het uiterlijk hebben van",
                            "eruitzien als",
                            "opdagen",
                            "opdraven",
                            "te voorschijn komen",
                            "uitkomen",
                            "verschijnen"
                        ],
                        "pl": [
                            "zdawa\u0107 si\u0119",
                            "wygl\u0105da\u0107",
                            "mie\u0107 wygl\u0105d",
                            "pojawia\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "mostrar",
                            "parecer",
                            "afigurar",
                            "aparecer",
                            "publicar",
                            "divulgar"
                        ],
                        "ro": [
                            "p\u0103rea",
                            "ap\u0103rea",
                            "se ar\u0103ta",
                            "se ivi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "parallactique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "parallactic"
                        ],
                        "br": [
                            "oleeunadel"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00e0ctic"
                        ],
                        "es": [
                            "paral\u00e1ctico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03bb\u03bb\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "parallattico"
                        ],
                        "sv": [
                            "parallaktisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parallactique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "parallactiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "parallaxe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Parallaxe"
                        ],
                        "en": [
                            "parallax"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03bb\u03bb\u03b1\u03be\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "parallasse"
                        ],
                        "cs": [
                            "paralaxa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parallaxe": [
                    "Singulier"
                ],
                "parallaxes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parall\u00e8le": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c0 \u00e9gale distance pour tout point",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gleichlaufend",
                            "parallel"
                        ],
                        "en": [
                            "parallel"
                        ],
                        "az": [
                            "paralel"
                        ],
                        "ca": [
                            "parallel"
                        ],
                        "da": [
                            "parallel"
                        ],
                        "es": [
                            "paralelo"
                        ],
                        "eo": [
                            "paralela"
                        ],
                        "fi": [
                            "yhdensuuntainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03bb\u03bb\u03b7\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "paralela"
                        ],
                        "it": [
                            "parallelo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e73\u884c"
                        ],
                        "nl": [
                            "evenwijdig",
                            "parallel"
                        ],
                        "no": [
                            "parallell",
                            "parallell"
                        ],
                        "pt": [
                            "paralelo"
                        ],
                        "ro": [
                            "paralel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0430\u043b\u043b\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "parallel"
                        ],
                        "cs": [
                            "soub\u011b\u017en\u00fd"
                        ],
                        "vi": [
                            "song song"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parall\u00e8le": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "parall\u00e8les": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ligne droite parall\u00e8le",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Parallele"
                        ],
                        "en": [
                            "parallel"
                        ],
                        "hr": [
                            "paralela"
                        ],
                        "fi": [
                            "yhdensuuntainen suora"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e73\u884c\u7dda"
                        ],
                        "no": [
                            "parallell",
                            "parallell"
                        ],
                        "ro": [
                            "paralel\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parall\u00e8le": [
                    "Singulier"
                ],
                "parall\u00e8les": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ligne de latitude",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "parallel"
                        ],
                        "id": [
                            "garis lintang"
                        ],
                        "it": [
                            "parallelo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7def\u7dda"
                        ],
                        "no": [
                            "parallell",
                            "parallell"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u0129 tuy\u1ebfn",
                            "song song"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parall\u00e8le": [
                    "Singulier"
                ],
                "parall\u00e8les": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parall\u00e8lement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "in parallel",
                            "parallelly"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03bb\u03bb\u03b7\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "parallelamente"
                        ],
                        "no": [
                            "parallell",
                            "parallell"
                        ],
                        "scn": [
                            "parallilamenti"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "parall\u00e9l\u00e9pip\u00e8de": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Parallelepiped",
                            "Parallelotop",
                            "Quader"
                        ],
                        "en": [
                            "parallelepiped"
                        ],
                        "ca": [
                            "lelep\u00edpede"
                        ],
                        "es": [
                            "paralelep\u00edpedo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03bb\u03bb\u03b7\u03bb\u03b5\u03c0\u03af\u03c0\u03b5\u03b4\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "paralelepipedo"
                        ],
                        "it": [
                            "parallelepipedo"
                        ],
                        "oc": [
                            "parallelepip\u00e8de"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0430\u043b\u043b\u0435\u043b\u0435\u043f\u0438\u043f\u0435\u0434"
                        ],
                        "tr": [
                            "dikd\u00f6rtgen prizma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parall\u00e9l\u00e9pip\u00e8de": [
                    "Singulier"
                ],
                "parall\u00e9l\u00e9pip\u00e8des": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parall\u00e9lisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tat de ce qui est parall\u00e8le.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "parallelism"
                        ],
                        "az": [
                            "paralellik"
                        ],
                        "ca": [
                            "lelisme"
                        ],
                        "es": [
                            "paralelismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03bb\u03bb\u03b7\u03bb\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "parallelismo"
                        ],
                        "sv": [
                            "parallellism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parall\u00e9lisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "parall\u00e9lismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parall\u00e9logramme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "parallelogram"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062a\u0648\u0627\u0632\u064a \u0627\u0644\u0623\u0636\u0644\u0627\u0639"
                        ],
                        "eo": [
                            "paralelogramo"
                        ],
                        "fi": [
                            "suunnikas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03bb\u03bb\u03b7\u03bb\u03cc\u03b3\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "paralelogramo"
                        ],
                        "it": [
                            "parallelogramma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e73\u884c\u56db\u8fba\u5f62"
                        ],
                        "nl": [
                            "parallellogram"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0430\u043b\u043b\u0435\u043b\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "parallellogram"
                        ],
                        "sw": [
                            "parallelogram"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u00ecnh b\u00ecnh h\u00e0nh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parall\u00e9logramme": [
                    "Singulier"
                ],
                "parall\u00e9logrammes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paralogisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Paralogismus"
                        ],
                        "en": [
                            "paralogism"
                        ],
                        "es": [
                            "paralogismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "paralogismo"
                        ],
                        "io": [
                            "paralogismo"
                        ],
                        "it": [
                            "paralogismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paralogisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "paralogismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paralympique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "paralympisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Paralympic"
                        ],
                        "es": [
                            "paral\u00edmpico"
                        ],
                        "it": [
                            "paralimpico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0430\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paralympique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "paralympiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "paralyser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "l\u00e4hmen",
                            "lahm legen",
                            "paralysieren",
                            "lahmlegen"
                        ],
                        "en": [
                            "paralyse",
                            "ou paralyze",
                            "stun"
                        ],
                        "br": [
                            "fredi\u00f1",
                            "seiza\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "paralitzar"
                        ],
                        "es": [
                            "paralizar",
                            "entorpecer"
                        ],
                        "eo": [
                            "paralizi"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferlamje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03bb\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "paralizar"
                        ],
                        "id": [
                            "melumpuhkan"
                        ],
                        "it": [
                            "paralizzare"
                        ],
                        "nl": [
                            "lamleggen",
                            "verlammen"
                        ],
                        "oc": [
                            "paralisar"
                        ],
                        "pl": [
                            "parali\u017cowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "entorpecer",
                            "paralisar"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rlama"
                        ],
                        "cs": [
                            "ochrnout",
                            "paralyzovat",
                            "ochromit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "paralysie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "paralize"
                        ],
                        "en": [
                            "paralysis"
                        ],
                        "br": [
                            "seizi"
                        ],
                        "ca": [
                            "par\u00e0lisi"
                        ],
                        "es": [
                            "par\u00e1lisis"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03bb\u03c5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "id": [
                            "kelumpuhan"
                        ],
                        "it": [
                            "paralisi"
                        ],
                        "pl": [
                            "parali\u017c"
                        ],
                        "pt": [
                            "paralisia",
                            "par\u00e1lise"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rlamning",
                            "slag"
                        ],
                        "cs": [
                            "obrna",
                            "ochrnut\u00ed",
                            "paral\u00fdza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paralysie": [
                    "Singulier"
                ],
                "paralysies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paralytique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lamme"
                        ],
                        "en": [
                            "paralytic"
                        ],
                        "hr": [
                            "paraliti\u010dar"
                        ],
                        "it": [
                            "paralitico"
                        ],
                        "la": [
                            "paralyticus"
                        ],
                        "nl": [
                            "verlamde",
                            "lamme"
                        ],
                        "pt": [
                            "paral\u00edtico"
                        ],
                        "cs": [
                            "paralytik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paralytique": [
                    "Singulier"
                ],
                "paralytiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "param\u00e9cie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grand protozoaire cili\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pantoffeltierchen"
                        ],
                        "en": [
                            "paramecium",
                            "slipper animalcule"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062a\u0646\u0627\u0639\u0644\u0629"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8349\u5c65\u866b"
                        ],
                        "es": [
                            "paramecium"
                        ],
                        "fi": [
                            "tohveliel\u00e4in"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05e0\u05d3\u05dc\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "it": [
                            "paramecio"
                        ],
                        "la": [
                            "paramecium"
                        ],
                        "nl": [
                            "pantoffeldiertje"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u0446\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "param\u00e9cie": [
                    "Singulier"
                ],
                "param\u00e9cies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "param\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Math\u00e9matiques) variable dans une exp\u00e9rience, une construction, une \u00e9quation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Parameter"
                        ],
                        "en": [
                            "parameter"
                        ],
                        "br": [
                            "arventenn"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53c2\u6570"
                        ],
                        "es": [
                            "par\u00e1metro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03bc\u03b5\u03c4\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "parametro"
                        ],
                        "it": [
                            "parametro"
                        ],
                        "pl": [
                            "parametr"
                        ],
                        "pt": [
                            "par\u00e2metro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "parametr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "param\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "param\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paramidoph\u00e9nol": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Paramidiphenol"
                        ],
                        "en": [
                            "paramidiphenol"
                        ],
                        "es": [
                            "paramidifenol"
                        ],
                        "it": [
                            "paramidifenolo"
                        ],
                        "pt": [
                            "paramidiphenol"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "paramilitaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est entrain\u00e9 \u00e0 l'activit\u00e9 militaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "paramilit\u00e4risch"
                        ],
                        "en": [
                            "paramilitary"
                        ],
                        "es": [
                            "paramilitar"
                        ],
                        "it": [
                            "paramilitare"
                        ],
                        "sv": [
                            "paramilit\u00e4r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paramilitaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "paramilitaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "paramn\u00e9sie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vu"
                        ],
                        "en": [
                            "paramnesia",
                            "d\u00e9j\u00e0 vu"
                        ],
                        "ca": [
                            "d\u00e9j\u00e0 vu"
                        ],
                        "es": [
                            "paramnesia",
                            "d\u00e9j\u00e0 vu"
                        ],
                        "eo": [
                            "paramnezio"
                        ],
                        "fi": [
                            "d\u00e9j\u00e0 vu",
                            "entisel\u00e4mys"
                        ],
                        "is": [
                            "d\u00e9j\u00e0 vu"
                        ],
                        "it": [
                            "paramnesia",
                            "d\u00e9j\u00e0 vu"
                        ],
                        "nl": [
                            "paramnesie"
                        ],
                        "no": [
                            "d\u00e9j\u00e0 vu"
                        ],
                        "pl": [
                            "d\u00e9j\u00e0 vu"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u00e9j\u00e0 vu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paramn\u00e9sie": [
                    "Singulier"
                ],
                "paramn\u00e9sies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parano\u00efa": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Paranoia"
                        ],
                        "it": [
                            "paranoia"
                        ],
                        "nl": [
                            "paranoia"
                        ],
                        "pl": [
                            "paranoja"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0430\u043d\u043e\u0439\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "paranoia",
                            "stihomam"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parano\u00efa": [
                    "Singulier"
                ],
                "parano\u00efas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paranormal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "paranormal"
                        ],
                        "es": [
                            "paranormal"
                        ],
                        "it": [
                            "paranormale"
                        ],
                        "pt": [
                            "paranormal"
                        ],
                        "ro": [
                            "paranormal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0430\u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "paranormal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paranormal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "paranormaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "paranormale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "paranormales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Paranormal"
                        ],
                        "en": [
                            "paranormal"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d85\u5e38\u73fe\u8c61"
                        ],
                        "es": [
                            "paranormal"
                        ],
                        "fi": [
                            "paranormaali ilmi\u00f6"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d8\u05d1\u05e2\u05d9"
                        ],
                        "id": [
                            "paranormal"
                        ],
                        "it": [
                            "paranormale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8d85\u5e38\u73fe\u8c61"
                        ],
                        "nl": [
                            "paranormaal"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0631\u0627\u0647\u0646\u062c\u0627\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "zjawiska paranormalne"
                        ],
                        "pt": [
                            "paranormal"
                        ],
                        "ro": [
                            "paranormal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u043e\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "paranormal"
                        ],
                        "cs": [
                            "paranorm\u00e1ln\u00ed jev"
                        ],
                        "tr": [
                            "paranormal"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "parapentiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Paraglider",
                            "Paragliderin",
                            "Gleitschirmflieger",
                            "Gleitschirmfliegerin"
                        ],
                        "en": [
                            "paraglider"
                        ],
                        "ca": [
                            "parapentista"
                        ],
                        "es": [
                            "parapentista"
                        ],
                        "gl": [
                            "parapentista"
                        ],
                        "it": [
                            "parapendista"
                        ],
                        "oc": [
                            "parapendista"
                        ],
                        "pt": [
                            "parapentista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parapentiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "parapentistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "parapet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Massif qui surmonte une fortification",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brustwehr"
                        ],
                        "en": [
                            "parapet"
                        ],
                        "ca": [
                            "parapet"
                        ],
                        "es": [
                            "parapeto"
                        ],
                        "nl": [
                            "borstwering"
                        ],
                        "oc": [
                            "parapet"
                        ],
                        "pt": [
                            "parapeito"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Muret qui sert de garde-fou",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Br\u00fcstung"
                        ],
                        "en": [
                            "parapet"
                        ],
                        "ca": [
                            "ampit",
                            "parapet"
                        ],
                        "es": [
                            "barandilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "parapeto"
                        ],
                        "it": [
                            "parapetto",
                            "spaletta"
                        ],
                        "oc": [
                            "parabanda",
                            "parapet",
                            "peiron"
                        ],
                        "pl": [
                            "murek"
                        ],
                        "pt": [
                            "parapeito"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parapet": [
                    "Singulier"
                ],
                "parapets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paraphe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Handzeichen",
                            "Namenszug",
                            "Paraphe"
                        ],
                        "en": [
                            "initial",
                            "paraph",
                            "flourish"
                        ],
                        "io": [
                            "parafo"
                        ],
                        "oc": [
                            "paraf"
                        ],
                        "tr": [
                            "paraf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paraphe": [
                    "Singulier"
                ],
                "paraphes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paraphilie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Comportement sexuel consid\u00e9r\u00e9 comme d\u00e9viant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Paraphilia"
                        ],
                        "en": [
                            "paraphilia"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0438\u043b\u0438\u044f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0438\u043b\u0438\u044f"
                        ],
                        "da": [
                            "parafili"
                        ],
                        "es": [
                            "parafilia"
                        ],
                        "it": [
                            "parafilia"
                        ],
                        "no": [
                            "paraphilia"
                        ],
                        "pl": [
                            "parafilia"
                        ],
                        "ro": [
                            "parafilie"
                        ],
                        "sv": [
                            "parafili"
                        ],
                        "cs": [
                            "parafilie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paraphilie": [
                    "Singulier"
                ],
                "paraphilies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paraphrase": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "paraphrase"
                        ],
                        "br": [
                            "heriad"
                        ],
                        "ca": [
                            "par\u00e0frasi"
                        ],
                        "es": [
                            "par\u00e1frasis"
                        ],
                        "gl": [
                            "par\u00e1frase"
                        ],
                        "io": [
                            "parafrazo"
                        ],
                        "it": [
                            "parafrasi"
                        ],
                        "oc": [
                            "parafrasi"
                        ],
                        "pl": [
                            "parafraza"
                        ],
                        "pt": [
                            "par\u00e1frase"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0438\u0444\u0440\u0430\u0437",
                            "\u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0440\u0430\u0437"
                        ],
                        "sv": [
                            "parafras"
                        ],
                        "cs": [
                            "parafr\u00e1ze"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paraphrase": [
                    "Singulier"
                ],
                "paraphrases": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paraphraser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "paraphrase"
                        ],
                        "ca": [
                            "parafrasejar"
                        ],
                        "es": [
                            "parafrasear"
                        ],
                        "gl": [
                            "parafrasear"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c6\u03c1\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "parafrazar"
                        ],
                        "it": [
                            "parafrasare"
                        ],
                        "oc": [
                            "parafrasejar"
                        ],
                        "pt": [
                            "parafrasear"
                        ],
                        "sv": [
                            "parafrasera"
                        ],
                        "cs": [
                            "parafr\u00e1zovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "parapl\u00e9gie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Querschnittl\u00e4hmung"
                        ],
                        "en": [
                            "paraplegia"
                        ],
                        "ca": [
                            "paraplegia"
                        ],
                        "es": [
                            "paraplejia",
                            "paraplej\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c0\u03bb\u03b7\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "paraplegia"
                        ],
                        "la": [
                            "paraplexia"
                        ],
                        "nl": [
                            "paraplegie",
                            "dwarslaesie"
                        ],
                        "pt": [
                            "paraplegia",
                            "paraplexia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parapl\u00e9gie": [
                    "Singulier"
                ],
                "parapl\u00e9gies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parapluie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pour se prot\u00e9ger de la pluie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sambreel"
                        ],
                        "sq": [
                            "ombrell\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Schirm",
                            "Regenschirm",
                            "Parapluie"
                        ],
                        "en": [
                            "umbrella"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0645\u0633\u064a\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0576\u0571\u0580\u0565\u0582\u0561\u0576\u0578\u0581"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00e7\u0259tir"
                        ],
                        "eu": [
                            "euritako",
                            "aterki"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0430\u0441\u043e\u043d"
                        ],
                        "bs": [
                            "ki\u0161obran"
                        ],
                        "br": [
                            "disglaviero\u00f9"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u044a\u0436\u0434\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d",
                            "\u0447\u0430\u0434\u044a\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "paraigua"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f1e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6b0\uc0b0"
                        ],
                        "hr": [
                            "ki\u0161obran"
                        ],
                        "da": [
                            "paraply"
                        ],
                        "es": [
                            "paraguas"
                        ],
                        "eo": [
                            "pluvombrelo"
                        ],
                        "et": [
                            "vihmavari"
                        ],
                        "fi": [
                            "sateenvarjo",
                            "varjo"
                        ],
                        "gd": [
                            "sg\u00e0ilean"
                        ],
                        "ga": [
                            "sc\u00e1th"
                        ],
                        "gl": [
                            "paraugas",
                            "antuca"
                        ],
                        "cy": [
                            "ymbarel"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10dd\u10da\u10d2\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03b5\u03be\u03b9\u03b2\u03c1\u03cc\u03c7\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d8\u05e8\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "eserny\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "parapluvo"
                        ],
                        "id": [
                            "payung"
                        ],
                        "ia": [
                            "parapluvia"
                        ],
                        "is": [
                            "regnhl\u00edf"
                        ],
                        "it": [
                            "ombrello"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5098"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u043b\u0448\u0430\u0442\u044b\u0440"
                        ],
                        "rw": [
                            "umutaka"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u062a\u0631"
                        ],
                        "lv": [
                            "lietussargs"
                        ],
                        "lt": [
                            "sk\u0117tis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0447\u0430\u0434\u043e\u0440"
                        ],
                        "ms": [
                            "payung",
                            "yang"
                        ],
                        "mt": [
                            "umbrella"
                        ],
                        "nl": [
                            "paraplu",
                            "regenscherm"
                        ],
                        "no": [
                            "paraply"
                        ],
                        "uz": [
                            "soyabon"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0686\u062a\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "parasol"
                        ],
                        "pt": [
                            "chuva",
                            "sombrinha"
                        ],
                        "ro": [
                            "umbrel\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043e\u043d\u0442\u0438\u043a",
                            "\u0437\u043e\u043d\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0438\u0448\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d",
                            "ki\u0161obran"
                        ],
                        "scn": [
                            "umbrella"
                        ],
                        "sk": [
                            "d\u00e1\u017ednik"
                        ],
                        "sl": [
                            "de\u017enik"
                        ],
                        "sv": [
                            "paraply"
                        ],
                        "sw": [
                            "mwavuli"
                        ],
                        "tl": [
                            "p\u00e1yong"
                        ],
                        "cs": [
                            "de\u0161tn\u00edk"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015femsiye"
                        ],
                        "tk": [
                            "sa\u00fdawan"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0430\u0441\u043e\u043b\u044c\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e1i \u00f4",
                            "c\u00e1i d\u00f9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parapluie": [
                    "Singulier"
                ],
                "parapluies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parasite": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "parasitic",
                            "parasitical"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0636\u064a\u0641\u0646",
                            "\u0637\u0641\u064a\u0644\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "par\u00e0sit"
                        ],
                        "id": [
                            "benalu"
                        ],
                        "it": [
                            "parassita"
                        ],
                        "sv": [
                            "parasitisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "parazitn\u00ed",
                            "cizopasn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parasite": [
                    "Singulier"
                ],
                "parasites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "parasite"
                        ],
                        "eu": [
                            "bizkarroi",
                            "linburdikari"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\uc0dd\ubb3c"
                        ],
                        "es": [
                            "par\u00e1sito",
                            "gorr\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "parazito"
                        ],
                        "it": [
                            "parassita"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0627\u0631\u0627\u0632\u06cc\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "paso\u017cyt"
                        ],
                        "pt": [
                            "parasita"
                        ],
                        "sv": [
                            "parasit"
                        ],
                        "cs": [
                            "parazit",
                            "cizopasn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parasite": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "parasites": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "parasiter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "parasitieren",
                            "schmarotzen"
                        ],
                        "en": [
                            "parasitise",
                            "parasitize"
                        ],
                        "es": [
                            "parasitar"
                        ],
                        "it": [
                            "parassitare"
                        ],
                        "la": [
                            "parasitari"
                        ],
                        "sv": [
                            "parasitera"
                        ],
                        "cs": [
                            "parazitovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "parasitisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Parasitismus"
                        ],
                        "en": [
                            "parasitism"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c3\u03b9\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "paraziteso"
                        ],
                        "it": [
                            "parassitismo"
                        ],
                        "pl": [
                            "paso\u017cytnictwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "parasitismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parasitisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "parasitismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parasitologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Science des parasites animaux ou v\u00e9g\u00e9taux\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Parasitologie"
                        ],
                        "en": [
                            "parasitology"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "io": [
                            "parazitologio"
                        ],
                        "it": [
                            "parassitologia"
                        ],
                        "oc": [
                            "parasitologia"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "parasitologue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "parasitologist"
                        ],
                        "br": [
                            "arvevadour",
                            "arvevadourez"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c3\u03b9\u03c4\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "parassitologo",
                            "parassitologa"
                        ],
                        "cs": [
                            "parazitolog"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parasitologue": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "parasitologues": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "parasol": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sonnenschirm"
                        ],
                        "en": [
                            "umbrella",
                            "parasol",
                            "sunshade"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc77c\uc0b0"
                        ],
                        "da": [
                            "parasol"
                        ],
                        "es": [
                            "quitasol",
                            "parasol"
                        ],
                        "eo": [
                            "sunombrelo"
                        ],
                        "fi": [
                            "auringonvarjo",
                            "p\u00e4iv\u00e4nvarjo"
                        ],
                        "io": [
                            "parasuno"
                        ],
                        "it": [
                            "ombrellone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65e5\u5098",
                            "\u30d1\u30e9\u30bd\u30eb"
                        ],
                        "sk": [
                            "slne\u010dn\u00edk"
                        ],
                        "sv": [
                            "parasoll"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parasol": [
                    "Singulier"
                ],
                "parasols": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parasynth\u00e8se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "parasynthesis"
                        ],
                        "ca": [
                            "paras\u00edntesi"
                        ],
                        "es": [
                            "paras\u00edntesis"
                        ],
                        "it": [
                            "parasintesi"
                        ],
                        "pt": [
                            "parass\u00edntese"
                        ],
                        "ro": [
                            "parasintez\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parasynth\u00e8se": [
                    "Singulier"
                ],
                "parasynth\u00e8ses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parataxe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Parataxe"
                        ],
                        "en": [
                            "parataxis"
                        ],
                        "br": [
                            "parataksis"
                        ],
                        "gl": [
                            "parataxe"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03c4\u03b1\u03be\u03b9\u03c2",
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03c4\u03b1\u03be\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "paratassi"
                        ],
                        "pl": [
                            "parataksa"
                        ],
                        "pt": [
                            "parataxe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parataxe": [
                    "Singulier"
                ],
                "parataxes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paratonnerre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tige m\u00e9tallique attirant la foudre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Blitzableiter"
                        ],
                        "en": [
                            "lightning rod"
                        ],
                        "eu": [
                            "tximistorratz"
                        ],
                        "br": [
                            "diguruner"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u907f\u96f7\u9488"
                        ],
                        "es": [
                            "pararrayos"
                        ],
                        "gl": [
                            "pararraios"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03b5\u03be\u03b9\u03ba\u03ad\u03c1\u03b1\u03c5\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "parafulmino"
                        ],
                        "id": [
                            "penangkal petir",
                            "penyalur petir"
                        ],
                        "it": [
                            "parafulmine"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u907f\u96f7\u91dd"
                        ],
                        "nl": [
                            "bliksemafleider"
                        ],
                        "pt": [
                            "raios",
                            "raios"
                        ],
                        "sl": [
                            "strelovod"
                        ],
                        "tr": [
                            "paratoner"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paratonnerre": [
                    "Singulier"
                ],
                "paratonnerres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paravent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sorte de meuble",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Paravent",
                            "Wandschirm"
                        ],
                        "en": [
                            "folding screen"
                        ],
                        "br": [
                            "andorenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "paravent",
                            "mampara"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c4f\u98ce"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcd1\ud48d"
                        ],
                        "hr": [
                            "paravan"
                        ],
                        "it": [
                            "paravento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c4f\u98a8"
                        ],
                        "pl": [
                            "parawan"
                        ],
                        "pt": [
                            "biombo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0438\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "parav\u00e1n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paravent": [
                    "Singulier"
                ],
                "paravents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parc": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grand jardin d'agr\u00e9ment",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "park"
                        ],
                        "de": [
                            "Park"
                        ],
                        "en": [
                            "park"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u062f\u064a\u0642\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0575\u0563\u056b"
                        ],
                        "az": [
                            "park"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u043a"
                        ],
                        "br": [
                            "park"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "parc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u516c\u5712",
                            "\u516c\u56ed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacf5\uc6d0"
                        ],
                        "kw": [
                            "park"
                        ],
                        "hr": [
                            "park"
                        ],
                        "da": [
                            "park"
                        ],
                        "es": [
                            "parque"
                        ],
                        "eo": [
                            "parko"
                        ],
                        "et": [
                            "park"
                        ],
                        "fi": [
                            "puisto"
                        ],
                        "gd": [
                            "p\u00e0irc"
                        ],
                        "ga": [
                            "p\u00e1irc"
                        ],
                        "gl": [
                            "parque"
                        ],
                        "cy": [
                            "parc"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10d0\u10e0\u10d9\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ac\u03c1\u03ba\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e8\u05e7"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0915"
                        ],
                        "hu": [
                            "park"
                        ],
                        "io": [
                            "parko"
                        ],
                        "id": [
                            "taman"
                        ],
                        "it": [
                            "parco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u516c\u5712"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u044f\u0431\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u0435\u0439\u0438\u043b\u0431\u0430\u043a"
                        ],
                        "lv": [
                            "parks"
                        ],
                        "lt": [
                            "parkas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u043a"
                        ],
                        "ms": [
                            "taman"
                        ],
                        "mt": [
                            "park"
                        ],
                        "nl": [
                            "park"
                        ],
                        "no": [
                            "park"
                        ],
                        "uz": [
                            "park"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0627\u0631\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "park"
                        ],
                        "pt": [
                            "parque"
                        ],
                        "ro": [
                            "parc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "park"
                        ],
                        "sl": [
                            "park"
                        ],
                        "sv": [
                            "park"
                        ],
                        "sw": [
                            "mbuga"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "park"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2a\u0e27\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "park"
                        ],
                        "tk": [
                            "se\u00fdil bagy",
                            "park"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00f4ng vi\u00ean"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parc": [
                    "Singulier"
                ],
                "parcs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parcelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "portion de terre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Parzelle"
                        ],
                        "en": [
                            "parcel",
                            "tract",
                            "lot",
                            "land lot"
                        ],
                        "ca": [
                            "la"
                        ],
                        "da": [
                            "parcel",
                            "lod"
                        ],
                        "es": [
                            "parcela"
                        ],
                        "it": [
                            "parcella"
                        ],
                        "nl": [
                            "perceel"
                        ],
                        "cs": [
                            "parcela"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parcelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "parcelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}