{
    "parchemin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Peau de brebis ou de mouton pr\u00e9par\u00e9e pour l\u2019\u00e9criture, la peinture, la reliure",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pergament"
                        ],
                        "en": [
                            "parchment"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0642"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0561\u0563\u0561\u0572\u0561\u0569"
                        ],
                        "ca": [
                            "pergam\u00ed"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7f8a\u76ae\u7eb8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc591\ud53c\uc9c0"
                        ],
                        "es": [
                            "pergamino"
                        ],
                        "eo": [
                            "pergameno"
                        ],
                        "gd": [
                            "craicinn"
                        ],
                        "gl": [
                            "pergami\u00f1o",
                            "pergameo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03bc\u03b7\u03bd\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "pergamen"
                        ],
                        "io": [
                            "pergameno"
                        ],
                        "id": [
                            "perkamen"
                        ],
                        "is": [
                            "b\u00f3kfell"
                        ],
                        "it": [
                            "pergamena"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7f8a\u76ae\u7d19"
                        ],
                        "nl": [
                            "perkament"
                        ],
                        "no": [
                            "pergament"
                        ],
                        "oc": [
                            "pargamina"
                        ],
                        "pl": [
                            "pergamin"
                        ],
                        "pt": [
                            "pergaminho"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0433\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "pergamen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parchemin": [
                    "Singulier"
                ],
                "parchemins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parcimonie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "parsimony"
                        ],
                        "io": [
                            "sparego"
                        ],
                        "it": [
                            "parsimonia"
                        ],
                        "nl": [
                            "zuinigheid",
                            "spaarzaamheid"
                        ],
                        "pl": [
                            "oszcz\u0119dno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "parcim\u00f4nia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parcimonie": [
                    "Singulier"
                ],
                "parcimonies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parcimonieusement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "economically",
                            "grudgingly",
                            "parsimoniously"
                        ],
                        "ca": [
                            "parsimoniosament"
                        ],
                        "es": [
                            "parsimoniosamente"
                        ],
                        "it": [
                            "parsimoniosamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "parsimoniosament",
                            "primoti\u00e8irament"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "parcimonieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "knauserig",
                            "knickrig"
                        ],
                        "en": [
                            "parsimonious",
                            "thrifty",
                            "sparse"
                        ],
                        "io": [
                            "sparegema"
                        ],
                        "it": [
                            "parsimonioso"
                        ],
                        "nl": [
                            "zuinig",
                            "spaarzaam"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parcimonieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "parcimonieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "parcours": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traduction \u00e0 classer",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "route",
                            "course"
                        ],
                        "eo": [
                            "vojiro"
                        ],
                        "io": [
                            "parkuro"
                        ],
                        "nl": [
                            "tocht"
                        ],
                        "pt": [
                            "caminhada",
                            "jornada"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pardalote": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Pardalotus"
                        ],
                        "de": [
                            "Panthervogel"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0635\u0641\u0648\u0631 \u0645\u0627\u0633\u064a",
                            "\u0631\u0648\u0642\u0634"
                        ],
                        "ca": [
                            "pardalot"
                        ],
                        "da": [
                            "panterflugl"
                        ],
                        "et": [
                            "teemantlind"
                        ],
                        "fi": [
                            "helmik\u00e4s"
                        ],
                        "cy": [
                            "pardalot"
                        ],
                        "hu": [
                            "gy\u00e9m\u00e1ntmad\u00e1r"
                        ],
                        "it": [
                            "pardaloto"
                        ],
                        "nl": [
                            "diamantvogel"
                        ],
                        "no": [
                            "diamantflugl"
                        ],
                        "pl": [
                            "lamparcik"
                        ],
                        "sk": [
                            "pard\u00e1lka"
                        ],
                        "sv": [
                            "pardalote"
                        ],
                        "cs": [
                            "pardalot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pardalote": [
                    "Singulier"
                ],
                "pardalotes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pardessus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00dcbermantel"
                        ],
                        "en": [
                            "overcoat"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucf54\ud2b8",
                            "\uc678\ud22c"
                        ],
                        "da": [
                            "overfrakke",
                            "frakke"
                        ],
                        "es": [
                            "sobretodo"
                        ],
                        "io": [
                            "surtuto"
                        ],
                        "it": [
                            "soprabito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc\u30b3\u30fc\u30c8",
                            "\u30b3\u30fc\u30c8",
                            "\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc",
                            "\u5916\u5957"
                        ],
                        "mg": [
                            "pardesi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5916\u5957",
                            "\u5927\u8863"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6verrock"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pardon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de pardonner",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vergebung",
                            "Verzeihung"
                        ],
                        "en": [
                            "forgiveness",
                            "pardon"
                        ],
                        "eu": [
                            "barkamen",
                            "barkazio"
                        ],
                        "ca": [
                            "perd\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "perd\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03b3\u03b3\u03bd\u03ce\u03bc\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "perdono"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u0448\u0456\u0440\u0456\u043c"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0435\u0447\u0438\u0440\u0438\u043c"
                        ],
                        "nl": [
                            "vergiffenis"
                        ],
                        "pl": [
                            "przebaczenie",
                            "wybaczenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "perd\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "odpustenie"
                        ],
                        "cs": [
                            "odpu\u0161t\u011bn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pardon": [
                    "Singulier"
                ],
                "pardons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "m\u00eb falni"
                        ],
                        "de": [
                            "Entschuldigung"
                        ],
                        "eo": [
                            "pardono"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03b3\u03b3\u03bd\u03ce\u03bc\u03b7",
                            "\u03c3\u03c5\u03b3\u03bd\u03ce\u03bc\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "exkuzo"
                        ],
                        "id": [
                            "ampun"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u0448\u0456\u0440\u0456\u043c"
                        ],
                        "ku": [
                            "ef\u00fb"
                        ],
                        "lb": [
                            "Entsch\u00ebllegung",
                            "entsch\u00ebllegt"
                        ],
                        "pl": [
                            "przepraszam"
                        ],
                        "pt": [
                            "perd\u00e3o"
                        ],
                        "tr": [
                            "pardon",
                            "afedersiniz"
                        ],
                        "vi": [
                            "xin l\u1ed7i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pardon": [
                    "Singulier"
                ],
                "pardons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pardonner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Accorder le pardon d\u2019une faute commise",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vergeef",
                            "begenadig"
                        ],
                        "de": [
                            "vergeben"
                        ],
                        "en": [
                            "forgive",
                            "pardon"
                        ],
                        "ang": [
                            "forgefan"
                        ],
                        "az": [
                            "ba\u011f\u0131\u015flamaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "barkatu"
                        ],
                        "br": [
                            "pardoni\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "perdonar"
                        ],
                        "da": [
                            "tilgive"
                        ],
                        "es": [
                            "perdonar",
                            "disculpar"
                        ],
                        "eo": [
                            "pardoni"
                        ],
                        "io": [
                            "pardonar"
                        ],
                        "it": [
                            "perdonare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u0448\u0456\u0440\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0435\u0447\u0438\u0440\u04af\u04af"
                        ],
                        "la": [
                            "dimitto",
                            "ignosco"
                        ],
                        "nl": [
                            "vergeven"
                        ],
                        "oc": [
                            "perdonar"
                        ],
                        "pt": [
                            "desculpar",
                            "perdoar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0449\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0438\u0437\u0432\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sw": [
                            "kusamehe"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0433\u0430\u0444\u0443 \u0438\u0442\u04af"
                        ],
                        "cs": [
                            "odpustit"
                        ],
                        "tk": [
                            "bagy\u015flamak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verzeihen"
                        ],
                        "fo": [
                            "fyrigeva",
                            "umbera"
                        ],
                        "fi": [
                            "antaa anteeksi"
                        ],
                        "fy": [
                            "begnedigje",
                            "ferjaan"
                        ],
                        "is": [
                            "fyrirgefa"
                        ],
                        "ku": [
                            "l\u00ea bor\u00een",
                            "ef\u00fb",
                            "bex\u015fandin",
                            "bex\u015f\u00een"
                        ],
                        "ms": [
                            "mengampuni",
                            "ampun"
                        ],
                        "mg": [
                            "mamela heloka"
                        ],
                        "nl": [
                            "begenadigen"
                        ],
                        "no": [
                            "tilgi"
                        ],
                        "pl": [
                            "przebacza\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "ierta",
                            "scuza"
                        ],
                        "sv": [
                            "ben\u00e5da",
                            "f\u00f6rl\u00e5ta"
                        ],
                        "tr": [
                            "affetmek",
                            "ba\u011f\u0131\u015flamak"
                        ],
                        "zu": [
                            "xolela"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pare-balle": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kugelsicher"
                        ],
                        "en": [
                            "bulletproof"
                        ],
                        "da": [
                            "skudsikker"
                        ],
                        "es": [
                            "antibalas"
                        ],
                        "it": [
                            "antiproiettile"
                        ],
                        "pt": [
                            "a prova de balas"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pare-balle": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pare-balles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pare-balles": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kugelsicher"
                        ],
                        "en": [
                            "bulletproof"
                        ],
                        "ca": [
                            "antibales"
                        ],
                        "es": [
                            "antibalas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03b5\u03be\u03af\u03c3\u03c6\u03b1\u03b9\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "antiproiettile"
                        ],
                        "nl": [
                            "kogelvrij"
                        ],
                        "oc": [
                            "antibalas",
                            "parabalas"
                        ],
                        "pt": [
                            "a prova de balas"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pare-brise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Windschutzscheibe",
                            "Frontscheibe"
                        ],
                        "en": [
                            "windscreen",
                            "windshield"
                        ],
                        "hr": [
                            "vjetrobran"
                        ],
                        "da": [
                            "forrude",
                            "vindspejl"
                        ],
                        "es": [
                            "parabrisas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03bc\u03c0\u03c1\u03af\u03b6"
                        ],
                        "it": [
                            "parabrezza"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0432\u0435\u0442\u0440\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorruit"
                        ],
                        "no": [
                            "frontrute"
                        ],
                        "pl": [
                            "przednia szyba"
                        ],
                        "pt": [
                            "brisa"
                        ],
                        "sv": [
                            "vindruta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pare-brise": [
                    "Singulier"
                ],
                "pare-brises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pare-choc": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sto\u00dfstange"
                        ],
                        "en": [
                            "bumper"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0627\u0642\u064a \u0627\u0644\u0635\u062f\u0645\u0627\u062a"
                        ],
                        "br": [
                            "distokell",
                            "distoker"
                        ],
                        "it": [
                            "paraurti"
                        ],
                        "oc": [
                            "paratruc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pare-choc": [
                    "Singulier"
                ],
                "pare-chocs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pare-chocs": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment de carrosserie permettant d\u2019att\u00e9nuer les chocs.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sto\u00dfstange"
                        ],
                        "en": [
                            "bumper"
                        ],
                        "ca": [
                            "xocs"
                        ],
                        "hr": [
                            "branik"
                        ],
                        "es": [
                            "parachoques"
                        ],
                        "it": [
                            "paraurti"
                        ],
                        "nl": [
                            "bumper"
                        ],
                        "pt": [
                            "choque"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pare-feu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "En informatique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "firewall",
                            "network firewall",
                            "electronic firewall"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u062f\u0627\u0631 \u0646\u0627\u0631\u064a"
                        ],
                        "az": [
                            "qoruyucu divar"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0430 \u0441\u0442\u0435\u043d\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9632\u706b\u5899"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc29\ud654\ubcbd"
                        ],
                        "da": [
                            "firewall"
                        ],
                        "es": [
                            "cortafuegos"
                        ],
                        "eo": [
                            "fajro\u015dirmilo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b5\u03af\u03c7\u03bf\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03af\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05d5\u05de\u05ea \u05d0\u05e9"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u0171zfal"
                        ],
                        "id": [
                            "tembok pelindung",
                            "tembok api"
                        ],
                        "it": [
                            "firewall"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a1\u30a4\u30a2\u30fc\u30a6\u30a9\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "no": [
                            "brannmur"
                        ],
                        "oc": [
                            "paraf\u00f2c"
                        ],
                        "pl": [
                            "zapora sieciowa"
                        ],
                        "ro": [
                            "zid de foc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0436\u0441\u0435\u0442\u0435\u0432\u043e\u0439 \u044d\u043a\u0440\u0430\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "za\u0161titni zid",
                            "vatrozid"
                        ],
                        "sl": [
                            "za\u0161\u010ditni zid",
                            "po\u017earni zid"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u043d\u0434\u043c\u0430\u0443\u0435\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pare-feu": [
                    "Singulier"
                ],
                "pare-feux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "par\u00e9idolie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pareidolie"
                        ],
                        "en": [
                            "pareidolia"
                        ],
                        "az": [
                            "pareidolia"
                        ],
                        "eu": [
                            "pareidolia"
                        ],
                        "ca": [
                            "parid\u00f2lia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7a7a\u60f3\u6027\u9519\u89c6"
                        ],
                        "da": [
                            "pareidolia"
                        ],
                        "es": [
                            "pareidolia"
                        ],
                        "et": [
                            "pareidoolia"
                        ],
                        "fi": [
                            "pareidolia"
                        ],
                        "gl": [
                            "pareidolia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b5\u03b9\u03b4\u03c9\u03bb\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "pareidolia"
                        ],
                        "id": [
                            "pareidolia"
                        ],
                        "it": [
                            "pareidolia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30ec\u30a4\u30c9\u30ea\u30a2"
                        ],
                        "lt": [
                            "pareidolija"
                        ],
                        "nl": [
                            "pareidolie"
                        ],
                        "no": [
                            "pareidoli"
                        ],
                        "oc": [
                            "pare\u00efd\u00f2lia"
                        ],
                        "uz": [
                            "pareydoliya"
                        ],
                        "pl": [
                            "pareidolia"
                        ],
                        "pt": [
                            "pareidolia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0435\u0439\u0434\u043e\u043b\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0435\u0438\u0434\u043e\u043b\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "pareidoli"
                        ],
                        "cs": [
                            "pareidolie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "par\u00e9idolie": [
                    "Singulier"
                ],
                "par\u00e9idolies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pareil": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui pr\u00e9sente une forte ressemblance ou similitude\u00a0; qui est \u00e9gal ou semblable",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00e4hnlich",
                            "gleich"
                        ],
                        "en": [
                            "similar",
                            "alike",
                            "like",
                            "allied"
                        ],
                        "ca": [
                            "semblant",
                            "similar"
                        ],
                        "hr": [
                            "jednak",
                            "isti"
                        ],
                        "da": [
                            "lignende"
                        ],
                        "es": [
                            "parecido",
                            "semejante",
                            "similar"
                        ],
                        "eo": [
                            "simila",
                            "simila"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00edkur"
                        ],
                        "fi": [
                            "yht\u00e4l\u00e4inen"
                        ],
                        "it": [
                            "simile"
                        ],
                        "nl": [
                            "eender",
                            "gelijkend",
                            "gelijksoortig",
                            "gelijkvormig",
                            "soortgelijk",
                            "gelijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "pari\u00e8r",
                            "pariu"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0628\u06cc\u0647",
                            "\u0645\u0627\u0646\u0646\u062f"
                        ],
                        "pt": [
                            "semelhante",
                            "similar",
                            "parecido",
                            "parelho"
                        ],
                        "ro": [
                            "similar",
                            "asem\u0103n\u0103tor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0445\u043e\u0436\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "liknande"
                        ],
                        "sw": [
                            "sawa sawa"
                        ],
                        "cs": [
                            "stejn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "benzer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pareil": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pareils": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "pareille": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pareilles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pareillement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ewe"
                        ],
                        "de": [
                            "gleich",
                            "gleichfalls"
                        ],
                        "en": [
                            "similarly",
                            "likewise",
                            "alike",
                            "equally",
                            "also",
                            "identically"
                        ],
                        "es": [
                            "idem",
                            "igualmente"
                        ],
                        "eo": [
                            "same"
                        ],
                        "fo": [
                            "somulei\u00f0is",
                            "eins"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03bf\u03bc\u03bf\u03af\u03c9\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "even",
                            "eveneens",
                            "idem",
                            "insgelijks",
                            "van hetzelfde"
                        ],
                        "oc": [
                            "parivament",
                            "pari\u00e8rament"
                        ],
                        "pl": [
                            "tak samo"
                        ],
                        "pt": [
                            "idem",
                            "igualmente"
                        ],
                        "ro": [
                            "tot"
                        ],
                        "sv": [
                            "desslikes",
                            "samt"
                        ],
                        "sw": [
                            "pia"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "parent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Le p\u00e8re et la m\u00e8re, collectivement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eltern"
                        ],
                        "en": [
                            "parents"
                        ],
                        "eu": [
                            "guraso",
                            "buraso"
                        ],
                        "br": [
                            "kerent"
                        ],
                        "ca": [
                            "pares"
                        ],
                        "co": [
                            "parente",
                            "parenti"
                        ],
                        "da": [
                            "for\u00e6ldre"
                        ],
                        "es": [
                            "padres"
                        ],
                        "eo": [
                            "gepatroj"
                        ],
                        "fi": [
                            "vanhempi"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10e8\u10dd\u10d1\u10da\u10d4\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "parento"
                        ],
                        "id": [
                            "orang tua"
                        ],
                        "it": [
                            "genitori"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e21\u89aa",
                            "\u7236\u6bcd"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043d\u0430",
                            "\u0448\u0435\u0448\u0435"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u044d\u043d\u0435"
                        ],
                        "lt": [
                            "t\u0117vai"
                        ],
                        "ms": [
                            "ibu bapa",
                            "orang tua"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u0121enitura"
                        ],
                        "nl": [
                            "ouders"
                        ],
                        "no": [
                            "foreldrer"
                        ],
                        "oc": [
                            "parents"
                        ],
                        "ro": [
                            "p\u0103rin\u021bi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6r\u00e4ldrar"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u043d\u0430",
                            "\u04d9\u043d\u0438"
                        ],
                        "cs": [
                            "rodi\u010de",
                            "rodi\u010dov\u00e9"
                        ],
                        "tk": [
                            "ene",
                            "ata"
                        ],
                        "vi": [
                            "ba m\u00e1"
                        ],
                        "wa": [
                            "parints"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Le p\u00e8re ou la m\u00e8re d\u2019une personne, d\u2019un enfant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elternteil",
                            "Elter"
                        ],
                        "en": [
                            "parent"
                        ],
                        "ca": [
                            "pare"
                        ],
                        "da": [
                            "for\u00e6lder"
                        ],
                        "eo": [
                            "gepatro"
                        ],
                        "fi": [
                            "vanhmepi"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10e8\u10dd\u10d1\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "genitore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u89aa"
                        ],
                        "nl": [
                            "ouder"
                        ],
                        "no": [
                            "forelder",
                            "forelder"
                        ],
                        "oc": [
                            "parent"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6r\u00e4lder"
                        ],
                        "cs": [
                            "rodi\u010d"
                        ],
                        "wa": [
                            "parint"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ceux de qui on descend",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ahnen",
                            "Vorfahren"
                        ],
                        "en": [
                            "parents",
                            "forefathers",
                            "forebearers"
                        ],
                        "ca": [
                            "pares"
                        ],
                        "da": [
                            "forfader"
                        ],
                        "es": [
                            "antepasados",
                            "padres"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0431\u0430"
                        ],
                        "no": [
                            "slektning"
                        ],
                        "sv": [
                            "sl\u00e4kting"
                        ],
                        "wa": [
                            "t\u00e5yes",
                            "tayons",
                            "ratayons"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Membre de la m\u00eame famille, de la parent\u00e8le",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Familienmitglied",
                            "Angeh\u00f6riger",
                            "Verwandter"
                        ],
                        "en": [
                            "relative",
                            "relation",
                            "kinsman",
                            "kin",
                            "kith"
                        ],
                        "eu": [
                            "ahaide"
                        ],
                        "br": [
                            "kar"
                        ],
                        "ca": [
                            "parent",
                            "familiar"
                        ],
                        "da": [
                            "sl\u00e6gtning"
                        ],
                        "es": [
                            "pariente",
                            "deudo",
                            "familiar"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dc\u10d0\u10d7\u10d4\u10e1\u10d0\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "parente"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0443\u044b\u0441\u049b\u0430\u043d",
                            "\u0442\u0443\u044b\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "verwant",
                            "familielid"
                        ],
                        "oc": [
                            "parent"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0632\u062f\u06cc\u06a9\u0627\u0646",
                            "\u0641\u0627\u0645\u06cc\u0644"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a",
                            "\u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "sl\u00e4kting"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00edbuzn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "akraba"
                        ],
                        "wa": [
                            "parint"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "familielid",
                            "verwant",
                            "bloedverwant"
                        ],
                        "fo": [
                            "skyldf\u00f3lk"
                        ],
                        "fi": [
                            "sukulainen"
                        ],
                        "fy": [
                            "sibbe"
                        ],
                        "is": [
                            "fr\u00e6ndi"
                        ],
                        "nl": [
                            "familielid",
                            "bloedverwant",
                            "verwant"
                        ],
                        "oc": [
                            "parent",
                            "paren"
                        ],
                        "pt": [
                            "parente"
                        ],
                        "sv": [
                            "sl\u00e4kting",
                            "anf\u00f6rvant",
                            "blodsfr\u00e4nde",
                            "blodsf\u00f6rvant",
                            "fr\u00e4nde"
                        ],
                        "sw": [
                            "ndugu"
                        ],
                        "wa": [
                            "parein"
                        ],
                        "zu": [
                            "isihlobo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parent": [
                    "Singulier"
                ],
                "parents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est apparent\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verwandt"
                        ],
                        "en": [
                            "akin",
                            "related"
                        ],
                        "br": [
                            "kar"
                        ],
                        "es": [
                            "pariente"
                        ],
                        "it": [
                            "affine"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u049b\u044b\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "parents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "parente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "parentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "parent\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "consanguinit\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verwandtschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "kinship",
                            "relationship",
                            "parentage"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0633\u0628"
                        ],
                        "eu": [
                            "ahaidetasun"
                        ],
                        "ca": [
                            "parentat",
                            "parentiu",
                            "parentesc"
                        ],
                        "es": [
                            "parentesco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03b3\u03b3\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "parentela"
                        ],
                        "nl": [
                            "bloedverwantschap"
                        ],
                        "oc": [
                            "parentat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ensemble des personnes connect\u00e9es par un lien de famille",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "extended family"
                        ],
                        "ca": [
                            "parentat",
                            "parentela"
                        ],
                        "co": [
                            "parintia"
                        ],
                        "es": [
                            "parentela"
                        ],
                        "it": [
                            "parentela"
                        ],
                        "oc": [
                            "parentat",
                            "parentilha",
                            "parentatge"
                        ],
                        "wa": [
                            "parintaedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parent\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "parent\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parent\u00e8le": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verwandtschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "relation"
                        ],
                        "br": [
                            "kerento\u00f9"
                        ],
                        "nl": [
                            "maagschap"
                        ],
                        "oc": [
                            "parent\u00e8la",
                            "parentelha"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043e\u0434\u043d\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parent\u00e8le": [
                    "Singulier"
                ],
                "parent\u00e8les": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parenth\u00e8se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Signe ( ou )",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hakie"
                        ],
                        "de": [
                            "Klammer",
                            "Krampe"
                        ],
                        "en": [
                            "bracket",
                            "parenthesis",
                            "round bracket",
                            "paren"
                        ],
                        "br": [
                            "krommell"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u62ec\u53f7",
                            "\u62ec\u5f27"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad04\ud638"
                        ],
                        "es": [
                            "grapa",
                            "la\u00f1a"
                        ],
                        "eo": [
                            "krampo"
                        ],
                        "fo": [
                            "krampi",
                            "klombur"
                        ],
                        "gl": [
                            "par\u00e9ntese"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03ad\u03bd\u03b8\u03b5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "parentezo"
                        ],
                        "it": [
                            "parentesi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u62ec\u5f27",
                            "\u304b\u3063\u3053"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u049b\u0448\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "haakje",
                            "nietje",
                            "klamp",
                            "kramp"
                        ],
                        "oc": [
                            "parent\u00e8si"
                        ],
                        "pt": [
                            "grampo",
                            "par\u00eantese"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1vorka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parenth\u00e8se": [
                    "Singulier"
                ],
                "parenth\u00e8ses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parer": [
        {
            "type": "Verbe 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pr\u00e9parer, appr\u00eater certaines choses de mani\u00e8re \u00e0 leur donner meilleure apparence",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fit out"
                        ],
                        "ca": [
                            "preparar"
                        ],
                        "et": [
                            "kaunistama"
                        ],
                        "gl": [
                            "preparar"
                        ],
                        "nl": [
                            "opsmukken",
                            "versieren"
                        ],
                        "no": [
                            "gj\u00f8re i stand"
                        ],
                        "oc": [
                            "parar"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00f6ra i ordning"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Orner",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "adorn",
                            "decorate",
                            "ornament",
                            "bedeck",
                            "embellish"
                        ],
                        "ca": [
                            "adornar",
                            "ornamentar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ornami"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaunistaa"
                        ],
                        "gl": [
                            "adornar"
                        ],
                        "nl": [
                            "versieren"
                        ],
                        "oc": [
                            "parar",
                            "adornar"
                        ],
                        "sv": [
                            "pryda",
                            "smycka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9viter un coup",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "parry",
                            "block"
                        ],
                        "ca": [
                            "parar",
                            "evitar"
                        ],
                        "eo": [
                            "eviti"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4ltt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "parar",
                            "evitar"
                        ],
                        "id": [
                            "menangkis",
                            "menepis"
                        ],
                        "nl": [
                            "pareren",
                            "ontwijken"
                        ],
                        "oc": [
                            "parar",
                            "gandir"
                        ],
                        "sv": [
                            "avv\u00e4rja",
                            "skydda",
                            "parera"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vermy"
                        ],
                        "de": [
                            "aufputzen",
                            "ausputzen",
                            "schm\u00fccken",
                            "verzieren",
                            "ausweichen",
                            "entweichen",
                            "meiden",
                            "vermeiden",
                            "aus dem Wege gehen",
                            "verhindern",
                            "umgehen",
                            "entgehen"
                        ],
                        "en": [
                            "avoid",
                            "evade",
                            "dodge",
                            "duck",
                            "shirk",
                            "sidestep",
                            "steer clear of",
                            "avert"
                        ],
                        "da": [
                            "undg\u00e5",
                            "undvige"
                        ],
                        "es": [
                            "adornar",
                            "ornamentar",
                            "evitar",
                            "rehuir"
                        ],
                        "fo": [
                            "sleppa fr\u00e1"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4ltt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "parear"
                        ],
                        "it": [
                            "decorare",
                            "adornare",
                            "evitare"
                        ],
                        "la": [
                            "vitare"
                        ],
                        "ms": [
                            "hindari",
                            "menghindari"
                        ],
                        "nl": [
                            "decoreren",
                            "sieren",
                            "opsieren",
                            "tooien",
                            "uitdossen",
                            "versieren",
                            "mijden",
                            "ontwijken",
                            "uit de weg gaan",
                            "vermijden"
                        ],
                        "pl": [
                            "ozdabia\u0107",
                            "unika\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "adornar",
                            "decorar",
                            "ornamentar",
                            "esquivar",
                            "evadir",
                            "evitar",
                            "poupar",
                            "presumir",
                            "prevenir"
                        ],
                        "ro": [
                            "orna",
                            "\u00eempodobi",
                            "decora",
                            "evita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "kringg\u00e5",
                            "undfly"
                        ],
                        "tl": [
                            "iw\u00e1san"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "par\u00e9sie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Parese"
                        ],
                        "en": [
                            "paresis"
                        ],
                        "es": [
                            "paresia"
                        ],
                        "it": [
                            "paresi"
                        ],
                        "nl": [
                            "parese"
                        ],
                        "pl": [
                            "pora\u017cenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "paresia"
                        ],
                        "ro": [
                            "parez\u0103"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0435\u0437\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "par\u00e9za"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "par\u00e9sie": [
                    "Singulier"
                ],
                "par\u00e9sies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paresse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tendance \u00e0 \u00e9viter toute activit\u00e9, \u00e0 refuser tout effort.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Faulheit",
                            "Tr\u00e4gheit"
                        ],
                        "en": [
                            "laziness",
                            "sloth"
                        ],
                        "br": [
                            "laoskoni",
                            "leziregezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "mandra",
                            "peresa"
                        ],
                        "da": [
                            "dovenskab"
                        ],
                        "es": [
                            "pereza"
                        ],
                        "eo": [
                            "mallaboremo"
                        ],
                        "fi": [
                            "laiskuus"
                        ],
                        "io": [
                            "indolenteso"
                        ],
                        "id": [
                            "kemalasan"
                        ],
                        "it": [
                            "pigrizia"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u043b\u049b\u0430\u0443\u043b\u044b\u049b",
                            "\u0435\u0440\u0456\u043d\u0448\u0435\u043a\u0442\u0456\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u043b\u043a\u043e\u043e\u043b\u0443\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "pigritia"
                        ],
                        "ln": [
                            "bos\u00e9nd\u00e9"
                        ],
                        "nl": [
                            "luiheid"
                        ],
                        "no": [
                            "dovenskap"
                        ],
                        "oc": [
                            "peresa",
                            "pigresa"
                        ],
                        "pl": [
                            "lenistwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "pregui\u00e7a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "lathet"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u043b\u043a\u0430\u0443\u043b\u044b\u043a",
                            "\u0438\u0440\u0435\u043d\u04af"
                        ],
                        "cs": [
                            "lenost"
                        ],
                        "tr": [
                            "tembellik"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdaltalyk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "paresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paresser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "D\u00e4umchen drehen",
                            "gammeln",
                            "faulenzen"
                        ],
                        "en": [
                            "to do bugger all",
                            "s thumbs"
                        ],
                        "da": [
                            "dovne",
                            "drive"
                        ],
                        "eo": [
                            "maldiligenti",
                            "pigri"
                        ],
                        "fi": [
                            "py\u00f6ritell\u00e4 peukaloitaan",
                            "py\u00f6ritt\u00e4\u00e4 peukaloitaan",
                            "laiskistua"
                        ],
                        "io": [
                            "indolentesar"
                        ],
                        "id": [
                            "malas"
                        ],
                        "nl": [
                            "luieren"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0438\u0442\u044c \u0431\u0430\u043a\u043b\u0443\u0448\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "rulla tummarna"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "paresseusement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "idly",
                            "lazily",
                            "sluggishly"
                        ],
                        "ca": [
                            "peresosamente"
                        ],
                        "es": [
                            "perezosamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "pigre"
                        ],
                        "it": [
                            "pigramente"
                        ],
                        "oc": [
                            "paresosament"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "paresseux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "faul",
                            "tr\u00e4ge",
                            "bequem"
                        ],
                        "en": [
                            "lazy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0633\u0648\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "alfer",
                            "alproja"
                        ],
                        "br": [
                            "diek"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac8c\uc73c\ub974\ub2e4"
                        ],
                        "kw": [
                            "dyek"
                        ],
                        "da": [
                            "doven",
                            "lad",
                            "sl\u00f8v"
                        ],
                        "es": [
                            "perezoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "mallaborema"
                        ],
                        "fi": [
                            "laiska"
                        ],
                        "gl": [
                            "folgaz\u00e1n",
                            "lacaz\u00e1n",
                            "loub\u00e1n",
                            "nugall\u00e1n",
                            "vago"
                        ],
                        "cy": [
                            "diog"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03b3\u03cc\u03c3\u03c7\u03bf\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "lusta"
                        ],
                        "io": [
                            "indolenta"
                        ],
                        "it": [
                            "pigro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0d\u7cbe",
                            "\u6020\u60f0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0440\u0456\u043d\u0448\u0435\u043a",
                            "\u0436\u0430\u043b\u049b\u0430\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u043b\u043a\u043e\u043e"
                        ],
                        "nl": [
                            "lui"
                        ],
                        "no": [
                            "lat"
                        ],
                        "oc": [
                            "pigre",
                            "peres\u00f3s"
                        ],
                        "pt": [
                            "pregui\u00e7a"
                        ],
                        "ro": [
                            "lenes"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u043d\u0438\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u043b\u043a\u0430\u0443",
                            "\u0438\u0440\u0435\u043d\u0447\u04d9\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00edn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "tembel"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdalta"
                        ],
                        "wa": [
                            "nawe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paresseuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "paresseuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne faisant preuve de paresse.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lazy person",
                            "slacker"
                        ],
                        "da": [
                            "dovenlars"
                        ],
                        "eo": [
                            "malaboremulo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6020\u3051\u8005"
                        ],
                        "nl": [
                            "luiaard"
                        ],
                        "pt": [
                            "pregui\u00e7oso"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u01b0\u1eddi bi\u1ebfng",
                            "l\u01b0\u1eddi"
                        ],
                        "wa": [
                            "nawe"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Animal",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Bradypus"
                        ],
                        "de": [
                            "Faultier"
                        ],
                        "en": [
                            "sloth"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0627\u0646"
                        ],
                        "br": [
                            "lezireg"
                        ],
                        "ca": [
                            "peres\u00f3s"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13c5\u13a9\u13d7\u13a6\u13c5\u13cd\u13d7 \u13a4\u13d3\u13c4\u13b8"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6811\u61d2"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub098\ubb34\ub298\ubcf4"
                        ],
                        "hr": [
                            "ljenivci"
                        ],
                        "da": [
                            "dovendyr"
                        ],
                        "es": [
                            "perezoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "bradipo"
                        ],
                        "fo": [
                            "letid\u00fdr"
                        ],
                        "fi": [
                            "laiskiaiset"
                        ],
                        "ga": [
                            "spad\u00e1n"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d6\u10d0\u10e0\u10db\u10d0\u10ea\u10d0\u10e1\u10d4\u10d1\u10e0\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03c1\u03b1\u03b4\u03cd\u03c0\u03bf\u03c5\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05e6\u05dc\u05e0\u05d0\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "lajh\u00e1rok"
                        ],
                        "io": [
                            "bradipo"
                        ],
                        "is": [
                            "letid\u00fdr"
                        ],
                        "it": [
                            "bradipo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ca\u30de\u30b1\u30e2\u30ce"
                        ],
                        "km": [
                            "\u179b"
                        ],
                        "lt": [
                            "tingininiai"
                        ],
                        "ms": [
                            "sloth"
                        ],
                        "nl": [
                            "luiaard"
                        ],
                        "no": [
                            "dovendyr"
                        ],
                        "pl": [
                            "leniwce"
                        ],
                        "pt": [
                            "pregui\u00e7a"
                        ],
                        "qu": [
                            "intillama"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u043d\u0438\u0432\u0435\u0446"
                        ],
                        "sh": [
                            "lenjivci"
                        ],
                        "sl": [
                            "lenivci"
                        ],
                        "sv": [
                            "seng\u00e5ngare"
                        ],
                        "cs": [
                            "lenochodi"
                        ],
                        "tr": [
                            "tembel hayvan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "parfait": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui r\u00e9unit toutes les qualit\u00e9s, sans nul m\u00e9lange de d\u00e9fauts.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "absoluut"
                        ],
                        "sq": [
                            "absolut"
                        ],
                        "de": [
                            "absolut",
                            "losgel\u00f6st",
                            "beziehungslos",
                            "uneingeschr\u00e4nkt",
                            "unumschr\u00e4nkt",
                            "unabh\u00e4ngig",
                            "unvermischt",
                            "rein",
                            "perfekt",
                            "trefflich",
                            "vollendet",
                            "vollkommen"
                        ],
                        "en": [
                            "absolute",
                            "stark",
                            "perfect",
                            "impeccable"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0627\u0645\u0644"
                        ],
                        "br": [
                            "peurvat"
                        ],
                        "ca": [
                            "perfecte",
                            "acabat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b8c\u7f8e"
                        ],
                        "da": [
                            "absolut",
                            "perfekt"
                        ],
                        "es": [
                            "perfecto"
                        ],
                        "eo": [
                            "absoluta",
                            "perfekta"
                        ],
                        "fo": [
                            "fullkomin"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4ydellinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "absl\u00fat"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03ad\u03bb\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05dc\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "abszol\u00fat",
                            "t\u00f6k\u00e9letes"
                        ],
                        "io": [
                            "perfekta"
                        ],
                        "is": [
                            "alger"
                        ],
                        "it": [
                            "perfetto"
                        ],
                        "la": [
                            "absolutus"
                        ],
                        "ms": [
                            "sempurna"
                        ],
                        "nl": [
                            "absoluut",
                            "onvermengd",
                            "onvoorwaardelijk",
                            "volstrekt",
                            "zuiver",
                            "puur",
                            "in optima forma",
                            "perfect",
                            "volkomen",
                            "volmaakt"
                        ],
                        "oc": [
                            "perf\u00e8ch",
                            "perfi\u00e8it"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0627\u0645\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "absolutny",
                            "bezwzgl\u0119dny"
                        ],
                        "pt": [
                            "absoluto",
                            "aprimorado",
                            "perfeito"
                        ],
                        "ro": [
                            "perfect"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0431\u0435\u0437\u0443\u043a\u043e\u0440\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "absolut"
                        ],
                        "cs": [
                            "perfektn\u00ed",
                            "dokonal\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "mutlak",
                            "tam"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui n\u2019a que des qualit\u00e9s\u00a0; qui est accompli dans son genre, au plus haut de l\u2019\u00e9chelle ...",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "perfect"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0627\u0645\u0644"
                        ],
                        "da": [
                            "perfekt"
                        ],
                        "es": [
                            "perfecto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043f\u0440\u0435\u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sw": [
                            "kamilifu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui est complet, total.",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "absolut"
                        ],
                        "da": [
                            "total",
                            "fuldst\u00e6ndig"
                        ],
                        "es": [
                            "absoluto"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10e0\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parfait": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "parfaits": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "parfaite": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "parfaites": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "parfaitement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. D\u2019une mani\u00e8re parfaite",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bestens"
                        ],
                        "en": [
                            "perfectly",
                            "absolutely",
                            "certainly",
                            "completely"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0444\u0435\u043a\u0442\u043d\u043e",
                            "\u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e"
                        ],
                        "es": [
                            "perfectamente"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4ydellisesti"
                        ],
                        "it": [
                            "perfettamente"
                        ],
                        "nl": [
                            "volkomen",
                            "volmaakt",
                            "perfekt",
                            "compleet",
                            "totaal",
                            "volledig"
                        ],
                        "oc": [
                            "perf\u00e8itament"
                        ],
                        "pt": [
                            "perfeitamente"
                        ],
                        "cs": [
                            "dokonale",
                            "perfektn\u011b",
                            "bezvadn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "parfois": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "manchmal",
                            "gelegentlich"
                        ],
                        "en": [
                            "sometimes"
                        ],
                        "nds": [
                            "mit\u00fcnner",
                            "sprangwies",
                            "m\u00e4nnichmal"
                        ],
                        "eu": [
                            "batzuetan"
                        ],
                        "br": [
                            "wecho\u00f9"
                        ],
                        "ca": [
                            "de vegades"
                        ],
                        "shy": [
                            "sa\u025bat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6709\u65f6",
                            "\u5076\u5c14",
                            "\u5076\u800c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\ub054"
                        ],
                        "da": [
                            "sommetider"
                        ],
                        "es": [
                            "a veces"
                        ],
                        "eo": [
                            "iafoje"
                        ],
                        "fi": [
                            "toisinaan",
                            "silloin t\u00e4ll\u00f6in"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d6\u10dd\u10d2\u10ef\u10d4\u10e0"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05e4\u05e2\u05de\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "id": [
                            "adakalanya",
                            "kadang"
                        ],
                        "it": [
                            "talvolta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6642\u3005"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u0434\u0430",
                            "\u043a\u0435\u0439\u0434\u0435",
                            "\u0430\u0440\u0430\u0433\u0456\u0434\u0456\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "interdum"
                        ],
                        "mt": [
                            "kultant"
                        ],
                        "nl": [
                            "soms",
                            "weleens",
                            "somtijds"
                        ],
                        "no": [
                            "noen ganger",
                            "av og til"
                        ],
                        "pl": [
                            "czasem",
                            "czasami"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e0s vezes"
                        ],
                        "ro": [
                            "uneori"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "stundom",
                            "ibland"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "parfum": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Odeur agr\u00e9able",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "smell",
                            "flavor"
                        ],
                        "eu": [
                            "lurrin"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud5a5\uae30"
                        ],
                        "hr": [
                            "miris"
                        ],
                        "da": [
                            "duft"
                        ],
                        "es": [
                            "perfume"
                        ],
                        "ga": [
                            "boladh"
                        ],
                        "gl": [
                            "perfume"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c1\u03c9\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "aroma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9999\u308a",
                            "\u82b3\u9999"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0445\u043e\u0448 \u0438\u0456\u0441",
                            "\u0436\u04b1\u043f\u0430\u0440 \u0438\u0456\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "geur",
                            "odeur"
                        ],
                        "pt": [
                            "fragr\u00e2ncia"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Cosm\u00e9tique",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "parfuum"
                        ],
                        "de": [
                            "Parf\u00fcm"
                        ],
                        "en": [
                            "perfume"
                        ],
                        "ca": [
                            "perfum"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9999\u6c34"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud5a5\uc218"
                        ],
                        "hr": [
                            "parfem"
                        ],
                        "da": [
                            "parfume"
                        ],
                        "es": [
                            "perfume"
                        ],
                        "eo": [
                            "parfumo"
                        ],
                        "fy": [
                            "r\u00fbkersguod"
                        ],
                        "ga": [
                            "cumhr\u00e1n"
                        ],
                        "gl": [
                            "perfume"
                        ],
                        "io": [
                            "parfumo"
                        ],
                        "id": [
                            "parfum"
                        ],
                        "is": [
                            "ilmvatn"
                        ],
                        "it": [
                            "profumo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9999\u6c34"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0438\u0456\u0441\u0441\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "hedychrum"
                        ],
                        "nl": [
                            "parfum"
                        ],
                        "pt": [
                            "perfume"
                        ],
                        "sv": [
                            "parfym"
                        ],
                        "tr": [
                            "parf\u00fcm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parfum": [
                    "Singulier"
                ],
                "parfums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parfumer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "parf\u00fcmieren"
                        ],
                        "en": [
                            "perfume"
                        ],
                        "eu": [
                            "lurrindu"
                        ],
                        "es": [
                            "perfumar"
                        ],
                        "eo": [
                            "parfumi"
                        ],
                        "gl": [
                            "perfumar"
                        ],
                        "io": [
                            "parfumizar"
                        ],
                        "it": [
                            "profumare"
                        ],
                        "nl": [
                            "parfumeren"
                        ],
                        "pt": [
                            "defumar",
                            "perfumar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "parfumeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "perfumer"
                        ],
                        "es": [
                            "perfumista",
                            "perfumador"
                        ],
                        "gl": [
                            "perfumista",
                            "perfumeiro"
                        ],
                        "io": [
                            "parfumifisto"
                        ],
                        "it": [
                            "profumista",
                            "profumiere"
                        ],
                        "nl": [
                            "parfumeur"
                        ],
                        "sv": [
                            "parfym\u00f6r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parfumeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "parfumeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parfumeuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Parf\u00fcmeurin",
                            "Duftdesignerin"
                        ],
                        "en": [
                            "perfumer"
                        ],
                        "es": [
                            "perfumista"
                        ],
                        "it": [
                            "profumista",
                            "profumiera"
                        ],
                        "nl": [
                            "parfumeuse"
                        ],
                        "pt": [
                            "perfumista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parfumeuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "parfumeuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parh\u00e9lie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nebensonne"
                        ],
                        "en": [
                            "sun dog",
                            "parhelion"
                        ],
                        "es": [
                            "parhelio"
                        ],
                        "io": [
                            "parhelio"
                        ],
                        "it": [
                            "parelio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parh\u00e9lie": [
                    "Singulier"
                ],
                "parh\u00e9lies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pari": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Promesse par laquelle on s\u2019engage \u00e0 payer une certaine somme\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wette"
                        ],
                        "en": [
                            "bet"
                        ],
                        "eu": [
                            "dema"
                        ],
                        "ca": [
                            "aposta"
                        ],
                        "da": [
                            "v\u00e6ddem\u00e5l"
                        ],
                        "es": [
                            "apuesta",
                            "apuesta"
                        ],
                        "eo": [
                            "likva\u0135ujflanko"
                        ],
                        "io": [
                            "pario"
                        ],
                        "it": [
                            "scommessa"
                        ],
                        "nl": [
                            "weddenschap",
                            "gok"
                        ],
                        "pt": [
                            "aposta"
                        ],
                        "sv": [
                            "vad"
                        ],
                        "cs": [
                            "s\u00e1zka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pari": [
                    "Singulier"
                ],
                "paris": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parid\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Paridae"
                        ],
                        "de": [
                            "Meisen"
                        ],
                        "en": [
                            "tits"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062a"
                        ],
                        "br": [
                            "parideg"
                        ],
                        "eo": [
                            "paruedoj"
                        ],
                        "it": [
                            "cince"
                        ],
                        "nl": [
                            "mezen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parid\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "parid\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paridigit\u00e9s": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Artiodactyla"
                        ],
                        "de": [
                            "Paarhufer"
                        ],
                        "en": [
                            "artiodactyl",
                            "toed ungulate"
                        ],
                        "ca": [
                            "artiod\u00e0ctil"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6b0\uc81c\ub958"
                        ],
                        "es": [
                            "artiod\u00e1ctilo"
                        ],
                        "eo": [
                            "parhufulo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5076\u8e44\u985e"
                        ],
                        "oc": [
                            "artiodactil"
                        ],
                        "cs": [
                            "sudokopytn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "parier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre une somme dans un pari. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wetten"
                        ],
                        "en": [
                            "bet",
                            "wager",
                            "stake"
                        ],
                        "br": [
                            "klaoustrea\u00f1",
                            "paria\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "apostar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6253\u8d4c",
                            "\u8d4c",
                            "\u80af\u5b9a",
                            "\u62c5\u4fdd"
                        ],
                        "da": [
                            "v\u00e6dde"
                        ],
                        "es": [
                            "apostar"
                        ],
                        "eo": [
                            "veti"
                        ],
                        "fo": [
                            "vedda"
                        ],
                        "fi": [
                            "ly\u00f6d\u00e4 vetoa"
                        ],
                        "fy": [
                            "wedzje"
                        ],
                        "gd": [
                            "geall"
                        ],
                        "io": [
                            "pariar"
                        ],
                        "id": [
                            "bertaruh"
                        ],
                        "is": [
                            "ve\u00f0ja"
                        ],
                        "it": [
                            "scommettere"
                        ],
                        "nl": [
                            "wedden"
                        ],
                        "no": [
                            "vedde"
                        ],
                        "oc": [
                            "escometre"
                        ],
                        "pt": [
                            "apostar"
                        ],
                        "sv": [
                            "tippa"
                        ],
                        "cs": [
                            "s\u00e1zet",
                            "vsadit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pari\u00e9taire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Parietaria",
                            "Parietaria officinalis"
                        ],
                        "en": [
                            "pellitory",
                            "parietary"
                        ],
                        "eo": [
                            "parietario"
                        ],
                        "pt": [
                            "pariet\u00e1ria"
                        ],
                        "cs": [
                            "drnavec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pari\u00e9taire": [
                    "Singulier"
                ],
                "pari\u00e9taires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pari\u00e9tal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "parietal"
                        ],
                        "ca": [
                            "parietal"
                        ],
                        "es": [
                            "parietal"
                        ],
                        "it": [
                            "parietale"
                        ],
                        "oc": [
                            "parietal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pari\u00e9tal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pari\u00e9taux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "pari\u00e9tale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pari\u00e9tales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "parieur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gl\u00fccksspieler",
                            "Wetter"
                        ],
                        "en": [
                            "gambler"
                        ],
                        "es": [
                            "apostador"
                        ],
                        "it": [
                            "scommettitore"
                        ],
                        "pt": [
                            "apostador"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parieur": [
                    "Singulier"
                ],
                "parieurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parisien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pariser"
                        ],
                        "en": [
                            "Parisian"
                        ],
                        "es": [
                            "parisino",
                            "parisiense"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "parigino"
                        ],
                        "pl": [
                            "paryski"
                        ],
                        "pt": [
                            "parisiense"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439",
                            "\u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430\u043d\u0438\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "parisisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "pa\u0159\u00ed\u017esk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parisien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "parisiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "parisienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "parisiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Parisien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Parisian"
                        ],
                        "az": [
                            "Parisli"
                        ],
                        "br": [
                            "Parizian"
                        ],
                        "ca": [
                            "parisenc"
                        ],
                        "da": [
                            "pariser"
                        ],
                        "es": [
                            "parisiense",
                            "parisino"
                        ],
                        "eo": [
                            "parizano"
                        ],
                        "et": [
                            "pariislane"
                        ],
                        "fi": [
                            "pariisilainen"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00e1rizsi"
                        ],
                        "it": [
                            "parigino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "Parijzenaar"
                        ],
                        "oc": [
                            "parisenc"
                        ],
                        "pl": [
                            "pary\u017canin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430\u043d\u0438\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "parisare"
                        ],
                        "cs": [
                            "Pa\u0159\u00ed\u017ean"
                        ],
                        "tr": [
                            "Parisli"
                        ],
                        "wa": [
                            "Parizyin",
                            "Paridjot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Parisien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Parisiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Parisienne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Parisienne"
                        ],
                        "br": [
                            "Parizianez"
                        ],
                        "ca": [
                            "parisenca"
                        ],
                        "da": [
                            "pariserinde"
                        ],
                        "eo": [
                            "Parizanino"
                        ],
                        "et": [
                            "pariisitar"
                        ],
                        "fi": [
                            "pariisitar"
                        ],
                        "it": [
                            "parigina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30ea\u30b8\u30a7\u30f3\u30cc"
                        ],
                        "nl": [
                            "Parijse"
                        ],
                        "pl": [
                            "pary\u017canka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "parisiska"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Parisienne": [
                    "Singulier"
                ],
                "Parisiennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parisome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "warbler"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0645\u0631\u0645\u0631"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u0439\u043d\u0430 \u043f\u0442\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "bosquerola"
                        ],
                        "es": [
                            "ara\u00f1ero",
                            "chipe",
                            "reinita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parisome": [
                    "Singulier"
                ],
                "parisomes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9galit\u00e9",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "parity"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uade0\ud615"
                        ],
                        "es": [
                            "paridad"
                        ],
                        "eo": [
                            "alpareco"
                        ],
                        "io": [
                            "egaleso"
                        ],
                        "it": [
                            "parit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5747\u8861"
                        ],
                        "nl": [
                            "pariteit"
                        ],
                        "oc": [
                            "paritat"
                        ],
                        "pt": [
                            "paridade"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Math\u00e9matiques",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "parity"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud328\ub9ac\ud2f0"
                        ],
                        "es": [
                            "paridad"
                        ],
                        "it": [
                            "parit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5076\u5947\u6027"
                        ],
                        "oc": [
                            "paritat"
                        ],
                        "pt": [
                            "paridade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "parit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parjure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "faux serment",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Meineid"
                        ],
                        "en": [
                            "perjury"
                        ],
                        "br": [
                            "falsle"
                        ],
                        "ca": [
                            "perjuri"
                        ],
                        "es": [
                            "perjurio"
                        ],
                        "it": [
                            "spergiuro"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "violation de serment",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Meineid"
                        ],
                        "en": [
                            "perjury"
                        ],
                        "br": [
                            "falsle"
                        ],
                        "ca": [
                            "perjuri"
                        ],
                        "es": [
                            "perjurio"
                        ],
                        "it": [
                            "spergiuro"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "personne qui a viol\u00e9 un serment",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Meineidige"
                        ],
                        "en": [
                            "perjurer",
                            "false witness"
                        ],
                        "br": [
                            "falsleour",
                            "falsleourez"
                        ],
                        "ca": [
                            "perjur"
                        ],
                        "es": [
                            "perjurador",
                            "perjuradora"
                        ],
                        "it": [
                            "spergiuro",
                            "spergiura"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Meineid"
                        ],
                        "en": [
                            "perjury"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0582\u0561\u0564\u0580\u0578\u0582\u056a"
                        ],
                        "hr": [
                            "krivokletstvo"
                        ],
                        "da": [
                            "mened"
                        ],
                        "es": [
                            "perjurio"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4\u00e4r\u00e4 vala"
                        ],
                        "cy": [
                            "anudonedd",
                            "anudoniaeth"
                        ],
                        "io": [
                            "perjuro"
                        ],
                        "nl": [
                            "meineed"
                        ],
                        "no": [
                            "mened"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0642\u0636",
                            "\u0639\u0647\u062f"
                        ],
                        "pt": [
                            "perj\u00fario",
                            "perjuro"
                        ],
                        "ro": [
                            "sperjur"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u0432\u043e\u043a\u043b\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "mened"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parjure": [
                    "Singulier"
                ],
                "parjures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parking": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Parkplatz"
                        ],
                        "en": [
                            "car park",
                            "parking lot"
                        ],
                        "br": [
                            "kirri",
                            "h"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u505c\u8f66\u573a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc8fc\ucc28\uc7a5"
                        ],
                        "es": [
                            "aparcamiento",
                            "estacionamiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "parkejo"
                        ],
                        "fi": [
                            "parkkipaikka",
                            "pys\u00e4k\u00f6intialue",
                            "pys\u00e4k\u00f6intipaikka"
                        ],
                        "is": [
                            "b\u00edlast\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "parcheggio",
                            "posteggio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u99d0\u8eca\u5834",
                            "\u30ab\u30fc\u30d1\u30fc\u30af"
                        ],
                        "mi": [
                            "t\u016bnga waka"
                        ],
                        "nl": [
                            "parkeerplaats",
                            "parking"
                        ],
                        "oc": [
                            "parcatge",
                            "pargue"
                        ],
                        "pt": [
                            "estacionamento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "parkeringsplats",
                            "parkering"
                        ],
                        "cs": [
                            "parkovi\u0161t\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parking": [
                    "Singulier"
                ],
                "parkings": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parkour": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Parkour"
                        ],
                        "en": [
                            "parkour"
                        ],
                        "it": [
                            "parkour"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30eb\u30af\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "parkour"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u043a\u0443\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "parkour"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parkour": [
                    "Singulier"
                ],
                "parkours": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parlement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "parlement"
                        ],
                        "sq": [
                            "parlament"
                        ],
                        "de": [
                            "Parlament"
                        ],
                        "en": [
                            "parliament",
                            "legislature"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062c\u0644\u0633"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056d\u0578\u0580\u0570\u0580\u0564\u0561\u0580\u0561\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "parlament",
                            "m\u0259clis"
                        ],
                        "eu": [
                            "legebiltzar"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "br": [
                            "parlamant"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "parlament"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bae\u4f1a",
                            "\u56fd\u4f1a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc758\ud68c",
                            "\uad6d\ud68c"
                        ],
                        "hr": [
                            "parlament",
                            "skup\u0161tina"
                        ],
                        "da": [
                            "parlament",
                            "ting"
                        ],
                        "es": [
                            "parlamento"
                        ],
                        "eo": [
                            "parlamento"
                        ],
                        "et": [
                            "parlament"
                        ],
                        "fo": [
                            "ting"
                        ],
                        "fi": [
                            "eduskunta",
                            "parlamentti"
                        ],
                        "fy": [
                            "parlemint"
                        ],
                        "gd": [
                            "p\u00e0rlamaid"
                        ],
                        "ga": [
                            "parlaimint"
                        ],
                        "gl": [
                            "corte",
                            "parlamento"
                        ],
                        "cy": [
                            "senedd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10d0\u10e0\u10da\u10d0\u10db\u10d4\u10dc\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03bf\u03b2\u03bf\u03cd\u03bb\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05e4\u05e8\u05dc\u05de\u05e0\u05d8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0938\u0926"
                        ],
                        "hu": [
                            "orsz\u00e1gh\u00e1z",
                            "orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "parlamento"
                        ],
                        "id": [
                            "Dewan Perwakilan Rakyat"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00feing"
                        ],
                        "it": [
                            "parlamento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8b70\u4f1a",
                            "\u56fd\u4f1a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442",
                            "\u043c\u0430\u0436\u0438\u043b\u0438\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442",
                            "\u043c\u0430\u0436\u0438\u043b\u0438\u0441"
                        ],
                        "ku": [
                            "parleman"
                        ],
                        "la": [
                            "senatus",
                            "parlamentum"
                        ],
                        "lv": [
                            "parlaments"
                        ],
                        "lt": [
                            "parlamentas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "ms": [
                            "parlimen"
                        ],
                        "mt": [
                            "parlament"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "volksvertegenwoordiging",
                            "parlement"
                        ],
                        "no": [
                            "ting",
                            "parlament"
                        ],
                        "uz": [
                            "parlament",
                            "majlis"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u062c\u0644\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "parlament"
                        ],
                        "pt": [
                            "parlamento"
                        ],
                        "ro": [
                            "parlament"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442",
                            "\u0441\u043a\u0443\u043f\u0448\u0442\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "parlament"
                        ],
                        "sl": [
                            "parlament"
                        ],
                        "sv": [
                            "parlament",
                            "ting"
                        ],
                        "sw": [
                            "bunge"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442",
                            "\u043c\u0430\u04b7\u043b\u0438\u0441"
                        ],
                        "tl": [
                            "parlamento"
                        ],
                        "cs": [
                            "parlament"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e10\u0e2a\u0e20\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "parlamento",
                            "meclis"
                        ],
                        "tk": [
                            "parlament",
                            "mejlis"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "ngh\u1ecb vi\u1ec7n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parlement": [
                    "Singulier"
                ],
                "parlements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parlementaire": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Parlamentarier",
                            "Parlamentarierin",
                            "Abgeordneter",
                            "Abgeordnete"
                        ],
                        "en": [
                            "member of parliament"
                        ],
                        "ca": [
                            "parlamentari",
                            "parlament\u00e0ria"
                        ],
                        "es": [
                            "parlamentario",
                            "parlamentaria"
                        ],
                        "eo": [
                            "parlamentano",
                            "parlamentanino"
                        ],
                        "fi": [
                            "parlamentaarikko",
                            "kansanedustaja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03b5\u03c5\u03c4\u03ae\u03c2",
                            "\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03b5\u03cd\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "pl": [
                            "parlamentarzysta",
                            "parlamentarzystka"
                        ],
                        "sv": [
                            "parlamentariker"
                        ],
                        "cs": [
                            "poslanec",
                            "poslankyn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parlementaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "parlementaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ast": [
                            "parllamentariu",
                            "parllamentaria"
                        ],
                        "eo": [
                            "parlamentario"
                        ],
                        "fi": [
                            "rauhantunnustelija",
                            "neuvottelija"
                        ],
                        "io": [
                            "parlamentala"
                        ],
                        "pl": [
                            "parlamentariusz",
                            "parlamentariuszka"
                        ],
                        "sv": [
                            "parlament\u00e4r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parlementaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "parlementaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Prof\u00e9rer, prononcer, articuler des mots\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sprechen",
                            "reden"
                        ],
                        "en": [
                            "speak",
                            "talk"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u062a\u0643\u0644\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056d\u0578\u057d\u0565\u056c"
                        ],
                        "az": [
                            "dan\u0131\u015fmaq"
                        ],
                        "br": [
                            "komz",
                            "prezeg"
                        ],
                        "ca": [
                            "parlar"
                        ],
                        "shy": [
                            "yutlay",
                            "yemmeslay"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bb2\u8bdd",
                            "\u8bf4\u8bdd",
                            "\u8bb2",
                            "\u8bf4"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9d0\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "govoriti"
                        ],
                        "da": [
                            "snakke",
                            "tale"
                        ],
                        "es": [
                            "hablar"
                        ],
                        "eo": [
                            "paroli"
                        ],
                        "et": [
                            "r\u00e4\u00e4kima"
                        ],
                        "fi": [
                            "puhua"
                        ],
                        "ga": [
                            "labhair"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10da\u10d0\u10de\u10d0\u10e0\u10d0\u10d9\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b9\u03bb\u03ac\u03c9",
                            "\u03bc\u03b9\u03bb\u03ce"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "besz\u00e9l"
                        ],
                        "is": [
                            "spjalla",
                            "tala"
                        ],
                        "it": [
                            "parlare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a9e\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04e9\u0439\u043b\u0435\u0443"
                        ],
                        "lv": [
                            "run\u0101t"
                        ],
                        "li": [
                            "kalle"
                        ],
                        "lt": [
                            "kalb\u0117ti"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0437\u0431\u043e\u0440\u0443\u0432\u0430"
                        ],
                        "mg": [
                            "miteny"
                        ],
                        "mi": [
                            "k\u014drero"
                        ],
                        "nl": [
                            "spreken",
                            "praten"
                        ],
                        "no": [
                            "prate",
                            "snakke",
                            "tale"
                        ],
                        "oc": [
                            "parlar"
                        ],
                        "pl": [
                            "m\u00f3wi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "falar"
                        ],
                        "ro": [
                            "vorbi",
                            "discuta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0438",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0447\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "hovori\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "govoriti"
                        ],
                        "sv": [
                            "tala",
                            "prata"
                        ],
                        "sw": [
                            "kunena"
                        ],
                        "cs": [
                            "mluvit",
                            "hovo\u0159it"
                        ],
                        "tr": [
                            "konu\u015fmak"
                        ],
                        "wa": [
                            "dj\u00e5zer",
                            "c\u00e5zer",
                            "divizer",
                            "p\u00e5rler"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Adresser la parole, avoir un entretien, converser\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sprechen",
                            "reden"
                        ],
                        "en": [
                            "speak",
                            "talk",
                            "converse"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056d\u0578\u057d\u0565\u056c"
                        ],
                        "br": [
                            "kaozeal",
                            "komz",
                            "prezeg"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bf4\u8bdd",
                            "\u8bf4"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9d0\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "govoriti"
                        ],
                        "da": [
                            "snakke"
                        ],
                        "es": [
                            "conversar"
                        ],
                        "et": [
                            "r\u00e4\u00e4kima"
                        ],
                        "fi": [
                            "keskustella",
                            "puhua",
                            "jutella"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10da\u10d0\u10de\u10d0\u10e0\u10d0\u10d9\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b9\u03bb\u03ce",
                            "\u03bb\u03ad\u03c9"
                        ],
                        "is": [
                            "spjalla"
                        ],
                        "it": [
                            "conversare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a71\u3059"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04e9\u0439\u043b\u0435\u0441\u0443"
                        ],
                        "lv": [
                            "run\u0101t"
                        ],
                        "lt": [
                            "kalb\u0117ti"
                        ],
                        "nl": [
                            "converseren",
                            "spreken",
                            "praten"
                        ],
                        "no": [
                            "snakke"
                        ],
                        "oc": [
                            "parlar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062d\u0631\u0641 \u0632\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozmawia\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "conversar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0438",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0447\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "konversera",
                            "snacka"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuongea",
                            "kuzungumza",
                            "kusema",
                            "\u00e0 kuambia"
                        ],
                        "cs": [
                            "hovo\u0159it"
                        ],
                        "wa": [
                            "dj\u00e5zer",
                            "copiner",
                            "at\u00f4tch\u00ee",
                            "c\u00e5zer"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se servir d\u2019un langage\u00a0(15)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sprechen"
                        ],
                        "en": [
                            "speak",
                            "talk"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056d\u0578\u057d\u0565\u056c"
                        ],
                        "br": [
                            "kaozeal",
                            "komz",
                            "prezeg"
                        ],
                        "ca": [
                            "parlar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bb2"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9d0\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "govoriti"
                        ],
                        "da": [
                            "tale"
                        ],
                        "es": [
                            "hablar"
                        ],
                        "et": [
                            "r\u00e4\u00e4kima"
                        ],
                        "fi": [
                            "puhua"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10da\u10d0\u10de\u10d0\u10e0\u10d0\u10d9\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b9\u03bb\u03ac\u03c9",
                            "\u03bc\u03b9\u03bb\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "besz\u00e9l"
                        ],
                        "is": [
                            "tala"
                        ],
                        "it": [
                            "parlare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a71\u3059"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04e9\u0439\u043b\u0435\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u04af\u0439\u043b\u04e9\u04e9"
                        ],
                        "lv": [
                            "run\u0101t"
                        ],
                        "lt": [
                            "kalb\u0117ti"
                        ],
                        "nl": [
                            "spreken",
                            "praten"
                        ],
                        "no": [
                            "prate",
                            "tale",
                            "snakke"
                        ],
                        "pl": [
                            "m\u00f3wi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "falar"
                        ],
                        "ro": [
                            "vorbi",
                            "discuta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "hovori\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "govoriti"
                        ],
                        "sv": [
                            "tala"
                        ],
                        "cs": [
                            "mluvit",
                            "hovo\u0159it"
                        ],
                        "tr": [
                            "konu\u015fmak"
                        ],
                        "tk": [
                            "geplemek"
                        ],
                        "vo": [
                            "p\u00fck\u00f6n"
                        ],
                        "wa": [
                            "dj\u00e5zer",
                            "c\u00e5zer"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "praat",
                            "gesels"
                        ],
                        "sq": [
                            "flas"
                        ],
                        "ang": [
                            "acwe\u00fean",
                            "cwe\u00fean",
                            "specan",
                            "sprecan"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645"
                        ],
                        "ast": [
                            "falar"
                        ],
                        "eu": [
                            "hitz egin",
                            "mintzatu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bf4",
                            "\u8bf4\u8bdd",
                            "\u8bf4\u8bed"
                        ],
                        "eo": [
                            "paroli"
                        ],
                        "fo": [
                            "tala",
                            "tosa"
                        ],
                        "fy": [
                            "prate",
                            "sprekke"
                        ],
                        "gd": [
                            "bruidhinn",
                            "labhair"
                        ],
                        "gl": [
                            "falar"
                        ],
                        "io": [
                            "parolar"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1799"
                        ],
                        "ku": [
                            "peyiv\u00een",
                            "xeber dan",
                            "axaftin"
                        ],
                        "la": [
                            "loquere",
                            "loqui",
                            "orare"
                        ],
                        "ms": [
                            "bicara"
                        ],
                        "mt": [
                            "kellem"
                        ],
                        "oc": [
                            "parlar"
                        ],
                        "scn": [
                            "parrari"
                        ],
                        "tl": [
                            "magsalit\u00e2"
                        ],
                        "zu": [
                            "khuluma"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "parmesan": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Parmesan"
                        ],
                        "es": [
                            "parmesano"
                        ],
                        "gl": [
                            "parmesano"
                        ],
                        "it": [
                            "parmigiano",
                            "parmense"
                        ],
                        "pt": [
                            "parmes\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parmesan": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "parmesans": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "parmesane": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "parmesanes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "parmesan"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057a\u0561\u0580\u0574\u0565\u0566\u0561\u0576"
                        ],
                        "es": [
                            "parmesano"
                        ],
                        "gl": [
                            "parmesano"
                        ],
                        "it": [
                            "parmigiano"
                        ],
                        "pt": [
                            "parmes\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parmesan": [
                    "Singulier"
                ],
                "parmesans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parmi": [
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unter",
                            "zwischen",
                            "darunter",
                            "von"
                        ],
                        "en": [
                            "among",
                            "amongst"
                        ],
                        "br": [
                            "mesk",
                            "meto\u00f9",
                            "touesk",
                            "touez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\uc774"
                        ],
                        "es": [
                            "en medio de",
                            "entre"
                        ],
                        "it": [
                            "dentro"
                        ],
                        "rw": [
                            "mu"
                        ],
                        "ln": [
                            "k\u00e1ti"
                        ],
                        "nl": [
                            "tussen",
                            "onder"
                        ],
                        "oc": [
                            "entremi\u00e8g",
                            "demest"
                        ],
                        "pt": [
                            "dentro de"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0440\u0435\u0434\u0438",
                            "\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443"
                        ],
                        "sv": [
                            "bland"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Au milieu de.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unter",
                            "mitten unter"
                        ],
                        "en": [
                            "among"
                        ],
                        "es": [
                            "entre"
                        ],
                        "fi": [
                            "keskell\u00e4"
                        ],
                        "nl": [
                            "onder"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u015br\u00f3d"
                        ],
                        "sw": [
                            "miongoni mwa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "parodie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Parodie"
                        ],
                        "en": [
                            "parody"
                        ],
                        "bs": [
                            "parodija"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u043e\u0434\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "par\u00f2dia"
                        ],
                        "da": [
                            "parodi"
                        ],
                        "es": [
                            "parodia"
                        ],
                        "eo": [
                            "parodio"
                        ],
                        "gl": [
                            "parodia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03c9\u03b4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "parodia"
                        ],
                        "la": [
                            "cavillatio"
                        ],
                        "oc": [
                            "parodia"
                        ],
                        "pl": [
                            "parodia"
                        ],
                        "pt": [
                            "par\u00f3dia"
                        ],
                        "cs": [
                            "parodie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parodie": [
                    "Singulier"
                ],
                "parodies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parodier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "parody"
                        ],
                        "gl": [
                            "parodiar"
                        ],
                        "pt": [
                            "parodiar"
                        ],
                        "sv": [
                            "parodiera"
                        ],
                        "cs": [
                            "parodovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "parodonte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zahnhalteapparat"
                        ],
                        "en": [
                            "periodontium"
                        ],
                        "es": [
                            "periodonto"
                        ],
                        "it": [
                            "parodonto"
                        ],
                        "nl": [
                            "parodontium"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parodonte": [
                    "Singulier"
                ],
                "parodontes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parodontite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "parodontitis"
                        ],
                        "en": [
                            "periodontitis"
                        ],
                        "es": [
                            "periodontitis"
                        ],
                        "gl": [
                            "parodontite"
                        ],
                        "it": [
                            "parodontite",
                            "peridontite"
                        ],
                        "nl": [
                            "parodontitis"
                        ],
                        "pt": [
                            "parodontite"
                        ],
                        "sk": [
                            "paradent\u00f3za"
                        ],
                        "cs": [
                            "parodont\u00f3za"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parodontite": [
                    "Singulier"
                ],
                "parodontites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paroi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wand"
                        ],
                        "en": [
                            "wall",
                            "inner wall",
                            "partition"
                        ],
                        "ca": [
                            "paret"
                        ],
                        "da": [
                            "v\u00e6g"
                        ],
                        "es": [
                            "tabique",
                            "taqique",
                            "pared"
                        ],
                        "eo": [
                            "vando"
                        ],
                        "fo": [
                            "skilar\u00fam"
                        ],
                        "fy": [
                            "lewant"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6zfal"
                        ],
                        "io": [
                            "parieto"
                        ],
                        "it": [
                            "parete"
                        ],
                        "nl": [
                            "beschot",
                            "schot",
                            "schut",
                            "tussenschot",
                            "wand",
                            "muurtje"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bciana"
                        ],
                        "pt": [
                            "parede",
                            "tabique"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0435\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4gg"
                        ],
                        "ti": [
                            "mendeq",
                            "megaredi"
                        ],
                        "wa": [
                            "paroe",
                            "deus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paroi": [
                    "Singulier"
                ],
                "parois": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paroisse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Parochie",
                            "Kirchspiel",
                            "Kirchgemeinde",
                            "Kirchengemeinde",
                            "Pfarre",
                            "Pfarrei",
                            "Pfarrgemeinde"
                        ],
                        "en": [
                            "parish"
                        ],
                        "eu": [
                            "parrokia"
                        ],
                        "br": [
                            "parrez",
                            "ploue"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043d\u043e\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "parr\u00f2quia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6559\u533a",
                            "\u5802\u533a"
                        ],
                        "kw": [
                            "pluw"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017eupa"
                        ],
                        "da": [
                            "sogn"
                        ],
                        "es": [
                            "parroquia"
                        ],
                        "eo": [
                            "paro\u0125o"
                        ],
                        "et": [
                            "kihelkond"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00f3kn",
                            "kirkjus\u00f3kn"
                        ],
                        "fi": [
                            "seurakunta"
                        ],
                        "fy": [
                            "parochy"
                        ],
                        "gd": [
                            "paraiste"
                        ],
                        "ga": [
                            "par\u00f3iste"
                        ],
                        "gl": [
                            "parroquia"
                        ],
                        "cy": [
                            "plwyf"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03bf\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "pl\u00e9b\u00e1nia",
                            "par\u00f3kia"
                        ],
                        "io": [
                            "parokio"
                        ],
                        "it": [
                            "parrocchia"
                        ],
                        "lv": [
                            "draudze"
                        ],
                        "lt": [
                            "parapija"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u043e\u0445\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "parochie",
                            "gemeente",
                            "kerkbuurt"
                        ],
                        "no": [
                            "sogn"
                        ],
                        "pl": [
                            "parafia"
                        ],
                        "pt": [
                            "freguesia",
                            "par\u00f3quia"
                        ],
                        "ro": [
                            "enorie",
                            "parohie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u043e\u0445\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "farnos\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u017eupnija"
                        ],
                        "sv": [
                            "pr\u00e4stg\u00e5rd",
                            "socken"
                        ],
                        "cs": [
                            "farnost",
                            "fara"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paroisse": [
                    "Singulier"
                ],
                "paroisses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paroissial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "parochial"
                        ],
                        "ca": [
                            "parroquial"
                        ],
                        "es": [
                            "parroquial"
                        ],
                        "fi": [
                            "seurakunnallinen"
                        ],
                        "it": [
                            "parrocchiale"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u043e\u0445\u0438\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "nl": [
                            "parochiaal"
                        ],
                        "pl": [
                            "parafialny"
                        ],
                        "pt": [
                            "paroquial"
                        ],
                        "ro": [
                            "parohial"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "farsk\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "farn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paroissial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "paroissiaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "paroissiale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "paroissiales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "paroissien": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "parishioner",
                            "churchgoer"
                        ],
                        "br": [
                            "parreziad",
                            "parrezian"
                        ],
                        "ca": [
                            "parroqui\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7267\u533a\u5c45\u6c11"
                        ],
                        "es": [
                            "parroquiano"
                        ],
                        "nl": [
                            "parochiaan"
                        ],
                        "oc": [
                            "parroquian"
                        ],
                        "pl": [
                            "parafianin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0436\u0430\u043d\u0438\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paroissien": [
                    "Singulier"
                ],
                "paroissiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mot ou suite de mots exprimant une pens\u00e9e\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wort"
                        ],
                        "en": [
                            "word"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644"
                        ],
                        "br": [
                            "komz"
                        ],
                        "ca": [
                            "paraula"
                        ],
                        "da": [
                            "tale",
                            "ord"
                        ],
                        "nl": [
                            "woord"
                        ],
                        "sw": [
                            "neno"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "praat"
                        ],
                        "de": [
                            "Wort"
                        ],
                        "en": [
                            "words",
                            "Word",
                            "word",
                            "words",
                            "words",
                            "word"
                        ],
                        "ca": [
                            "paraula"
                        ],
                        "da": [
                            "tale",
                            "ord",
                            "taleevne"
                        ],
                        "es": [
                            "palabra",
                            "voz",
                            "habla"
                        ],
                        "eo": [
                            "parolo"
                        ],
                        "fo": [
                            "tala",
                            "m\u00e1l"
                        ],
                        "fy": [
                            "paroal"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03cc\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "parolo",
                            "parolado"
                        ],
                        "ln": [
                            "liloba"
                        ],
                        "nl": [
                            "spraak",
                            "spreken",
                            "woord",
                            "parool"
                        ],
                        "oc": [
                            "paraula"
                        ],
                        "pl": [
                            "mowa"
                        ],
                        "pt": [
                            "palavra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u043e\u0432\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parole": [
                    "Singulier"
                ],
                "paroles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paroles": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Texte de chanson\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Songtext",
                            "Liedtext"
                        ],
                        "en": [
                            "lyrics"
                        ],
                        "ca": [
                            "lletra"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b4c\u8bcd"
                        ],
                        "es": [
                            "letra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b4c\u8a5e"
                        ],
                        "la": [
                            "verba"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0434\u0443\u0443\u043d\u044b \u04af\u0433\u043d\u04af\u04af\u0434"
                        ],
                        "oc": [
                            "paraulas"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142owa"
                        ],
                        "pt": [
                            "letra"
                        ],
                        "ro": [
                            "versuri"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e5ngtext"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1eddi nh\u1ea1c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "parolier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Auteur d\u2019un livret d\u2019op\u00e9ra ou des paroles d\u2019une chanson.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "librettist",
                            "lyricist"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc791\uc0ac\uac00"
                        ],
                        "it": [
                            "paroliere",
                            "autore di testi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f5c\u8a5e\u5bb6"
                        ],
                        "pl": [
                            "tek\u015bciarz",
                            "autor tekst\u00f3w"
                        ],
                        "pt": [
                            "letrista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parolier": [
                    "Singulier"
                ],
                "paroliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paroli\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Liedtexterin"
                        ],
                        "en": [
                            "lyricist"
                        ],
                        "ast": [
                            "lletrista"
                        ],
                        "eo": [
                            "kantotekstistino"
                        ],
                        "it": [
                            "paroliera",
                            "autrice di testi"
                        ],
                        "nl": [
                            "liedtekstschrijfster"
                        ],
                        "pl": [
                            "tek\u015bciarka"
                        ],
                        "sk": [
                            "text\u00e1rka"
                        ],
                        "sl": [
                            "besedilopiska"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e5ngtextf\u00f6rfattarinna"
                        ],
                        "cs": [
                            "texta\u0159ka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paroli\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "paroli\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paronomase": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Paronomasie"
                        ],
                        "en": [
                            "paronomasia"
                        ],
                        "br": [
                            "damarresoniezh"
                        ],
                        "es": [
                            "agnominaci\u00f3n",
                            "paronomasia"
                        ],
                        "it": [
                            "paronomasia"
                        ],
                        "la": [
                            "paronomasia"
                        ],
                        "oc": [
                            "paronomasia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paronomase": [
                    "Singulier"
                ],
                "paronomases": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paronyme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Paronym"
                        ],
                        "en": [
                            "homophone",
                            "paronym"
                        ],
                        "br": [
                            "paronim",
                            "he\u00f1velson"
                        ],
                        "es": [
                            "par\u00f3nimo"
                        ],
                        "eo": [
                            "paronimo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03ce\u03bd\u03c5\u03bc\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "paronimo"
                        ],
                        "it": [
                            "paronimo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u985e\u97f3\u8a9e"
                        ],
                        "pl": [
                            "paronim"
                        ],
                        "pt": [
                            "par\u00f4nima"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u043e\u043d\u0438\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paronyme": [
                    "Singulier"
                ],
                "paronymes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parotide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "parotid",
                            "parotid gland"
                        ],
                        "ca": [
                            "par\u00f2tide"
                        ],
                        "es": [
                            "par\u00f3tida"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03c9\u03c4\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "parotide"
                        ],
                        "pt": [
                            "par\u00f3tida"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00edu\u0161nice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parotide": [
                    "Singulier"
                ],
                "parotides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paroxysme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00f6hepunkt einer Krankheit"
                        ],
                        "en": [
                            "paroxysm",
                            "climax"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0630\u0631\u0648\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "cl\u00edmax",
                            "paroxismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "paroksismo"
                        ],
                        "io": [
                            "paroxismo"
                        ],
                        "it": [
                            "parossismo"
                        ],
                        "pl": [
                            "paroksyzm"
                        ],
                        "pt": [
                            "paroxismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u043e\u043a\u0441\u0438\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paroxysme": [
                    "Singulier"
                ],
                "paroxysmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "parka\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "aparcar"
                        ],
                        "es": [
                            "aparcar"
                        ],
                        "hu": [
                            "parkol"
                        ],
                        "nl": [
                            "parkeren"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "parquet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Menuiserie) Assemblage fait de minces planches clou\u00e9es sur des lambourdes et qui forme le plancher d\u2019une salle, d\u2019une pi\u00e8ce, etc.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Parkett"
                        ],
                        "en": [
                            "parquet",
                            "parquet floor"
                        ],
                        "ca": [
                            "parquet"
                        ],
                        "da": [
                            "parket"
                        ],
                        "eo": [
                            "pargeto"
                        ],
                        "gl": [
                            "parqu\u00e9"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b9\u03bf\u03c3\u03ad\u03b3\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "parqueto"
                        ],
                        "ia": [
                            "parquet"
                        ],
                        "it": [
                            "parquet"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0"
                        ],
                        "nl": [
                            "parket"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u043a\u0435\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "parkety",
                            "parketov\u00e1 podlaha"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u00e0n g\u1ed7",
                            "s\u00e0n v\u00e1n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parquet": [
                    "Singulier"
                ],
                "parquets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parrain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pate",
                            "Taufpate"
                        ],
                        "en": [
                            "godfather",
                            "sponsor"
                        ],
                        "eu": [
                            "aitabitxi"
                        ],
                        "br": [
                            "paeron",
                            "paeron"
                        ],
                        "co": [
                            "cumpare"
                        ],
                        "da": [
                            "fadder",
                            "gudfar"
                        ],
                        "es": [
                            "padrino"
                        ],
                        "eo": [
                            "baptopatro"
                        ],
                        "fi": [
                            "kummi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03bf\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "baptopatro"
                        ],
                        "it": [
                            "compare",
                            "padrino"
                        ],
                        "nl": [
                            "peet",
                            "peetoom",
                            "peetvader",
                            "peter",
                            "doopgetuige",
                            "doopheffer"
                        ],
                        "no": [
                            "fadder",
                            "gudfar"
                        ],
                        "pl": [
                            "chrzestny"
                        ],
                        "pt": [
                            "padrinho",
                            "padrinho de batismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "na\u0219"
                        ],
                        "sk": [
                            "kmotor"
                        ],
                        "sv": [
                            "gudfar"
                        ],
                        "tl": [
                            "n\u00ednong"
                        ],
                        "cs": [
                            "kmotr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parrain": [
                    "Singulier"
                ],
                "parrains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parrainer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00f6rdern",
                            "sponsern",
                            "die Schirmherrschaft",
                            "bef\u00fcrworten"
                        ],
                        "en": [
                            "sponsor"
                        ],
                        "br": [
                            "paeronia\u00f1",
                            "paeroni\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "st\u00e5 fadder til",
                            "st\u00f8tte",
                            "sponsorere"
                        ],
                        "es": [
                            "apadrinar"
                        ],
                        "eo": [
                            "baptopatri"
                        ],
                        "it": [
                            "patrocinare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "parricide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Muttermord",
                            "Vatermord",
                            "Mutterm\u00f6rderIn",
                            "Vaterm\u00f6rderIn"
                        ],
                        "en": [
                            "parricide"
                        ],
                        "es": [
                            "parricidio",
                            "parricida"
                        ],
                        "io": [
                            "ocido"
                        ],
                        "it": [
                            "parricidio"
                        ],
                        "nl": [
                            "vadermoord"
                        ],
                        "oc": [
                            "paricidi",
                            "parricida"
                        ],
                        "pt": [
                            "parricida"
                        ],
                        "cs": [
                            "otcovrah"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parricide": [
                    "Singulier"
                ],
                "parricides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parsec": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Parsec"
                        ],
                        "en": [
                            "parsec"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud30c\uc139"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00e1rsec"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30fc\u30bb\u30af"
                        ],
                        "cs": [
                            "parsek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parsec": [
                    "Singulier"
                ],
                "parsecs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parsemer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "punktieren",
                            "aussch\u00fctten",
                            "streuen",
                            "versch\u00fctten",
                            "zerstreuen"
                        ],
                        "en": [
                            "sprinkle",
                            "scatter",
                            "strew",
                            "intersperse"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u062b\u0631"
                        ],
                        "es": [
                            "esparcir"
                        ],
                        "eo": [
                            "punkti",
                            "dis\u015duti",
                            "dissemi"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00e1a",
                            "syndra"
                        ],
                        "io": [
                            "trasemar"
                        ],
                        "it": [
                            "disseminare"
                        ],
                        "nl": [
                            "punteren",
                            "spikkelen",
                            "stippelen",
                            "rondstrooien",
                            "uitstrooien",
                            "verstrooien",
                            "uitzaaien"
                        ],
                        "pt": [
                            "pontilhar",
                            "espalhar",
                            "alastrar",
                            "disseminar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "part": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Portion de quelque chose qui se divise entre plusieurs personnes.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Teil"
                        ],
                        "en": [
                            "share",
                            "part",
                            "portion"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u90e8\u5206"
                        ],
                        "da": [
                            "del",
                            "andel",
                            "part"
                        ],
                        "fi": [
                            "osa"
                        ],
                        "cy": [
                            "rhan"
                        ],
                        "it": [
                            "parte"
                        ],
                        "nl": [
                            "deel"
                        ],
                        "pt": [
                            "parte"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Commerce) Action, participation, dans une soci\u00e9t\u00e9 commerciale.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anteil"
                        ],
                        "en": [
                            "share",
                            "piece"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u90e8\u4efd"
                        ],
                        "da": [
                            "andel"
                        ],
                        "nl": [
                            "deel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043b\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "part": [
                    "Singulier"
                ],
                "parts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "partager": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dividieren",
                            "teilen",
                            "einteilen",
                            "gliedern",
                            "verteilen",
                            "zerlegen",
                            "zerteilen",
                            "aufteilen"
                        ],
                        "en": [
                            "share",
                            "divide",
                            "separate"
                        ],
                        "ang": [
                            "d\u00e6lan",
                            "ged\u00e6lan"
                        ],
                        "br": [
                            "darna\u00f1",
                            "loda\u00f1",
                            "lodi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "dividir",
                            "partir"
                        ],
                        "da": [
                            "dele",
                            "fordele"
                        ],
                        "es": [
                            "compartir",
                            "dividir",
                            "partir",
                            "repartir"
                        ],
                        "eo": [
                            "dividi",
                            "onigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "deila",
                            "b\u00fdta sundur"
                        ],
                        "fi": [
                            "jakaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "diele",
                            "ferdiele",
                            "ferpartsje",
                            "partsje"
                        ],
                        "gd": [
                            "cuid",
                            "roinn"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03b9\u03c1\u03ac\u03b6\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9",
                            "\u03bc\u03bf\u03b9\u03c1\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "oszt"
                        ],
                        "io": [
                            "partigar"
                        ],
                        "id": [
                            "bagi",
                            "membagi"
                        ],
                        "it": [
                            "dividere"
                        ],
                        "ms": [
                            "bagi",
                            "membagi"
                        ],
                        "nl": [
                            "afbreken",
                            "delen",
                            "splitsen",
                            "opsplitsen",
                            "verdelen"
                        ],
                        "oc": [
                            "partejar",
                            "compartir",
                            "partir"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzieli\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "desmembrar",
                            "dividir",
                            "repartir",
                            "partilhar",
                            "compartilhar"
                        ],
                        "ro": [
                            "diviza",
                            "desp\u0103r\u021bi",
                            "\u00eemp\u0103r\u021bi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "dela"
                        ],
                        "tl": [
                            "hat\u00edin"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u011blit",
                            "rozd\u011blit",
                            "sd\u00edlet"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00f6lmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "partenaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui, celle qui, dans certains jeux, est associ\u00e9 \u00e0 un autre joueur.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Partner",
                            "Mitspieler",
                            "Partnerin",
                            "Mitspielerin"
                        ],
                        "en": [
                            "partner",
                            "concubine"
                        ],
                        "da": [
                            "partner"
                        ],
                        "eo": [
                            "kunludanto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03c4\u03b5\u03bd\u03ad\u03c1",
                            "\u03c3\u03c5\u03bc\u03c0\u03b1\u03af\u03ba\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "partenero"
                        ],
                        "nl": [
                            "partner",
                            "medespeler"
                        ],
                        "pt": [
                            "parceiro"
                        ],
                        "cs": [
                            "spoluhr\u00e1\u010d"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Celui/celle qui s\u2019associe \u00e0 une entreprise, de quelque sorte qu\u2019elle soit.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Partner",
                            "Gesellschafter",
                            "Partnerin",
                            "Gesellschafterin"
                        ],
                        "eo": [
                            "partnero"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c4\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "rekan",
                            "rekanan"
                        ],
                        "it": [
                            "associato",
                            "partner"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u76f8\u68d2"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u0456\u043a\u0442\u0435\u0441"
                        ],
                        "pt": [
                            "parceiro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u0451\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "spole\u010dn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "partenaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "partenaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "partenariat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Partnerschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "partnership"
                        ],
                        "it": [
                            "partenariato"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u0456\u043a\u0442\u0435\u0441\u0442\u0456\u043a"
                        ],
                        "pt": [
                            "parceria"
                        ],
                        "sv": [
                            "partnerskap"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "partenariat": [
                    "Singulier"
                ],
                "partenariats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parth\u00e9nocarpie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Parthenokarpie"
                        ],
                        "en": [
                            "parthenocarpy"
                        ],
                        "fi": [
                            "partenokarpia"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e8\u05ea\u05e0\u05d5\u05e7\u05e8\u05e4\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "id": [
                            "partenokarpi"
                        ],
                        "it": [
                            "partenocarpia"
                        ],
                        "nl": [
                            "parthenocarp"
                        ],
                        "pl": [
                            "partenokarpia"
                        ],
                        "pt": [
                            "partenoc\u00e1rpico"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "parth\u00e9nog\u00e9n\u00e8se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "parthenogenesis"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0646\u0627\u0633\u0644 \u0639\u0630\u0631\u064a"
                        ],
                        "gl": [
                            "partenox\u00e9nese"
                        ],
                        "it": [
                            "partenogenesi"
                        ],
                        "pt": [
                            "partenog\u00eanese"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parth\u00e9nog\u00e9n\u00e8se": [
                    "Singulier"
                ],
                "parth\u00e9nog\u00e9n\u00e8ses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parti": [
        {
            "type": "Adjectif 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "H\u00e9raldique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gespalten"
                        ],
                        "en": [
                            "party per pale",
                            "per pale"
                        ],
                        "ca": [
                            "partit"
                        ],
                        "es": [
                            "partido"
                        ],
                        "eo": [
                            "fendita"
                        ],
                        "fi": [
                            "halkoinen"
                        ],
                        "hu": [
                            "has\u00edtott"
                        ],
                        "it": [
                            "partito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30da\u30a4\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "gedeeld"
                        ],
                        "no": [
                            "kl\u00f8vd",
                            "kl\u00f8vet",
                            "kl\u00f8yvt"
                        ],
                        "oc": [
                            "partit"
                        ],
                        "pt": [
                            "partido"
                        ],
                        "sv": [
                            "kluven"
                        ],
                        "cs": [
                            "polcen\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parti": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "partis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "partie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "parties": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "parti politique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Partei"
                        ],
                        "en": [
                            "party"
                        ],
                        "es": [
                            "partido"
                        ],
                        "lb": [
                            "Partei"
                        ],
                        "nl": [
                            "partij"
                        ],
                        "oc": [
                            "partit"
                        ],
                        "pl": [
                            "partia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "strana"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parti": [
                    "Singulier"
                ],
                "partis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "partial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "parteiisch",
                            "voreingenommen"
                        ],
                        "en": [
                            "biased",
                            "partial"
                        ],
                        "ca": [
                            "parcial"
                        ],
                        "da": [
                            "partisk"
                        ],
                        "es": [
                            "parcial"
                        ],
                        "gl": [
                            "parcial"
                        ],
                        "id": [
                            "timbang"
                        ],
                        "it": [
                            "parziale"
                        ],
                        "nl": [
                            "gedeeltelijk"
                        ],
                        "pl": [
                            "stronniczy",
                            "tendencyjny"
                        ],
                        "pt": [
                            "parcial"
                        ],
                        "sv": [
                            "partisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "stranick\u00fd"
                        ],
                        "vi": [
                            "Thi\u00ean v\u1ecb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "partial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "partiaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "partiale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "partiales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "participant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui participe",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "participating"
                        ],
                        "br": [
                            "perzhiat"
                        ],
                        "fi": [
                            "osallistuja",
                            "osallinen"
                        ],
                        "io": [
                            "prenanto"
                        ],
                        "it": [
                            "partecipante"
                        ],
                        "ku": [
                            "be\u015fdar",
                            "pi\u015fkdar",
                            "tevl\u00eeb\u00fby\u00ee"
                        ],
                        "nl": [
                            "deelnemer"
                        ],
                        "pt": [
                            "participante"
                        ],
                        "tr": [
                            "kat\u0131l\u0131mc\u0131",
                            "kat\u0131lan",
                            "payla\u015fan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "participant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "participants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "participante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "participantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui participe",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Teilnehmer",
                            "Teilnehmerin",
                            "Teilnehmende"
                        ],
                        "br": [
                            "perzhiad"
                        ],
                        "en": [
                            "participant"
                        ],
                        "it": [
                            "partecipante"
                        ],
                        "pl": [
                            "uczestnik"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "deltagare"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fa\u010dastn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "participant": [
                    "Singulier"
                ],
                "participants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "participation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Teilnahme",
                            "Beteilung",
                            "Teilhabe",
                            "Beteiligung"
                        ],
                        "en": [
                            "participation",
                            "share",
                            "part"
                        ],
                        "es": [
                            "participaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "tantiemo",
                            "partpreno"
                        ],
                        "id": [
                            "penyertaan",
                            "keikutsertaan"
                        ],
                        "it": [
                            "partecipazione"
                        ],
                        "mt": [
                            "parte\u010bipazzjoni"
                        ],
                        "nl": [
                            "tanti\u00e8me",
                            "deelneming",
                            "inzending",
                            "deelname",
                            "bijdrage"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0634\u0627\u0631\u06a9\u062a"
                        ],
                        "pt": [
                            "percentagem"
                        ],
                        "sv": [
                            "deltagande",
                            "delaktighet",
                            "andel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "participation": [
                    "Singulier"
                ],
                "participations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "participe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mittelwort",
                            "Partizip",
                            "Partizipium"
                        ],
                        "en": [
                            "participle"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5206\u8bcd"
                        ],
                        "es": [
                            "participio"
                        ],
                        "eo": [
                            "participo"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00fdsingarh\u00e1ttur"
                        ],
                        "io": [
                            "participo"
                        ],
                        "ia": [
                            "participio"
                        ],
                        "it": [
                            "participio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5206\u8a5e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0441\u0456\u043c\u0448\u0435"
                        ],
                        "lb": [
                            "Partizip"
                        ],
                        "nl": [
                            "deelwoord"
                        ],
                        "oc": [
                            "participi"
                        ],
                        "pl": [
                            "imies\u0142\u00f3w"
                        ],
                        "pt": [
                            "partic\u00edpio"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00ed\u010dest\u00ed"
                        ],
                        "wa": [
                            "p\u00e5rticipe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "participe": [
                    "Singulier"
                ],
                "participes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "participer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "participate",
                            "donate",
                            "share"
                        ],
                        "ca": [
                            "participar"
                        ],
                        "da": [
                            "deltage",
                            "participere",
                            "medvirke"
                        ],
                        "es": [
                            "participar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kunhelpi",
                            "partopreni"
                        ],
                        "fi": [
                            "osallistua",
                            "ottaa osaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bc\u03bc\u03b5\u03c4\u03ad\u03c7\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "partoprenar"
                        ],
                        "it": [
                            "partecipare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u643a\u308f\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "deelnemen"
                        ],
                        "pl": [
                            "uczestniczy\u0107",
                            "bra\u0107 udzia\u0142"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "delta",
                            "deltaga"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Prendre part\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "teilnehmen"
                        ],
                        "da": [
                            "tage del"
                        ],
                        "fi": [
                            "osallistua"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0442\u044b\u0441\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u044b\u0448\u0443\u0443"
                        ],
                        "sw": [
                            "kushiriki"
                        ],
                        "tk": [
                            "gatna\u015fmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "particularit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Caract\u00e8re particulier d\u2019une chose",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eigenheit"
                        ],
                        "en": [
                            "particularity",
                            "particular"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0635\u0648\u0635\u064a\u0629"
                        ],
                        "fi": [
                            "ominaisuus"
                        ],
                        "it": [
                            "particolarit\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "particularidade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "particularit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "particularit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "particule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petite partie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "particle"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc785\uc790"
                        ],
                        "es": [
                            "part\u00edcula"
                        ],
                        "io": [
                            "partikulo"
                        ],
                        "it": [
                            "particella"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7c92\u5b50"
                        ],
                        "oc": [
                            "particula"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Physique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Partikel",
                            "Teilchen"
                        ],
                        "en": [
                            "particle"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc18c\ub9bd\uc790"
                        ],
                        "io": [
                            "partikulo"
                        ],
                        "it": [
                            "particella"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d20\u7c92\u5b50"
                        ],
                        "oc": [
                            "particula"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Grammaire",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "particle"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc870\uc0ac"
                        ],
                        "io": [
                            "partikulo"
                        ],
                        "it": [
                            "particella"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u52a9\u8a5e",
                            "\u4e0d\u5909\u5316\u8a5e"
                        ],
                        "lb": [
                            "Partikel"
                        ],
                        "oc": [
                            "particula"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "particule": [
                    "Singulier"
                ],
                "particules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "particulier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afsonderlik",
                            "apart",
                            "afsydig"
                        ],
                        "de": [
                            "abgesondert",
                            "besonder",
                            "einzeln",
                            "separat",
                            "gesondert",
                            "getrennt",
                            "abgetrennt"
                        ],
                        "en": [
                            "particular",
                            "special",
                            "distinct",
                            "distinctive"
                        ],
                        "ang": [
                            "syndrig"
                        ],
                        "ca": [
                            "a part",
                            "apartat",
                            "determinat",
                            "separat"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00e6rskilt"
                        ],
                        "es": [
                            "particular",
                            "especial"
                        ],
                        "eo": [
                            "aparta"
                        ],
                        "fo": [
                            "serstakur"
                        ],
                        "fi": [
                            "eri"
                        ],
                        "fy": [
                            "apart",
                            "beskaat"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03b4\u03b9\u03b1\u03af\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf\u03c2",
                            "\u03b9\u03b4\u03b9\u03cc\u03c1\u03c1\u03c5\u03b8\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00fcl\u00f6n\u00e1ll\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "partikulara"
                        ],
                        "it": [
                            "separato"
                        ],
                        "ms": [
                            "khusus"
                        ],
                        "nl": [
                            "afgezonderd",
                            "afzonderlijk",
                            "bijzonder",
                            "los",
                            "apart"
                        ],
                        "pt": [
                            "avulso",
                            "especial",
                            "isolado",
                            "particular",
                            "peculiar",
                            "reservado"
                        ],
                        "ro": [
                            "particular"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u043e\u0431\u044b\u0439",
                            "\u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e4rskild"
                        ],
                        "tl": [
                            "hiwal\u00e1y"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "particulier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "particuliers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "particuli\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "particuli\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "particuli\u00e8rement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hoofsaaklik"
                        ],
                        "sq": [
                            "kryesisht"
                        ],
                        "de": [
                            "haupts\u00e4chlich",
                            "in der Hauptsache",
                            "ausdr\u00fccklich",
                            "besonders",
                            "speziell",
                            "eigens",
                            "getrennt",
                            "f\u00fcr sich",
                            "selten"
                        ],
                        "en": [
                            "particularly",
                            "in particular",
                            "especially",
                            "chiefly",
                            "principally"
                        ],
                        "ca": [
                            "cabdalment",
                            "principalment"
                        ],
                        "da": [
                            "saerligt"
                        ],
                        "es": [
                            "particularmente",
                            "principalmente",
                            "sobre todo",
                            "aparte",
                            "por separado"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109efe",
                            "speciale",
                            "aparte"
                        ],
                        "fo": [
                            "serliga",
                            "serliga",
                            "fyri seg"
                        ],
                        "fi": [
                            "erityisesti"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u0151leg",
                            "k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen"
                        ],
                        "io": [
                            "aparte"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00e9rstaklega"
                        ],
                        "it": [
                            "particolarmente",
                            "principalmente",
                            "soprattutto"
                        ],
                        "la": [
                            "potissimum"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoofdzakelijk",
                            "inzonderheid",
                            "voornamelijk",
                            "in het bijzonder",
                            "inzonderheid",
                            "speciaal",
                            "vooral",
                            "afzonderlijk",
                            "apart",
                            "gescheiden",
                            "terzijde",
                            "vaneen"
                        ],
                        "no": [
                            "i saerdeleshet"
                        ],
                        "oc": [
                            "particularment"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0142\u00f3wnie",
                            "osobno",
                            "oddzielnie",
                            "szczeg\u00f3lnie"
                        ],
                        "pt": [
                            "principalmente",
                            "\u00e0 parte",
                            "em separado"
                        ],
                        "tr": [
                            "ayr\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "partie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Portion d\u2019un tout, morceau d\u2019un ensemble.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Teil"
                        ],
                        "en": [
                            "part",
                            "portion"
                        ],
                        "eu": [
                            "zatia"
                        ],
                        "ca": [
                            "part"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8981\u5bb3",
                            "\u90e8\u5206"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05dc\u05e7"
                        ],
                        "it": [
                            "parte"
                        ],
                        "la": [
                            "pars"
                        ],
                        "nl": [
                            "deel",
                            "gedeelte",
                            "onderdeel"
                        ],
                        "oc": [
                            "partida"
                        ],
                        "pl": [
                            "cz\u0119\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "parte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sw": [
                            "sehemu"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010d\u00e1st"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05dc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "partie": [
                    "Singulier"
                ],
                "parties": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "partiel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "partial"
                        ],
                        "br": [
                            "darnek",
                            "lodek"
                        ],
                        "da": [
                            "delvis"
                        ],
                        "gl": [
                            "parcial"
                        ],
                        "it": [
                            "parziale"
                        ],
                        "pt": [
                            "parcial"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "partiel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "partiels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "partielle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "partielles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "partiellement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "partially"
                        ],
                        "eo": [
                            "parte"
                        ],
                        "fi": [
                            "osittain",
                            "puolittain"
                        ],
                        "gl": [
                            "parcialmente"
                        ],
                        "it": [
                            "parzialmente"
                        ],
                        "nl": [
                            "gedeeltelijk"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u010d\u00e1sti",
                            "\u010d\u00e1ste\u010dn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "partir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afry",
                            "vertrek",
                            "vat",
                            "vertrek",
                            "aftrek",
                            "afvuur"
                        ],
                        "sq": [
                            "l\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "abfahren",
                            "abreisen",
                            "fortgehen",
                            "abfeuern",
                            "abschie\u00dfen",
                            "losgehen",
                            "aufbrechen",
                            "losfahren"
                        ],
                        "en": [
                            "leave",
                            "drive away",
                            "drive off",
                            "start off",
                            "start",
                            "absent onself",
                            "depart",
                            "go away",
                            "absent onself from",
                            "discharge",
                            "fire",
                            "fire off",
                            "start out",
                            "set off",
                            "start",
                            "set going",
                            "bail out of",
                            "bog off"
                        ],
                        "ca": [
                            "n",
                            "partir"
                        ],
                        "da": [
                            "afrejse",
                            "afg\u00e5",
                            "afrejse",
                            "go ud",
                            "rejse bort",
                            "affyre"
                        ],
                        "es": [
                            "salir",
                            "salir",
                            "irse"
                        ],
                        "eo": [
                            "forveturi",
                            "ekvoji",
                            "starti",
                            "foriri",
                            "ekpafi",
                            "ekiri",
                            "ekfunkcii"
                        ],
                        "fo": [
                            "fara avsta\u00f0",
                            "fara til gongu"
                        ],
                        "fy": [
                            "starte",
                            "\u00f4ffjurje"
                        ],
                        "gd": [
                            "f\u00e0g",
                            "falbh",
                            "imich"
                        ],
                        "io": [
                            "departar"
                        ],
                        "is": [
                            "fara"
                        ],
                        "it": [
                            "partire",
                            "andarsene"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u51fa\u308b"
                        ],
                        "rw": [
                            "genda"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00e7\u00fbn"
                        ],
                        "la": [
                            "abaetere",
                            "abire",
                            "abitere",
                            "abscedere"
                        ],
                        "ms": [
                            "berangkat"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u044f\u0432\u0430\u0445"
                        ],
                        "nl": [
                            "afrijden",
                            "uitlopen",
                            "uitvaren",
                            "vertrekken",
                            "wegrijden",
                            "starten",
                            "vertrekken",
                            "afgaan",
                            "vertrekken",
                            "weggaan",
                            "zich verwijderen",
                            "afvuren",
                            "losbranden",
                            "opstappen",
                            "op weg gaan",
                            "tijgen",
                            "weggaan",
                            "aan de gang brengen"
                        ],
                        "no": [
                            "dra bort"
                        ],
                        "oc": [
                            "enanar",
                            "en anar",
                            "partir"
                        ],
                        "pl": [
                            "wyjecha\u0107",
                            "usun\u0105\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "partir",
                            "se",
                            "se a caminho",
                            "se em marcha",
                            "arrancar",
                            "se em movimento",
                            "se",
                            "se",
                            "se"
                        ],
                        "ro": [
                            "se \u00eendep\u0103rta",
                            "pleca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0442\u0431\u044b\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "od\u00eds\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "ge sig iv\u00e4g"
                        ],
                        "cs": [
                            "odej\u00edt"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u0131rakmak"
                        ],
                        "zu": [
                            "hamba",
                            "suka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "partisan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fervent adh\u00e9rent d\u2019un parti",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "partisan"
                        ],
                        "es": [
                            "partidario"
                        ],
                        "eo": [
                            "partizano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03c4\u03b9\u03b6\u03ac\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "partigiano"
                        ],
                        "cs": [
                            "stoupenec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "partisan": [
                    "Singulier"
                ],
                "partisans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "faisant preuve de parti pris",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "partisan"
                        ],
                        "es": [
                            "partidista"
                        ],
                        "io": [
                            "partisana"
                        ],
                        "it": [
                            "partigiano"
                        ],
                        "nl": [
                            "partijdig"
                        ],
                        "cs": [
                            "stranick\u00fd",
                            "partyz\u00e1nsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "partisan": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "partisans": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "partisane": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "partisanes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ]
}