{
    "partisane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Combattante par conviction lors de conflits",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Partisanin"
                        ],
                        "en": [
                            "partisan"
                        ],
                        "ca": [
                            "partisana",
                            "guerrillera"
                        ],
                        "es": [
                            "partisana",
                            "guerrillera"
                        ],
                        "eo": [
                            "gerilanino"
                        ],
                        "lv": [
                            "partiz\u0101ne"
                        ],
                        "sl": [
                            "partizanka"
                        ],
                        "cs": [
                            "partyz\u00e1nka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "partisane": [
                    "Singulier"
                ],
                "partisanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "partitif": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Partitiv"
                        ],
                        "en": [
                            "partitive"
                        ],
                        "co": [
                            "partitivu"
                        ],
                        "fy": [
                            "partityf"
                        ],
                        "it": [
                            "partitivo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "partitif": [
                    "Singulier"
                ],
                "partitifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "partition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble de toutes les parties d\u2019une composition musicale\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Partitur"
                        ],
                        "en": [
                            "score",
                            "sheet music"
                        ],
                        "es": [
                            "partitura"
                        ],
                        "eo": [
                            "partituro"
                        ],
                        "hu": [
                            "partit\u00fara"
                        ],
                        "io": [
                            "particiono"
                        ],
                        "it": [
                            "partitura",
                            "spartito"
                        ],
                        "pl": [
                            "partytura"
                        ],
                        "pt": [
                            "partitura"
                        ],
                        "cs": [
                            "skladba",
                            "partitura"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "H\u00e9raldique\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "division"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u0437\u044f\u043b\u0435\u043d\u043d\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "partici\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "partici\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "partigoj"
                        ],
                        "fi": [
                            "jako"
                        ],
                        "hu": [
                            "pajzstagol\u00e1s"
                        ],
                        "ia": [
                            "partition"
                        ],
                        "it": [
                            "partizione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30b7\u30e7\u30f3"
                        ],
                        "pt": [
                            "parti\u00e7\u00f5es"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "partition": [
                    "Singulier"
                ],
                "partitions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "partout": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "alom",
                            "oral",
                            "allerwe\u00eb"
                        ],
                        "sq": [
                            "anek\u00ebnd",
                            "anemban\u00eb"
                        ],
                        "en": [
                            "everywhere",
                            "throughout"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6ghw\u00e6r",
                            "gehw\u00e6r"
                        ],
                        "br": [
                            "holl"
                        ],
                        "ca": [
                            "arreu",
                            "pertot"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5230\u5904"
                        ],
                        "hr": [
                            "svugdje",
                            "svukuda",
                            "kud god",
                            "gdje god",
                            "bilo gdje",
                            "bilo kud"
                        ],
                        "da": [
                            "overalt"
                        ],
                        "es": [
                            "en todas partes"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109ie"
                        ],
                        "fo": [
                            "allasta\u00f0ni"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaikkialla"
                        ],
                        "fy": [
                            "oeral",
                            "r\u00fbnom"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e7\u10d5\u10d4\u10da\u10d2\u10d0\u10dc"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf\u03cd",
                            "\u03b1\u03c0\u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03c7\u03bf\u03cd"
                        ],
                        "hu": [
                            "mindenhol",
                            "minden\u00fctt"
                        ],
                        "id": [
                            "di mana mana"
                        ],
                        "it": [
                            "dappertutto"
                        ],
                        "nl": [
                            "allerwegen",
                            "alom",
                            "overal",
                            "wijd en zijd"
                        ],
                        "pl": [
                            "wsz\u0119dzie"
                        ],
                        "pt": [
                            "em toda a parte",
                            "em todo o lugar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0437\u0434\u0435",
                            "\u0432\u0441\u044e\u0434\u0443"
                        ],
                        "sk": [
                            "v\u0161ade"
                        ],
                        "sv": [
                            "allest\u00e4des",
                            "\u00f6verallt"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u0161ude"
                        ],
                        "vi": [
                            "kh\u1eafp n\u01a1i"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "partouze": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gruppensex",
                            "Sexorgie"
                        ],
                        "en": [
                            "love group",
                            "group sex"
                        ],
                        "ca": [
                            "orgia"
                        ],
                        "eo": [
                            "seksmiksado"
                        ],
                        "cs": [
                            "grupensex",
                            "grup\u00e1\u010d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "partouze": [
                    "Singulier"
                ],
                "partouzes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parturiente": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui accouche actuellement",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "parturient"
                        ],
                        "eo": [
                            "aku\u015dantino",
                            "naskantino"
                        ],
                        "it": [
                            "partoriente"
                        ],
                        "la": [
                            "parturiens"
                        ],
                        "nl": [
                            "barende vrouw"
                        ],
                        "pt": [
                            "parturiente"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parturiente": [
                    "Singulier"
                ],
                "parturientes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sieraad"
                        ],
                        "de": [
                            "Verzierung",
                            "Zierat"
                        ],
                        "en": [
                            "adornment",
                            "decoration",
                            "ornament"
                        ],
                        "ca": [
                            "adorn"
                        ],
                        "es": [
                            "alhaja"
                        ],
                        "eo": [
                            "ornama\u0135o"
                        ],
                        "io": [
                            "ornado"
                        ],
                        "nl": [
                            "decoratie",
                            "versiering",
                            "sieraad",
                            "tooisel",
                            "versiersel"
                        ],
                        "oc": [
                            "paradura",
                            "ondradura",
                            "adornament",
                            "ornament"
                        ],
                        "ro": [
                            "parur\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parure": [
                    "Singulier"
                ],
                "parures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parur\u00e9sie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Paruresis"
                        ],
                        "en": [
                            "paruresis"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062a\u0644\u0627\u0632\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062b\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u062e\u062c\u0648\u0644\u0629"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8180\u80f1\u5bb3\u7f9e\u75c7"
                        ],
                        "es": [
                            "paruresis"
                        ],
                        "et": [
                            "paruresis"
                        ],
                        "it": [
                            "urofobia",
                            "paruresis"
                        ],
                        "lt": [
                            "parurez\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "paruresis"
                        ],
                        "pl": [
                            "paruresis"
                        ],
                        "pt": [
                            "parurese"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0443\u0440\u0435\u0437"
                        ],
                        "sv": [
                            "paruresis"
                        ],
                        "cs": [
                            "parur\u00e9za"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parur\u00e9sie": [
                    "Singulier"
                ],
                "parur\u00e9sies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "parvenir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arriver \u00e0 un point donn\u00e9 \u00e0 la suite d\u2019un d\u00e9placement. (Sens g\u00e9n\u00e9ral)\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00e0 erreichen"
                        ],
                        "en": [
                            "arrive"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0644\u063a"
                        ],
                        "da": [
                            "opn\u00e5",
                            "n\u00e5",
                            "lykkes"
                        ],
                        "es": [
                            "llegar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Acc\u00e9der \u00e0 ce que l\u2019on convoitait\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gelingen",
                            "Erfolg",
                            "erfolgreich"
                        ],
                        "en": [
                            "accomplish"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0644\u063a"
                        ],
                        "da": [
                            "lykkes"
                        ],
                        "es": [
                            "llegar",
                            "alcanzar",
                            "lograr"
                        ],
                        "id": [
                            "berhasil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0431\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sw": [
                            "\u00e0 kupata"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Arriver \u00e0 destination\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gelangen",
                            "\u00e0 erreichen"
                        ],
                        "en": [
                            "to reach"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0649",
                            "\u0628\u0644\u063a"
                        ],
                        "da": [
                            "n\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "llegar"
                        ],
                        "nl": [
                            "aankomen",
                            "bereiken",
                            "doordringen tot"
                        ],
                        "no": [
                            "ankomme"
                        ],
                        "pt": [
                            "alcan\u00e7ar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "ankomma",
                            "anl\u00e4nda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "tref",
                            "slaag",
                            "behaal",
                            "bereik",
                            "presteer"
                        ],
                        "de": [
                            "anlangen",
                            "ankommen"
                        ],
                        "en": [
                            "to reach",
                            "manage",
                            "catch",
                            "hit",
                            "strike",
                            "attain",
                            "encounter",
                            "find",
                            "score",
                            "run up against",
                            "succeed",
                            "accomplish",
                            "get",
                            "achieve",
                            "arrive at"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6fnan"
                        ],
                        "ca": [
                            "arribar"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e4\uac00\uac00\ub2e4"
                        ],
                        "es": [
                            "llegar"
                        ],
                        "eo": [
                            "trafi",
                            "sukcesi",
                            "atingi"
                        ],
                        "fo": [
                            "raka",
                            "r\u00e1ma",
                            "eydnast",
                            "n\u00e1a",
                            "f\u00e1a"
                        ],
                        "fi": [
                            "menesty\u00e4",
                            "saavuttaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "treffe",
                            "slagje"
                        ],
                        "gd": [
                            "ruig"
                        ],
                        "hu": [
                            "siker\u00fcl",
                            "el\u00e9r"
                        ],
                        "io": [
                            "parvenar"
                        ],
                        "id": [
                            "capai",
                            "mencapai",
                            "berhasil"
                        ],
                        "is": [
                            "n\u00e1 \u00ed",
                            "n\u00e1 til"
                        ],
                        "it": [
                            "giungere",
                            "colpire",
                            "riuscire",
                            "succedere",
                            "arrivare"
                        ],
                        "la": [
                            "pervenire"
                        ],
                        "ms": [
                            "memukul",
                            "pukul",
                            "capai",
                            "mencapai"
                        ],
                        "nl": [
                            "halen",
                            "inslaan",
                            "raken",
                            "teisteren",
                            "treffen",
                            "doorkomen",
                            "klaarspelen",
                            "slagen",
                            "slagen voor",
                            "bereiken",
                            "behalen",
                            "inhalen",
                            "reiken tot"
                        ],
                        "pl": [
                            "trafi\u0107",
                            "osi\u0105ga\u0107",
                            "uzyska\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "acertar",
                            "atingir",
                            "dar no alvo",
                            "conseguir",
                            "lograr",
                            "ser bem sucedido",
                            "ter bom \u00eaxito",
                            "abranger",
                            "alcan\u00e7ar",
                            "atingir",
                            "chegar a",
                            "obter",
                            "tocar"
                        ],
                        "ro": [
                            "ajunge"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00e5",
                            "uppn\u00e5"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "parvenu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Empork\u00f6mmling",
                            "Parven\u00fc",
                            "Neureicher"
                        ],
                        "en": [
                            "nouveau riche",
                            "parvenu",
                            "beggar on horseback"
                        ],
                        "ca": [
                            "nou ric"
                        ],
                        "es": [
                            "advenedizo"
                        ],
                        "eo": [
                            "parvenuo",
                            "novri\u0109ulo"
                        ],
                        "io": [
                            "parvenuo"
                        ],
                        "nl": [
                            "parvenu"
                        ],
                        "pt": [
                            "rico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0432\u0435\u043d\u044e",
                            "\u043d\u0443\u0432\u043e\u0440\u0438\u0448",
                            "\u0432\u044b\u0441\u043a\u043e\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "zbohatl\u00edk",
                            "pov\u00fd\u0161enec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "parvenu": [
                    "Singulier"
                ],
                "parvenus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pas": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mouvement que fait une personne ou un animal en mettant un pied devant l\u2019autre pour marcher\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "step"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0637\u0648\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "kammed",
                            "paz"
                        ],
                        "ca": [
                            "pas",
                            "passa"
                        ],
                        "shy": [
                            "surif"
                        ],
                        "es": [
                            "paso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0434\u0430\u043c"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0434\u0430\u043c"
                        ],
                        "pt": [
                            "passo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0430\u0433"
                        ],
                        "sk": [
                            "krok"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0434\u044b\u043c",
                            "\u0430\u0434\u044b\u043c"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e4dim"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0440\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Allure la moins rapide du cheval\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "paz"
                        ],
                        "es": [
                            "paso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u044f\u04a3"
                        ],
                        "pl": [
                            "st\u0119p"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0430\u0433"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schritt",
                            "Tritt"
                        ],
                        "en": [
                            "step",
                            "pace",
                            "stride",
                            "footstep"
                        ],
                        "ca": [
                            "pas"
                        ],
                        "da": [
                            "skridt"
                        ],
                        "es": [
                            "paso"
                        ],
                        "eo": [
                            "pa\u015do"
                        ],
                        "fo": [
                            "fet",
                            "stig"
                        ],
                        "fi": [
                            "askel"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03ae\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "pazo"
                        ],
                        "it": [
                            "passo"
                        ],
                        "la": [
                            "gradus",
                            "passus"
                        ],
                        "nl": [
                            "pas",
                            "schrede",
                            "stap",
                            "tred",
                            "voetstap"
                        ],
                        "no": [
                            "skritt"
                        ],
                        "oc": [
                            "pas"
                        ],
                        "pl": [
                            "krok"
                        ],
                        "pt": [
                            "passo"
                        ],
                        "ro": [
                            "pas"
                        ],
                        "sv": [
                            "steg"
                        ],
                        "cs": [
                            "krok"
                        ],
                        "tr": [
                            "ad\u0131m",
                            "ayak"
                        ],
                        "zu": [
                            "isitebhisi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nicht"
                        ],
                        "en": [
                            "not"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0627",
                            "\u0644\u0645",
                            "\u0623\u0628\u062f\u0627"
                        ],
                        "br": [
                            "ket"
                        ],
                        "ca": [
                            "no"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e0d",
                            "\u6ca1",
                            "\u522b",
                            "\u672a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc548",
                            "\uc54a\ub2e4"
                        ],
                        "es": [
                            "no"
                        ],
                        "eo": [
                            "ne"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e0",
                            "\u10d5\u10d4\u10e0",
                            "\u10dc\u10e3"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03bd"
                        ],
                        "hu": [
                            "nem"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1671\u1466"
                        ],
                        "it": [
                            "non"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u306a\u3044"
                        ],
                        "oc": [
                            "pas"
                        ],
                        "pt": [
                            "n\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "nie"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0435"
                        ],
                        "vi": [
                            "kh\u00f4ng"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pascal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "paschal",
                            "Paschal"
                        ],
                        "eo": [
                            "paska"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c3\u03c7\u03b1\u03bb\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "pasquale"
                        ],
                        "pt": [
                            "pascal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pascal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pascalsou pascaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "pascale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pascales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "unit\u00e9 de mesure",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pascal"
                        ],
                        "en": [
                            "pascal"
                        ],
                        "ast": [
                            "pascal"
                        ],
                        "nds": [
                            "pascal"
                        ],
                        "eu": [
                            "pascal"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b2"
                        ],
                        "br": [
                            "pascal"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u0441\u043a\u0430\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "pascal"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e15\u65af\u5361"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud30c\uc2a4\uce7c"
                        ],
                        "hr": [
                            "paskal"
                        ],
                        "da": [
                            "pascal"
                        ],
                        "es": [
                            "pascal"
                        ],
                        "eo": [
                            "paskalo"
                        ],
                        "et": [
                            "paskal"
                        ],
                        "fi": [
                            "pascal"
                        ],
                        "gl": [
                            "pascal"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c3\u03ba\u03ac\u03bb"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e1\u05e7\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "pascal"
                        ],
                        "id": [
                            "pascal"
                        ],
                        "ia": [
                            "pascal"
                        ],
                        "is": [
                            "paskal"
                        ],
                        "it": [
                            "pascal"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30b9\u30ab\u30eb"
                        ],
                        "lv": [
                            "pask\u0101ls"
                        ],
                        "lt": [
                            "paskalis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0430\u0441\u043a\u0430\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "pascal"
                        ],
                        "no": [
                            "pascal",
                            "pascal"
                        ],
                        "pl": [
                            "paskal"
                        ],
                        "pt": [
                            "pascal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0441\u043a\u0430\u043b\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0430\u0441\u043a\u0430\u043b"
                        ],
                        "sk": [
                            "pascal"
                        ],
                        "sl": [
                            "paskal"
                        ],
                        "sv": [
                            "pascal"
                        ],
                        "cs": [
                            "pascal"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0430\u0441\u043a\u0430\u043b\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "pascal",
                            "paxcan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pascal": [
                    "Singulier"
                ],
                "pascals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "passablement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "nogal",
                            "taamlik"
                        ],
                        "sq": [
                            "mjaft"
                        ],
                        "de": [
                            "genug",
                            "gen\u00fcgend",
                            "hinl\u00e4nglich",
                            "ziemlich"
                        ],
                        "en": [
                            "fairly",
                            "quite a bit",
                            "enough",
                            "rather",
                            "sufficiently",
                            "pretty"
                        ],
                        "ca": [
                            "bastant",
                            "suficientment"
                        ],
                        "da": [
                            "nok"
                        ],
                        "es": [
                            "bastante"
                        ],
                        "eo": [
                            "sufi\u0109e"
                        ],
                        "fo": [
                            "n\u00f3g",
                            "n\u00f3g so",
                            "\u00ed so",
                            "r\u00e6ttiliga"
                        ],
                        "fi": [
                            "kylliksi"
                        ],
                        "fy": [
                            "gen\u00f4ch"
                        ],
                        "gd": [
                            "gu le\u00f2r"
                        ],
                        "hu": [
                            "el\u00e9gg\u00e9"
                        ],
                        "is": [
                            "n\u00f3g"
                        ],
                        "it": [
                            "abbastanza",
                            "passabilmente"
                        ],
                        "la": [
                            "satis"
                        ],
                        "ms": [
                            "agak"
                        ],
                        "nl": [
                            "basta",
                            "genoeg",
                            "nogal",
                            "tamelijk",
                            "vrij",
                            "voldoende"
                        ],
                        "pt": [
                            "assaz",
                            "bastante",
                            "basta",
                            "chega"
                        ],
                        "ro": [
                            "de ajuns"
                        ],
                        "tl": [
                            "hust\u00f3",
                            "sap\u00e1t"
                        ],
                        "cs": [
                            "dost",
                            "dosti"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "passacaille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Air de musique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Passacaglia"
                        ],
                        "en": [
                            "passacaglia"
                        ],
                        "es": [
                            "pasacalle"
                        ],
                        "fi": [
                            "passacaglia"
                        ],
                        "it": [
                            "passacaglia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0441\u0441\u0430\u043a\u0430\u043b\u044c\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "passacaille": [
                    "Singulier"
                ],
                "passacailles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "passage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de passer\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Passage",
                            "\u00dcbergang"
                        ],
                        "en": [
                            "passing",
                            "passage"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0631\u0648\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "pas",
                            "passatge"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u901a\u8fc7"
                        ],
                        "es": [
                            "paso",
                            "pasaje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ad\u03c1\u03b1\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "passaggio"
                        ],
                        "oc": [
                            "pas",
                            "passatge"
                        ],
                        "pt": [
                            "passagem"
                        ],
                        "ro": [
                            "trecere"
                        ],
                        "sv": [
                            "genomfart",
                            "genomg\u00e5ng",
                            "genomresa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Lieu par o\u00f9 l\u2019on passe\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Durchgang",
                            "\u00dcbergang"
                        ],
                        "en": [
                            "passage",
                            "passageway",
                            "crossing"
                        ],
                        "br": [
                            "tremeniri"
                        ],
                        "ca": [
                            "pas",
                            "passatge"
                        ],
                        "es": [
                            "paso",
                            "pasaje"
                        ],
                        "it": [
                            "passaggio"
                        ],
                        "oc": [
                            "pas",
                            "passatge"
                        ],
                        "pt": [
                            "passagem"
                        ],
                        "ro": [
                            "trecere"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Galerie couverte r\u00e9serv\u00e9e au pi\u00e9tons\u00a0(10)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Passage"
                        ],
                        "br": [
                            "banell"
                        ],
                        "ca": [
                            "pas",
                            "passatge"
                        ],
                        "es": [
                            "paso",
                            "pasaje"
                        ],
                        "nl": [
                            "passage",
                            "galerij"
                        ],
                        "oc": [
                            "pas",
                            "passatge"
                        ],
                        "pl": [
                            "pasa\u017c"
                        ],
                        "ro": [
                            "pasaj",
                            "pasaj"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Endroit d\u2019un ouvrage d\u2019un auteur\u00a0(14)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "passage"
                        ],
                        "ca": [
                            "passatge"
                        ],
                        "es": [
                            "pasaje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03cc\u03c3\u03c0\u03b1\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "passaggio"
                        ],
                        "oc": [
                            "passatge"
                        ],
                        "pt": [
                            "passagem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "passage": [
                    "Singulier"
                ],
                "passages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "passager": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "voyageur",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "passasier"
                        ],
                        "de": [
                            "Passagier"
                        ],
                        "en": [
                            "passenger"
                        ],
                        "br": [
                            "treizhad",
                            "treizhidi"
                        ],
                        "da": [
                            "passager"
                        ],
                        "es": [
                            "pasajero"
                        ],
                        "fi": [
                            "matkustaja"
                        ],
                        "fy": [
                            "passazjier"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03b2\u03ac\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "utas"
                        ],
                        "io": [
                            "pasanta"
                        ],
                        "id": [
                            "penumpang"
                        ],
                        "is": [
                            "far\ufb02ega"
                        ],
                        "it": [
                            "passeggero"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u043e\u043b\u0430\u0443\u0448\u044b"
                        ],
                        "ku": [
                            "r\u00eaw\u00ee"
                        ],
                        "li": [
                            "passezjeer"
                        ],
                        "nl": [
                            "passagier"
                        ],
                        "pl": [
                            "pasa\u017cer"
                        ],
                        "tl": [
                            "pasah\u00e9ro"
                        ],
                        "tpi": [
                            "pasindia"
                        ],
                        "tr": [
                            "yolcu"
                        ],
                        "vo": [
                            "t\u00e4van"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "passager": [
                    "Singulier"
                ],
                "passagers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "passant": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "by"
                        ],
                        "br": [
                            "tremener"
                        ],
                        "da": [
                            "forbipasserende"
                        ],
                        "fi": [
                            "kulkija"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03b2\u03ac\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "ia": [
                            "passante"
                        ],
                        "it": [
                            "passante"
                        ],
                        "no": [
                            "vandringsmann"
                        ],
                        "oc": [
                            "passant",
                            "anant"
                        ],
                        "ro": [
                            "trec\u0103tor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0436\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "passant": [
                    "Singulier"
                ],
                "passants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pass\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Le temps \u00e9coul\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verlede"
                        ],
                        "de": [
                            "Vergangenheit"
                        ],
                        "en": [
                            "past"
                        ],
                        "br": [
                            "dremenet",
                            "tremened"
                        ],
                        "ca": [
                            "passat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fc7\u53bb",
                            "\u4ee5\u5f80",
                            "\u5f80\u6614"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacfc\uac70"
                        ],
                        "da": [
                            "fortid"
                        ],
                        "es": [
                            "pasado"
                        ],
                        "eo": [
                            "estinteco"
                        ],
                        "fo": [
                            "t\u00e1t\u00ed\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "menneisyys"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ec\u10d0\u10e0\u10e1\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "pasinta"
                        ],
                        "it": [
                            "passato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u904e\u53bb",
                            "\u6614"
                        ],
                        "nl": [
                            "verleden tijd",
                            "verleden"
                        ],
                        "no": [
                            "fortid"
                        ],
                        "oc": [
                            "passat"
                        ],
                        "pl": [
                            "przesz\u0142o\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "passado"
                        ],
                        "ro": [
                            "trecut"
                        ],
                        "cs": [
                            "minulost"
                        ],
                        "tr": [
                            "ge\u00e7mi\u015f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ce qui a \u00e9t\u00e9 fait ou dit\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "past",
                            "history"
                        ],
                        "ca": [
                            "passat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ecf\u5386",
                            "\u5f80\u4e8b"
                        ],
                        "es": [
                            "pasado"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u904e\u53bb"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Temps du verbe exprimant une action ou un \u00e9tat en un temps \u00e9coul\u00e9\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pr\u00e4terium"
                        ],
                        "en": [
                            "preterite"
                        ],
                        "br": [
                            "dremenet"
                        ],
                        "ca": [
                            "passat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fc7\u53bb\u65f6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacfc\uac70"
                        ],
                        "es": [
                            "pasado",
                            "pret\u00e9rito"
                        ],
                        "fy": [
                            "doetiid"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ec\u10d0\u10e0\u10e1\u10e3\u10da\u10d8 \u10d3\u10e0\u10dd"
                        ],
                        "it": [
                            "passato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u904e\u53bb"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0442\u043a\u0435\u043d \u0448\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u04e9\u0442\u043a\u04e9\u043d \u0447\u0430\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "praeterium"
                        ],
                        "no": [
                            "preteritum",
                            "fortid"
                        ],
                        "oc": [
                            "passat"
                        ],
                        "pl": [
                            "czas przesz\u0142y"
                        ],
                        "pt": [
                            "passado"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04af\u0442\u043a\u04d9\u043d \u0437\u0430\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00f6ten zaman"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pass\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "pass\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui a eu lieu",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afgelope",
                            "verlede"
                        ],
                        "de": [
                            "vergangen",
                            "vorbei",
                            "vor\u00fcber"
                        ],
                        "en": [
                            "past",
                            "last"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0627\u0636\u064a"
                        ],
                        "da": [
                            "forbigang"
                        ],
                        "es": [
                            "pasada",
                            "pasado"
                        ],
                        "eo": [
                            "velkinta",
                            "velka",
                            "pasinta"
                        ],
                        "fo": [
                            "farin",
                            "li\u00f0in",
                            "seinastur"
                        ],
                        "fi": [
                            "nuutunut"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ec\u10d0\u10e0\u10e1\u10e3\u10da\u10d8",
                            "\u10d2\u10d0\u10e1\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "inta"
                        ],
                        "it": [
                            "passato"
                        ],
                        "nl": [
                            "verdord",
                            "verlept",
                            "afgelopen",
                            "laatstleden",
                            "verleden",
                            "verschenen",
                            "vervlogen",
                            "voorbij"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0627\u0636\u06cc"
                        ],
                        "pt": [
                            "decr\u00e9pito",
                            "murcho",
                            "murcho",
                            "passado"
                        ],
                        "ro": [
                            "trecut"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rg\u00e5ngen"
                        ],
                        "cs": [
                            "minul\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "ge\u00e7mi\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pass\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pass\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "pass\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pass\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "passe-plat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Durchreiche"
                        ],
                        "en": [
                            "hatch",
                            "serving hatch",
                            "service hatch",
                            "pass through"
                        ],
                        "ca": [
                            "partidor",
                            "passaplat",
                            "passaplats",
                            "finestra passaplats"
                        ],
                        "es": [
                            "ventanilla",
                            "pitancer\u00eda",
                            "pitancer\u00eda"
                        ],
                        "nl": [
                            "doorgeefluik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "passe-plat": [
                    "Singulier"
                ],
                "passe-plats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "passe-temps": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Divertissement, occupation l\u00e9g\u00e8re et agr\u00e9able\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zeitvertreib",
                            "Kurzweil"
                        ],
                        "en": [
                            "hobby",
                            "pastime"
                        ],
                        "si": [
                            "passatempu"
                        ],
                        "fi": [
                            "huvitus",
                            "ajankulu",
                            "ajanviete"
                        ],
                        "fy": [
                            "tiidferdriuw"
                        ],
                        "hu": [
                            "id\u0151t\u00f6lt\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "distraktilo"
                        ],
                        "it": [
                            "passatempo"
                        ],
                        "nl": [
                            "tijdverdrijf"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozrywka",
                            "zabawa"
                        ],
                        "cs": [
                            "kratochv\u00edle"
                        ],
                        "vo": [
                            "timifegeb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "passe-temps": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "passe-th\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Teesieb"
                        ],
                        "en": [
                            "tea strainer"
                        ],
                        "ca": [
                            "colador de te"
                        ],
                        "es": [
                            "colador de t\u00e9"
                        ],
                        "fi": [
                            "teesiivil\u00e4"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8336\u3053\u3057"
                        ],
                        "nl": [
                            "theezeef"
                        ],
                        "no": [
                            "tesil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0438\u0442\u0435\u0447\u043a\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "tesil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "passe-th\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "passe-th\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "passement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "passement"
                        ],
                        "es": [
                            "pasamano"
                        ],
                        "it": [
                            "passamano"
                        ],
                        "nl": [
                            "passement"
                        ],
                        "pl": [
                            "pasamon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "passement": [
                    "Singulier"
                ],
                "passements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "passe-montagne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kopfsch\u00fctzer"
                        ],
                        "en": [
                            "balaclava",
                            "ski mask"
                        ],
                        "br": [
                            "venez"
                        ],
                        "ca": [
                            "passamuntanya",
                            "passamuntanyes"
                        ],
                        "da": [
                            "skihue"
                        ],
                        "es": [
                            "pasamonta\u00f1as"
                        ],
                        "it": [
                            "passamontagna"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u0430\u043a\u043b\u0430\u0432\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "passe-montagne": [
                    "Singulier"
                ],
                "passe-montagnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "passepoil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Paspel"
                        ],
                        "en": [
                            "piping"
                        ],
                        "ca": [
                            "viu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "passpoal"
                        ],
                        "cs": [
                            "lemovka",
                            "paspule"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "passepoil": [
                    "Singulier"
                ],
                "passepoils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "passeport": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "paspoort"
                        ],
                        "sq": [
                            "pasaport\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Reisepass",
                            "Pass"
                        ],
                        "en": [
                            "passport"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0648\u0627\u0632 \u0633\u0641\u0631",
                            "\u0625\u062c\u0627\u0632\u0629 \u0645\u0631\u0648\u0631",
                            "\u0628\u0627\u0633\u0628\u0648\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0576\u0571\u0576\u0561\u0563\u056b\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "pasport"
                        ],
                        "eu": [
                            "pasaporte"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u0441\u043f\u0430\u0440\u0442"
                        ],
                        "br": [
                            "paseporzh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "passaport"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u62a4\u7167"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5ec\uad8c"
                        ],
                        "hr": [
                            "putovnica"
                        ],
                        "da": [
                            "pas"
                        ],
                        "es": [
                            "pasaporte"
                        ],
                        "eo": [
                            "pasporto"
                        ],
                        "et": [
                            "pass"
                        ],
                        "fo": [
                            "pass",
                            "lei\u00f0arbr\u00e6v"
                        ],
                        "fi": [
                            "passi"
                        ],
                        "ga": [
                            "pas"
                        ],
                        "gl": [
                            "pasaporte"
                        ],
                        "cy": [
                            "pasbort"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10d0\u10e1\u10de\u10dd\u10e0\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03b2\u03b1\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05e8\u05db\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930",
                            "\u091f"
                        ],
                        "hu": [
                            "paszport",
                            "\u00fatlev\u00e9l"
                        ],
                        "io": [
                            "pasporto"
                        ],
                        "id": [
                            "paspor"
                        ],
                        "is": [
                            "vegabr\u00e9f"
                        ],
                        "it": [
                            "passaporto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30b9\u30dd\u30fc\u30c8",
                            "\u65c5\u5238"
                        ],
                        "kl": [
                            "passi"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u0430\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442"
                        ],
                        "ku": [
                            "pasaport"
                        ],
                        "lv": [
                            "pase"
                        ],
                        "lt": [
                            "pasas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Pass"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0430\u0441\u043e\u0448"
                        ],
                        "ms": [
                            "pasport"
                        ],
                        "mt": [
                            "passaport"
                        ],
                        "mi": [
                            "uruwhenua"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043f\u0430\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "pas",
                            "paspoort"
                        ],
                        "no": [
                            "pass",
                            "pass"
                        ],
                        "uz": [
                            "pasport"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0630\u0631\u0646\u0627\u0645\u0647",
                            "\u067e\u0627\u0633\u067e\u0648\u0631\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "paszport"
                        ],
                        "pt": [
                            "passaporte"
                        ],
                        "ro": [
                            "pa\u0219aport"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0430\u0441\u043e\u0448"
                        ],
                        "sk": [
                            "pas"
                        ],
                        "sl": [
                            "potni list"
                        ],
                        "sv": [
                            "pass"
                        ],
                        "sw": [
                            "paspoti"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043f\u0430\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442"
                        ],
                        "tl": [
                            "pasap\u00f3rte"
                        ],
                        "cs": [
                            "pas"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e15"
                        ],
                        "tr": [
                            "pasaport",
                            "buyruldu",
                            "ge\u00e7i\u015flik"
                        ],
                        "tk": [
                            "pasport"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0430\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u1ed9 chi\u1ebfu"
                        ],
                        "wo": [
                            "paaspoor"
                        ],
                        "zu": [
                            "ilipasipoti",
                            "ipasipoti"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "passeport": [
                    "Singulier"
                ],
                "passeports": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "passer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Aller d\u2019un lieu \u00e0 un autre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gehen",
                            "fahren",
                            "reisen",
                            "vorbeikommen",
                            "durchgehen"
                        ],
                        "en": [
                            "go"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0631"
                        ],
                        "az": [
                            "ke\u00e7m\u0259k"
                        ],
                        "eu": [
                            "iragan"
                        ],
                        "es": [
                            "pasar"
                        ],
                        "eo": [
                            "pasi"
                        ],
                        "io": [
                            "pasar"
                        ],
                        "nl": [
                            "gaan",
                            "passeren",
                            "voorbijgaan",
                            "voorbijlopen"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u0628\u0648\u0631 \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0431\u0435\u0433\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "S\u2019\u00e9couler\u00a0(19)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vergehen"
                        ],
                        "en": [
                            "pass"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fc7"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorbijgaan",
                            "voorbijglijden"
                        ],
                        "vi": [
                            "qua"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traverser\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcberqueren",
                            "vorbeifahren",
                            "passieren"
                        ],
                        "az": [
                            "ke\u00e7m\u0259k"
                        ],
                        "eo": [
                            "trapasi"
                        ],
                        "fi": [
                            "ylitt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "nl": [
                            "oversteken"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Consumer, employer, en parlant du temps\u00a0(22)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verbringen"
                        ],
                        "en": [
                            "spend"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0442\u043a\u0456\u0437\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "doorbrengen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "passereau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Moineau",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Passer"
                        ],
                        "af": [
                            "mossie"
                        ],
                        "de": [
                            "Spatz",
                            "Sperling"
                        ],
                        "en": [
                            "sparrow"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0648\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "pardal",
                            "gorri\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "gorri\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "pasero"
                        ],
                        "fo": [
                            "spurvur"
                        ],
                        "fi": [
                            "varpunen"
                        ],
                        "fy": [
                            "mosk"
                        ],
                        "io": [
                            "pasero"
                        ],
                        "it": [
                            "passero",
                            "passerotto"
                        ],
                        "la": [
                            "passer"
                        ],
                        "nl": [
                            "mus"
                        ],
                        "oc": [
                            "passeron",
                            "passerat",
                            "parrat",
                            "manh\u00f2ti"
                        ],
                        "pl": [
                            "wr\u00f3bel"
                        ],
                        "pt": [
                            "pardal",
                            "p\u00e1ssaro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0440\u043e\u0431\u0435\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "sparv",
                            "gr\u00e5sparv"
                        ],
                        "cs": [
                            "vrabec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "passereau": [
                    "Singulier"
                ],
                "passereaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "passerelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sorte de pont \u00e9troit qui ne sert qu\u2019aux pi\u00e9tons",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fu\u00dfg\u00e4ngerbr\u00fccke",
                            "Steg"
                        ],
                        "en": [
                            "footbridge",
                            "gangway",
                            "skyway",
                            "skywalk",
                            "skybridge"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0628\u0627\u0631\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043e\u0441\u0442\u0447\u0435"
                        ],
                        "da": [
                            "gangbro",
                            "fodg\u00e6ngerbro"
                        ],
                        "id": [
                            "jembatan penyeberangan",
                            "titian"
                        ],
                        "it": [
                            "passerella"
                        ],
                        "ms": [
                            "titi",
                            "titian"
                        ],
                        "nl": [
                            "voetgangersbrug",
                            "loopbrug",
                            "passerelle",
                            "voetbrug"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142\u0105cznik"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00e5ngbro"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00e1vka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "plateforme de commande d\u2019un navire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Br\u00fccke"
                        ],
                        "en": [
                            "bridge"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8239\u6a4b",
                            "\u8239\u6865"
                        ],
                        "da": [
                            "bro"
                        ],
                        "es": [
                            "puente"
                        ],
                        "fi": [
                            "komentosilta"
                        ],
                        "ga": [
                            "droichead"
                        ],
                        "gl": [
                            "ponte"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ad\u03c6\u03c5\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00edd"
                        ],
                        "it": [
                            "ponte di comando"
                        ],
                        "pl": [
                            "mostek kapita\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "passadi\u00e7o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u0435\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438 \u043c\u043e\u0441\u0442\u0438\u045b",
                            "\u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043d\u0438 \u043c\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "sw": [
                            "daraja"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00f6pr\u00fc"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Plateforme sur laquelle d\u00e9filent les mannequins",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Laufsteg"
                        ],
                        "en": [
                            "catwalk",
                            "runway"
                        ],
                        "da": [
                            "podie"
                        ],
                        "gl": [
                            "pasarela"
                        ],
                        "io": [
                            "ponteto"
                        ],
                        "it": [
                            "passerella"
                        ],
                        "nl": [
                            "catwalk"
                        ],
                        "sv": [
                            "catwalk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "passerelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "passerelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pass\u00e9rid\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Passeridae"
                        ],
                        "de": [
                            "Sperlinge"
                        ],
                        "en": [
                            "sparrow"
                        ],
                        "it": [
                            "passeridi"
                        ],
                        "nl": [
                            "mus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pass\u00e9rid\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "pass\u00e9rid\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pass\u00e9riforme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sperlingsvogel"
                        ],
                        "en": [
                            "passerine"
                        ],
                        "br": [
                            "golvaneg"
                        ],
                        "ca": [
                            "passeriforme"
                        ],
                        "es": [
                            "paseriforme"
                        ],
                        "it": [
                            "passeriforme"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pass\u00e9riforme": [
                    "Singulier"
                ],
                "pass\u00e9riformes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pass\u00e9riformes": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Passeriformes"
                        ],
                        "de": [
                            "Sperlingsv\u00f6gel"
                        ],
                        "en": [
                            "passerines"
                        ],
                        "fi": [
                            "varpuslinnut"
                        ],
                        "it": [
                            "passeriformi"
                        ],
                        "nl": [
                            "zangvogels"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "passetemps": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kurzweil",
                            "Zeitvertreib"
                        ],
                        "en": [
                            "pastime"
                        ],
                        "si": [
                            "passatempu"
                        ],
                        "fy": [
                            "tiidferdriuw"
                        ],
                        "hu": [
                            "id\u0151t\u00f6lt\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "passatempo"
                        ],
                        "nl": [
                            "tijdverdrijf"
                        ],
                        "vo": [
                            "timifegeb"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "passif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "passiv"
                        ],
                        "en": [
                            "passive"
                        ],
                        "ca": [
                            "passiu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u88ab\u52a8",
                            "\u53d7\u52a8"
                        ],
                        "da": [
                            "passiv"
                        ],
                        "es": [
                            "pasivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "pasiva"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00ed tols\u00f8gn"
                        ],
                        "fy": [
                            "passyf"
                        ],
                        "io": [
                            "pasiva"
                        ],
                        "ia": [
                            "passive"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53d7\u52d5\u7684"
                        ],
                        "nl": [
                            "lijdelijk",
                            "passief"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043f\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "passiv"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "passif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "passifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "passive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "passives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "passiflore": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Passiflora"
                        ],
                        "es": [
                            "pasiflora",
                            "parcha",
                            "pasionaria"
                        ],
                        "eo": [
                            "pasifloro"
                        ],
                        "fi": [
                            "passio"
                        ],
                        "it": [
                            "passiflora"
                        ],
                        "cs": [
                            "mu\u010denka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "passiflore": [
                    "Singulier"
                ],
                "passiflores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "passion": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "afsh"
                        ],
                        "de": [
                            "Leidenschaft",
                            "Lust",
                            "Passion"
                        ],
                        "en": [
                            "passion",
                            "lust"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u064a\u0648\u0644",
                            "\u0634\u063a\u0641"
                        ],
                        "ca": [
                            "passi\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "pasi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "pasio"
                        ],
                        "fo": [
                            "hugur",
                            "gessur",
                            "ovurhugi"
                        ],
                        "fi": [
                            "intohimo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ac\u03b8\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "pasiono"
                        ],
                        "id": [
                            "asmara"
                        ],
                        "it": [
                            "passione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u60c5\u71b1"
                        ],
                        "nl": [
                            "passie",
                            "verslaving",
                            "verwoedheid",
                            "hartstocht",
                            "lust",
                            "roes"
                        ],
                        "pl": [
                            "pasja"
                        ],
                        "pt": [
                            "ardor",
                            "paix\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0437\u0430\u0440\u0442",
                            "\u0441\u0442\u0440\u0430\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "passion"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00e1\u0161e\u0148"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u015fk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "passion": [
                    "Singulier"
                ],
                "passions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "passionnant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "adhuruesh\u00ebm"
                        ],
                        "de": [
                            "erregend",
                            "aufregend",
                            "anreizend",
                            "anregend",
                            "spannend",
                            "fesselnd"
                        ],
                        "en": [
                            "exciting"
                        ],
                        "ca": [
                            "apassionant"
                        ],
                        "da": [
                            "sp\u00e6ndende"
                        ],
                        "es": [
                            "emocionante",
                            "apasionante"
                        ],
                        "eo": [
                            "interesega",
                            "fascina",
                            "ekscita"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4nnitt\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "affascinante"
                        ],
                        "nl": [
                            "boeiend",
                            "betoverend",
                            "boeiend",
                            "fascinerend",
                            "opwindend"
                        ],
                        "pl": [
                            "pasjonuj\u0105cy"
                        ],
                        "pt": [
                            "fascinante",
                            "fascinador",
                            "excitante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0437\u0430\u0445\u0432\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439"
                        ],
                        "wa": [
                            "clapant",
                            "efoufiant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "passionnant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "passionnants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "passionnante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "passionnantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "passionn\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "passionate",
                            "excited"
                        ],
                        "fi": [
                            "innokas",
                            "intohimoinen"
                        ],
                        "id": [
                            "asyik"
                        ],
                        "it": [
                            "appassionato"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "passionn\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "passionn\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "passionn\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "passionn\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "passionner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Donner un caract\u00e8re anim\u00e9",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "impassion"
                        ],
                        "ca": [
                            "apassionar"
                        ],
                        "es": [
                            "apasionar"
                        ],
                        "it": [
                            "appassionare"
                        ],
                        "oc": [
                            "apassionar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "passivit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Caract\u00e8re de ce qui est passif",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "passivity",
                            "passiveness"
                        ],
                        "ca": [
                            "passivitat"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03b8\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "kepasifan"
                        ],
                        "it": [
                            "passivit\u00e0",
                            "pasividad"
                        ],
                        "la": [
                            "passivitas"
                        ],
                        "pt": [
                            "passividade"
                        ],
                        "cs": [
                            "pasivita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "passivit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "passivit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "passoire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sieb",
                            "Seiher",
                            "Durchschlag"
                        ],
                        "en": [
                            "sieve",
                            "colander"
                        ],
                        "ca": [
                            "colador"
                        ],
                        "co": [
                            "passoghja",
                            "culaghjola"
                        ],
                        "es": [
                            "colador"
                        ],
                        "eo": [
                            "traver\u015dilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4vikk\u00f6"
                        ],
                        "gl": [
                            "coador"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03c5\u03c0\u03b7\u03c4\u03cc"
                        ],
                        "io": [
                            "kribleto"
                        ],
                        "id": [
                            "ayakan",
                            "pengayak",
                            "penapis"
                        ],
                        "it": [
                            "scolapasta",
                            "colapasta",
                            "colabrodo",
                            "colino"
                        ],
                        "nl": [
                            "vergiet"
                        ],
                        "no": [
                            "d\u00f8rslag",
                            "sil",
                            "d\u00f8rslag",
                            "sil"
                        ],
                        "oc": [
                            "colador",
                            "passadoira",
                            "mancha"
                        ],
                        "pl": [
                            "durszlak",
                            "cedzid\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "peneira"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0446\u0435\u0434\u0438\u0459\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "durkslag",
                            "sil"
                        ],
                        "cs": [
                            "cedn\u00edk",
                            "cedidlo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "passoire": [
                    "Singulier"
                ],
                "passoires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pastel": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "woad"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0633\u0645\u0629",
                            "\u0639\u0638\u0644\u0645"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u83d8\u84dd",
                            "\u83d8\u5170"
                        ],
                        "es": [
                            "glasto"
                        ],
                        "it": [
                            "guado"
                        ],
                        "nl": [
                            "wede"
                        ],
                        "oc": [
                            "past\u00e8l",
                            "maur\u00e8la",
                            "jaun\u00e8la"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pastel": [
                    "Singulier"
                ],
                "pastels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "crayon pastel (en g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pastel"
                        ],
                        "io": [
                            "pastelo"
                        ],
                        "it": [
                            "pastello"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30b9\u30c6\u30eb"
                        ],
                        "oc": [
                            "past\u00e8l"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pastel": [
                    "Singulier"
                ],
                "pastels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "past\u00e8que": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "waatlemoen"
                        ],
                        "de": [
                            "Wassermelone"
                        ],
                        "en": [
                            "watermelon"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0637\u064a\u062e\u0647"
                        ],
                        "az": [
                            "qarp\u0131z"
                        ],
                        "eu": [
                            "angurri",
                            "sandia"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0438\u043d\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "s\u00edndria",
                            "aigua"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u897f\u74dc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc218\ubc15"
                        ],
                        "co": [
                            "patecca",
                            "pastecca"
                        ],
                        "hr": [
                            "lubenica"
                        ],
                        "da": [
                            "vandmelon"
                        ],
                        "es": [
                            "sand\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "akvomelono"
                        ],
                        "et": [
                            "arbuus"
                        ],
                        "fi": [
                            "vesimeloni"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03c0\u03bf\u03cd\u03b6\u03b9",
                            "\u03c0\u03b5\u03c0\u03cc\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d1\u05d8\u05d9\u05d7"
                        ],
                        "hu": [
                            "g\u00f6r\u00f6gdinnye"
                        ],
                        "io": [
                            "aquomelono"
                        ],
                        "is": [
                            "vatnsmel\u00f3na"
                        ],
                        "it": [
                            "cocomero",
                            "anguria"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u897f\u74dc",
                            "\u30b9\u30a4\u30ab"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0440\u0431\u044b\u0437"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0434\u0430\u0440\u0431\u044b\u0437"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u015f\u00fbt\u00ee",
                            "zebe\u015f"
                        ],
                        "nl": [
                            "watermeloen"
                        ],
                        "no": [
                            "vannmelon"
                        ],
                        "oc": [
                            "past\u00e8ca",
                            "aiga"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u062a\u0627\u06cb\u06c7\u0632"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0647\u0646\u062f\u0648\u0627\u0646\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "arbuz"
                        ],
                        "pt": [
                            "melancia"
                        ],
                        "ro": [
                            "pepene verde"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0431\u0443\u0437"
                        ],
                        "sk": [
                            "dy\u0148a"
                        ],
                        "sl": [
                            "lubenica"
                        ],
                        "sv": [
                            "vattenmelon"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0431\u044b\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u00fdn\u011b",
                            "vodn\u00ed meloun"
                        ],
                        "tr": [
                            "karpuz"
                        ],
                        "tk": [
                            "garpyz"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u01b0a h\u1ea5u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "past\u00e8que": [
                    "Singulier"
                ],
                "past\u00e8ques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pasteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "herder",
                            "dominee",
                            "predikant"
                        ],
                        "de": [
                            "Hirt",
                            "Senner",
                            "Pastor",
                            "Pfarrer"
                        ],
                        "en": [
                            "shepherd",
                            "pastor"
                        ],
                        "es": [
                            "pastor",
                            "d\u00f3mine",
                            "pastor protestante",
                            "pastor"
                        ],
                        "eo": [
                            "pa\u015dtisto",
                            "pastoro"
                        ],
                        "fo": [
                            "prestur"
                        ],
                        "fy": [
                            "dominy"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03b9\u03bc\u03ad\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "ln": [
                            "mobateli"
                        ],
                        "nl": [
                            "herder",
                            "dominee",
                            "pastor",
                            "predikant",
                            "voorganger",
                            "zielszorger",
                            "zielverzorger"
                        ],
                        "oc": [
                            "pastor"
                        ],
                        "pl": [
                            "pasterz"
                        ],
                        "pt": [
                            "pastor",
                            "pastor"
                        ],
                        "sv": [
                            "kyrkoherde",
                            "pastor",
                            "prost",
                            "pr\u00e4st"
                        ],
                        "sw": [
                            "mchungaji"
                        ],
                        "cs": [
                            "past\u00fd\u0159"
                        ],
                        "zu": [
                            "umfundisi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pasteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "pasteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pasteure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pastorin"
                        ],
                        "en": [
                            "pastor",
                            "pastoress",
                            "pastrix"
                        ],
                        "ca": [
                            "pastora"
                        ],
                        "es": [
                            "pastora"
                        ],
                        "eo": [
                            "pastorino"
                        ],
                        "pt": [
                            "pastora"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pasteure": [
                    "Singulier"
                ],
                "pasteures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pasteurisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pasteurization"
                        ],
                        "ca": [
                            "pasteuritzaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "pasteurizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "pastorizzazione"
                        ],
                        "sv": [
                            "past\u00f6risering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pasteurisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "pasteurisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pasteuris\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pasteurisiert"
                        ],
                        "en": [
                            "pasteurised",
                            "pasteurized"
                        ],
                        "es": [
                            "pasteurizado"
                        ],
                        "it": [
                            "pastorizzato"
                        ],
                        "sv": [
                            "past\u00f6riserad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pasteuris\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pasteuris\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "pasteuris\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pasteuris\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pasteuriser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "traitement pasteurien",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pasteurize",
                            "pasteurise"
                        ],
                        "ca": [
                            "pasteuritzar"
                        ],
                        "es": [
                            "pasteurizar"
                        ],
                        "fi": [
                            "past\u00f6roida"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c3\u03c4\u03b5\u03c1\u03b9\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "pastorizzare"
                        ],
                        "oc": [
                            "pasteurizar"
                        ],
                        "sv": [
                            "past\u00f6risera"
                        ],
                        "cs": [
                            "pasterizovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pastiche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pastiche"
                        ],
                        "en": [
                            "pastiche"
                        ],
                        "ca": [
                            "pastitx"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud30c\uc2a4\ud2f0\uc288"
                        ],
                        "es": [
                            "imitaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "pasti\u0109o"
                        ],
                        "fi": [
                            "pastissi"
                        ],
                        "io": [
                            "imituro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30b7\u30e5"
                        ],
                        "no": [
                            "pastisj"
                        ],
                        "pl": [
                            "pastisz"
                        ],
                        "ro": [
                            "pasti\u0219\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0441\u0442\u0438\u0448"
                        ],
                        "tr": [
                            "pasti\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pastiche": [
                    "Singulier"
                ],
                "pastiches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pastoresse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pastorin"
                        ],
                        "en": [
                            "pastor",
                            "pastoress",
                            "pastrix"
                        ],
                        "ca": [
                            "pastora"
                        ],
                        "es": [
                            "pastora"
                        ],
                        "eo": [
                            "pastorino"
                        ],
                        "la": [
                            "pastrix"
                        ],
                        "pt": [
                            "pastora"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pastoresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "pastoresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pastrami": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pastrami"
                        ],
                        "en": [
                            "pastrami"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u718f\u725b\u8089"
                        ],
                        "es": [
                            "pastrami"
                        ],
                        "fi": [
                            "pastrami"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pastrami": [
                    "Singulier"
                ],
                "pastramis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Patt"
                        ],
                        "en": [
                            "stalemate"
                        ],
                        "es": [
                            "tablas"
                        ],
                        "fi": [
                            "pattitilanne"
                        ],
                        "it": [
                            "stallo"
                        ],
                        "nl": [
                            "pat"
                        ],
                        "pl": [
                            "pat"
                        ],
                        "ro": [
                            "pat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "patt"
                        ],
                        "cs": [
                            "pat"
                        ],
                        "tr": [
                            "pata"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pataphysique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pataphysik"
                        ],
                        "en": [
                            "pataphysics"
                        ],
                        "es": [
                            "Patafisica"
                        ],
                        "it": [
                            "patafisica"
                        ],
                        "sv": [
                            "patafysik"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pataphysik"
                        ],
                        "en": [
                            "pataphysical"
                        ],
                        "it": [
                            "patafisico"
                        ],
                        "ro": [
                            "patafizic\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "patafysisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pataphysique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pataphysiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pataras": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Achterstag"
                        ],
                        "en": [
                            "backstay"
                        ],
                        "da": [
                            "agterstag"
                        ],
                        "it": [
                            "paterazzo"
                        ],
                        "nl": [
                            "achterstag"
                        ],
                        "pl": [
                            "achtersztag"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u043a\u0448\u0442\u0430\u0433"
                        ],
                        "sv": [
                            "akterstag"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pataugeoire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Planschbecken"
                        ],
                        "en": [
                            "paddling pool"
                        ],
                        "es": [
                            "piscina para ni\u00f1os"
                        ],
                        "it": [
                            "piscina per bambini"
                        ],
                        "nl": [
                            "pierenbad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pataugeoire": [
                    "Singulier"
                ],
                "pataugeoires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "patauger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "waten"
                        ],
                        "en": [
                            "wade",
                            "paddle"
                        ],
                        "es": [
                            "vadear",
                            "chapotear"
                        ],
                        "eo": [
                            "vadi",
                            "padeli"
                        ],
                        "fo": [
                            "va\u00f0a"
                        ],
                        "fi": [
                            "kahlailla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b1\u03bb\u03c4\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "barbotar"
                        ],
                        "la": [
                            "vadare"
                        ],
                        "nl": [
                            "flodderen",
                            "plassen",
                            "waden",
                            "door het water plassen",
                            "peddelen",
                            "ploeteren",
                            "aanmodderen",
                            "spartelen"
                        ],
                        "no": [
                            "vasse"
                        ],
                        "pt": [
                            "vadear",
                            "chafurdar",
                            "patinhar",
                            "chapinhar",
                            "patejar"
                        ],
                        "ro": [
                            "b\u0103l\u0103ci"
                        ],
                        "sv": [
                            "vada"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "patchouli": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Pogostemon",
                            "Pogostemon cablin"
                        ],
                        "de": [
                            "Patschuli"
                        ],
                        "en": [
                            "patchouli"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10d0\u10e9\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c4\u03c3\u03bf\u03c5\u03bb\u03af"
                        ],
                        "it": [
                            "pasciul\u00ec"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u062a\u0686\u0648\u0644\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "paczulka"
                        ],
                        "pt": [
                            "patchuli"
                        ],
                        "cs": [
                            "pa\u010dule"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "patchouli": [
                    "Singulier"
                ],
                "patchoulis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e2te": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pr\u00e9paration culinaire \u00e0 base de farine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Teig"
                        ],
                        "en": [
                            "dough",
                            "pastry",
                            "batter"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u062c\u064a\u0646"
                        ],
                        "br": [
                            "toaz"
                        ],
                        "ca": [
                            "massa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9762\u56e2"
                        ],
                        "co": [
                            "pasta"
                        ],
                        "da": [
                            "dej"
                        ],
                        "es": [
                            "masa"
                        ],
                        "eo": [
                            "pasto"
                        ],
                        "fi": [
                            "taikina"
                        ],
                        "io": [
                            "pasto"
                        ],
                        "id": [
                            "adonan"
                        ],
                        "it": [
                            "impasto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043c\u044b\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "beslag",
                            "deeg"
                        ],
                        "no": [
                            "deig"
                        ],
                        "oc": [
                            "pasta"
                        ],
                        "pl": [
                            "ciasto"
                        ],
                        "pt": [
                            "massa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u0441\u0442\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "cesto"
                        ],
                        "sv": [
                            "deg"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u011bsto"
                        ],
                        "tr": [
                            "hamur",
                            "acin"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u00e1n"
                        ],
                        "wa": [
                            "p\u00e5sse"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Aliment fait de petits morceaux de p\u00e2te",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nudel",
                            "Pasta"
                        ],
                        "en": [
                            "pasta"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0639\u0643\u0631\u0648\u0646\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056d\u0574\u0578\u0580"
                        ],
                        "br": [
                            "toazenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "pasta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9762\u98df"
                        ],
                        "da": [
                            "pasta"
                        ],
                        "es": [
                            "pasta"
                        ],
                        "eo": [
                            "nudelo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30b9\u30bf"
                        ],
                        "nl": [
                            "pasta",
                            "deegwaren"
                        ],
                        "no": [
                            "pasta"
                        ],
                        "pt": [
                            "massa",
                            "massas",
                            "macarr\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043a\u0430\u0440\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "cestovina"
                        ],
                        "sv": [
                            "pasta"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u011bstoviny"
                        ],
                        "tr": [
                            "makarna"
                        ],
                        "wa": [
                            "p\u00e5sses it\u00e5lyinnes",
                            "p\u00e5sses"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Substance ou m\u00e9lange mou",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Paste"
                        ],
                        "en": [
                            "paste"
                        ],
                        "br": [
                            "toaz"
                        ],
                        "ca": [
                            "pasta",
                            "pasta de dents",
                            "dentifrici",
                            "plastilina"
                        ],
                        "da": [
                            "pasta",
                            "creme"
                        ],
                        "es": [
                            "masa"
                        ],
                        "nl": [
                            "pasta"
                        ],
                        "pt": [
                            "pasta",
                            "creme",
                            "massa"
                        ],
                        "sv": [
                            "kr\u00e4m"
                        ],
                        "wa": [
                            "p\u00e5sse"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ang": [
                            "dah"
                        ],
                        "es": [
                            "masa",
                            "pasta"
                        ],
                        "fo": [
                            "deiggj"
                        ],
                        "fy": [
                            "daai"
                        ],
                        "it": [
                            "pasta"
                        ],
                        "pt": [
                            "massa",
                            "pasta"
                        ],
                        "ro": [
                            "aluat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e2te": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e2tes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e2t\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pastete"
                        ],
                        "en": [
                            "pasty",
                            "pie"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "panada",
                            "empanada"
                        ],
                        "es": [
                            "pastel",
                            "empanada"
                        ],
                        "eo": [
                            "paste\u0109o"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00e1st\u00e9tom"
                        ],
                        "is": [
                            "k\u00e6fa"
                        ],
                        "nl": [
                            "pastei",
                            "inktvlek"
                        ],
                        "no": [
                            "postei"
                        ],
                        "pt": [
                            "empada",
                            "pastel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0448\u0442\u0435\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "pa\u0161tika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e2t\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e2t\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pat\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Patene"
                        ],
                        "en": [
                            "paten",
                            "patten"
                        ],
                        "ca": [
                            "patena"
                        ],
                        "es": [
                            "patena"
                        ],
                        "fi": [
                            "pateeni"
                        ],
                        "it": [
                            "patena"
                        ],
                        "nl": [
                            "pateen"
                        ],
                        "pl": [
                            "patena"
                        ],
                        "pt": [
                            "patena",
                            "p\u00e1tena"
                        ],
                        "sv": [
                            "paten"
                        ],
                        "cs": [
                            "patena"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pat\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "pat\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paten\u00f4tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vaterunser"
                        ],
                        "br": [
                            "paterenn"
                        ],
                        "pl": [
                            "pacierz",
                            "ojczenasz"
                        ],
                        "sv": [
                            "faderv\u00e5r"
                        ],
                        "cs": [
                            "ot\u010den\u00e1\u0161"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paten\u00f4tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "paten\u00f4tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pat\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pour suspendre\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "peg"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0634\u062c\u0628"
                        ],
                        "es": [
                            "percha"
                        ],
                        "io": [
                            "patero"
                        ],
                        "no": [
                            "knagg"
                        ],
                        "oc": [
                            "pat\u00e8ra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pat\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "pat\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paternel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "v\u00e4terlich"
                        ],
                        "en": [
                            "paternal"
                        ],
                        "da": [
                            "faderlig"
                        ],
                        "eo": [
                            "patra"
                        ],
                        "fy": [
                            "faderlik"
                        ],
                        "it": [
                            "paterno"
                        ],
                        "nl": [
                            "vaderlijk"
                        ],
                        "ro": [
                            "patern"
                        ],
                        "sv": [
                            "faderlig"
                        ],
                        "cs": [
                            "otcovsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paternel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "paternels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "paternelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "paternelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "paternit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "L\u2019\u00e9tat, la qualit\u00e9 de p\u00e8re\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vaterschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "fatherhood"
                        ],
                        "es": [
                            "paternidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "patreco"
                        ],
                        "io": [
                            "patreso"
                        ],
                        "it": [
                            "paternit\u00e0"
                        ],
                        "no": [
                            "farskap"
                        ],
                        "pl": [
                            "ojcostwo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "faderskap",
                            "paternitet"
                        ],
                        "cs": [
                            "otcovstv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paternit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "paternit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "path\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui \u00e9meut",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ergreifend",
                            "pathetisch"
                        ],
                        "en": [
                            "sad"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0624\u062b\u0631"
                        ],
                        "da": [
                            "patetisk",
                            "r\u00f8rende"
                        ],
                        "it": [
                            "patetico"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui apitoie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pathetisch"
                        ],
                        "en": [
                            "pathetic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062d\u0632\u0646"
                        ],
                        "da": [
                            "ynkelig"
                        ],
                        "es": [
                            "pat\u00e9tico"
                        ],
                        "io": [
                            "patetika"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u60c5\u3051\u306a\u3044"
                        ],
                        "sk": [
                            "patetick\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "patetick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "path\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "path\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pathog\u00e8ne": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pathogenic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0645\u0631\u0636"
                        ],
                        "br": [
                            "kle\u00f1vedus"
                        ],
                        "ca": [
                            "patogen",
                            "pat\u00f2gena"
                        ],
                        "io": [
                            "morbifanta"
                        ],
                        "it": [
                            "patogeno"
                        ],
                        "sk": [
                            "patog\u00e9nny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pathog\u00e8ne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pathog\u00e8nes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pathologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Branche de la m\u00e9decine",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "patologie"
                        ],
                        "de": [
                            "Pathologie"
                        ],
                        "en": [
                            "pathology"
                        ],
                        "br": [
                            "kle\u00f1vedouriezh"
                        ],
                        "hr": [
                            "patol\u00f2gija"
                        ],
                        "es": [
                            "patolog\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "patologia",
                            "tautioppi"
                        ],
                        "gl": [
                            "patolox\u00eda"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05ea\u05d5\u05dc\u05d5\u05d2\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "is": [
                            "meinafr\u00e6\u00f0i",
                            "sj\u00fakd\u00f3mafr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "patologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u75c5\u7406\u5b66"
                        ],
                        "nl": [
                            "pathologie"
                        ],
                        "oc": [
                            "patologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "patologia"
                        ],
                        "cs": [
                            "patologie"
                        ],
                        "tr": [
                            "patoloji"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1ec7nh h\u1ecdc",
                            "b\u1ec7nh l\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Une anormalit\u00e9 (2):",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pathology"
                        ],
                        "hr": [
                            "patol\u00f2gija"
                        ],
                        "fi": [
                            "poikkeama"
                        ],
                        "gl": [
                            "patolox\u00eda"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05ea\u05d5\u05dc\u05d5\u05d2\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "is": [
                            "sj\u00faklegt \u00e1stand"
                        ],
                        "nl": [
                            "pathologie"
                        ],
                        "oc": [
                            "patologia"
                        ],
                        "tr": [
                            "patoloji"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1ec7nh",
                            "b\u1ec7nh t\u1eadt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pathologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "pathologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pathologique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 la pathologie (1):",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "patologjik",
                            "patologjike"
                        ],
                        "de": [
                            "pathologisch"
                        ],
                        "en": [
                            "pathologic"
                        ],
                        "it": [
                            "patologico"
                        ],
                        "oc": [
                            "patologic"
                        ],
                        "sk": [
                            "patologick\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "patologisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pathologique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pathologiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pathologiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "M\u00e9decin\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pathologe"
                        ],
                        "en": [
                            "pathologist"
                        ],
                        "ca": [
                            "pat\u00f2leg"
                        ],
                        "it": [
                            "patologista",
                            "patologo",
                            "patologa"
                        ],
                        "nl": [
                            "patholoog",
                            "anatoom"
                        ],
                        "tr": [
                            "patoloji uzman\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pathologiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pathologistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "patiemment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "geduldig"
                        ],
                        "en": [
                            "patiently"
                        ],
                        "ca": [
                            "pacientment"
                        ],
                        "es": [
                            "pacientemente"
                        ],
                        "eo": [
                            "pacience"
                        ],
                        "it": [
                            "pazientemente"
                        ],
                        "nl": [
                            "geduldig"
                        ],
                        "oc": [
                            "pacientament"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "patience": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geduld"
                        ],
                        "en": [
                            "patience"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "pasianted"
                        ],
                        "ca": [
                            "paci\u00e8ncia"
                        ],
                        "es": [
                            "paciencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "pacienco"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4rsiv\u00e4llisyys"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03bf\u03bc\u03bf\u03bd\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "pacienteso"
                        ],
                        "it": [
                            "pazienza"
                        ],
                        "nl": [
                            "geduld"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0635\u0628\u0631"
                        ],
                        "pt": [
                            "paci\u00eancia"
                        ],
                        "ro": [
                            "pacien\u021ba"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00e5lamod"
                        ],
                        "tr": [
                            "sab\u0131r"
                        ],
                        "wa": [
                            "pacyince"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "H\u00e9raldique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "flammengloriole"
                        ],
                        "en": [
                            "furnace"
                        ],
                        "ca": [
                            "braser"
                        ],
                        "es": [
                            "brasero"
                        ],
                        "it": [
                            "carboni ardenti"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "patience": [
                    "Singulier"
                ],
                "patiences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "patient": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui attend et qui pers\u00e9v\u00e8re avec tranquillit\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "geduldig"
                        ],
                        "en": [
                            "patient"
                        ],
                        "eu": [
                            "jasankor"
                        ],
                        "br": [
                            "habask"
                        ],
                        "es": [
                            "paciente"
                        ],
                        "eo": [
                            "pacienca"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03bf\u03bc\u03bf\u03bd\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "pacienta"
                        ],
                        "id": [
                            "sabar"
                        ],
                        "nl": [
                            "geduldig"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0635\u0628\u0648\u0631",
                            "\u0628\u0631\u062f\u0628\u0627\u0631",
                            "\u0634\u06a9\u06cc\u0628\u0627"
                        ],
                        "ro": [
                            "r\u0103bd\u0103tor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u043f\u0435\u043b\u0438\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00e5lig"
                        ],
                        "cs": [
                            "trp\u011bliv\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "sab\u0131rl\u0131"
                        ],
                        "wa": [
                            "pacyin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "patient": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "patients": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "patiente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "patientes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Client d\u2019un m\u00e9decin",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Patient"
                        ],
                        "en": [
                            "patient"
                        ],
                        "br": [
                            "kla\u00f1vour"
                        ],
                        "es": [
                            "paciente"
                        ],
                        "eo": [
                            "kliento"
                        ],
                        "fi": [
                            "potilas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03b8\u03b5\u03bd\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05d5\u05dc\u05d4"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140b\u14d0\u14c2\u140a\u1585\u1450\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "paziente"
                        ],
                        "nl": [
                            "pati\u00ebnt"
                        ],
                        "pl": [
                            "pacjent"
                        ],
                        "pt": [
                            "paciente"
                        ],
                        "cs": [
                            "pacient"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "patient": [
                    "Singulier"
                ],
                "patients": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "patienter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "eo": [
                            "pacienci"
                        ],
                        "it": [
                            "aspettare",
                            "pazientare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0431\u044b\u0440 \u0441\u0430\u049b\u0442\u0430\u0443"
                        ],
                        "oc": [
                            "pacientar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u043f\u0435\u043b\u0438\u0432\u043e \u0436\u0434\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "tr": [
                            "sabretmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "patin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "block",
                            "drag",
                            "skid",
                            "sprag",
                            "shoe"
                        ],
                        "es": [
                            "pat\u00edn"
                        ],
                        "eo": [
                            "bremso\u015duo"
                        ],
                        "io": [
                            "sketilo"
                        ],
                        "nl": [
                            "schaats",
                            "remblok",
                            "remslof",
                            "remschoen",
                            "hoefijzer"
                        ],
                        "pt": [
                            "patim"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "patin": [
                    "Singulier"
                ],
                "patins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "patinage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "sport qui consiste \u00e0 patiner sur la glace",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ice skating"
                        ],
                        "da": [
                            "sk\u00f8jtning"
                        ],
                        "es": [
                            "patinaje"
                        ],
                        "eo": [
                            "sketado"
                        ],
                        "io": [
                            "sketado"
                        ],
                        "it": [
                            "pattinaggio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30a4\u30b9\u30b9\u30b1\u30fc\u30c8"
                        ],
                        "ro": [
                            "patinaj"
                        ],
                        "cs": [
                            "bruslen\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "patinage": [
                    "Singulier"
                ],
                "patinages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "patine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "teinte prise par un m\u00e9tal oxyd\u00e9, par un objet vieilli",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Patina"
                        ],
                        "en": [
                            "patina"
                        ],
                        "fi": [
                            "patina"
                        ],
                        "it": [
                            "patina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7dd1\u9752"
                        ],
                        "nl": [
                            "patina"
                        ],
                        "pl": [
                            "patyna",
                            "patynowe",
                            "\u015bnied\u017a"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u043f\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "patina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "patine": [
                    "Singulier"
                ],
                "patines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "patiner": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Glisser sur la glace avec des patins.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlittschuhlaufen"
                        ],
                        "en": [
                            "skate"
                        ],
                        "ca": [
                            "patinar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6e9c\u51b0"
                        ],
                        "da": [
                            "sk\u00f8jte"
                        ],
                        "es": [
                            "patinar"
                        ],
                        "fi": [
                            "luistella"
                        ],
                        "it": [
                            "pattinare"
                        ],
                        "oc": [
                            "patinar",
                            "patinejar"
                        ],
                        "cs": [
                            "bruslit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Verbe 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "donner une patine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "patinieren"
                        ],
                        "en": [
                            "patine"
                        ],
                        "da": [
                            "patinere"
                        ],
                        "es": [
                            "patinar"
                        ],
                        "it": [
                            "patinare"
                        ],
                        "cs": [
                            "patinovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "patinette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Jouet d\u2019enfant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tretroller"
                        ],
                        "en": [
                            "scooter",
                            "kick scooter",
                            "push scooter"
                        ],
                        "ca": [
                            "patineta",
                            "patinet"
                        ],
                        "es": [
                            "patinete"
                        ],
                        "oc": [
                            "trotineta",
                            "patineta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "patinette": [
                    "Singulier"
                ],
                "patinettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "patineur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "skater"
                        ],
                        "da": [
                            "sk\u00f8jtel\u00f8ber"
                        ],
                        "es": [
                            "patinador"
                        ],
                        "it": [
                            "pattinatore"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142y\u017cwiarz"
                        ],
                        "cs": [
                            "brusla\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "patineur": [
                    "Singulier"
                ],
                "patineurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "patinoire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Surface d'eau glac\u00e9e sur laquelle on peut faire du patinage.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eisbahn"
                        ],
                        "en": [
                            "skating rink",
                            "ice rink"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6e9c\u51b0\u5834"
                        ],
                        "da": [
                            "sk\u00f8jtebane"
                        ],
                        "es": [
                            "pista de hielo"
                        ],
                        "eo": [
                            "glitkurejo"
                        ],
                        "io": [
                            "sketeyo"
                        ],
                        "it": [
                            "pista di ghiaccio",
                            "da pattinaggio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u04b1\u0437 \u0430\u0439\u0434\u044b\u043d\u044b"
                        ],
                        "lb": [
                            "\u00c4ispiste"
                        ],
                        "nl": [
                            "ijsbaan"
                        ],
                        "pl": [
                            "lodowisko"
                        ],
                        "pt": [
                            "patina\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "patinoar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u043e\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "kluzi\u0161t\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "patinoire": [
                    "Singulier"
                ],
                "patinoires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "patio": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cour centrale d\u2019un b\u00e2timent",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Innenhof"
                        ],
                        "en": [
                            "patio"
                        ],
                        "es": [
                            "patio"
                        ],
                        "it": [
                            "patio"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00e1tio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "patio": [
                    "Singulier"
                ],
                "patios": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e2tisserie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pr\u00e9paration sucr\u00e9e ou sal\u00e9e de p\u00e2te cuite",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geb\u00e4ck"
                        ],
                        "en": [
                            "pastry"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7cd5\u70b9",
                            "\u70b9\u5fc3"
                        ],
                        "co": [
                            "pastizzaria"
                        ],
                        "da": [
                            "bagv\u00e6rk"
                        ],
                        "es": [
                            "pastel"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuka\u0135o"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c4\u03bf\u03c3\u03ba\u03b5\u03cd\u03b1\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "kukajo"
                        ],
                        "it": [
                            "pasticceria",
                            "dolce",
                            "pasta"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043d\u0430\u0440\u0438\u0439\u043d \u0431\u043e\u043e\u0432"
                        ],
                        "no": [
                            "bakverk",
                            "bakverk"
                        ],
                        "oc": [
                            "pastisson"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0438\u0440\u043e\u0436\u043d\u043e\u0435",
                            "\u0441\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0440\u043e\u0436\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "bakverk"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Magasin o\u00f9 l\u2019on vend des g\u00e2teaux",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "s",
                            "s shop",
                            "pastry shop"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7cd5\u70b9\u94fa"
                        ],
                        "co": [
                            "pastizzaria"
                        ],
                        "es": [
                            "reposter\u00eda",
                            "pasteler\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "kukejo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03b1\u03c7\u03b1\u03c1\u03bf\u03c0\u03bb\u03b1\u03c3\u03c4\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "pasticceria"
                        ],
                        "oc": [
                            "pastissari\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e2tisserie": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e2tisseries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e2tissier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui fait de la p\u00e2tisserie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "P\u00e2tissier",
                            "Konditor"
                        ],
                        "en": [
                            "pastry chef",
                            "patissier",
                            "pastrymaker"
                        ],
                        "ca": [
                            "pastisser"
                        ],
                        "es": [
                            "pastelero"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03b1\u03c7\u03b1\u03c1\u03bf\u03c0\u03bb\u03ac\u03c3\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "pasticcere"
                        ],
                        "nl": [
                            "banketbakker",
                            "patissier"
                        ],
                        "ro": [
                            "patisier",
                            "patiser"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0434\u0438\u0442\u0435\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "cukr\u00e1r"
                        ],
                        "cs": [
                            "cukr\u00e1\u0159"
                        ],
                        "tr": [
                            "pasta \u015fefi",
                            "p\u00e2tissier"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e2tissier": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e2tissiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e2tissi\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celle qui fait de la p\u00e2tisserie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "P\u00e2tissi\u00e8re",
                            "Konditorin"
                        ],
                        "en": [
                            "pastry chef",
                            "p\u00e2tissier",
                            "pastrymaker"
                        ],
                        "ca": [
                            "pastissera"
                        ],
                        "es": [
                            "pastelera"
                        ],
                        "it": [
                            "pasticcera"
                        ],
                        "cs": [
                            "cukr\u00e1\u0159ka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e2tissi\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e2tissi\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e2tisson": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Patisson"
                        ],
                        "en": [
                            "pattypan squash"
                        ],
                        "nl": [
                            "patisson"
                        ],
                        "pl": [
                            "patison"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0442\u0438\u0441\u0441\u043e\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "patiz\u00f3n"
                        ],
                        "cs": [
                            "patizon"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0430\u0442\u0438\u0441\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e2tisson": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e2tissons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "patois": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "patu\u00e9s"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03c4\u03bf\u03c0\u03b9\u03bf\u03bb\u03b1\u03bb\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "patois"
                        ],
                        "nl": [
                            "streektaal"
                        ],
                        "oc": [
                            "pat\u00e9s",
                            "pato\u00e9s"
                        ],
                        "pl": [
                            "gwara"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440"
                        ],
                        "wa": [
                            "patw\u00e8s"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "p\u00e2tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "herder"
                        ],
                        "de": [
                            "Hirt",
                            "Senner"
                        ],
                        "en": [
                            "shepherd",
                            "herdsman"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0627\u0639\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "pastor"
                        ],
                        "es": [
                            "pastor"
                        ],
                        "eo": [
                            "pa\u015dtisto"
                        ],
                        "nl": [
                            "herder"
                        ],
                        "oc": [
                            "pastre"
                        ],
                        "pt": [
                            "pastor"
                        ],
                        "sw": [
                            "mchungaji"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e2tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e2tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "patriarcal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "patriarchalisch"
                        ],
                        "en": [
                            "patriarchal"
                        ],
                        "es": [
                            "patriarcal"
                        ],
                        "io": [
                            "patriarkala"
                        ],
                        "it": [
                            "patriarcale"
                        ],
                        "pl": [
                            "patriarchalny"
                        ],
                        "sv": [
                            "patriarkalisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "patriarcal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "patriarcaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "patriarcale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "patriarcales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "patriarcat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dignit\u00e9 de patriarche\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Patriarchat"
                        ],
                        "en": [
                            "patriarchate"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a0\u03b1\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1\u03c1\u03c7\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "patriarcato"
                        ],
                        "nl": [
                            "patriarchaat"
                        ],
                        "pl": [
                            "patriarchat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0442\u0440\u0438\u0430\u0440\u0445\u0430\u0442"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Sociologie) Type d\u2019organisation sociale fond\u00e9 sur la d\u00e9tention de l\u2019autorit\u00e9 par les hommes chefs de famille.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Patriarchat"
                        ],
                        "en": [
                            "patriarchy"
                        ],
                        "eu": [
                            "patriarkatu"
                        ],
                        "da": [
                            "patriarkat"
                        ],
                        "es": [
                            "patriarcado"
                        ],
                        "eo": [
                            "patriarkeco"
                        ],
                        "it": [
                            "patriarcato"
                        ],
                        "nl": [
                            "patriarchaat"
                        ],
                        "pl": [
                            "patrarchat"
                        ],
                        "pt": [
                            "patriarcado"
                        ],
                        "sv": [
                            "patriarkat"
                        ],
                        "cs": [
                            "patriarch\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "patriarcat": [
                    "Singulier"
                ],
                "patriarcats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "patriarche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "patriarch"
                        ],
                        "az": [
                            "patriarx"
                        ],
                        "ca": [
                            "patriarca"
                        ],
                        "es": [
                            "patriarca"
                        ],
                        "eo": [
                            "patriarko"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10d0\u10e2\u10e0\u10d8\u10d0\u10e0\u10e5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03b9\u03ac\u03c1\u03c7\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "patriarko"
                        ],
                        "it": [
                            "patriarca",
                            "patriarchi"
                        ],
                        "pl": [
                            "praojciec"
                        ],
                        "pt": [
                            "patriarca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0442\u0440\u0438\u0430\u0440\u0445"
                        ],
                        "tr": [
                            "patrik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "patriarche": [
                    "Singulier"
                ],
                "patriarches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "patrie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Terre des anc\u00eatres",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vaterland"
                        ],
                        "en": [
                            "fatherland",
                            "homeland"
                        ],
                        "az": [
                            "v\u0259t\u0259n"
                        ],
                        "eu": [
                            "aberri"
                        ],
                        "ca": [
                            "p\u00e0tria"
                        ],
                        "es": [
                            "patria"
                        ],
                        "eo": [
                            "patrujo"
                        ],
                        "fi": [
                            "is\u00e4nmaa"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10db\u10e8\u10dd\u10d1\u10da\u10dd",
                            "\u10db\u10d0\u10db\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "haza"
                        ],
                        "io": [
                            "patrio"
                        ],
                        "it": [
                            "patria"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0442\u0430\u043c\u0435\u043a\u0435\u043d",
                            "\u0430\u0442\u0430\u0436\u04b1\u0440\u0442"
                        ],
                        "mg": [
                            "tanindrazana"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7956\u56fd"
                        ],
                        "nl": [
                            "vaderland"
                        ],
                        "oc": [
                            "patria"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430",
                            "\u043e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "fosterland"
                        ],
                        "cs": [
                            "vlast"
                        ],
                        "wa": [
                            "patreye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "patrie": [
                    "Singulier"
                ],
                "patries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "patrilin\u00e9aire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "patrilinear"
                        ],
                        "en": [
                            "patrilineal",
                            "patrilinear"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7236\u7cfb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd80\uacc4"
                        ],
                        "it": [
                            "patrilineare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7236\u7cfb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "patrilin\u00e9aire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "patrilin\u00e9aires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "patrilocal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "patrilocal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0637\u0631\u064a\u0631\u0645\u0642\u0627\u0645\u064a",
                            "\u0628\u0637\u0631\u064a\u0631\u0645\u0642\u0627\u0645\u064a\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "tadannezel"
                        ],
                        "it": [
                            "patrilocale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7236\u65b9\u5c45\u4f4f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "patrilocal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "patrilocaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "patrilocale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "patrilocales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "patrimoine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "patrimony",
                            "heritage",
                            "legacy",
                            "estate",
                            "inheritance"
                        ],
                        "ast": [
                            "patrimoniu"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4\u00e4oma"
                        ],
                        "io": [
                            "patrimonio"
                        ],
                        "it": [
                            "patrimonio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u76f8\u7d9a\u8ca1\u7523",
                            "\u907a\u7523"
                        ],
                        "nl": [
                            "erfdeel"
                        ],
                        "pt": [
                            "patrim\u00f4nio"
                        ],
                        "ro": [
                            "patrimoniu"
                        ],
                        "scn": [
                            "patrimoniu"
                        ],
                        "cs": [
                            "jm\u011bn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "patrimoine": [
                    "Singulier"
                ],
                "patrimoines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "patrimonialisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Patrimonialismus"
                        ],
                        "en": [
                            "patrimonialism"
                        ],
                        "es": [
                            "patrimonialismo"
                        ],
                        "it": [
                            "patrimonialismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "patrimonialisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "patrimonialismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "patrimonialisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "patrimonialismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "patriote": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Patriot"
                        ],
                        "en": [
                            "patriot"
                        ],
                        "eu": [
                            "abertzale"
                        ],
                        "br": [
                            "brogarour",
                            "brogarourez"
                        ],
                        "ca": [
                            "patriota"
                        ],
                        "es": [
                            "patriota",
                            "rep\u00fablico"
                        ],
                        "eo": [
                            "patrioto"
                        ],
                        "io": [
                            "patrioto"
                        ],
                        "is": [
                            "f\u00f6\u00f0urlandsvinur"
                        ],
                        "nl": [
                            "patriot",
                            "vaderlander"
                        ],
                        "pt": [
                            "patriota"
                        ],
                        "vi": [
                            "y\u00eau n\u01b0\u1edbc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "patriote": [
                    "Singulier"
                ],
                "patriotes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "patriotique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "patriotisch"
                        ],
                        "en": [
                            "patriotic"
                        ],
                        "ca": [
                            "patri\u00f2tic",
                            "patri\u00f2tica"
                        ],
                        "es": [
                            "patri\u00f3tico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03b9\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "patriottico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "vlasteneck\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "patriotique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "patriotiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "patriotisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "patriotism"
                        ],
                        "eu": [
                            "abertzalismo",
                            "abertzaletasun"
                        ],
                        "eo": [
                            "patriismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03b9\u03c9\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "patriottismo"
                        ],
                        "sv": [
                            "patriotism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "patriotisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "patriotismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "patristique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Patristik"
                        ],
                        "en": [
                            "patristics"
                        ],
                        "es": [
                            "patr\u00edstica"
                        ],
                        "it": [
                            "patristica"
                        ],
                        "cs": [
                            "patristika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "patristique": [
                    "Singulier"
                ],
                "patristiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "patrologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "patrology"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "patrologia"
                        ],
                        "pl": [
                            "patrologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0442\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "patrologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "patrologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "patron": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "religion.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Patron",
                            "Schutzheiliger"
                        ],
                        "eo": [
                            "patrona sanktulo"
                        ],
                        "it": [
                            "patrono"
                        ],
                        "pt": [
                            "padroeiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "sf\u00e2nt patron"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "manager",
                            "owner",
                            "boss",
                            "pattern"
                        ],
                        "eu": [
                            "ugazaba"
                        ],
                        "da": [
                            "mester",
                            "chef",
                            "leder",
                            "arbejdsgiver"
                        ],
                        "es": [
                            "empresario"
                        ],
                        "eo": [
                            "mastro"
                        ],
                        "fi": [
                            "is\u00e4nt\u00e4",
                            "patruuna",
                            "pomo"
                        ],
                        "ga": [
                            "bos"
                        ],
                        "io": [
                            "patrono"
                        ],
                        "nl": [
                            "directeur",
                            "baas",
                            "patroon",
                            "naaipatroon",
                            "breipatroon"
                        ],
                        "pt": [
                            "patr\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "model",
                            "patron"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161\u00e9f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "patron": [
                    "Singulier"
                ],
                "patrons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}