{
    "patronyme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Nom bas\u00e9 sur le pr\u00e9nom du p\u00e8re",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Patronym",
                            "Patronymikum"
                        ],
                        "en": [
                            "patronym",
                            "patronymic"
                        ],
                        "br": [
                            "tiegezh"
                        ],
                        "eo": [
                            "patronomo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03c9\u03bd\u03c5\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc",
                            "\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03ce\u03bd\u03c5\u03bc\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "patronimico"
                        ],
                        "la": [
                            "nomen patronymicum",
                            "patronymicum"
                        ],
                        "pl": [
                            "patronim"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e",
                            "\u043f\u0430\u0442\u0440\u043e\u043d\u0438\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "patronymum"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Nom de famille h\u00e9rit\u00e9 du p\u00e8re",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "patronym",
                            "surname"
                        ],
                        "br": [
                            "tiegezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "cognom"
                        ],
                        "co": [
                            "casata"
                        ],
                        "es": [
                            "apellido"
                        ],
                        "it": [
                            "cognome"
                        ],
                        "nl": [
                            "patroniem"
                        ],
                        "oc": [
                            "patronim",
                            "ostal",
                            "nom de familha"
                        ],
                        "pl": [
                            "patronim"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "prijmeni"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "patronyme": [
                    "Singulier"
                ],
                "patronymes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "patrouille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "patrol"
                        ],
                        "ca": [
                            "patrulla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03c0\u03bf\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "patrolio"
                        ],
                        "it": [
                            "pattuglia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30c8\u30ed\u30fc\u30eb",
                            "\u8b66\u3089"
                        ],
                        "oc": [
                            "patrolha"
                        ],
                        "ro": [
                            "patrul\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0442\u0440\u0443\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "patrull"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "patrouille": [
                    "Singulier"
                ],
                "patrouilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "patrouiller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "patrol"
                        ],
                        "ca": [
                            "patrullar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5de1\u908f"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c0\u03bf\u03bb\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "patroliar"
                        ],
                        "id": [
                            "berpatroli"
                        ],
                        "oc": [
                            "patrolhar"
                        ],
                        "pl": [
                            "patrolowa\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "patrullera"
                        ],
                        "cs": [
                            "hl\u00eddkovat",
                            "patrolovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "patte": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "poot",
                            "voet"
                        ],
                        "sq": [
                            "k\u00ebmb\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Pfote",
                            "Fu\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "foot",
                            "paw"
                        ],
                        "ang": [
                            "fot"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0569\u0561\u0569",
                            "\u0571\u0565\u057c\u0584",
                            "\u0571\u0565\u057c\u0584",
                            "\u0569\u0561\u0569",
                            "\u0571\u0565\u057c\u0584"
                        ],
                        "ca": [
                            "peu",
                            "pota",
                            "petge"
                        ],
                        "co": [
                            "zampa"
                        ],
                        "da": [
                            "fod",
                            "pote",
                            "pote"
                        ],
                        "es": [
                            "pie",
                            "pata"
                        ],
                        "eo": [
                            "piedo"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00f3tur",
                            "labbi"
                        ],
                        "fi": [
                            "jalka"
                        ],
                        "fy": [
                            "foet"
                        ],
                        "gd": [
                            "cas"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e1b"
                        ],
                        "ia": [
                            "pede",
                            "pata"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c2\u1405"
                        ],
                        "is": [
                            "f\u00f3tur"
                        ],
                        "it": [
                            "piede",
                            "zampa"
                        ],
                        "ku": [
                            "lep"
                        ],
                        "la": [
                            "pes"
                        ],
                        "lt": [
                            "letena"
                        ],
                        "ms": [
                            "kaki"
                        ],
                        "nl": [
                            "voet",
                            "poot"
                        ],
                        "no": [
                            "fot",
                            "labb"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142apa"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00e9"
                        ],
                        "ro": [
                            "picior"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u0433\u0430",
                            "\u043b\u0430\u043f\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "fot",
                            "tass"
                        ],
                        "sw": [
                            "mguu"
                        ],
                        "cs": [
                            "tlapa"
                        ],
                        "tr": [
                            "ayak"
                        ],
                        "zu": [
                            "unyawo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "patte": [
                    "Singulier"
                ],
                "pattes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e2turage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lieu couvert d\u2019herbe o\u00f9 les animaux p\u00e2turent\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "livadh"
                        ],
                        "de": [
                            "Trift",
                            "Weide",
                            "Wiese"
                        ],
                        "en": [
                            "meadow",
                            "pasture"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7267\u573a",
                            "\u7267\u8349\u5730"
                        ],
                        "da": [
                            "eng"
                        ],
                        "es": [
                            "pradera",
                            "dehesa",
                            "prado",
                            "pastizal"
                        ],
                        "eo": [
                            "pa\u015dtejo"
                        ],
                        "fo": [
                            "beiti"
                        ],
                        "gd": [
                            "innis"
                        ],
                        "ga": [
                            "cluain"
                        ],
                        "io": [
                            "pasturo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0439\u044b\u043b\u044b\u043c",
                            "\u04e9\u0440\u0456\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "weide",
                            "wei",
                            "weidegrond",
                            "weiland"
                        ],
                        "no": [
                            "beite"
                        ],
                        "pl": [
                            "pastwisko"
                        ],
                        "ro": [
                            "pajiste"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e2turage": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e2turages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e2ture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kos",
                            "voedsel"
                        ],
                        "sq": [
                            "livadh"
                        ],
                        "de": [
                            "Trift",
                            "Weide",
                            "Wiese",
                            "Atzung",
                            "Ern\u00e4hrung",
                            "Futter",
                            "Nahrung",
                            "Nahrungsmittel",
                            "Fourage",
                            "Futter"
                        ],
                        "en": [
                            "meadow",
                            "pasture",
                            "food",
                            "nourishment",
                            "fare",
                            "aliment",
                            "fodder",
                            "forage"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0644\u0641",
                            "\u0645\u0631\u0639\u0649"
                        ],
                        "ang": [
                            "andleofen",
                            "biwist",
                            "foda",
                            "fostor",
                            "mete"
                        ],
                        "ca": [
                            "aliment",
                            "farratge"
                        ],
                        "co": [
                            "pascura"
                        ],
                        "da": [
                            "eng",
                            "n\u00e6ring"
                        ],
                        "es": [
                            "pradera",
                            "dehesa",
                            "prado",
                            "pastizal",
                            "alimento",
                            "forraje",
                            "pasto verde"
                        ],
                        "eo": [
                            "pa\u015dtejo",
                            "nutra\u0135o",
                            "fura\u011do"
                        ],
                        "fo": [
                            "beiti",
                            "f\u00f8\u00f0i",
                            "f\u00f3\u00f0ur"
                        ],
                        "fy": [
                            "fiedsel"
                        ],
                        "gd": [
                            "innis",
                            "biadh"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae",
                            "\u03b2\u03bf\u03c3\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e1pl\u00e1l\u00e9k"
                        ],
                        "io": [
                            "pasturo"
                        ],
                        "it": [
                            "alimento",
                            "cibo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0439\u044b\u043b\u044b\u043c",
                            "\u04e9\u0440\u0456\u0441",
                            "\u0430\u0437\u044b\u049b",
                            "\u0436\u0435\u043c"
                        ],
                        "nl": [
                            "weide",
                            "wei",
                            "weidegrond",
                            "weiland",
                            "voeding",
                            "kost",
                            "voeder",
                            "voedingsmiddel",
                            "voedsel",
                            "voer",
                            "foerage",
                            "voeder",
                            "voer"
                        ],
                        "no": [
                            "n\u00e6ring"
                        ],
                        "pl": [
                            "pastwisko",
                            "wygon",
                            "pasza",
                            "pastwa"
                        ],
                        "pt": [
                            "pasto",
                            "prado",
                            "ferragial",
                            "pastagem"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4ng"
                        ],
                        "zu": [
                            "ukudla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "paturon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fessel",
                            "K\u00f6te"
                        ],
                        "en": [
                            "pastern"
                        ],
                        "br": [
                            "troad",
                            "molinod"
                        ],
                        "co": [
                            "intravatoghju"
                        ],
                        "es": [
                            "cuartilla"
                        ],
                        "it": [
                            "pasturale",
                            "pastorale"
                        ],
                        "nl": [
                            "koot"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0119cina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0431\u043a\u0430"
                        ],
                        "tr": [
                            "buka\u011f\u0131l\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paturon": [
                    "Singulier"
                ],
                "paturons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paulownia": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Paulownia"
                        ],
                        "de": [
                            "Paulownien"
                        ],
                        "en": [
                            "paulownia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6ce1\u6850",
                            "\u6ce1\u6850\u5c5e"
                        ],
                        "da": [
                            "sl\u00e6gten"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05d0\u05d5\u05dc\u05d5\u05e0\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "paulownia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6850"
                        ],
                        "pl": [
                            "paulownia"
                        ],
                        "pt": [
                            "paulownia"
                        ],
                        "ro": [
                            "paulownia"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "paume": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "plat de la main",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Handfl\u00e4che",
                            "Handteller"
                        ],
                        "en": [
                            "palm"
                        ],
                        "br": [
                            "palv"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc190\ubc14\ub2e5"
                        ],
                        "co": [
                            "palma"
                        ],
                        "es": [
                            "palma",
                            "palma de la mano"
                        ],
                        "eo": [
                            "manplato"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00f3gvi"
                        ],
                        "gd": [
                            "bas"
                        ],
                        "gl": [
                            "palma"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bb\u03ac\u03bc\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "palmo"
                        ],
                        "id": [
                            "telapak"
                        ],
                        "it": [
                            "palma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u624b\u306e\u3072\u3089"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043b\u0430\u049b\u0430\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u043b\u0430\u043a\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "bal",
                            "palm",
                            "handpalm"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00e5ndflate"
                        ],
                        "pt": [
                            "palma"
                        ],
                        "ro": [
                            "palm\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u0434\u043e\u043d\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "handflata"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0443\u0447"
                        ],
                        "cs": [
                            "dla\u0148"
                        ],
                        "tr": [
                            "avu\u00e7"
                        ],
                        "tk": [
                            "a\u00fda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paume": [
                    "Singulier"
                ],
                "paumes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paum\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lost",
                            "godforsaken"
                        ],
                        "ca": [
                            "perdut"
                        ],
                        "nl": [
                            "ellendig"
                        ],
                        "pt": [
                            "perdido",
                            "desorientado",
                            "isolado",
                            "inacess\u00edvel"
                        ],
                        "ro": [
                            "abandonat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u044f\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paum\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "paum\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "paum\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "paum\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "paupi\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chacune des deux membranes mobiles qui recouvrent le globe de l\u2019\u0153il...",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Augenlid",
                            "Augendeckel"
                        ],
                        "en": [
                            "eyelid"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0641\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "betazal"
                        ],
                        "br": [
                            "malvenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "parpella"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8jenl\u00e5g"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00e1rpado"
                        ],
                        "eo": [
                            "palpebro"
                        ],
                        "fo": [
                            "eygnalok"
                        ],
                        "fi": [
                            "silm\u00e4luomi"
                        ],
                        "fy": [
                            "eachlid"
                        ],
                        "gl": [
                            "p\u00e1lpebra"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bb\u03ad\u03c6\u03b1\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "palpebro"
                        ],
                        "ia": [
                            "palpebra"
                        ],
                        "it": [
                            "palpebra"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0431\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0431\u0430\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "ooglid"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00f8yelokk"
                        ],
                        "oc": [
                            "parp\u00e8la"
                        ],
                        "pl": [
                            "powieka"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00e1lpebra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u043a\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6gonlock"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0431\u0430\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00ed\u010dko"
                        ],
                        "tr": [
                            "ka\u015f"
                        ],
                        "tk": [
                            "gabak"
                        ],
                        "wa": [
                            "p\u00e5pire"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paupi\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "paupi\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pause": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "pouse",
                            "onderbreking"
                        ],
                        "de": [
                            "Pause"
                        ],
                        "en": [
                            "pause",
                            "break",
                            "intermission",
                            "recess",
                            "interlude",
                            "lull",
                            "respite",
                            "interval",
                            "rest"
                        ],
                        "ca": [
                            "descans",
                            "pausa"
                        ],
                        "da": [
                            "pause"
                        ],
                        "es": [
                            "pausa"
                        ],
                        "eo": [
                            "pa\u016dzo"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00edhald",
                            "ste\u00f0gur",
                            "hv\u00edld"
                        ],
                        "fi": [
                            "tauko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03cd\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "id": [
                            "jeda"
                        ],
                        "it": [
                            "pausa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f11\u6b62"
                        ],
                        "nl": [
                            "pauze",
                            "rust"
                        ],
                        "pl": [
                            "przerwa"
                        ],
                        "pt": [
                            "pausa",
                            "suspens\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0443\u0437\u0430",
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u044b\u0432"
                        ],
                        "sv": [
                            "paus"
                        ],
                        "cs": [
                            "pauza"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Figure de silence (musique)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ganze Pause"
                        ],
                        "en": [
                            "whole rest",
                            "semibreve rest"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5168\u4f11\u6b62\u7b26"
                        ],
                        "es": [
                            "silencio de redonda"
                        ],
                        "it": [
                            "pausa di semibreve"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5168\u4f11\u7b26"
                        ],
                        "nl": [
                            "hele rust"
                        ],
                        "pl": [
                            "pauza ca\u0142onutowa"
                        ],
                        "pt": [
                            "pausa de semibreve"
                        ],
                        "ro": [
                            "pauz\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u043b\u0430\u044f \u043f\u0430\u0443\u0437\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "helpaus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pause": [
                    "Singulier"
                ],
                "pauses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pause-caf\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "coffee break"
                        ],
                        "fi": [
                            "kahvitauko"
                        ],
                        "no": [
                            "kaffepaus"
                        ],
                        "pl": [
                            "przerwa na kaw\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "pausa para caf\u00e9"
                        ],
                        "ro": [
                            "pauz\u0103 de cafea"
                        ],
                        "sv": [
                            "kaffepaus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pause-caf\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "pauses-caf\u00e9": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pauvre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est dans la pauvret\u00e9.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "arm",
                            "armselig"
                        ],
                        "en": [
                            "poor"
                        ],
                        "br": [
                            "paour"
                        ],
                        "es": [
                            "pobre",
                            "m\u00edsero"
                        ],
                        "eo": [
                            "malri\u0109a"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00f6yh\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "pobre"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10ec\u10e7\u10d0\u10da\u10d8",
                            "\u10e6\u10d0\u10e0\u10d8\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c4\u03c9\u03c7\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u0434\u0435\u0439"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u0440\u0434\u044b",
                            "\u043a\u0435\u0434\u0435\u0439"
                        ],
                        "lb": [
                            "aarm"
                        ],
                        "oc": [
                            "praube"
                        ],
                        "pl": [
                            "ubogi",
                            "niebogi"
                        ],
                        "scn": [
                            "p\u00f2viru"
                        ],
                        "sk": [
                            "chudobn\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "fattig",
                            "beh\u00f6vande"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u0440\u043b\u044b",
                            "\u0444\u04d9\u043a\u044b\u0439\u0440\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "chud\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "fakir",
                            "yoksul",
                            "d\u00fc\u015fk\u00fcn"
                        ],
                        "tk": [
                            "garyp",
                            "galla\u00e7",
                            "pukara",
                            "\u00fdoksul"
                        ],
                        "wa": [
                            "p\u00f4ve"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui d\u00e9note la pauvret\u00e9.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "elend"
                        ],
                        "en": [
                            "poor"
                        ],
                        "br": [
                            "paour"
                        ],
                        "es": [
                            "pobre"
                        ],
                        "eo": [
                            "neri\u0109a"
                        ],
                        "fi": [
                            "mit\u00e4t\u00f6n",
                            "kurja",
                            "surkea",
                            "pahainen"
                        ],
                        "gl": [
                            "pobre"
                        ],
                        "nl": [
                            "mager"
                        ],
                        "no": [
                            "mager"
                        ],
                        "ro": [
                            "s\u0103rac"
                        ],
                        "sv": [
                            "mager"
                        ],
                        "wa": [
                            "p\u00f4vriteus",
                            "min\u00e5ve"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui ne dispose que de peu de quelque chose.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mager"
                        ],
                        "en": [
                            "poor"
                        ],
                        "br": [
                            "paour"
                        ],
                        "es": [
                            "pobre",
                            "menesteroso",
                            "miserable",
                            "m\u00edsero"
                        ],
                        "eo": [
                            "malluksa"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00f6yh\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "pobre"
                        ],
                        "sv": [
                            "fattig"
                        ],
                        "wa": [
                            "p\u00f4ve"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui inspire la piti\u00e9.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "arm",
                            "j\u00e4mmerlich",
                            "erb\u00e4rmlich"
                        ],
                        "en": [
                            "poor"
                        ],
                        "br": [
                            "paour"
                        ],
                        "es": [
                            "pobre",
                            "lastimoso",
                            "miserable",
                            "m\u00edsero",
                            "digno de l\u00e1stima"
                        ],
                        "eo": [
                            "kompatinda"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10ec\u10e7\u10d0\u10da\u10d8",
                            "\u10e3\u10d1\u10d4\u10d3\u10e3\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0439\u0493\u04b1\u0441",
                            "\u049b\u0430\u0441\u049b\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0430\u043a\u044b\u0442\u0441\u044b\u0437",
                            "\u0431\u0430\u0439\u043a\u0443\u0448"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u062f\u0627\u0645\u0627\u0648"
                        ],
                        "ro": [
                            "biet"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e4r"
                        ],
                        "tr": [
                            "zavall\u0131",
                            "b\u00ee\u00e7are",
                            "\u00e7aresiz"
                        ],
                        "tk": [
                            "pahyr",
                            "betbagt",
                            "bi\u00e7\u00e4re",
                            "g\u00f6rg\u00fcli"
                        ],
                        "wa": [
                            "p\u00f4ve",
                            "pitieus"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui inspire le m\u00e9pris\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "poor",
                            "wretched"
                        ],
                        "es": [
                            "pobre",
                            "lastimoso",
                            "miserable",
                            "despreciable",
                            "m\u00edsero"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u0109a"
                        ],
                        "fi": [
                            "surkea",
                            "riivattu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u0441\u0442\u044f\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "stackars",
                            "beklagansv\u00e4rd"
                        ],
                        "wa": [
                            "p\u00f4ve",
                            "fotou"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pauvre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pauvres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui vit dans la mis\u00e8re",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Armer",
                            "Arme"
                        ],
                        "en": [
                            "poor",
                            "pauper",
                            "indigent"
                        ],
                        "br": [
                            "paour"
                        ],
                        "eo": [
                            "malri\u0109ulo"
                        ],
                        "gl": [
                            "pobre"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c4\u03c9\u03c7\u03bf\u03c6\u03b1\u03bc\u03b5\u03bb\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "povero",
                            "povera"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u0434\u0435\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "chud\u00e1k"
                        ],
                        "wa": [
                            "p\u00f4ve",
                            "min\u00e5ve"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pauvre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pauvres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pauvrement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "pobremen"
                        ],
                        "es": [
                            "pobremente"
                        ],
                        "gl": [
                            "pobremente"
                        ],
                        "it": [
                            "poveramente"
                        ],
                        "oc": [
                            "paurament"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pauvret\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Indigence, manque des choses n\u00e9cessaires \u00e0 la vie.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Armut"
                        ],
                        "en": [
                            "poverty"
                        ],
                        "br": [
                            "paourentez"
                        ],
                        "da": [
                            "fattigdom",
                            "armod"
                        ],
                        "eo": [
                            "malri\u0109eco"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00f6yhyys"
                        ],
                        "gl": [
                            "pobreza"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c4\u03ce\u03c7\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "povert\u00e0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u0434\u0435\u0439\u043b\u0456\u043a",
                            "\u043a\u0435\u0434\u0435\u0439\u0448\u0456\u043b\u0456\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0435\u0434\u0435\u0439\u043b\u0438\u043a",
                            "\u0436\u0430\u0440\u0434\u044b\u043b\u044b\u043a",
                            "\u0436\u0430\u043a\u044b\u0440\u0434\u044b\u043a",
                            "\u0431\u0435\u0447\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a",
                            "\u043a\u0435\u0434\u0435\u0439\u0447\u0438\u043b\u0438\u043a",
                            "\u0436\u0430\u043a\u044b\u0440\u0447\u044b\u043b\u044b\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "paupertas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Aarmut"
                        ],
                        "nl": [
                            "armoede"
                        ],
                        "oc": [
                            "pauretat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "fattigdom",
                            "armod"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u0440\u043b\u044b\u043b\u044b\u043a",
                            "\u0444\u04d9\u043a\u044b\u0439\u0440\u044c\u043b\u0435\u043a"
                        ],
                        "tr": [
                            "fakirlik",
                            "yoksulluk",
                            "d\u00fc\u015fk\u00fcnl\u00fck"
                        ],
                        "tk": [
                            "garyplyk",
                            "\u00fdoksullyk",
                            "m\u00e4t\u00e4\u00e7lik"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Caract\u00e8re de ce qui est pauvre.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Armut"
                        ],
                        "en": [
                            "poverty"
                        ],
                        "eo": [
                            "mallukso"
                        ],
                        "lb": [
                            "Aarmut"
                        ],
                        "oc": [
                            "pauretat"
                        ],
                        "sv": [
                            "fattigdom",
                            "armod"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9tat de ce qui est insuffisant.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Armut"
                        ],
                        "en": [
                            "poverty"
                        ],
                        "eo": [
                            "malabundo"
                        ],
                        "oc": [
                            "pauretat"
                        ],
                        "sv": [
                            "tarvlighet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "pobreza"
                        ],
                        "io": [
                            "povreso"
                        ],
                        "id": [
                            "kemelaratan",
                            "kemiskinan"
                        ],
                        "rw": [
                            "kene"
                        ],
                        "nl": [
                            "armoede"
                        ],
                        "oc": [
                            "pauretat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pauvret\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "pauvret\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pavane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pavane"
                        ],
                        "en": [
                            "pavane"
                        ],
                        "it": [
                            "pavana"
                        ],
                        "pl": [
                            "padwan"
                        ],
                        "cs": [
                            "pavana"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pavane": [
                    "Singulier"
                ],
                "pavanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pav\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bloc fait de pierre dure sp\u00e9cialement taill\u00e9 pour confectionner une chauss\u00e9e de route....",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pflaster",
                            "Pflasterstein",
                            "Kopfstein"
                        ],
                        "en": [
                            "cobblestone"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0644\u0627\u0637"
                        ],
                        "ca": [
                            "llamborda"
                        ],
                        "co": [
                            "chjappa"
                        ],
                        "da": [
                            "brosten"
                        ],
                        "es": [
                            "adoqu\u00edn"
                        ],
                        "eo": [
                            "pavimo"
                        ],
                        "fo": [
                            "g\u00f8tulegging"
                        ],
                        "io": [
                            "pavo"
                        ],
                        "it": [
                            "pav\u00e9",
                            "ciottolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "kassei",
                            "plavuis"
                        ],
                        "oc": [
                            "calada"
                        ],
                        "pt": [
                            "paralelep\u00edpedo",
                            "pavimento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u043b\u044b\u0436\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "wa": [
                            "pav\u00e9"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9signe l\u2019ensemble des blocs de pierre qui couvrent une surface.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cobblestone"
                        ],
                        "da": [
                            "brol\u00e6gning"
                        ],
                        "it": [
                            "selciato",
                            "acciottolato"
                        ],
                        "nl": [
                            "bestrating",
                            "plaveisel",
                            "wegdek"
                        ],
                        "oc": [
                            "caladat",
                            "pasiment"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f"
                        ],
                        "wa": [
                            "pavmint",
                            "pav\u00eaye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pav\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "pav\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paver": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pflastern"
                        ],
                        "en": [
                            "pave"
                        ],
                        "es": [
                            "pavimentar",
                            "adoquinar"
                        ],
                        "gl": [
                            "pavimentar"
                        ],
                        "io": [
                            "pavizar"
                        ],
                        "oc": [
                            "pasimentar",
                            "caladar",
                            "malonar",
                            "pavar",
                            "pavimentar"
                        ],
                        "cs": [
                            "dl\u00e1\u017edit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pavillon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "tente militaire",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tent"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u064a\u0645\u0629 \u0639\u0633\u0643\u0631\u064a\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "pabiloi"
                        ],
                        "ca": [
                            "pavell\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "g\u00e2n\u00eem\u00e2 guo ren"
                        ],
                        "es": [
                            "tienda"
                        ],
                        "ia": [
                            "tenta"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0627\u0648\u06cc\u0648\u0646"
                        ],
                        "cs": [
                            "stan"
                        ],
                        "tr": [
                            "ota\u011f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "b\u00e2timent isol\u00e9",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "detached house"
                        ],
                        "eu": [
                            "pabiloi"
                        ],
                        "es": [
                            "pabell\u00f3n"
                        ],
                        "ia": [
                            "pavilion"
                        ],
                        "it": [
                            "padiglione"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0627\u0648\u06cc\u0648\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "pawilon"
                        ],
                        "ro": [
                            "pavilion"
                        ],
                        "cs": [
                            "alt\u00e1n"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Extr\u00e9mit\u00e9 \u00e9vas\u00e9e d\u2019une trompette, d\u2019un cor, d\u2019un porte-voix, d'un phonographe, etc",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bell"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5587\u53ed\u53e3"
                        ],
                        "id": [
                            "corong"
                        ],
                        "it": [
                            "campana"
                        ],
                        "vi": [
                            "loa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "partie de l\u2019oreille",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pavilion"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u062f\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0630\u0646"
                        ],
                        "ia": [
                            "pavilion"
                        ],
                        "nl": [
                            "oorschelp"
                        ],
                        "ro": [
                            "pavilion"
                        ],
                        "cs": [
                            "lalok"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "drapeau maritime",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fahne"
                        ],
                        "en": [
                            "ensign"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0644\u0645 \u0628\u062d\u0631\u064a"
                        ],
                        "es": [
                            "pabell\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "laivalippu",
                            "lippu"
                        ],
                        "id": [
                            "bendera"
                        ],
                        "ia": [
                            "insignia"
                        ],
                        "it": [
                            "insegna",
                            "vessillo",
                            "stendardo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6d77\u4e0a\u65d7"
                        ],
                        "nl": [
                            "vaandel"
                        ],
                        "pl": [
                            "proporzec"
                        ],
                        "ro": [
                            "pavilion"
                        ],
                        "cs": [
                            "vlajka"
                        ],
                        "tr": [
                            "band\u0131ra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pavillon": [
                    "Singulier"
                ],
                "pavillons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pavoiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beflaggen",
                            "sich freuen",
                            "stolz"
                        ],
                        "en": [
                            "deck with flags"
                        ],
                        "es": [
                            "abanderar"
                        ],
                        "eo": [
                            "flagi"
                        ],
                        "io": [
                            "flagizar"
                        ],
                        "it": [
                            "pavesare",
                            "impavesare",
                            "imbandierare"
                        ],
                        "nl": [
                            "met vlaggen versieren"
                        ],
                        "pt": [
                            "empavesar",
                            "abandeirar"
                        ],
                        "sv": [
                            "flagga"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pavot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Papaver",
                            "Papaver somniferum"
                        ],
                        "de": [
                            "Mohn"
                        ],
                        "en": [
                            "poppy"
                        ],
                        "nds": [
                            "Mahnkopp"
                        ],
                        "ca": [
                            "cascall"
                        ],
                        "co": [
                            "pap\u00e0veru"
                        ],
                        "da": [
                            "valmue"
                        ],
                        "es": [
                            "adormidera",
                            "amapola"
                        ],
                        "eo": [
                            "papavo"
                        ],
                        "fo": [
                            "dreyms\u00f3lja"
                        ],
                        "fi": [
                            "unikko"
                        ],
                        "cy": [
                            "pabi"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e7\u10d0\u10e7\u10d0\u10e9\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c0\u03b1\u03c1\u03bf\u03cd\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u00e1k"
                        ],
                        "io": [
                            "papavero"
                        ],
                        "la": [
                            "papaver"
                        ],
                        "lb": [
                            "Feierblumm"
                        ],
                        "nl": [
                            "papaver",
                            "klaproos",
                            "maankop",
                            "heul"
                        ],
                        "no": [
                            "valmue"
                        ],
                        "oc": [
                            "pav\u00f2t"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0642\u0627\u06cc\u0642"
                        ],
                        "pl": [
                            "mak"
                        ],
                        "pt": [
                            "dormideira",
                            "papoula"
                        ],
                        "ro": [
                            "mac"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "vallmo"
                        ],
                        "tr": [
                            "gelincik"
                        ],
                        "wa": [
                            "pavoe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pavot": [
                    "Singulier"
                ],
                "pavots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "payable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zahlbar"
                        ],
                        "en": [
                            "payable"
                        ],
                        "gl": [
                            "pag\u00e1bel"
                        ],
                        "it": [
                            "pagabile"
                        ],
                        "pt": [
                            "pag\u00e1vel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "payable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "payables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "paye": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Salaire ou r\u00e9mun\u00e9ration d\u2019un travail\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lohn",
                            "Gehalt",
                            "Sold"
                        ],
                        "en": [
                            "salary",
                            "pay"
                        ],
                        "fi": [
                            "palkka"
                        ],
                        "it": [
                            "stipendio"
                        ],
                        "oc": [
                            "paga",
                            "paia"
                        ],
                        "sv": [
                            "avl\u00f6ning",
                            "l\u00f6n"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "da": [
                            "betaling",
                            "indbetaling"
                        ],
                        "eo": [
                            "pago",
                            "pagado"
                        ],
                        "fo": [
                            "gjald"
                        ],
                        "fy": [
                            "beteljen"
                        ],
                        "io": [
                            "pago"
                        ],
                        "it": [
                            "pagamento"
                        ],
                        "ms": [
                            "bayaran",
                            "pembayaran",
                            "upah"
                        ],
                        "nl": [
                            "betaling",
                            "storting",
                            "uitbetaling",
                            "uitkering",
                            "voldoening",
                            "betaling",
                            "storting",
                            "uitbetaling"
                        ],
                        "pt": [
                            "pagamento"
                        ],
                        "sv": [
                            "betalning",
                            "likvid"
                        ],
                        "tl": [
                            "b\u00e1yad",
                            "kabayar\u00e1n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paye": [
                    "Singulier"
                ],
                "payes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "payer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Donner de l\u2019argent pour un bien ou un service\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "betaal"
                        ],
                        "de": [
                            "kaufen",
                            "zahlen",
                            "abzahlen",
                            "auszahlen",
                            "bezahlen",
                            "einzahlen",
                            "entrichten"
                        ],
                        "en": [
                            "to pay",
                            "to ante up"
                        ],
                        "br": [
                            "paea\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "pagar"
                        ],
                        "da": [
                            "betale"
                        ],
                        "es": [
                            "pagar"
                        ],
                        "eo": [
                            "pagi"
                        ],
                        "fo": [
                            "gjalda",
                            "rinda"
                        ],
                        "fi": [
                            "maksaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "betelje"
                        ],
                        "gl": [
                            "pagar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03b7\u03c1\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "fizet"
                        ],
                        "io": [
                            "pagar"
                        ],
                        "id": [
                            "bayar",
                            "membayar"
                        ],
                        "it": [
                            "pagare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04e9\u043b\u0435\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u04e9\u043b\u04e9\u04e9"
                        ],
                        "ms": [
                            "bayar",
                            "membayar"
                        ],
                        "nl": [
                            "betalen",
                            "dokken",
                            "storten",
                            "uitbetalen",
                            "uitkeren",
                            "voldoen"
                        ],
                        "no": [
                            "betale"
                        ],
                        "oc": [
                            "pagar"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0142aci\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "custear",
                            "pagar"
                        ],
                        "ro": [
                            "pl\u0103ti"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0437\u0430\u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u0442\u0438",
                            "\u0438\u0441\u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u0442\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "plati\u0165",
                            "zaplati\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "betala",
                            "erl\u00e4gga",
                            "avl\u00f6na"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u04af\u043b\u04d9\u04af"
                        ],
                        "cs": [
                            "platit"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6demek"
                        ],
                        "tk": [
                            "t\u00f6lemek"
                        ],
                        "wa": [
                            "pay\u00ee"
                        ],
                        "zu": [
                            "khokha"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pays": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Territoire d\u2019une nation.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "land"
                        ],
                        "sq": [
                            "atdhe",
                            "shtet"
                        ],
                        "de": [
                            "Land"
                        ],
                        "en": [
                            "country",
                            "land"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0644\u0627\u064a\u0629",
                            "\u0628\u0644\u062f"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u0580\u056f\u056b\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00f6lk\u0259"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u0456\u043d\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "pa\u00eds"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u56fd\u5bb6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub098\ub77c",
                            "\uad6d\uac00"
                        ],
                        "hr": [
                            "zemlja"
                        ],
                        "da": [
                            "land"
                        ],
                        "es": [
                            "pa\u00eds"
                        ],
                        "eo": [
                            "lando"
                        ],
                        "et": [
                            "maa",
                            "riik"
                        ],
                        "fi": [
                            "maa",
                            "valtio"
                        ],
                        "gl": [
                            "pa\u00eds"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10d5\u10d4\u10e7\u10d0\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e8\u05e5"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0936"
                        ],
                        "hu": [
                            "orsz\u00e1g"
                        ],
                        "id": [
                            "negara",
                            "bangsa"
                        ],
                        "ia": [
                            "pais"
                        ],
                        "is": [
                            "land"
                        ],
                        "it": [
                            "paese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u56fd"
                        ],
                        "lv": [
                            "valsts"
                        ],
                        "lt": [
                            "valstyb\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0437\u0435\u043c\u0458\u0430",
                            "\u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "negara"
                        ],
                        "mg": [
                            "tany"
                        ],
                        "mt": [
                            "pajji\u017c"
                        ],
                        "nl": [
                            "land"
                        ],
                        "no": [
                            "land"
                        ],
                        "oc": [
                            "pa\u00eds"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0634\u0648\u0631",
                            "\u0645\u06cc\u0647\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "kraj"
                        ],
                        "pt": [
                            "pa\u00eds"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u021bar\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0437\u0435\u043c\u0459\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "krajina"
                        ],
                        "sl": [
                            "dr\u017eava"
                        ],
                        "sv": [
                            "land"
                        ],
                        "cs": [
                            "zem\u011b"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e40\u0e17\u0e28",
                            "\u0e2d\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00fclke"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc"
                        ],
                        "wa": [
                            "payis"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "2. Patrie.",
                    "translations": {
                        "gl": [
                            "pa\u00eds"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u56fd"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "mg": [
                            "tanindrazana"
                        ],
                        "oc": [
                            "pa\u00eds"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "3. Lieu de naissance, province natale.",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "atdhe",
                            "m\u00ebm\u00ebdhe"
                        ],
                        "de": [
                            "Heimat"
                        ],
                        "en": [
                            "homeland"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0575\u0580\u0565\u0576\u056b\u0584"
                        ],
                        "az": [
                            "v\u0259t\u0259n"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0437\u0456\u043c\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "pa\u00eds"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7956\u56fd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uace0\uad6d",
                            "\uace0\ud5a5"
                        ],
                        "hr": [
                            "domovina"
                        ],
                        "da": [
                            "hjemegn"
                        ],
                        "es": [
                            "pa\u00eds",
                            "patria"
                        ],
                        "et": [
                            "kodumaa"
                        ],
                        "fi": [
                            "kotimaa"
                        ],
                        "gl": [
                            "pa\u00eds"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10db\u10e8\u10dd\u10d1\u10da\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea",
                            "\u05de\u05db\u05d5\u05e8\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00fcl\u0151f\u00f6ld"
                        ],
                        "id": [
                            "tanah air"
                        ],
                        "it": [
                            "paese",
                            "patria"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u56fd"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u0436\u0435\u0440"
                        ],
                        "lv": [
                            "dzimtene"
                        ],
                        "lt": [
                            "t\u0117vyn\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "thuisland"
                        ],
                        "oc": [
                            "pa\u00eds"
                        ],
                        "pl": [
                            "ojczyzna",
                            "macierz"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00e1tria"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430",
                            "\u043e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u043e\u043c\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "vlas\u0165",
                            "domovina"
                        ],
                        "sl": [
                            "domovina"
                        ],
                        "sv": [
                            "hemland",
                            "fosterland"
                        ],
                        "cs": [
                            "domov",
                            "domovina",
                            "vlast"
                        ],
                        "tr": [
                            "vatan"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0430\u0442\u044c\u043a\u0456\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "6. \u00c9tat, nation.",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "atdhe",
                            "shtet"
                        ],
                        "de": [
                            "Land",
                            "Staat",
                            "Nation"
                        ],
                        "en": [
                            "country",
                            "state",
                            "nation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0644\u062f",
                            "\u0648\u0637\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u0580\u056f\u056b\u0580",
                            "\u057a\u0565\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576",
                            "\u0561\u0566\u0563"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00f6lk\u0259",
                            "d\u00f6vl\u0259t",
                            "mill\u0259t"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b6",
                            "\u09b0"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u0456\u043d\u0430",
                            "\u0434\u0437\u044f\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430",
                            "\u043d\u0430\u0446\u044b\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "bro"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430",
                            "\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430",
                            "\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "pa\u00eds",
                            "estat",
                            "naci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u56fd\u5bb6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub098\ub77c",
                            "\uad6d\uac00"
                        ],
                        "hr": [
                            "zemlja",
                            "dr\u017eava",
                            "nacija"
                        ],
                        "da": [
                            "land",
                            "stat",
                            "nation"
                        ],
                        "es": [
                            "pa\u00eds",
                            "estado",
                            "naci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "nacio",
                            "\u015dtato"
                        ],
                        "et": [
                            "maa",
                            "riik"
                        ],
                        "fi": [
                            "maa",
                            "valtio"
                        ],
                        "fy": [
                            "l\u00e2n"
                        ],
                        "gd": [
                            "d\u00f9thaich",
                            "talamh",
                            "t\u00ecr"
                        ],
                        "ga": [
                            "t\u00edr"
                        ],
                        "gl": [
                            "pa\u00eds"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwladwriaeth"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03ce\u03c1\u03b1",
                            "\u03ad\u03b8\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab6"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0936",
                            "\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "orsz\u00e1g",
                            "n\u00e9met"
                        ],
                        "id": [
                            "negara",
                            "bangsa"
                        ],
                        "is": [
                            "land",
                            "r\u00edki"
                        ],
                        "it": [
                            "paese",
                            "stato",
                            "nazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u56fd",
                            "\u56fd\u5bb6"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u043b",
                            "\u043c\u0435\u043c\u043b\u0435\u043a\u0435\u0442"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1780"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u04e9\u043b\u043a\u04e9"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e9b\u0eb0\u0ec0\u0e97\u0e94"
                        ],
                        "lv": [
                            "valsts",
                            "zeme",
                            "n\u0101cija"
                        ],
                        "lt": [
                            "valstyb\u0117",
                            "\u0161alis",
                            "nacija"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430",
                            "\u0437\u0435\u043c\u0458\u0430",
                            "\u043d\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "negara",
                            "bangsa"
                        ],
                        "mg": [
                            "firenena"
                        ],
                        "mt": [
                            "pajji\u017c"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0936"
                        ],
                        "nl": [
                            "land",
                            "staat",
                            "natie"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0936"
                        ],
                        "no": [
                            "land",
                            "stat",
                            "nasjon"
                        ],
                        "oc": [
                            "pa\u00eds"
                        ],
                        "uz": [
                            "mamlakat"
                        ],
                        "pl": [
                            "kraj",
                            "pa\u0144stwo",
                            "nar\u00f3d"
                        ],
                        "pt": [
                            "pa\u00eds",
                            "estado",
                            "na\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "stat",
                            "na\u021biune"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430",
                            "\u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e",
                            "\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430",
                            "\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0437\u0435\u043c\u0459\u0430",
                            "\u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430",
                            "\u043d\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "krajina",
                            "\u0161t\u00e1t",
                            "n\u00e1rod"
                        ],
                        "sl": [
                            "dr\u017eava",
                            "narod"
                        ],
                        "sv": [
                            "land",
                            "stat",
                            "nation"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0438\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "zem\u011b",
                            "st\u00e1t",
                            "n\u00e1rod"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e40\u0e17\u0e28",
                            "\u0e2d\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00fclke",
                            "devlet",
                            "millet",
                            "ulus",
                            "il",
                            "el"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdurt",
                            "d\u00f6wlet"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0430",
                            "\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc",
                            "nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "9. Zone g\u00e9ographique.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "country",
                            "land"
                        ],
                        "ca": [
                            "pa\u00eds"
                        ],
                        "gl": [
                            "pa\u00eds"
                        ],
                        "oc": [
                            "pa\u00eds"
                        ],
                        "pt": [
                            "terra"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u021bar\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "zem\u011b"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ang": [
                            "eard",
                            "land"
                        ],
                        "fo": [
                            "land"
                        ],
                        "gd": [
                            "d\u00f9thaich"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03af\u03c2",
                            "\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "negara",
                            "bangsa"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c4\u14c7"
                        ],
                        "rw": [
                            "hugu"
                        ],
                        "la": [
                            "patria"
                        ],
                        "ln": [
                            "ek\u00f3lo",
                            "es\u00e9",
                            "mb\u00f3ka"
                        ],
                        "ms": [
                            "darat",
                            "negeri",
                            "tanah"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "sw": [
                            "nchi",
                            "ulaya"
                        ],
                        "tl": [
                            "lup\u00e0"
                        ],
                        "tr": [
                            "belde",
                            "\u00fclke",
                            "vatan"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "paysage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tendue visible\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "landskap"
                        ],
                        "de": [
                            "Landschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "landscape",
                            "scenery"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u044d\u0439\u0437\u0430\u0436"
                        ],
                        "br": [
                            "maezad",
                            "dremmvro",
                            "gweledva"
                        ],
                        "ca": [
                            "paisatge"
                        ],
                        "hr": [
                            "krajina"
                        ],
                        "da": [
                            "landskab"
                        ],
                        "es": [
                            "paisaje"
                        ],
                        "eo": [
                            "pejza\u011do"
                        ],
                        "fo": [
                            "landslag"
                        ],
                        "fi": [
                            "maisema"
                        ],
                        "fy": [
                            "l\u00e2nskip"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03bf\u03c7\u03ae",
                            "\u03c4\u03bf\u03c0\u03af\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e1j",
                            "t\u00e1jk\u00e9p",
                            "vid\u00e9k"
                        ],
                        "io": [
                            "peizajo"
                        ],
                        "is": [
                            "landslag"
                        ],
                        "it": [
                            "paesaggio"
                        ],
                        "lb": [
                            "Landschaft"
                        ],
                        "nl": [
                            "landschap"
                        ],
                        "no": [
                            "landskap"
                        ],
                        "oc": [
                            "paisatge"
                        ],
                        "pl": [
                            "krajobraz"
                        ],
                        "pt": [
                            "paisagem"
                        ],
                        "ro": [
                            "peisaj",
                            "aussi peisagiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u043d\u0434\u0448\u0430\u0444\u0442",
                            "\u043f\u0435\u0439\u0437\u0430\u0436",
                            "\u0432\u0438\u0434"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u0458\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "kraj"
                        ],
                        "sv": [
                            "landskap"
                        ],
                        "tl": [
                            "tan\u00e1win"
                        ],
                        "tt": [
                            "tabi\u011f\u00e4t",
                            "k\u00fcrene\u015fe"
                        ],
                        "cs": [
                            "krajina"
                        ],
                        "tr": [
                            "manzara"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u0454\u0432\u0438\u0434"
                        ],
                        "vo": [
                            "l\u00e4nod"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Figuration peinte\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Landschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "landscape painting"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10d4\u10d8\u10d6\u10d0\u10df\u10d8",
                            "\u10da\u10d0\u10dc\u10d3\u10e8\u10d0\u10e4\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "paesaggio"
                        ],
                        "pl": [
                            "pejza\u017c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paysage": [
                    "Singulier"
                ],
                "paysages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "paysan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "boer"
                        ],
                        "sq": [
                            "fshatar"
                        ],
                        "de": [
                            "Bauer"
                        ],
                        "en": [
                            "peasant",
                            "countryman",
                            "yokel",
                            "cotter",
                            "farmer",
                            "rustic",
                            "bumpkin",
                            "churl"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0575\u0578\u0582\u0572\u0561\u0581\u056b\u0561\u056f\u0561\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "k\u0259ndli"
                        ],
                        "eu": [
                            "baserritar",
                            "nekazari"
                        ],
                        "br": [
                            "kouer",
                            "douar"
                        ],
                        "ca": [
                            "camperol",
                            "pag\u00e8s"
                        ],
                        "da": [
                            "bonde",
                            "landmand"
                        ],
                        "es": [
                            "aldeano",
                            "campesino",
                            "labrador"
                        ],
                        "eo": [
                            "kamparano"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00f3ndi"
                        ],
                        "fy": [
                            "boer"
                        ],
                        "cy": [
                            "werin"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10da\u10d4\u10ee\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03c1\u03cc\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aa4"
                        ],
                        "ha": [
                            "ba\u0199auye"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "paraszt"
                        ],
                        "io": [
                            "rurano"
                        ],
                        "id": [
                            "petani"
                        ],
                        "is": [
                            "b\u00f3ndi",
                            "peasant"
                        ],
                        "it": [
                            "contadino"
                        ],
                        "jv": [
                            "peasant"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0ca4"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u0440\u0443\u0430"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1780\u179a"
                        ],
                        "ku": [
                            "cotkar"
                        ],
                        "la": [
                            "agricola",
                            "plebeius"
                        ],
                        "lv": [
                            "zemnieks"
                        ],
                        "lt": [
                            "valstietis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0435\u043b\u0430\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "ms": [
                            "petani"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fb2"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u0430\u0440\u0438\u0430\u0447\u043d\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "boer",
                            "landman"
                        ],
                        "no": [
                            "bonde"
                        ],
                        "oc": [
                            "pa\u00efsan",
                            "pag\u00e9s"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a28"
                        ],
                        "pt": [
                            "campon\u00eas",
                            "fazendeiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u021b\u0103ran",
                            "s\u0103tean"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0438\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0435\u0459\u0430\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "ro\u013en\u00edk"
                        ],
                        "sl": [
                            "kme\u010dka"
                        ],
                        "so": [
                            "ridayeen"
                        ],
                        "su": [
                            "patani"
                        ],
                        "sv": [
                            "bonde"
                        ],
                        "sw": [
                            "mkulima"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0434\u0435\u04b3\u0449\u043e\u043d\u0437\u0430\u043d"
                        ],
                        "tl": [
                            "magsasak\u00e1"
                        ],
                        "cs": [
                            "sedl\u00e1k",
                            "roln\u00edk"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e0a\u0e32\u0e27\u0e19\u0e32"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0435\u043b\u044f\u043d\u0438\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u00f4ng d\u00e2n"
                        ],
                        "wa": [
                            "payizan"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d5\u05d9\u05e2\u05e8"
                        ],
                        "zu": [
                            "ongumlimi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "paysan": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "paysans": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "paysanne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "paysannes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "PC": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ordinateur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "PC"
                        ],
                        "en": [
                            "PC"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0627\u0633\u0648\u0628 \u0634\u062e\u0635\u064a"
                        ],
                        "nl": [
                            "PC"
                        ],
                        "cs": [
                            "PC"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "PCI": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Standard de bus local (interne) permettant de connecter des cartes sur la carte m\u00e8re d'un ordinateur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Peripheral Component Interconnect"
                        ],
                        "en": [
                            "conventional PCI"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u0641\u0630 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062d\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u064a\u0629"
                        ],
                        "bs": [
                            "Peripheral Component Interconnect"
                        ],
                        "ca": [
                            "Peripheral Component Interconnect"
                        ],
                        "zh": [
                            "PCI"
                        ],
                        "ko": [
                            "PCI \ubc84\uc2a4"
                        ],
                        "hr": [
                            "PCI"
                        ],
                        "es": [
                            "Peripheral Component Interconnect"
                        ],
                        "eo": [
                            "PCI"
                        ],
                        "et": [
                            "PCI siin"
                        ],
                        "fi": [
                            "PCI"
                        ],
                        "gl": [
                            "PCI"
                        ],
                        "el": [
                            "PCI"
                        ],
                        "he": [
                            "PCI"
                        ],
                        "hu": [
                            "PCI"
                        ],
                        "id": [
                            "PCI"
                        ],
                        "it": [
                            "Peripheral Component Interconnect"
                        ],
                        "ja": [
                            "Peripheral Component Interconnect"
                        ],
                        "lv": [
                            "PCI"
                        ],
                        "lt": [
                            "PCI"
                        ],
                        "nl": [
                            "Peripheral Component Interconnect"
                        ],
                        "no": [
                            "PCI"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062c\u0632\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0642\u06c1 \u0628\u06cc\u0646 \u0627\u062a\u0635\u0627\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "Peripheral Component Interconnect"
                        ],
                        "pt": [
                            "Peripheral Component Interconnect"
                        ],
                        "sr": [
                            "PCI"
                        ],
                        "sk": [
                            "Peripheral Component Interconnect"
                        ],
                        "sv": [
                            "Peripheral Component Interconnect"
                        ],
                        "tr": [
                            "PCI"
                        ],
                        "uk": [
                            "PCI"
                        ],
                        "vi": [
                            "PCI"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "p\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pe"
                        ],
                        "en": [
                            "pee"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud53c"
                        ],
                        "eo": [
                            "po"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d4\u30fc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9age": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Redevance pour circuler sur les autoroutes et certains ponts",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Maut",
                            "Geb\u00fchr"
                        ],
                        "en": [
                            "toll"
                        ],
                        "ca": [
                            "peatge"
                        ],
                        "es": [
                            "peaje"
                        ],
                        "eo": [
                            "vojimposto"
                        ],
                        "fi": [
                            "tiemaksu"
                        ],
                        "id": [
                            "tol"
                        ],
                        "it": [
                            "pedaggio"
                        ],
                        "nl": [
                            "tol"
                        ],
                        "pt": [
                            "portagem"
                        ],
                        "sk": [
                            "m\u00fdto"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u00fdto"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Lieu o\u00f9 l\u2019on paye le droit de passage",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mautstation",
                            "Zahlstelle"
                        ],
                        "en": [
                            "toll booth"
                        ],
                        "eo": [
                            "vojimpostejo"
                        ],
                        "fi": [
                            "tietulli"
                        ],
                        "id": [
                            "gerbang tol"
                        ],
                        "sk": [
                            "m\u00fdto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9age": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9ages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "peau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Enveloppe d\u2019un corps humain ou animal.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vel"
                        ],
                        "de": [
                            "Haut"
                        ],
                        "en": [
                            "skin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0644\u062f"
                        ],
                        "br": [
                            "hen"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u0436\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "pell"
                        ],
                        "da": [
                            "hud"
                        ],
                        "es": [
                            "piel"
                        ],
                        "eo": [
                            "ha\u016dto"
                        ],
                        "fi": [
                            "iho"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d0\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ad\u03c1\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u0151r"
                        ],
                        "io": [
                            "pelo"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00fa\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "pelle"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u0456"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u0438"
                        ],
                        "ln": [
                            "lomposo",
                            "monkand\u00e1"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0440\u044c\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "huid"
                        ],
                        "no": [
                            "hud"
                        ],
                        "oc": [
                            "p\u00e8l"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0648\u0633\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "sk\u00f3ra"
                        ],
                        "pt": [
                            "pele"
                        ],
                        "ro": [
                            "piele"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0436\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "ko\u017ea"
                        ],
                        "sv": [
                            "hud"
                        ],
                        "sw": [
                            "ngozi"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0438\u0440\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u016f\u017ee"
                        ],
                        "tk": [
                            "deri"
                        ],
                        "wa": [
                            "pea"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9pouille de l\u2019animal, cuir\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fell"
                        ],
                        "en": [
                            "pelt",
                            "hide"
                        ],
                        "da": [
                            "skind"
                        ],
                        "es": [
                            "piel"
                        ],
                        "eo": [
                            "felo"
                        ],
                        "pt": [
                            "couro"
                        ],
                        "sk": [
                            "ko\u017ea"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Enveloppe des fruits, oignons, etc.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "skin",
                            "peel"
                        ],
                        "br": [
                            "plusk"
                        ],
                        "da": [
                            "hinde"
                        ],
                        "es": [
                            "piel"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015delo"
                        ],
                        "it": [
                            "pelle"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0431\u044b\u049b"
                        ],
                        "pt": [
                            "pele"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161upa"
                        ],
                        "sv": [
                            "skal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "peau": [
                    "Singulier"
                ],
                "peaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9cari": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "peccary"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062c\u0644\u0627\u062d"
                        ],
                        "br": [
                            "pekari"
                        ],
                        "es": [
                            "pecar\u00ed",
                            "b\u00e1quiro",
                            "chancho de monte",
                            "coche de monte",
                            "jabal\u00ed",
                            "jabalina",
                            "sa\u00edno",
                            "sah\u00edno",
                            "sajino"
                        ],
                        "pt": [
                            "pecari",
                            "queixada"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9cari": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9caris": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "peccadille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit p\u00e9ch\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kavaliersdelikt"
                        ],
                        "en": [
                            "peccadillo"
                        ],
                        "ca": [
                            "pecat petit",
                            "pecat venial"
                        ],
                        "es": [
                            "pecadillo"
                        ],
                        "it": [
                            "peccatuccio",
                            "peccato veniale"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0435\u0448\u043e\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "h\u0159\u00ed\u0161ek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "peccadille": [
                    "Singulier"
                ],
                "peccadilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "peccamineux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sinful"
                        ],
                        "ca": [
                            "pecamin\u00f3s",
                            "pecaminosa"
                        ],
                        "es": [
                            "pecaminoso"
                        ],
                        "it": [
                            "peccaminoso"
                        ],
                        "oc": [
                            "pecamin\u00f3s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "peccamineuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "peccamineuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pechblende": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "pikblende"
                        ],
                        "de": [
                            "Pechblende"
                        ],
                        "en": [
                            "pitchblende"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b9\u03c3\u03c3\u03bf\u03c5\u03c1\u03b1\u03bd\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "ur\u00e1nszurok\u00e9rc"
                        ],
                        "it": [
                            "pechblenda"
                        ],
                        "nl": [
                            "pekblende"
                        ],
                        "no": [
                            "bekblende"
                        ],
                        "pt": [
                            "pechblenda"
                        ],
                        "ro": [
                            "pechblend\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0441\u0442\u0443\u0440\u0430\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "smolinec"
                        ],
                        "sl": [
                            "uranov smolovec"
                        ],
                        "sv": [
                            "uraninit"
                        ],
                        "cs": [
                            "smolinec"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "p\u00e9ch\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Transgression volontaire de la loi divine ou religieuse. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oortreding",
                            "sonde"
                        ],
                        "de": [
                            "S\u00fcnde"
                        ],
                        "en": [
                            "sin",
                            "transgression"
                        ],
                        "ang": [
                            "synn"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "pecat"
                        ],
                        "es": [
                            "pecado"
                        ],
                        "eo": [
                            "peko"
                        ],
                        "fo": [
                            "synd"
                        ],
                        "fi": [
                            "synti"
                        ],
                        "fy": [
                            "s\u00fbnde"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10dd\u10d3\u10d5\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03b1\u03c1\u03c4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "peko"
                        ],
                        "id": [
                            "dosa"
                        ],
                        "it": [
                            "peccato"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u043d\u04d9"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u04af\u043d\u04e9\u04e9"
                        ],
                        "la": [
                            "peccatum"
                        ],
                        "nl": [
                            "zonde"
                        ],
                        "no": [
                            "synd"
                        ],
                        "oc": [
                            "pecat"
                        ],
                        "pl": [
                            "grzech"
                        ],
                        "pt": [
                            "pecado"
                        ],
                        "ro": [
                            "p\u0103cat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0435\u0445"
                        ],
                        "sv": [
                            "synd"
                        ],
                        "sw": [
                            "dhambi"
                        ],
                        "tl": [
                            "kasal\u00e1nan"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0433\u04e9\u043d\u0430\u04bb"
                        ],
                        "cs": [
                            "h\u0159\u00edch"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fcnah"
                        ],
                        "tk": [
                            "g\u00fcn\u00e4"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9ch\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9ch\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00eache": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fruit",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "perske"
                        ],
                        "sq": [
                            "pjeshk\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Pfirsich"
                        ],
                        "en": [
                            "peach"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0648\u062e"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u0565\u0572\u0571"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015faftal\u0131"
                        ],
                        "eu": [
                            "mertxika",
                            "muxika"
                        ],
                        "br": [
                            "pechez",
                            "pechezenn",
                            "gloanek"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0441\u043a\u043e\u0432\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "pr\u00e9ssec"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6843"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcf5\uc22d\uc544"
                        ],
                        "kw": [
                            "aval gwlanek"
                        ],
                        "co": [
                            "parsica"
                        ],
                        "hr": [
                            "breskva"
                        ],
                        "da": [
                            "fersken"
                        ],
                        "es": [
                            "durazno",
                            "melocot\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "persiko"
                        ],
                        "et": [
                            "virsik"
                        ],
                        "fi": [
                            "persikka"
                        ],
                        "fy": [
                            "pjisk",
                            "perzik"
                        ],
                        "gl": [
                            "pexego"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e2\u10d0\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03bf\u03b4\u03ac\u03ba\u03b9\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e4\u05e8\u05e1\u05e7"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u0151szibarack"
                        ],
                        "io": [
                            "persiko"
                        ],
                        "id": [
                            "persik"
                        ],
                        "it": [
                            "pesca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6843"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u0431\u0434\u0430\u043b\u044b"
                        ],
                        "ku": [
                            "xox"
                        ],
                        "la": [
                            "persicum"
                        ],
                        "lv": [
                            "persiks"
                        ],
                        "lt": [
                            "persikas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "gv": [
                            "peitshag",
                            "pershagh"
                        ],
                        "nl": [
                            "perzik"
                        ],
                        "no": [
                            "fersken"
                        ],
                        "oc": [
                            "pers\u00e8c"
                        ],
                        "uz": [
                            "shaftoli"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0647\u0644\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "brzoskwinia"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00eassego"
                        ],
                        "ro": [
                            "piersica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u0440\u0435\u0441\u043a\u0432\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "p\u00e9rsicu"
                        ],
                        "sk": [
                            "brosky\u0148a"
                        ],
                        "sl": [
                            "breskev"
                        ],
                        "sv": [
                            "persika"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0448\u0430\u0444\u0442\u043e\u043b\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "broskev"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015feftali"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u00e0o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00eache": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00eaches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Art ou action de p\u00eacher\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fischen"
                        ],
                        "en": [
                            "fishing",
                            "angling"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u064a\u062f \u0627\u0644\u0633\u0645\u0643"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0571\u056f\u0576\u0578\u0580\u057d\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "eu": [
                            "arrantza",
                            "arrainketa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9493\u9c7c",
                            "\u9c7c\u4e1a",
                            "\u6e14\u4e1a"
                        ],
                        "da": [
                            "fiskeri",
                            "lystfiskeri"
                        ],
                        "es": [
                            "pesca"
                        ],
                        "eo": [
                            "fi\u015dkaptado"
                        ],
                        "fi": [
                            "kalastus",
                            "onginta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03b9\u03b5\u03af\u03b1",
                            "\u03c8\u03ac\u03c1\u03b5\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "pesko"
                        ],
                        "it": [
                            "pesca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u91e3\u308a",
                            "\u6f01",
                            "\u6f01\u696d"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0440\u0438\u0431\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e",
                            "\u0440\u0438\u0431\u043e\u043b\u043e\u0432"
                        ],
                        "mt": [
                            "sajd"
                        ],
                        "nl": [
                            "vissen",
                            "visserij",
                            "sportvisserij",
                            "hengelsport"
                        ],
                        "no": [
                            "fisking"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u0142\u00f3w",
                            "rybo\u0142\u00f3wstwo"
                        ],
                        "ro": [
                            "pescui"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u044b\u0431\u0430\u043b\u043a\u0430",
                            "\u0440\u044b\u0431\u043e\u043b\u043e\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e",
                            "\u0440\u044b\u0431\u043d\u0430\u044f \u043b\u043e\u0432\u043b\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "rybolov",
                            "ryb\u00e1rstvo"
                        ],
                        "sv": [
                            "fiske",
                            "fiskande"
                        ],
                        "cs": [
                            "rybolov",
                            "ryb\u00e1\u0159stv\u00ed"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u00e1nh c\u00e1",
                            "c\u00e2u c\u00e1",
                            "b\u1eaft c\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00eache": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00eaches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9cher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oortree"
                        ],
                        "de": [
                            "s\u00fcndigen",
                            "sich vers\u00fcndigen"
                        ],
                        "en": [
                            "to sin",
                            "to transgress"
                        ],
                        "ang": [
                            "syngian"
                        ],
                        "br": [
                            "fazia\u00f1",
                            "hi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "pecar"
                        ],
                        "da": [
                            "synde"
                        ],
                        "es": [
                            "pecar"
                        ],
                        "eo": [
                            "peki"
                        ],
                        "fo": [
                            "synda"
                        ],
                        "gl": [
                            "pecar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03b1\u03c1\u03c4\u03ac\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "peccare"
                        ],
                        "la": [
                            "peccare"
                        ],
                        "nl": [
                            "zonde doen",
                            "zondigen"
                        ],
                        "oc": [
                            "pecar"
                        ],
                        "pt": [
                            "pecar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0435\u0448\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "synda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "p\u00eacher": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arbre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "peach tree"
                        ],
                        "eu": [
                            "mertxikondo"
                        ],
                        "es": [
                            "melocotonero",
                            "melocot\u00f3n",
                            "duraznero"
                        ],
                        "eo": [
                            "persikarbo",
                            "persikujo"
                        ],
                        "gl": [
                            "pexegueiro"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e2\u10db\u10d8\u10e1 \u10ee\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03bf\u03b4\u03b1\u03ba\u03b9\u03bd\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "io": [
                            "persikiero"
                        ],
                        "it": [
                            "pesco"
                        ],
                        "nl": [
                            "perzikboom"
                        ],
                        "pt": [
                            "pessegueiro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "broskvo\u0148"
                        ],
                        "wa": [
                            "pexh\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00eacher": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00eachers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Prendre du poisson",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fischen",
                            "angeln"
                        ],
                        "en": [
                            "fish"
                        ],
                        "ast": [
                            "pescar"
                        ],
                        "br": [
                            "pesketa"
                        ],
                        "da": [
                            "fiske"
                        ],
                        "es": [
                            "pescar"
                        ],
                        "eo": [
                            "fi\u015dkapti",
                            "\u0109asfi\u015di",
                            "fi\u015di"
                        ],
                        "fi": [
                            "kalastaa"
                        ],
                        "gl": [
                            "pescar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03b1\u03c1\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "peskar"
                        ],
                        "it": [
                            "pescare"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017evejoti"
                        ],
                        "nl": [
                            "vissen"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u06cc\u0631\u06cc"
                        ],
                        "pt": [
                            "pescar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u044b\u0431\u0430\u0447\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "fiska"
                        ],
                        "cs": [
                            "ryba\u0159it"
                        ],
                        "tr": [
                            "bal\u0131k tutuyormak"
                        ],
                        "wa": [
                            "pexh\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "p\u00e9cheresse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "S\u00fcnderin"
                        ],
                        "en": [
                            "sinner"
                        ],
                        "eo": [
                            "pekantino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03b1\u03c1\u03c4\u03c9\u03bb\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u0171n\u00f6s"
                        ],
                        "la": [
                            "peccatrix"
                        ],
                        "nl": [
                            "zondares"
                        ],
                        "oc": [
                            "pecairitz",
                            "pecaira"
                        ],
                        "pl": [
                            "grzesznica"
                        ],
                        "sw": [
                            "mwenye dhambi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9cheresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9cheresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e8cheresse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "S\u00fcnderin"
                        ],
                        "en": [
                            "sinner"
                        ],
                        "eo": [
                            "pekantino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03b1\u03c1\u03c4\u03c9\u03bb\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u0171n\u00f6s"
                        ],
                        "la": [
                            "peccatrix"
                        ],
                        "nl": [
                            "zondares"
                        ],
                        "oc": [
                            "pecairitz",
                            "pecaira"
                        ],
                        "pl": [
                            "grzesznica"
                        ],
                        "sw": [
                            "mwenye dhambi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e8cheresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e8cheresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9cheur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sinful"
                        ],
                        "es": [
                            "pecador"
                        ],
                        "pl": [
                            "grzeszny",
                            "grzeszna"
                        ],
                        "pt": [
                            "pecador"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0435\u0448\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0433\u0440\u0435\u0448\u043d\u0430\u044f",
                            "\u0433\u0440\u0435\u0448\u043d\u043e\u0435"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fcnahk\u00e2r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9cheur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "p\u00e9cheurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "p\u00e8cheresse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "p\u00e8cheresses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "personne qui commet des p\u00e9ch\u00e9s, qui est sujet au p\u00e9ch\u00e9, qui est enclin au p\u00e9ch\u00e9, qui est dans l\u2019habitude du p\u00e9ch\u00e9.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "S\u00fcnder"
                        ],
                        "en": [
                            "sinner"
                        ],
                        "es": [
                            "pecador"
                        ],
                        "eo": [
                            "pekanto"
                        ],
                        "fy": [
                            "s\u00fbnder"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03b1\u03c1\u03c4\u03c9\u03bb\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "pekanto",
                            "pekozo"
                        ],
                        "it": [
                            "peccatore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u043d\u04d9\u04bb\u0430\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u04af\u043d\u04e9\u04e9\u043a\u04e9\u0440"
                        ],
                        "la": [
                            "peccator"
                        ],
                        "nl": [
                            "zondaar"
                        ],
                        "oc": [
                            "pecaire",
                            "pecador"
                        ],
                        "pl": [
                            "grzesznik",
                            "grzesznica",
                            "grzesznicy",
                            "grzesznice"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0435\u0448\u043d\u0438\u043a",
                            "\u0433\u0440\u0435\u0448\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sw": [
                            "mwenye dhambi"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fcnahk\u00e2r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9cheur": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9cheurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00eacheur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui p\u00eache\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "visser"
                        ],
                        "de": [
                            "Fischer"
                        ],
                        "en": [
                            "fisherman",
                            "fisher"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u064a\u0627\u062f",
                            "\u0639\u0631\u0643\u064a"
                        ],
                        "eu": [
                            "arrainketari",
                            "arraindun",
                            "arrantzari"
                        ],
                        "br": [
                            "pesketaer"
                        ],
                        "ca": [
                            "pescador"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub09a\uc2dc\uafbc"
                        ],
                        "co": [
                            "pescadore"
                        ],
                        "da": [
                            "fisker"
                        ],
                        "es": [
                            "pescador"
                        ],
                        "eo": [
                            "fi\u015dkaptisto"
                        ],
                        "fo": [
                            "fiskima\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kalastaja"
                        ],
                        "fy": [
                            "fisker",
                            "fiskerman"
                        ],
                        "gd": [
                            "iasgair"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d4\u10d7\u10d4\u10d5\u10d6\u10d4",
                            "\u10db\u10d4\u10d1\u10d0\u10d3\u10e3\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03b9\u03b5\u03cd\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "hal\u00e1sz"
                        ],
                        "io": [
                            "peskanto"
                        ],
                        "id": [
                            "nelayan"
                        ],
                        "it": [
                            "pescatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6f01\u5e2b",
                            "\u6f01\u6c11"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u044b\u049b\u0448\u044b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u044b\u043a\u0447\u044b"
                        ],
                        "la": [
                            "piscator"
                        ],
                        "mt": [
                            "sajjied"
                        ],
                        "nl": [
                            "visser",
                            "visverkoper"
                        ],
                        "oc": [
                            "pescaire"
                        ],
                        "pl": [
                            "rybak"
                        ],
                        "pt": [
                            "pescador"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u044b\u0431\u0430\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "fiskare"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u044b\u043a\u0447\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "ryb\u00e1\u0159"
                        ],
                        "tr": [
                            "bal\u0131k\u00e7\u0131"
                        ],
                        "tk": [
                            "balyk\u00e7y"
                        ],
                        "wa": [
                            "pexheu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00eacheur": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00eacheurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00eacheuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fischerin"
                        ],
                        "en": [
                            "fisherwoman"
                        ],
                        "br": [
                            "pesketaerez"
                        ],
                        "es": [
                            "pescadora"
                        ],
                        "eo": [
                            "fi\u015dkaptistino"
                        ],
                        "it": [
                            "pescatrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "pescadora"
                        ],
                        "cs": [
                            "ryb\u00e1\u0159ka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00eacheuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00eacheuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9cuniaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pekuni\u00e4r"
                        ],
                        "en": [
                            "pecuniary"
                        ],
                        "ca": [
                            "pecuniari",
                            "pecuni\u00e0ria"
                        ],
                        "es": [
                            "pecuniario"
                        ],
                        "eo": [
                            "mona"
                        ],
                        "it": [
                            "pecunario"
                        ],
                        "pl": [
                            "pieni\u0119\u017cny"
                        ],
                        "pt": [
                            "pecuni\u00e1rio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9cuniaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "p\u00e9cuniaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9dagogie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "P\u00e4dagogik"
                        ],
                        "en": [
                            "pedagogy"
                        ],
                        "ast": [
                            "pedagox\u00eda"
                        ],
                        "eu": [
                            "pedagogia"
                        ],
                        "ca": [
                            "pedagogia"
                        ],
                        "da": [
                            "p\u00e6dagogik"
                        ],
                        "es": [
                            "pedagog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "edukscienco"
                        ],
                        "fo": [
                            "uppaling",
                            "uppalingarl\u00e6ra"
                        ],
                        "fi": [
                            "pedagogia",
                            "kasvatustiede"
                        ],
                        "gl": [
                            "pedagox\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b1\u03b3\u03c9\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "pedag\u00f3gia"
                        ],
                        "io": [
                            "pedagogio"
                        ],
                        "ia": [
                            "pedagogia"
                        ],
                        "it": [
                            "pedagogia"
                        ],
                        "nl": [
                            "pedagogie",
                            "opvoedkunde"
                        ],
                        "oc": [
                            "pedagogia"
                        ],
                        "pl": [
                            "pedagogia"
                        ],
                        "pt": [
                            "pedagogia"
                        ],
                        "sv": [
                            "pedagogik"
                        ],
                        "cs": [
                            "pedagogika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9dagogie": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9dagogies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9dagogique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "p\u00e4dagogisch"
                        ],
                        "en": [
                            "pedagogical"
                        ],
                        "br": [
                            "pedagogel"
                        ],
                        "ca": [
                            "pedag\u00f2gic",
                            "pedag\u00f2gica"
                        ],
                        "da": [
                            "p\u00e6dagogisk"
                        ],
                        "es": [
                            "pedag\u00f3gico"
                        ],
                        "eo": [
                            "pedagogia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b1\u03b3\u03c9\u03b3\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "pedagogiala"
                        ],
                        "it": [
                            "pedagogico"
                        ],
                        "nl": [
                            "opvoedkundig",
                            "pedagogisch"
                        ],
                        "pl": [
                            "pedagogiczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "pedag\u00f3gico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "pedagogick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9dagogique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "p\u00e9dagogiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9dagogue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui ou celle qui enseigne des enfants et qui a soin de leur \u00e9ducation\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pedagogue"
                        ],
                        "da": [
                            "p\u00e6dagog"
                        ],
                        "es": [
                            "pedagogo"
                        ],
                        "eo": [
                            "eduksciencisto",
                            "pedagogo"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05d3\u05d2\u05d5\u05d2"
                        ],
                        "it": [
                            "pedagogo"
                        ],
                        "cs": [
                            "pedagog"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9dagogue": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "p\u00e9dagogues": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9dalage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pedaling"
                        ],
                        "es": [
                            "pedaleo"
                        ],
                        "gl": [
                            "pedaleo"
                        ],
                        "it": [
                            "pedalamento"
                        ],
                        "pl": [
                            "peda\u0142owanie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9dalage": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9dalages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9dale": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Touche que l'on fait mouvoir avec le pied",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pedal"
                        ],
                        "en": [
                            "pedal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0633\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "troadikell"
                        ],
                        "da": [
                            "pedal"
                        ],
                        "es": [
                            "pedal"
                        ],
                        "eo": [
                            "pedalo"
                        ],
                        "fi": [
                            "poljin"
                        ],
                        "io": [
                            "pedalo"
                        ],
                        "it": [
                            "pedale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30da\u30c0\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "pedaal",
                            "trapper"
                        ],
                        "no": [
                            "pedal"
                        ],
                        "pl": [
                            "peda\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "pedal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0434\u0430\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "pedal",
                            "trampa"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161lapadlo",
                            "ped\u00e1l"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9dale": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9dales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9daler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to pedal"
                        ],
                        "eo": [
                            "pedali"
                        ],
                        "it": [
                            "pedalare"
                        ],
                        "pl": [
                            "peda\u0142owa\u0107"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161lapat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "p\u00e9dalier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bicyclette\u00a0(2a)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kettenblattgarnitur"
                        ],
                        "en": [
                            "crankset"
                        ],
                        "br": [
                            "troadikeller"
                        ],
                        "it": [
                            "guarnitura"
                        ],
                        "nl": [
                            "crankstel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9dalier": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9daliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9dalo": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tretboot",
                            "Pedalos"
                        ],
                        "en": [
                            "pedalo",
                            "paddle boat",
                            "pedal boat",
                            "water bike"
                        ],
                        "ca": [
                            "pedal\u00f3",
                            "pat\u00ed de pedals",
                            "velomar"
                        ],
                        "da": [
                            "vandcykel"
                        ],
                        "es": [
                            "hidropedal",
                            "velomar",
                            "pedalo"
                        ],
                        "eo": [
                            "pedalboato"
                        ],
                        "fi": [
                            "polkuvene"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03bd\u03c4\u03b1\u03bb\u03cc"
                        ],
                        "it": [
                            "pedal\u00f2"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0435\u0434\u0430\u043b\u0438\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "waterfiets",
                            "trapboot"
                        ],
                        "oc": [
                            "pedalo"
                        ],
                        "pl": [
                            "rower wodny"
                        ],
                        "pt": [
                            "pedalinho",
                            "gaivota"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0435\u043b\u043e\u0441\u0438\u043f\u0435\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "trampb\u00e5t",
                            "pedalb\u00e5t"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161lapadlo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9dalo": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9dalos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9dant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui fait \u00e9talage de son savoir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pedantisch"
                        ],
                        "en": [
                            "pedantic"
                        ],
                        "es": [
                            "pedante"
                        ],
                        "io": [
                            "pedanta"
                        ],
                        "it": [
                            "pedante"
                        ],
                        "sv": [
                            "pedantisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9dant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "p\u00e9dants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "p\u00e9dante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "p\u00e9dantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9d\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Homo",
                            "Schwuchtel",
                            "Schwuler",
                            "Tucke"
                        ],
                        "en": [
                            "bugger",
                            "faggot",
                            "fag",
                            "fairy",
                            "flamer",
                            "fruit",
                            "moffie",
                            "nance",
                            "nancy",
                            "nancy boy",
                            "pansy",
                            "queen",
                            "queer",
                            "company man"
                        ],
                        "ca": [
                            "homosexual",
                            "gai",
                            "marieta"
                        ],
                        "es": [
                            "homosexual",
                            "gay",
                            "bujarr\u00f3n",
                            "cola",
                            "coliguacho",
                            "colipato",
                            "fleto",
                            "hueco",
                            "joto",
                            "marica",
                            "fig\u00f3n",
                            "maric\u00f3n",
                            "mariquita",
                            "mostacero",
                            "pato",
                            "puto",
                            "pu\u00f1al",
                            "raro",
                            "yayo"
                        ],
                        "eo": [
                            "geja\u0109o"
                        ],
                        "no": [
                            "rompis",
                            "soper"
                        ],
                        "pl": [
                            "peda\u0142",
                            "ciota",
                            "pedryl",
                            "cwel",
                            "homo",
                            "pedzio"
                        ],
                        "pt": [
                            "bicha",
                            "paneleiro",
                            "zabela",
                            "viado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0438\u0434\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00f6g"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9d\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9d\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9d\u00e9raste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "P\u00e4derast"
                        ],
                        "en": [
                            "pederast",
                            "paederast",
                            "paiderast",
                            "lover"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0441\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "pederast"
                        ],
                        "es": [
                            "pederasta"
                        ],
                        "eo": [
                            "knabamemulo"
                        ],
                        "io": [
                            "pederasto"
                        ],
                        "hu": [
                            "pederaszta"
                        ],
                        "it": [
                            "pederasta"
                        ],
                        "nl": [
                            "pederast"
                        ],
                        "pl": [
                            "pederasta"
                        ],
                        "pt": [
                            "pederasta"
                        ],
                        "ro": [
                            "pederast"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0441\u0442",
                            "\u043f\u0438\u0434\u043e\u0440\u0430\u0441",
                            "\u043f\u0438\u043f\u0438\u0434\u0430\u0441\u0442\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "pederast"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0441\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9d\u00e9raste": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9d\u00e9rastes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9d\u00e9rastie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Knabenliebe",
                            "P\u00e4derastie"
                        ],
                        "en": [
                            "pederasty",
                            "paederasty"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0627\u062f"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u044d\u0434\u044d\u0440\u0430\u0441\u0442\u044b\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "pederastiezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0441\u0442\u0438\u044f"
                        ],
                        "da": [
                            "p\u00e6derasti"
                        ],
                        "es": [
                            "pederastia"
                        ],
                        "eo": [
                            "knabamemo"
                        ],
                        "et": [
                            "pederastia"
                        ],
                        "fi": [
                            "pederastia"
                        ],
                        "gd": [
                            "mhiannachd"
                        ],
                        "hu": [
                            "pederasztia"
                        ],
                        "it": [
                            "pederastia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c11\u5e74\u611b"
                        ],
                        "nl": [
                            "pederastie"
                        ],
                        "pl": [
                            "pederastia"
                        ],
                        "pt": [
                            "pederastia"
                        ],
                        "ro": [
                            "pederastie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0441\u0442\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "pederasti"
                        ],
                        "cs": [
                            "pederastie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9d\u00e9rastie": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9d\u00e9rasties": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9d\u00e9rastique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "p\u00e4derastisch"
                        ],
                        "en": [
                            "pederastic"
                        ],
                        "es": [
                            "pederastico"
                        ],
                        "it": [
                            "pederastico"
                        ],
                        "nl": [
                            "pederastisch"
                        ],
                        "ro": [
                            "pederastic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sh": [
                            "pederski"
                        ],
                        "cs": [
                            "pederastick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9d\u00e9rastique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "p\u00e9d\u00e9rastiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9diatre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "M\u00e9decin sp\u00e9cialiste des enfants (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kinderarzt",
                            "Kinder\u00e4rztin"
                        ],
                        "en": [
                            "pediatrician"
                        ],
                        "ca": [
                            "pediatre",
                            "pediatra"
                        ],
                        "eo": [
                            "infankuracisto"
                        ],
                        "gl": [
                            "pediatra"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03af\u03b1\u03c4\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "pediatrio"
                        ],
                        "id": [
                            "dokter anak"
                        ],
                        "it": [
                            "pediatra"
                        ],
                        "nl": [
                            "kinderarts"
                        ],
                        "no": [
                            "barnelege"
                        ],
                        "oc": [
                            "pediatre",
                            "pediatra"
                        ],
                        "pt": [
                            "pediatra"
                        ],
                        "sv": [
                            "barnl\u00e4kare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9diatre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "p\u00e9diatres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9diatrie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "P\u00e4diatrie"
                        ],
                        "en": [
                            "pediatrics",
                            "peds"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "pediatria"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0435\u0434\u044b\u044f\u0442\u0440\u044b\u044f"
                        ],
                        "bs": [
                            "pedijatrija"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0435\u0434\u0438\u0430\u0442\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "pediatria"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c0f\u5152\u79d1"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0daf\u0dba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc18c\uc544\uccad\uc18c\ub144\uacfc"
                        ],
                        "hr": [
                            "pedijatrija"
                        ],
                        "da": [
                            "p\u00e6diatri"
                        ],
                        "es": [
                            "pediatr\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "pediatrio",
                            "infankuraco"
                        ],
                        "fi": [
                            "lastentaudit"
                        ],
                        "gl": [
                            "pediatr\u00eda"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10d4\u10d3\u10d8\u10d0\u10e2\u10e0\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b9\u03b1\u03c4\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05e4\u05d5\u05d0\u05ea \u05d9\u05dc\u05d3\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "id": [
                            "pediatri"
                        ],
                        "it": [
                            "pediatria"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c0f\u5150\u79d1\u5b66"
                        ],
                        "jv": [
                            "pediatri"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u0430\u043b\u0430\u0440 \u0434\u04d9\u0440\u0456\u0433\u0435\u0440\u0456"
                        ],
                        "la": [
                            "paediatria"
                        ],
                        "lt": [
                            "pediatrija"
                        ],
                        "lb": [
                            "pediatrie"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0435\u0434\u0438\u0458\u0430\u0442\u0440\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "nl": [
                            "pediatrie"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "no": [
                            "pediatri",
                            "pediatri"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0632\u0634\u06a9\u06cc \u06a9\u0648\u062f\u06a9\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "pediatria"
                        ],
                        "pt": [
                            "pediatria"
                        ],
                        "qu": [
                            "wawa hampikamayuq"
                        ],
                        "ro": [
                            "pediatrie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0434\u0438\u0430\u0442\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0435\u0434\u0438\u0458\u0430\u0442\u0440\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "pedijatrija"
                        ],
                        "sk": [
                            "pediatria"
                        ],
                        "sl": [
                            "pediatrija"
                        ],
                        "sv": [
                            "pediatrik"
                        ],
                        "tl": [
                            "pediyatriko"
                        ],
                        "cs": [
                            "pediatrie"
                        ],
                        "tr": [
                            "pediyatri"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0435\u0434\u0456\u0430\u0442\u0440\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "nhi khoa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9diatrie": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9diatries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9diatrique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pediatric"
                        ],
                        "gl": [
                            "pedi\u00e1trico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b9\u03b1\u03c4\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "pediatrico"
                        ],
                        "nl": [
                            "pediatrisch"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9diatrique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "p\u00e9diatriques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9diluve": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "footbath"
                        ],
                        "ca": [
                            "pediluvi"
                        ],
                        "et": [
                            "jalak\u00fcmblus"
                        ],
                        "fi": [
                            "jalkakylpy"
                        ],
                        "it": [
                            "pediluvio"
                        ],
                        "sv": [
                            "fotbad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9diluve": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9diluves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9dodontie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kinderzahnheilkunde"
                        ],
                        "en": [
                            "pediatric dentistry",
                            "paedodontics",
                            "pedodontics"
                        ],
                        "es": [
                            "odontopediatr\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "pedodonzia"
                        ],
                        "nl": [
                            "pedodontologie"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "p\u00e9dologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bodenkunde"
                        ],
                        "en": [
                            "pedology"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u571f\u58e4\u5b66"
                        ],
                        "it": [
                            "pedologia"
                        ],
                        "oc": [
                            "pedologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0434\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9dologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9dologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9doncule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "peduncle"
                        ],
                        "ca": [
                            "peduncle"
                        ],
                        "es": [
                            "ped\u00fanculo"
                        ],
                        "it": [
                            "peduncolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "steel"
                        ],
                        "oc": [
                            "pecol",
                            "pedoncul"
                        ],
                        "cs": [
                            "stvol"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9doncule": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9doncules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9dophile": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "p\u00e4dophil"
                        ],
                        "en": [
                            "pedophilic",
                            "paedophilic",
                            "p\u00e6dophilic"
                        ],
                        "ca": [
                            "ped\u00f2fil"
                        ],
                        "it": [
                            "pedofilo"
                        ],
                        "pl": [
                            "pedofilski"
                        ],
                        "cs": [
                            "pedofiln\u00ed"
                        ],
                        "wa": [
                            "efant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9dophile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "p\u00e9dophiles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "P\u00e4dophiler",
                            "P\u00e4dophile"
                        ],
                        "en": [
                            "pedophile",
                            "paedophile",
                            "p\u00e6dophile",
                            "kiddy fiddler"
                        ],
                        "eo": [
                            "pedofilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "pedofiili",
                            "lapsiinsekaantuja",
                            "hyv\u00e4ksik\u00e4ytt\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "pedofilo",
                            "pedofila"
                        ],
                        "pl": [
                            "pedofil"
                        ],
                        "pt": [
                            "ped\u00f3filo"
                        ],
                        "sv": [
                            "pedofil"
                        ],
                        "cs": [
                            "pedofil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9dophile": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9dophiles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9dophilie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "pedofilie"
                        ],
                        "de": [
                            "P\u00e4dophilie"
                        ],
                        "en": [
                            "pedophilia",
                            "paedophilia",
                            "p\u00e6dophilia"
                        ],
                        "ast": [
                            "pedofilia"
                        ],
                        "az": [
                            "pedofiliya"
                        ],
                        "eu": [
                            "pedofilia"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0435\u0434\u0430\u0444\u0456\u043b\u0456\u044f"
                        ],
                        "bs": [
                            "pedofilija"
                        ],
                        "br": [
                            "pedofiliezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0435\u0434\u043e\u0444\u0438\u043b\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "pedof\u00edlia"
                        ],
                        "hr": [
                            "pedofilija"
                        ],
                        "da": [
                            "p\u00e6dofili"
                        ],
                        "es": [
                            "paidofilia",
                            "pedofilia"
                        ],
                        "eo": [
                            "pedofilio"
                        ],
                        "et": [
                            "pedofiilia"
                        ],
                        "fi": [
                            "pedofilia"
                        ],
                        "gl": [
                            "pedofilia"
                        ],
                        "cy": [
                            "pedoffilia"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10d4\u10d3\u10dd\u10e4\u10d8\u10da\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03bf\u03c6\u03b9\u03bb\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "pedof\u00edlia"
                        ],
                        "io": [
                            "pedofilio"
                        ],
                        "id": [
                            "pedofilia"
                        ],
                        "ia": [
                            "pedophilia"
                        ],
                        "it": [
                            "pedofilia"
                        ],
                        "jv": [
                            "pedofilia"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u0435\u0434\u043e\u0444\u0438\u043b\u0438\u044f"
                        ],
                        "lv": [
                            "pedofilija"
                        ],
                        "li": [
                            "pedofilie"
                        ],
                        "lt": [
                            "pedofilija"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0435\u0434\u043e\u0444\u0438\u043b\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "pedofilia"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d2f"
                        ],
                        "nl": [
                            "pedofilie"
                        ],
                        "no": [
                            "pedofili",
                            "pedofili"
                        ],
                        "pl": [
                            "pedofilia"
                        ],
                        "pt": [
                            "pedofilia"
                        ],
                        "ro": [
                            "pedofilie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0434\u043e\u0444\u0438\u043b\u0438\u044f"
                        ],
                        "sh": [
                            "pedofilija"
                        ],
                        "sk": [
                            "pedof\u00edlia"
                        ],
                        "sv": [
                            "pedofili"
                        ],
                        "sw": [
                            "pedopenda"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01"
                        ],
                        "tr": [
                            "pedofili"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0435\u0434\u043e\u0444\u0456\u043b\u0456\u044f"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e4\u05e2\u05d3\u05d0\u05e4\u05d9\u05dc\u05d9\u05e2"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9dophilie": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9dophilies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9gase": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pegasus",
                            "Pegasos"
                        ],
                        "en": [
                            "pegasus"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u98de\u9a6c"
                        ],
                        "ia": [
                            "pegaso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30da\u30ac\u30b5\u30b9",
                            "\u30da\u30ac\u30b9\u30b9",
                            "\u5929\u99ac"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0433\u0430\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9gase": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9gases": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e8gre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unterwelt"
                        ],
                        "en": [
                            "mob",
                            "underworld"
                        ],
                        "it": [
                            "malavita",
                            "teppa"
                        ],
                        "nl": [
                            "mafia",
                            "onderwereld",
                            "onderwereld"
                        ],
                        "pt": [
                            "submundo",
                            "m\u00e1fia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e8gre": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e8gres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "peigne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument qui sert \u00e0 d\u00e9m\u00ealer et \u00e0 arranger les cheveux et la barbe\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "krihem"
                        ],
                        "de": [
                            "Kamm"
                        ],
                        "en": [
                            "comb"
                        ],
                        "ang": [
                            "camb"
                        ],
                        "eu": [
                            "orrazi",
                            "orraze"
                        ],
                        "ca": [
                            "pinta"
                        ],
                        "co": [
                            "sbiglia",
                            "p\u00e8ttine"
                        ],
                        "da": [
                            "kam"
                        ],
                        "es": [
                            "peine"
                        ],
                        "eo": [
                            "kombilo"
                        ],
                        "gd": [
                            "c\u00ecr"
                        ],
                        "gl": [
                            "peite"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c4\u03ad\u03bd\u03b9",
                            "\u03c7\u03c4\u03ad\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00e9s\u0171"
                        ],
                        "io": [
                            "pektilo"
                        ],
                        "is": [
                            "kambur"
                        ],
                        "it": [
                            "pettine"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304f\u3057"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0440\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0430\u0440\u0430\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u015fe",
                            "\u015fan",
                            "\u015feh"
                        ],
                        "ms": [
                            "sisir"
                        ],
                        "nl": [
                            "kam"
                        ],
                        "no": [
                            "kam"
                        ],
                        "oc": [
                            "penche",
                            "pienti"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0627\u0646\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "grzebie\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "pente"
                        ],
                        "ro": [
                            "pieptene"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0435\u0431\u0435\u043d\u044c",
                            "\u0433\u0440\u0435\u0431\u0451\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "tl": [
                            "sukl\u00e1y"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0430\u0440\u0430\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "h\u0159eben"
                        ],
                        "tr": [
                            "tarak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "peigne": [
                    "Singulier"
                ],
                "peignes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "peigner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "pour un \u00eatre humain",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kam"
                        ],
                        "de": [
                            "k\u00e4mmen"
                        ],
                        "en": [
                            "comb"
                        ],
                        "eu": [
                            "orraztu"
                        ],
                        "br": [
                            "kriba\u00f1",
                            "kribat"
                        ],
                        "ca": [
                            "pentinar"
                        ],
                        "co": [
                            "pittin\u00e0",
                            "sbigli\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00e6mme"
                        ],
                        "es": [
                            "peinar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kombi"
                        ],
                        "fo": [
                            "kemba"
                        ],
                        "fi": [
                            "kammata"
                        ],
                        "fy": [
                            "kjimme"
                        ],
                        "gl": [
                            "peitear"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c4\u03b5\u03bd\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "pektar"
                        ],
                        "it": [
                            "pettinare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0440\u0430\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0430\u0440\u043e\u043e"
                        ],
                        "la": [
                            "pecto",
                            "pectino"
                        ],
                        "ms": [
                            "menyisir"
                        ],
                        "nl": [
                            "kammen"
                        ],
                        "no": [
                            "kamme"
                        ],
                        "oc": [
                            "penchenar"
                        ],
                        "pl": [
                            "czesa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "pentear"
                        ],
                        "ro": [
                            "piept\u0103na"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0441\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "kamma"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010desat"
                        ],
                        "tr": [
                            "taramak"
                        ],
                        "tk": [
                            "daramak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "peignoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "V\u00eatement\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Morgenmantel",
                            "Bademantel",
                            "Hausmantel"
                        ],
                        "en": [
                            "bathrobe"
                        ],
                        "eo": [
                            "banvesto"
                        ],
                        "io": [
                            "neglijeo"
                        ],
                        "it": [
                            "accappatoio"
                        ],
                        "nl": [
                            "peignoir"
                        ],
                        "no": [
                            "morgenk\u00e5pe",
                            "badek\u00e5pe",
                            "sl\u00e5brok",
                            "morgonk\u00e5pe"
                        ],
                        "pl": [
                            "szlafrok"
                        ],
                        "ro": [
                            "halat",
                            "capot"
                        ],
                        "sv": [
                            "badrock"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "peignoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "peignoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "peindre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Enduire ou couvrir de peinture, de couleur ou de pigments",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "malen"
                        ],
                        "en": [
                            "paint"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0635\u0628\u063a"
                        ],
                        "br": [
                            "liva\u00f1"
                        ],
                        "co": [
                            "pittur\u00e0"
                        ],
                        "fi": [
                            "maalata"
                        ],
                        "gl": [
                            "pintar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u043e\u044f\u0443",
                            "\u0441\u044b\u0440\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u043e\u0451\u043e",
                            "\u0441\u044b\u0440\u0434\u043e\u043e"
                        ],
                        "nl": [
                            "verven",
                            "schilderen"
                        ],
                        "pl": [
                            "malowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "pintar"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0443\u044f\u0443"
                        ],
                        "tk": [
                            "bo\u00fdamak",
                            "re\u0148klemek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Repr\u00e9senter une personne ou une chose, par des lignes et par des couleurs",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "malen"
                        ],
                        "en": [
                            "paint"
                        ],
                        "br": [
                            "liva\u00f1"
                        ],
                        "co": [
                            "pegne"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0443\u0440\u0435\u0442 \u0441\u0430\u043b\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "schilderen"
                        ],
                        "pl": [
                            "namalowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "pintar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afskilder"
                        ],
                        "ca": [
                            "pintar"
                        ],
                        "da": [
                            "male"
                        ],
                        "es": [
                            "pintar"
                        ],
                        "eo": [
                            "pentri"
                        ],
                        "fo": [
                            "m\u00e1la"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fskilderje",
                            "skilderje"
                        ],
                        "io": [
                            "indutar"
                        ],
                        "is": [
                            "m\u00e1la"
                        ],
                        "it": [
                            "dipingere"
                        ],
                        "la": [
                            "pingere"
                        ],
                        "ms": [
                            "melukis"
                        ],
                        "nl": [
                            "schilderen",
                            "afschilderen",
                            "uitschilderen"
                        ],
                        "pl": [
                            "malowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "pincelar",
                            "pintar"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e5la"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "peine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Droit) Sanction prononc\u00e9e par un jugement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Strafe",
                            "Schmerz",
                            "Anstrengung",
                            "Strafma\u00df",
                            "Bestrafung"
                        ],
                        "en": [
                            "penalty",
                            "punishment",
                            "retribution"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0642\u0627\u0628"
                        ],
                        "da": [
                            "straf"
                        ],
                        "es": [
                            "sentencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "puno"
                        ],
                        "it": [
                            "pena",
                            "sanzione"
                        ],
                        "nl": [
                            "straf"
                        ],
                        "pl": [
                            "kara"
                        ],
                        "pt": [
                            "pena",
                            "senten\u00e7a"
                        ],
                        "ro": [
                            "pedeaps\u0103"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Douleur, affliction, chagrin, d\u00e9plaisir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00c4rger",
                            "Betr\u00fcbnis",
                            "Gram",
                            "Harm",
                            "Verdruss",
                            "Weh",
                            "Kummer"
                        ],
                        "en": [
                            "grief",
                            "vexation",
                            "soreness",
                            "distress",
                            "ache",
                            "pain",
                            "sorrow",
                            "suffering"
                        ],
                        "br": [
                            "nec\u02bchamant",
                            "poan"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u60b2\u54c0",
                            "\u60b2\u4f24"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2ac\ud514"
                        ],
                        "da": [
                            "smerte",
                            "pine"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109agreno"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4rsimys",
                            "suru"
                        ],
                        "it": [
                            "dolore",
                            "afflizione",
                            "dispiacere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u60b2\u3057\u307f"
                        ],
                        "nl": [
                            "pijn"
                        ],
                        "pl": [
                            "smutek"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00e1goa"
                        ],
                        "ro": [
                            "durere",
                            "aflic\u021biune"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Travail, effort",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00fche",
                            "Bem\u00fchung",
                            "Versuch"
                        ],
                        "en": [
                            "trouble",
                            "effort",
                            "exertion",
                            "endeavour",
                            "attempt"
                        ],
                        "ca": [
                            "afany"
                        ],
                        "da": [
                            "anstrengelse"
                        ],
                        "es": [
                            "af\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "peno"
                        ],
                        "id": [
                            "jerih payah"
                        ],
                        "it": [
                            "fatica",
                            "sforzo"
                        ],
                        "pl": [
                            "trud"
                        ],
                        "ro": [
                            "munc\u0103",
                            "efort"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Difficult\u00e9s, obstacles que l\u2019on trouve \u00e0 quelque chose",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00fchsal"
                        ],
                        "en": [
                            "trouble"
                        ],
                        "da": [
                            "vanskelighed"
                        ],
                        "it": [
                            "difficolt\u00e0",
                            "disagio"
                        ],
                        "ro": [
                            "dificultate",
                            "obstacol"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "straf",
                            "moeite",
                            "poging",
                            "pyn"
                        ],
                        "sq": [
                            "dhembje"
                        ],
                        "ang": [
                            "wite",
                            "\u00e6ce",
                            "sar"
                        ],
                        "ca": [
                            "adolorar",
                            "dolor",
                            "mal"
                        ],
                        "es": [
                            "castigo",
                            "af\u00e1n",
                            "dolor"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109agreno",
                            "puno",
                            "peno",
                            "klopodo",
                            "doloro"
                        ],
                        "fo": [
                            "ekki",
                            "gremjan",
                            "str\u00ed\u00f0",
                            "strev",
                            "\u00f3makur",
                            "\u00f3makur",
                            "p\u00edna"
                        ],
                        "fy": [
                            "pine"
                        ],
                        "gd": [
                            "pian"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03cc\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00e1jdalom"
                        ],
                        "io": [
                            "puniso"
                        ],
                        "is": [
                            "verkur"
                        ],
                        "it": [
                            "pena",
                            "punizione",
                            "dolore"
                        ],
                        "la": [
                            "poena",
                            "opera"
                        ],
                        "ms": [
                            "hukuman",
                            "sakit"
                        ],
                        "nl": [
                            "verdriet",
                            "ergernis",
                            "bestraffing",
                            "straf",
                            "moeite",
                            "poging",
                            "moeite",
                            "pijn",
                            "wee",
                            "zeer"
                        ],
                        "no": [
                            "pine",
                            "smerte"
                        ],
                        "pl": [
                            "k\u0142opot",
                            "staranie",
                            "zabiegi",
                            "b\u00f3l"
                        ],
                        "pt": [
                            "afli\u00e7\u00e3o",
                            "amargura",
                            "dor",
                            "pena",
                            "pesar",
                            "castigo",
                            "puni\u00e7\u00e3o",
                            "afli\u00e7\u00e3o",
                            "dor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u0435",
                            "\u0431\u043e\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "straff",
                            "m\u00f6da",
                            "omak",
                            "bem\u00f6dande",
                            "pina",
                            "sm\u00e4rta",
                            "v\u00e4rk"
                        ],
                        "tl": [
                            "sak\u00edt"
                        ],
                        "cs": [
                            "bolen\u00ed",
                            "bolest"
                        ],
                        "tr": [
                            "ac\u0131",
                            "at\u0131l\u0131m",
                            "ac\u0131",
                            "a\u011fr\u0131",
                            "azap"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "peine": [
                    "Singulier"
                ],
                "peines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "peiner": [
        {
            "type": "Verbe 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bek\u00fcmmern",
                            "betr\u00fcben",
                            "gr\u00e4men",
                            "kr\u00e4nken",
                            "qu\u00e4len",
                            "Leid verursachen",
                            "Herzeleid verursachen",
                            "sich abm\u00fchen",
                            "anstrengen",
                            "bem\u00fchen",
                            "sich M\u00fche geben"
                        ],
                        "en": [
                            "strain",
                            "afflict",
                            "distress",
                            "aggrieve",
                            "aim",
                            "attempt",
                            "endeavour"
                        ],
                        "ca": [
                            "afligir",
                            "se"
                        ],
                        "es": [
                            "afligir",
                            "entristecer",
                            "esforzarse",
                            "afanarse"
                        ],
                        "fo": [
                            "sjabba",
                            "strevast",
                            "k\u00fdta seg"
                        ],
                        "fi": [
                            "koettaa"
                        ],
                        "io": [
                            "chagrenigar",
                            "penigar"
                        ],
                        "it": [
                            "affliggere"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedroeven",
                            "beproeven",
                            "pogen",
                            "streven",
                            "zich inspannen"
                        ],
                        "no": [
                            "fors\u00f8ke"
                        ],
                        "pt": [
                            "acabrunhar",
                            "afligir",
                            "angustiar",
                            "se",
                            "se"
                        ],
                        "ro": [
                            "trage",
                            "chinui",
                            "nec\u0103ji",
                            "\u00eentrista",
                            "\u00eencerca",
                            "se str\u0103dui"
                        ],
                        "cs": [
                            "nam\u00e1hat",
                            "sna\u017eit",
                            "zarmucovat",
                            "zarmoutit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "peintre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "piktor"
                        ],
                        "de": [
                            "Maler"
                        ],
                        "en": [
                            "painter"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0633\u0627\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0576\u056f\u0561\u0580\u056b\u0579"
                        ],
                        "az": [
                            "r\u0259ssam"
                        ],
                        "eu": [
                            "margolari"
                        ],
                        "br": [
                            "livour",
                            "penter",
                            "liver"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u753b\u5bb6",
                            "\u753b\u5e08",
                            "\u6cb9\u6f06\u5de5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud654\uac00"
                        ],
                        "co": [
                            "pittore"
                        ],
                        "hr": [
                            "slikar"
                        ],
                        "da": [
                            "maler",
                            "maler"
                        ],
                        "es": [
                            "pintor"
                        ],
                        "eo": [
                            "farbisto",
                            "pentristo"
                        ],
                        "et": [
                            "maaler",
                            "maalija"
                        ],
                        "fi": [
                            "maalari",
                            "taidemaalari"
                        ],
                        "fy": [
                            "skilder",
                            "ferver"
                        ],
                        "gl": [
                            "pintor"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10ee\u10d0\u10e2\u10d5\u10d0\u10e0\u10d8",
                            "\u10db\u10e6\u10d4\u10d1\u10d0\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03c9\u03b3\u03c1\u03ac\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05d1\u05e2"
                        ],
                        "hu": [
                            "fest\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "piktisto"
                        ],
                        "is": [
                            "m\u00e1lari"
                        ],
                        "it": [
                            "pittore",
                            "pittrice"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u753b\u5bb6",
                            "\u30da\u30f3\u30ad\u5c4b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0443\u0440\u0435\u0442\u0448\u0456",
                            "\u0431\u043e\u044f\u0443\u0448\u044b",
                            "\u0441\u044b\u0440\u043b\u0430\u0443\u0448\u044b",
                            "\u0441\u044b\u0440\u0448\u044b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u04af\u0440\u04e9\u0442\u0447\u04af"
                        ],
                        "ku": [
                            "n\u00eegarvan"
                        ],
                        "lv": [
                            "gleznot\u0101js",
                            "kr\u0101sot\u0101js"
                        ],
                        "lt": [
                            "da\u017eytojas",
                            "lakuotojas",
                            "tapytojas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u043b\u0438\u043a\u0430\u0440"
                        ],
                        "ms": [
                            "pelukis"
                        ],
                        "nl": [
                            "schilder",
                            "kunstschilder",
                            "huisschilder",
                            "verver"
                        ],
                        "no": [
                            "maler",
                            "maler",
                            "m\u00e5lar",
                            "m\u00e5lar"
                        ],
                        "oc": [
                            "pintre",
                            "pintor"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0642\u0627\u0634",
                            "\u0646\u06af\u0627\u0631\u06af\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "malarz"
                        ],
                        "pt": [
                            "pintor"
                        ],
                        "ro": [
                            "pictor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a",
                            "\u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0435\u0446"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043b\u0438\u043a\u0430\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "maliar"
                        ],
                        "sl": [
                            "slikar"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e5lare",
                            "skildrare"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0440\u04d9\u0441\u0441\u0430\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "mal\u00ed\u0159"
                        ],
                        "tr": [
                            "ressam"
                        ],
                        "tk": [
                            "surat\u00e7y"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "peintre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "peintres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "peintresse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Malerin"
                        ],
                        "en": [
                            "painter",
                            "paintress"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0633\u0627\u0645\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0576\u056f\u0561\u0580\u0579\u0578\u0582\u0570\u056b"
                        ],
                        "ast": [
                            "pintora"
                        ],
                        "es": [
                            "pintora"
                        ],
                        "eo": [
                            "pentristino"
                        ],
                        "gl": [
                            "pintora"
                        ],
                        "io": [
                            "piktistino"
                        ],
                        "it": [
                            "pittrice",
                            "dipintoressa"
                        ],
                        "lv": [
                            "gleznot\u0101ja"
                        ],
                        "lb": [
                            "Molerin"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u043b\u0438\u043a\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "kunstschilderes",
                            "schilderes"
                        ],
                        "pl": [
                            "malarka"
                        ],
                        "pt": [
                            "pintora"
                        ],
                        "ro": [
                            "pictori\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "maliarka"
                        ],
                        "sl": [
                            "slikarka"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e5larinna"
                        ],
                        "cs": [
                            "mal\u00ed\u0159ka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u0446\u044f"
                        ],
                        "vo": [
                            "jip\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "peintresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "peintresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "peinture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Art de peindre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Malerei"
                        ],
                        "en": [
                            "painting"
                        ],
                        "eu": [
                            "margolaritza"
                        ],
                        "ca": [
                            "pintura"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ed8\u753b",
                            "\u6cb9\u6f06"
                        ],
                        "co": [
                            "pittura"
                        ],
                        "da": [
                            "malerkunst"
                        ],
                        "es": [
                            "pintado"
                        ],
                        "eo": [
                            "pentrarto",
                            "pentrado"
                        ],
                        "fi": [
                            "maalaustaide"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03c9\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "pittura",
                            "verniciatura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d75\u753b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0443\u0440\u0435\u0442\u0448\u0456\u043b\u0456\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "pictura"
                        ],
                        "nl": [
                            "schilderen"
                        ],
                        "no": [
                            "malerkunst"
                        ],
                        "pl": [
                            "malowanie",
                            "malarstwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "pintura"
                        ],
                        "ro": [
                            "pictare",
                            "pictur\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e5leri",
                            "m\u00e5lning"
                        ],
                        "cs": [
                            "malba",
                            "mal\u00ed\u0159stv\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u0152uvre du peintre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gem\u00e4lde"
                        ],
                        "en": [
                            "painting"
                        ],
                        "eu": [
                            "margolan"
                        ],
                        "ca": [
                            "quadre",
                            "pintura"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u56fe\u753b",
                            "\u753b\u5e45",
                            "\u753b\u513f"
                        ],
                        "co": [
                            "pittura"
                        ],
                        "da": [
                            "maleri"
                        ],
                        "es": [
                            "cuadro",
                            "pintura"
                        ],
                        "eo": [
                            "pentra\u0135o"
                        ],
                        "fi": [
                            "maalaus"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10ee\u10d0\u10e2\u10d5\u10e0\u10dd\u10d1\u10d0",
                            "\u10e1\u10e3\u10e0\u10d0\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03c9\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "hu": [
                            "festm\u00e9ny"
                        ],
                        "it": [
                            "dipinto",
                            "pittura",
                            "quadro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d75\u753b",
                            "\u7d75"
                        ],
                        "la": [
                            "pictura"
                        ],
                        "nl": [
                            "schilderij"
                        ],
                        "no": [
                            "maleri"
                        ],
                        "pl": [
                            "obraz"
                        ],
                        "pt": [
                            "pintura"
                        ],
                        "ro": [
                            "pictur\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e5lning"
                        ],
                        "cs": [
                            "obraz"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Substance color\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Farbe",
                            "Lack"
                        ],
                        "en": [
                            "paint"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0647\u0627\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0576\u0565\u0580\u056f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u043e\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "pintura"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6cb9\u6f06"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud398\uc778\ud2b8"
                        ],
                        "co": [
                            "tinta"
                        ],
                        "da": [
                            "maling"
                        ],
                        "es": [
                            "pintura"
                        ],
                        "eo": [
                            "farbo",
                            "kolorilo"
                        ],
                        "et": [
                            "v\u00e4rv"
                        ],
                        "fi": [
                            "maali"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10e6\u10d4\u10d1\u10d0\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b1\u03c6\u03ae",
                            "\u03c7\u03c1\u03ce\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05d1\u05e2"
                        ],
                        "hu": [
                            "fest\u00e9k"
                        ],
                        "it": [
                            "vernice",
                            "colore",
                            "pittura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30da\u30f3\u30ad"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u043e\u044f\u0443",
                            "\u0441\u044b\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u043e\u0451\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "pigmentum"
                        ],
                        "lv": [
                            "kr\u0101sa"
                        ],
                        "lt": [
                            "da\u017eai"
                        ],
                        "nl": [
                            "verf"
                        ],
                        "no": [
                            "maling",
                            "lakk"
                        ],
                        "pl": [
                            "farba"
                        ],
                        "pt": [
                            "tinta"
                        ],
                        "ro": [
                            "vopsea",
                            "culoare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "barva",
                            "lak"
                        ],
                        "sl": [
                            "barva"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e4rg"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0443\u044f\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "barva"
                        ],
                        "tr": [
                            "boya"
                        ],
                        "tk": [
                            "bo\u00fdag"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "ast": [
                            "pintura"
                        ],
                        "fo": [
                            "litur",
                            "liting"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferve"
                        ],
                        "io": [
                            "pikto"
                        ],
                        "ia": [
                            "pictura"
                        ],
                        "oc": [
                            "pintura"
                        ],
                        "scn": [
                            "pittura"
                        ],
                        "tl": [
                            "pint\u00fara"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "peinture": [
                    "Singulier"
                ],
                "peintures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9joratif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Linguistique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abwertend",
                            "pejorativ"
                        ],
                        "en": [
                            "pejorative",
                            "derogatory"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u062d\u0642\u064a\u0631\u064a"
                        ],
                        "da": [
                            "neds\u00e6ttende"
                        ],
                        "es": [
                            "despectivo",
                            "peyorativo"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u0109iga",
                            "mal\u015data"
                        ],
                        "io": [
                            "pejorativa"
                        ],
                        "it": [
                            "peggiorativo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8efd\u8511\u7684"
                        ],
                        "nl": [
                            "smalend"
                        ],
                        "pt": [
                            "depreciativo",
                            "pejorativo",
                            "desdenhoso"
                        ],
                        "ro": [
                            "pejorativ"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043e\u0434\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043f\u0440\u0435\u0437\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043f\u0440\u0435\u043d\u0435\u0431\u0440\u0435\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0443\u043d\u0438\u0447\u0438\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043f\u0435\u0439\u043e\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "pejorativ"
                        ],
                        "cs": [
                            "pejorativn\u00ed",
                            "hanliv\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9joratif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "p\u00e9joratifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "p\u00e9jorative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "p\u00e9joratives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9kinois": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pekingese",
                            "Pekinese",
                            "Palasthund"
                        ],
                        "en": [
                            "Pekinese",
                            "Pekingese"
                        ],
                        "es": [
                            "pekin\u00e9s",
                            "pequin\u00e9s"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03ba\u03b9\u03bd\u03bf\u03c5\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "Pechinese"
                        ],
                        "nl": [
                            "Pekingees"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pelage": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fell",
                            "Behaarung"
                        ],
                        "en": [
                            "coat"
                        ],
                        "br": [
                            "blevenn"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3d9\ubb3c\uc758 \ud138"
                        ],
                        "co": [
                            "pilame"
                        ],
                        "es": [
                            "pelo"
                        ],
                        "fi": [
                            "karva"
                        ],
                        "io": [
                            "pilaro"
                        ],
                        "pl": [
                            "sier\u015b\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "blan\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "srst"
                        ],
                        "tr": [
                            "t\u00fcy"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pelage": [
                    "Singulier"
                ],
                "pelages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9lagianisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Pelagianism"
                        ],
                        "gl": [
                            "pelaxianismo"
                        ],
                        "it": [
                            "pelagianesimo"
                        ],
                        "oc": [
                            "pelagianisme"
                        ],
                        "sv": [
                            "pelagianism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9lagianisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9lagianismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9lagique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pelagisch"
                        ],
                        "en": [
                            "pelagic"
                        ],
                        "es": [
                            "pel\u00e1gico"
                        ],
                        "it": [
                            "pelagico"
                        ],
                        "pt": [
                            "pel\u00e1gico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u043b\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "pelagisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9lagique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "p\u00e9lagiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9largonium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Pelargonium"
                        ],
                        "de": [
                            "Pelargonie"
                        ],
                        "en": [
                            "geranium",
                            "pelargonium"
                        ],
                        "es": [
                            "geranio malva",
                            "geranio rosa"
                        ],
                        "eo": [
                            "pelargonio"
                        ],
                        "nl": [
                            "geranium",
                            "pelargonium"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9largonium": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9largoniums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00eale-m\u00eale": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "drunter und dr\u00fcber"
                        ],
                        "en": [
                            "mell"
                        ],
                        "eu": [
                            "mahas"
                        ],
                        "fi": [
                            "mullin mallin"
                        ],
                        "ga": [
                            "tr\u00edna ch\u00e9ile"
                        ],
                        "nl": [
                            "door elkaar"
                        ],
                        "sv": [
                            "huller om buller"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "peler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Enlever la peau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sch\u00e4len",
                            "h\u00e4uten"
                        ],
                        "en": [
                            "peel"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "peliat"
                        ],
                        "ca": [
                            "pelar"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae4e\ub2e4",
                            "\uae4c\ub2e4",
                            "\ubc97\uae30\ub2e4"
                        ],
                        "es": [
                            "pelar"
                        ],
                        "et": [
                            "koorima"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuoria"
                        ],
                        "gd": [
                            "r\u00f9isg"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00e1moz"
                        ],
                        "it": [
                            "pelare",
                            "sbucciare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3080\u304f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0440\u0448\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u067e\u0627\u06a9 \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "la": [
                            "glubere"
                        ],
                        "nl": [
                            "schillen"
                        ],
                        "pl": [
                            "obra\u0107",
                            "obiera\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "descascar"
                        ],
                        "sw": [
                            "ganda"
                        ],
                        "cs": [
                            "loupat"
                        ],
                        "wa": [
                            "peler",
                            "schoirc\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "p\u00e8lerin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui, celle qui, par pi\u00e9t\u00e9, fait un voyage \u00e0 un lieu de d\u00e9votion",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pilger"
                        ],
                        "en": [
                            "pilgrim"
                        ],
                        "br": [
                            "pirc\u02bchirin"
                        ],
                        "ca": [
                            "pelegr\u00ed"
                        ],
                        "da": [
                            "pilgrim"
                        ],
                        "es": [
                            "peregrino"
                        ],
                        "eo": [
                            "pilgrimanto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03ba\u03c5\u03bd\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "pilgrimanto"
                        ],
                        "id": [
                            "peziarah"
                        ],
                        "it": [
                            "pellegrino"
                        ],
                        "no": [
                            "pilegrim"
                        ],
                        "oc": [
                            "pelegrin"
                        ],
                        "pl": [
                            "pielgrzym"
                        ],
                        "pt": [
                            "peregrino"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043d\u0438\u043a",
                            "\u043c",
                            "\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e8lerin": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e8lerins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e8lerinage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Voyage que fait un p\u00e8lerin vers un lieu de d\u00e9votion\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wallfahrt"
                        ],
                        "en": [
                            "pilgrimage"
                        ],
                        "es": [
                            "peregrinaci\u00f3n",
                            "peregrinaje",
                            "romer\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "pilgrimo",
                            "pilgrimado"
                        ],
                        "fi": [
                            "pyhiinvaellus",
                            "pyhiinvaellusmatka",
                            "toiviomatka"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03ba\u03cd\u03bd\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "pilgrimo"
                        ],
                        "it": [
                            "pellegrinaggio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0437\u0438\u044f\u0440\u0430\u0442"
                        ],
                        "no": [
                            "pilegrimsreise"
                        ],
                        "pl": [
                            "pielgrzymka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "wa": [
                            "perlinaedje",
                            "voye"
                        ],
                        "cs": [
                            "pou\u0165"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e8lerinage": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e8lerinages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e8lerine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "femme",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pilgerin"
                        ],
                        "en": [
                            "pilgrim",
                            "pilgrimess"
                        ],
                        "ca": [
                            "pelegrina"
                        ],
                        "es": [
                            "peregrina"
                        ],
                        "eo": [
                            "pilgrimantino"
                        ],
                        "it": [
                            "pellegrina"
                        ],
                        "pt": [
                            "peregrina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e8lerine": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e8lerines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9lican": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pelikan"
                        ],
                        "en": [
                            "pelican"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u062c\u0639\u0629",
                            "\u062d\u0648\u0635\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "pelikano"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0435\u043b\u0456\u043a\u0430\u043d"
                        ],
                        "br": [
                            "pilikant"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "pelic\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9e48\u9e55"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3a0\ub9ac\ucee8"
                        ],
                        "da": [
                            "pelikan"
                        ],
                        "es": [
                            "pel\u00edcano"
                        ],
                        "eo": [
                            "pelikano"
                        ],
                        "et": [
                            "pelikan"
                        ],
                        "fi": [
                            "pelikaani"
                        ],
                        "fy": [
                            "pilekaan"
                        ],
                        "gl": [
                            "pelicano"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10d0\u10e0\u10ee\u10d5\u10d8",
                            "\u10e4\u10d8\u10da\u10d0\u10d9\u10d5\u10d0\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03bb\u03b5\u03ba\u03ac\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "pelik\u00e1n"
                        ],
                        "io": [
                            "pelikano"
                        ],
                        "ia": [
                            "pelicano"
                        ],
                        "is": [
                            "pel\u00edkani"
                        ],
                        "it": [
                            "pellicano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30da\u30ea\u30ab\u30f3",
                            "\u4f3d\u85cd\u9ce5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0456\u0440\u049b\u0430\u0437\u0430\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "pelicanus"
                        ],
                        "lv": [
                            "pelik\u0101ns"
                        ],
                        "lt": [
                            "pelikanas"
                        ],
                        "nl": [
                            "pelikaan"
                        ],
                        "no": [
                            "pelikan"
                        ],
                        "pl": [
                            "pelikan"
                        ],
                        "pt": [
                            "pelicano"
                        ],
                        "ro": [
                            "pelican"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "pelik\u00e1n"
                        ],
                        "sl": [
                            "pelikan"
                        ],
                        "sv": [
                            "pelikan"
                        ],
                        "cs": [
                            "pelik\u00e1n"
                        ],
                        "tr": [
                            "pelikan"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0435\u043b\u0456\u043a\u0430\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9lican": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9licans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Outil pour d\u00e9placer de la terre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schippe",
                            "Schaufel"
                        ],
                        "en": [
                            "shovel"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0641\u0634"
                        ],
                        "az": [
                            "bel"
                        ],
                        "ca": [
                            "pala"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94c1\u9539"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0bd"
                        ],
                        "co": [
                            "palla"
                        ],
                        "da": [
                            "skovl"
                        ],
                        "es": [
                            "pala"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dovelilo",
                            "fosilo"
                        ],
                        "fo": [
                            "skupla",
                            "spaki"
                        ],
                        "fi": [
                            "lapio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c4\u03c5\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "shovelo"
                        ],
                        "id": [
                            "sekop"
                        ],
                        "it": [
                            "pala",
                            "badile",
                            "paletta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30e3\u30d9\u30eb",
                            "\u30b7\u30e7\u30d9\u30eb",
                            "\u30b9\u30b3\u30c3\u30d7"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u0440\u0435\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u04af\u0440\u04e9\u043a"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ea7\u0e99"
                        ],
                        "la": [
                            "pala",
                            "rutrum"
                        ],
                        "lb": [
                            "Sch\u00ebpp"
                        ],
                        "nl": [
                            "schop"
                        ],
                        "no": [
                            "spade",
                            "spade"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142opata",
                            "rydel"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00e1"
                        ],
                        "ro": [
                            "lopat\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u043e\u043f\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "lopata"
                        ],
                        "sv": [
                            "spade"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04e9\u0440\u04d9\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "lopata"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c30"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00fcrek"
                        ],
                        "tk": [
                            "pil",
                            "kenje"
                        ],
                        "wa": [
                            "schoupe"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Baiser \u00e0 pleine bouche\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "French kiss"
                        ],
                        "da": [
                            "tungekys"
                        ],
                        "fi": [
                            "kielisuudelma"
                        ],
                        "it": [
                            "baciare alla francese"
                        ],
                        "nl": [
                            "tongzoenen"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ustensile de m\u00e9nage\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dustpan"
                        ],
                        "eo": [
                            "polvo\u015dovelilo"
                        ],
                        "da": [
                            "fejeblad"
                        ],
                        "id": [
                            "pengki"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043b\u0430\u049b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "pelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "peller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schaufeln"
                        ],
                        "en": [
                            "shovel"
                        ],
                        "es": [
                            "traspalar"
                        ],
                        "fi": [
                            "lapioida"
                        ],
                        "it": [
                            "spalare"
                        ],
                        "nl": [
                            "scheppen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pelleteuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bagger"
                        ],
                        "en": [
                            "excavator",
                            "digger",
                            "backhoe"
                        ],
                        "az": [
                            "qaz\u0131c\u0131"
                        ],
                        "br": [
                            "palerez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043a\u0441\u043a\u0430\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "excavadora"
                        ],
                        "da": [
                            "gravemaskine"
                        ],
                        "es": [
                            "pala excavadora"
                        ],
                        "eo": [
                            "fosma\u015dino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0395\u03ba\u03c3\u03ba\u03b1\u03c6\u03ad\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "keruk"
                        ],
                        "it": [
                            "escavatore",
                            "escavatrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "graafmachine"
                        ],
                        "no": [
                            "gravemaskin",
                            "gravemaskin"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u06cc\u0644 \u0647\u06cc\u062f\u0631\u0648\u0644\u06cc\u06a9\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "koparka"
                        ],
                        "pt": [
                            "escavadeira"
                        ],
                        "ro": [
                            "excavator"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0441\u043a\u0430\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "gr\u00e4vmaskin"
                        ],
                        "cs": [
                            "bagr"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00e1y x\u00fac"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pelleteuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "pelleteuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pellicule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cellules du cuir chevelu\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schuppen",
                            "Kopfschuppen"
                        ],
                        "en": [
                            "dandruff"
                        ],
                        "eu": [
                            "zahi"
                        ],
                        "ca": [
                            "caspa"
                        ],
                        "da": [
                            "sk\u00e6l"
                        ],
                        "es": [
                            "caspa",
                            "porr\u00edgine"
                        ],
                        "gl": [
                            "caspa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b9\u03c4\u03c5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "ketombe"
                        ],
                        "ia": [
                            "furfure"
                        ],
                        "it": [
                            "forfora"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0439\u044b\u0437\u0493\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u043a\u0430\u0447"
                        ],
                        "la": [
                            "furfur",
                            "porrigo"
                        ],
                        "nl": [
                            "roos",
                            "huidschilfer"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142upie\u017c"
                        ],
                        "pt": [
                            "caspa"
                        ],
                        "sk": [
                            "lupina"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0432\u044b\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "lupy"
                        ],
                        "tr": [
                            "kepek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Film\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "film",
                            "prent",
                            "rolprent"
                        ],
                        "sq": [
                            "film"
                        ],
                        "de": [
                            "Film"
                        ],
                        "en": [
                            "film"
                        ],
                        "ca": [
                            "film",
                            "l\u00edcula"
                        ],
                        "da": [
                            "film"
                        ],
                        "es": [
                            "pel\u00edcula",
                            "film"
                        ],
                        "eo": [
                            "filmo"
                        ],
                        "fi": [
                            "filmi"
                        ],
                        "io": [
                            "pelikulo"
                        ],
                        "it": [
                            "film",
                            "pellicola"
                        ],
                        "ms": [
                            "film"
                        ],
                        "nl": [
                            "film",
                            "rolprent"
                        ],
                        "no": [
                            "film"
                        ],
                        "pl": [
                            "film"
                        ],
                        "pt": [
                            "pel\u00edcula",
                            "filme"
                        ],
                        "ro": [
                            "film"
                        ],
                        "zu": [
                            "ifilimu",
                            "ilifilimu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pellicule": [
                    "Singulier"
                ],
                "pellicules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pelote": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "boule de tissu, de fil, de laine, etc.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kn\u00e4uel"
                        ],
                        "en": [
                            "clew"
                        ],
                        "ca": [
                            "cabdell"
                        ],
                        "da": [
                            "n\u00f8gle"
                        ],
                        "es": [
                            "ovillo"
                        ],
                        "it": [
                            "gomitolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "kluwen",
                            "garnn\u00f8gle"
                        ],
                        "oc": [
                            "cabd\u00e8l"
                        ],
                        "ro": [
                            "ghem"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Balle du jeu de paume.\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "top"
                        ],
                        "de": [
                            "Ball"
                        ],
                        "en": [
                            "ball"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03ac\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "ku": [
                            "top"
                        ],
                        "nl": [
                            "bol",
                            "bal"
                        ],
                        "pt": [
                            "bola"
                        ],
                        "tr": [
                            "top"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pelote": [
                    "Singulier"
                ],
                "pelotes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "peloton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Cyclisme) groupe de coureurs cyclistes\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Peloton",
                            "Hauptfeld"
                        ],
                        "en": [
                            "pack",
                            "peloton"
                        ],
                        "es": [
                            "pelot\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "plotono"
                        ],
                        "hu": [
                            "boly"
                        ],
                        "io": [
                            "pelotono"
                        ],
                        "it": [
                            "plotone"
                        ],
                        "nl": [
                            "peloton"
                        ],
                        "pl": [
                            "peleton"
                        ],
                        "pt": [
                            "pelot\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u043b\u043e\u0442\u043e\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "peloton"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "peloton": [
                    "Singulier"
                ],
                "pelotons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pelotonner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kuscheln"
                        ],
                        "en": [
                            "curl up"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6sszekucorodik"
                        ],
                        "io": [
                            "squatar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pelouse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Botanique) V\u00e9g\u00e9tation de tr\u00e8s faible hauteur.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gras"
                        ],
                        "en": [
                            "grass"
                        ],
                        "it": [
                            "prateria"
                        ],
                        "pt": [
                            "grama"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e3i c\u1ecf"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rasen"
                        ],
                        "br": [
                            "letonenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "gespa"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00e9sped"
                        ],
                        "io": [
                            "gazoneyo"
                        ],
                        "it": [
                            "prato"
                        ],
                        "nl": [
                            "gazon",
                            "grasperk"
                        ],
                        "pl": [
                            "murawa",
                            "trawa"
                        ],
                        "pt": [
                            "relva",
                            "relvado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0436\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "tr\u00e1vn\u00edk",
                            "pa\u017eit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pelouse": [
                    "Singulier"
                ],
                "pelouses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}