{
    "peluche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "textile",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pl\u00fcsch"
                        ],
                        "en": [
                            "plush"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u957f\u6bdb\u7ed2"
                        ],
                        "da": [
                            "plyds"
                        ],
                        "es": [
                            "felpa",
                            "peluche"
                        ],
                        "eo": [
                            "plu\u015do"
                        ],
                        "fo": [
                            "pl\u00fass"
                        ],
                        "io": [
                            "plusho"
                        ],
                        "nl": [
                            "pluche",
                            "knuffel"
                        ],
                        "pt": [
                            "peluche"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u044e\u0448"
                        ],
                        "sv": [
                            "plysch"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "peluche": [
                    "Singulier"
                ],
                "peluches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pelure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Peau ou enveloppe de certains fruits",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schale"
                        ],
                        "en": [
                            "peel"
                        ],
                        "br": [
                            "peilh"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u679c\u76ae"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uaecd\uc9c8"
                        ],
                        "io": [
                            "shelo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u76ae"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0431\u044b\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0431\u044b\u043a"
                        ],
                        "oc": [
                            "pelofa",
                            "pelanha",
                            "pelalha"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0431\u044b\u043a"
                        ],
                        "tk": [
                            "gabyk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pelure": [
                    "Singulier"
                ],
                "pelures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pelvis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Becken"
                        ],
                        "en": [
                            "pelvis"
                        ],
                        "es": [
                            "pelvis"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b5\u03ba\u03ac\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "la": [
                            "pelvis"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "p\u00e9nal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "strafrechtlich"
                        ],
                        "en": [
                            "penal"
                        ],
                        "es": [
                            "penal"
                        ],
                        "io": [
                            "punisala"
                        ],
                        "it": [
                            "penale"
                        ],
                        "pt": [
                            "penal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9nal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "p\u00e9naux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "p\u00e9nale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "p\u00e9nales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9naliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "penalize"
                        ],
                        "ca": [
                            "penalitzar"
                        ],
                        "es": [
                            "penalizar"
                        ],
                        "it": [
                            "penalizzare"
                        ],
                        "pt": [
                            "penalizar"
                        ],
                        "cs": [
                            "trestat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "p\u00e9nalit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Strafe"
                        ],
                        "en": [
                            "penalty"
                        ],
                        "io": [
                            "punisaro"
                        ],
                        "it": [
                            "penalit\u00e0"
                        ],
                        "cs": [
                            "trest"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9nalit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9nalit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "penalty": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "penalty",
                            "penalty kick"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0636\u0631\u0628\u0629 \u062c\u0632\u0627\u0621"
                        ],
                        "br": [
                            "kastiz"
                        ],
                        "es": [
                            "penalti",
                            "lanzamiento penal",
                            "penal"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ad\u03bd\u03b1\u03bb\u03c4\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "calcio di rigore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30da\u30ca\u30eb\u30c6\u30a3",
                            "\u30da\u30ca\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc",
                            "\u30da\u30ca\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30ad\u30c3\u30af",
                            "PK"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0439\u044b\u043f \u0434\u043e\u0431\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "strafschop"
                        ],
                        "ro": [
                            "penalti"
                        ],
                        "cs": [
                            "penalta"
                        ],
                        "tr": [
                            "ceza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "penalty": [
                    "Singulier"
                ],
                "penaltyspenalties": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "penaud": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bel\u00e4mmert"
                        ],
                        "en": [
                            "sheepish",
                            "abashed"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0578\u0582\u057d\u0561\u056c\u056b\u0584",
                            "\u0573\u0561\u0580\u0561\u0570\u0561\u057f"
                        ],
                        "br": [
                            "lostek",
                            "toutek"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03c3\u03bf\u03cd\u03c6\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "beteuterd"
                        ],
                        "ro": [
                            "ru\u0219inat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "penaud": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "penauds": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "penaude": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "penaudes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pencher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Incliner (sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "neigen",
                            "beugen",
                            "b\u00fccken",
                            "lehnen",
                            "ausgie\u00dfen",
                            "aussch\u00fctten"
                        ],
                        "en": [
                            "stoop",
                            "incline",
                            "lean",
                            "slant",
                            "slope",
                            "tip"
                        ],
                        "ang": [
                            "hieldan",
                            "hyldan"
                        ],
                        "ca": [
                            "inclinar",
                            "decantar",
                            "vinclar"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00f8je sig",
                            "inklinere"
                        ],
                        "es": [
                            "acurrucarse",
                            "inclinar",
                            "pingar"
                        ],
                        "eo": [
                            "klini\u011di"
                        ],
                        "fi": [
                            "kallistaa"
                        ],
                        "io": [
                            "inklinar"
                        ],
                        "id": [
                            "menyengetkan",
                            "condong"
                        ],
                        "it": [
                            "curvarsi"
                        ],
                        "la": [
                            "inclino",
                            "proclino",
                            "reclino"
                        ],
                        "nl": [
                            "aflopen",
                            "buigen",
                            "hellen",
                            "overhellen",
                            "zich bukken"
                        ],
                        "pt": [
                            "inclinar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a se \u00eenclina"
                        ],
                        "cs": [
                            "naklonit",
                            "nakl\u00e1n\u011bt"
                        ],
                        "tr": [
                            "abanmak"
                        ],
                        "wa": [
                            "clintch\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pendage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Streichen"
                        ],
                        "en": [
                            "dip"
                        ],
                        "an": [
                            "capuzamiento"
                        ],
                        "ca": [
                            "capbussament",
                            "cabussament"
                        ],
                        "es": [
                            "buzamiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "kliniteco",
                            "klini\u011do"
                        ],
                        "ga": [
                            "claonas"
                        ],
                        "it": [
                            "pendenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "helling"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pendage": [
                    "Singulier"
                ],
                "pendages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pendaison": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "quelle sense?",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erh\u00e4ngung"
                        ],
                        "en": [
                            "hanging"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0646\u0642"
                        ],
                        "da": [
                            "haengende"
                        ],
                        "es": [
                            "ahorcamiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "pendumo"
                        ],
                        "et": [
                            "poomine"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e9\u10d0\u10db\u10dd\u10ee\u10e0\u10e9\u10dd\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03b1\u03b3\u03c7\u03bf\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05dc\u05d9\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "akaszt\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "pendo"
                        ],
                        "it": [
                            "impiccagione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d5e\u9996\u5211"
                        ],
                        "lt": [
                            "kabilimas"
                        ],
                        "nl": [
                            "ophanging"
                        ],
                        "no": [
                            "hengning"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0627\u0631 \u0632\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "powieszenie",
                            "wieszanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "enforcamento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0432\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4ngande"
                        ],
                        "cs": [
                            "ob\u011b\u0161en\u00ed"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d4\u05e2\u05e0\u05d2\u05e2\u05df"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pendaison": [
                    "Singulier"
                ],
                "pendaisons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pendant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "buckle",
                            "pendant"
                        ],
                        "ca": [
                            "pendent",
                            "arracada"
                        ],
                        "es": [
                            "colgante"
                        ],
                        "eo": [
                            "dum"
                        ],
                        "io": [
                            "pendajo"
                        ],
                        "nl": [
                            "hanger"
                        ],
                        "pt": [
                            "pingente"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pendant": [
                    "Singulier"
                ],
                "pendants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "tydens"
                        ],
                        "de": [
                            "w\u00e4hrend"
                        ],
                        "en": [
                            "during",
                            "for"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627",
                            "\u0627"
                        ],
                        "br": [
                            "pad",
                            "doug",
                            "tro"
                        ],
                        "ca": [
                            "durant"
                        ],
                        "es": [
                            "durante"
                        ],
                        "eo": [
                            "dum"
                        ],
                        "cy": [
                            "dros"
                        ],
                        "io": [
                            "dum"
                        ],
                        "id": [
                            "sementera"
                        ],
                        "ia": [
                            "durante",
                            "dum"
                        ],
                        "it": [
                            "durante"
                        ],
                        "ms": [
                            "selama"
                        ],
                        "nl": [
                            "tijdens",
                            "gedurende",
                            "hangend"
                        ],
                        "oc": [
                            "durant",
                            "pendent"
                        ],
                        "pl": [
                            "podczas"
                        ],
                        "pt": [
                            "durante",
                            "enquanto"
                        ],
                        "sr": [
                            "tokom",
                            "za vreme"
                        ],
                        "sk": [
                            "po\u010das"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pendentif": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Portion de vo\u00fbte sph\u00e9rique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pendentif"
                        ],
                        "en": [
                            "pendentive"
                        ],
                        "eu": [
                            "petxina"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0443\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "petxina"
                        ],
                        "es": [
                            "pechina"
                        ],
                        "fi": [
                            "pendentiivi"
                        ],
                        "gl": [
                            "cuncha"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e0\u05d3\u05e0\u05d8\u05d9\u05d1\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "csegely"
                        ],
                        "io": [
                            "pendentivo"
                        ],
                        "it": [
                            "pennacchio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7a79\u9685"
                        ],
                        "nl": [
                            "pendentief"
                        ],
                        "pl": [
                            "pendentyw"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0443\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "pendentiv"
                        ],
                        "cs": [
                            "pendentiv"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0456\u0442\u0440\u0438\u043b\u043e"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Bijou qui pend \u00e0 une cha\u00eene\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pendant"
                        ],
                        "ca": [
                            "penjoll"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u589c\u98fe"
                        ],
                        "es": [
                            "colgante"
                        ],
                        "cy": [
                            "crogaddurn"
                        ],
                        "io": [
                            "pendajo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30da\u30f3\u30c0\u30f3\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "hanger"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0432\u0435\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "pendang"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pendentif": [
                    "Singulier"
                ],
                "pendentifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pendre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Attacher par une partie de mani\u00e8re qu\u2019aucune ne touche le bas",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hang"
                        ],
                        "de": [
                            "h\u00e4ngen"
                        ],
                        "en": [
                            "string up",
                            "hang"
                        ],
                        "ca": [
                            "penjar"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e6nge",
                            "oph\u00e6nge"
                        ],
                        "es": [
                            "pender"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03b5\u03bc\u03ce"
                        ],
                        "it": [
                            "pendere",
                            "appendere",
                            "impiccare"
                        ],
                        "nl": [
                            "hangen",
                            "ophangen"
                        ],
                        "no": [
                            "henge"
                        ],
                        "oc": [
                            "penjar"
                        ],
                        "pl": [
                            "powiesi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "pender",
                            "pendurar"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4nga"
                        ],
                        "wa": [
                            "pinde"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Attacher \u00e0 la potence pour mettre \u00e0 mort",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "h\u00e4ngen"
                        ],
                        "en": [
                            "hang"
                        ],
                        "fi": [
                            "hirtt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03b5\u03bc\u03ce"
                        ],
                        "it": [
                            "impiccare"
                        ],
                        "nl": [
                            "ophangen"
                        ],
                        "pl": [
                            "powiesi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "enforcar"
                        ],
                        "cs": [
                            "ob\u011bsit"
                        ],
                        "wa": [
                            "pinde"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00eatre suspendu",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "herabh\u00e4ngen",
                            "h\u00e4ngen"
                        ],
                        "en": [
                            "hang"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0438\u0441\u0432\u0430\u043c"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e6nge ned"
                        ],
                        "fi": [
                            "riippua",
                            "roikkua"
                        ],
                        "it": [
                            "pendere",
                            "penzolare"
                        ],
                        "nl": [
                            "neerhangen"
                        ],
                        "pt": [
                            "suspender"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u0441\u0435\u0442\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "pinde"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "eo": [
                            "pendi"
                        ],
                        "fo": [
                            "hanga"
                        ],
                        "fi": [
                            "riippua"
                        ],
                        "io": [
                            "pendar"
                        ],
                        "is": [
                            "hanga"
                        ],
                        "ro": [
                            "ag\u0103\u021ba",
                            "at\u00eerna"
                        ],
                        "tr": [
                            "as\u0131lmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pendu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "jeu",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Galgenm\u00e4nnchen"
                        ],
                        "en": [
                            "hangman"
                        ],
                        "es": [
                            "ahorcado",
                            "colgado"
                        ],
                        "io": [
                            "pendito"
                        ],
                        "it": [
                            "boia",
                            "carnefice",
                            "impiccato"
                        ],
                        "pl": [
                            "wisielec",
                            "powieszony"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pendu": [
                    "Singulier"
                ],
                "pendus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pendule": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pendel",
                            "Perpendikel"
                        ],
                        "en": [
                            "pendulum",
                            "swing"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0635"
                        ],
                        "az": [
                            "r\u0259qqas"
                        ],
                        "br": [
                            "momeder"
                        ],
                        "ca": [
                            "p\u00e8ndol",
                            "p\u00e8ndola"
                        ],
                        "da": [
                            "pendul"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00e9ndulo"
                        ],
                        "eo": [
                            "pendolo"
                        ],
                        "fi": [
                            "heiluri"
                        ],
                        "hu": [
                            "inga"
                        ],
                        "io": [
                            "pendulo"
                        ],
                        "it": [
                            "pendolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "slinger"
                        ],
                        "oc": [
                            "pendul",
                            "pendule"
                        ],
                        "pl": [
                            "wahad\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00eandulo"
                        ],
                        "ro": [
                            "pendul"
                        ],
                        "sv": [
                            "pendel"
                        ],
                        "cs": [
                            "kyvadlo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pendule": [
                    "Singulier"
                ],
                "pendules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "or\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Uhr"
                        ],
                        "en": [
                            "grandfather clock"
                        ],
                        "ca": [
                            "rellotge"
                        ],
                        "da": [
                            "ur",
                            "standerur",
                            "bornholmerur"
                        ],
                        "es": [
                            "reloj"
                        ],
                        "eo": [
                            "pendolhorlo\u011do",
                            "horlo\u011do"
                        ],
                        "fo": [
                            "ur",
                            "klokka"
                        ],
                        "fi": [
                            "kello"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03bf\u03bb\u03cc\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f3ra"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00far"
                        ],
                        "it": [
                            "orologio"
                        ],
                        "nl": [
                            "slingeruurwerk",
                            "klok",
                            "uurwerk",
                            "slinger"
                        ],
                        "no": [
                            "ur"
                        ],
                        "oc": [
                            "pendula"
                        ],
                        "pl": [
                            "zegar"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00eandulo",
                            "rel\u00f3gio"
                        ],
                        "ro": [
                            "ceas",
                            "pendul"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0430\u0441\u044b"
                        ],
                        "sv": [
                            "klocka",
                            "ur"
                        ],
                        "sw": [
                            "saa"
                        ],
                        "tl": [
                            "oras\u00e1n",
                            "rel\u00f3"
                        ],
                        "cs": [
                            "hodiny"
                        ],
                        "tr": [
                            "saat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pendule": [
                    "Singulier"
                ],
                "pendules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00eane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Riegel",
                            "Zunge"
                        ],
                        "en": [
                            "bolt"
                        ],
                        "ca": [
                            "bald\u00f3",
                            "pestell"
                        ],
                        "io": [
                            "lango"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e5skolv"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00eane": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00eanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9n\u00e9trant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skerp"
                        ],
                        "de": [
                            "grell",
                            "herb",
                            "scharf",
                            "bei\u00dfend",
                            "heftig",
                            "hart",
                            "rau",
                            "streng"
                        ],
                        "en": [
                            "penetrating",
                            "pervasive"
                        ],
                        "da": [
                            "skarp"
                        ],
                        "es": [
                            "afilado",
                            "agudo"
                        ],
                        "eo": [
                            "akra"
                        ],
                        "fo": [
                            "hvassur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ter\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "bitsich",
                            "skerp"
                        ],
                        "gd": [
                            "geur"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9les",
                            "hegyes"
                        ],
                        "io": [
                            "penetranta"
                        ],
                        "is": [
                            "beittur",
                            "skarpur",
                            "hrj\u00fafur",
                            "leiftandi"
                        ],
                        "it": [
                            "acuto",
                            "affilato",
                            "aguzzo",
                            "appuntito",
                            "aspro",
                            "piccante",
                            "tagliente",
                            "acre",
                            "acuta"
                        ],
                        "la": [
                            "acer",
                            "acutus"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijtend",
                            "doordringend",
                            "fel",
                            "guur",
                            "schel",
                            "scherp",
                            "schril",
                            "snerpend"
                        ],
                        "pl": [
                            "ostry"
                        ],
                        "pt": [
                            "acre",
                            "afiado",
                            "agudo",
                            "cortante",
                            "penetrante",
                            "picante",
                            "r\u00edspido"
                        ],
                        "sv": [
                            "amper",
                            "egg",
                            "gr\u00e4ll",
                            "g\u00e4ll",
                            "skarp"
                        ],
                        "sw": [
                            "kali"
                        ],
                        "tl": [
                            "mat\u00e1las",
                            "mat\u00falis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9n\u00e9trant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "p\u00e9n\u00e9trants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "p\u00e9n\u00e9trante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "p\u00e9n\u00e9trantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9n\u00e9tration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de p\u00e9n\u00e9trer.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Penetration"
                        ],
                        "en": [
                            "penetration",
                            "penetrating knowledge"
                        ],
                        "eu": [
                            "sarpen"
                        ],
                        "eo": [
                            "penetro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b5\u03af\u03c3\u03b4\u03c5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "behatol\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "penetrazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "penetracion"
                        ],
                        "cs": [
                            "penetrace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9n\u00e9tration": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9n\u00e9trations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9n\u00e9trer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "dep\u00ebrtoj"
                        ],
                        "de": [
                            "durchdringen",
                            "eindringen",
                            "penetrieren"
                        ],
                        "en": [
                            "penetrate",
                            "pierce"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0641\u0630"
                        ],
                        "br": [
                            "intra\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "penetrar"
                        ],
                        "es": [
                            "penetrar",
                            "adentrarse"
                        ],
                        "eo": [
                            "penetri"
                        ],
                        "fo": [
                            "spr\u00edkja"
                        ],
                        "io": [
                            "penetrar"
                        ],
                        "it": [
                            "penetrare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8cab\u901a\u3059\u308b",
                            "\u8cab\u304f"
                        ],
                        "la": [
                            "penetrare"
                        ],
                        "mg": [
                            "miditra"
                        ],
                        "nl": [
                            "binnendringen",
                            "doordringen",
                            "doorstoten"
                        ],
                        "pt": [
                            "se",
                            "penetrar"
                        ],
                        "cs": [
                            "pronikat",
                            "penetrovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "p\u00e9n\u00e9trom\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Appareil pour mesurer la duret\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Penetrometer"
                        ],
                        "en": [
                            "penetrometer"
                        ],
                        "es": [
                            "penetr\u00f3metro"
                        ],
                        "it": [
                            "penetrometro"
                        ],
                        "pt": [
                            "penetr\u00f4metro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9n\u00e9trom\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9n\u00e9trom\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9nible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui se fait avec peine, qui donne de la peine, de la fatigue.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "m\u00fchsam",
                            "schrecklich",
                            "m\u00fchselig",
                            "m\u00fchevoll",
                            "beschwerlich"
                        ],
                        "en": [
                            "distressing",
                            "painful"
                        ],
                        "eu": [
                            "dorpe"
                        ],
                        "br": [
                            "poanius"
                        ],
                        "ca": [
                            "afany\u00f2s"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8f9b\u82e6\u7684",
                            "\u8d39\u529b\u7684",
                            "\u7e41\u91cd\u7684",
                            "\u56f0\u96be\u7684"
                        ],
                        "es": [
                            "penoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "peniga"
                        ],
                        "fi": [
                            "raskas",
                            "tukala"
                        ],
                        "io": [
                            "penigiva"
                        ],
                        "it": [
                            "penoso"
                        ],
                        "pt": [
                            "penoso"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bedroewend",
                            "seer"
                        ],
                        "ang": [
                            "sarlic"
                        ],
                        "da": [
                            "smertelig"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuskaisa",
                            "tuskainen"
                        ],
                        "fy": [
                            "pynlik"
                        ],
                        "io": [
                            "peniganta"
                        ],
                        "it": [
                            "doloroso"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedroevend",
                            "droevig",
                            "triest",
                            "moeilijk",
                            "moeitevol",
                            "moeizaam",
                            "zuur",
                            "zwaar",
                            "bedroevend",
                            "droef",
                            "smartelijk",
                            "treurig",
                            "deerlijk",
                            "pijnlijk",
                            "smartelijk",
                            "zeer"
                        ],
                        "no": [
                            "sturen"
                        ],
                        "oc": [
                            "pen\u00f3s",
                            "penible"
                        ],
                        "pt": [
                            "aflitivo",
                            "doloroso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "pinsam",
                            "sm\u00e4rtsam"
                        ],
                        "tr": [
                            "ac\u0131kl\u0131",
                            "a\u011fr\u0131l\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9nible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "p\u00e9nibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9niblement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schwer"
                        ],
                        "en": [
                            "painfully",
                            "sorely",
                            "with effort",
                            "painfully",
                            "hardly",
                            "not easily",
                            "with difficulty"
                        ],
                        "eo": [
                            "dolore",
                            "pene",
                            "malfacile"
                        ],
                        "fo": [
                            "av einlistum"
                        ],
                        "it": [
                            "penosamente"
                        ],
                        "la": [
                            "vix",
                            "aegre"
                        ],
                        "nl": [
                            "met moeite",
                            "moeilijk",
                            "moeizaam",
                            "lastig",
                            "moeilijk",
                            "zwaar"
                        ],
                        "pl": [
                            "trudno"
                        ],
                        "pt": [
                            "penosamente",
                            "dificilmente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "p\u00e9niche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bateau \u00e0 fond plat destin\u00e9 essentiellement au transports par fleuves et canaux.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lastkahn"
                        ],
                        "en": [
                            "barge"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0646\u062f\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "barcassa",
                            "xalana"
                        ],
                        "da": [
                            "pram"
                        ],
                        "es": [
                            "barcaza"
                        ],
                        "io": [
                            "barkaso"
                        ],
                        "it": [
                            "chiatta",
                            "barcone",
                            "casa galleggiante"
                        ],
                        "nl": [
                            "spits",
                            "binnenschip"
                        ],
                        "pt": [
                            "barca\u00e7a"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u015flep",
                            "barj\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "pr\u00e5m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9niche": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9niches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9nicilline": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Penizillin"
                        ],
                        "en": [
                            "penicillin"
                        ],
                        "eu": [
                            "penizilina"
                        ],
                        "es": [
                            "penicilina"
                        ],
                        "it": [
                            "penicillina"
                        ],
                        "pl": [
                            "penicylina"
                        ],
                        "pt": [
                            "penicilina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9nicilline": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9nicillines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9ninsule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skiereiland"
                        ],
                        "sq": [
                            "gadishull"
                        ],
                        "de": [
                            "Halbinsel"
                        ],
                        "en": [
                            "peninsula"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0628\u0647 \u062c\u0632\u064a\u0631\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0569\u0565\u0580\u0561\u056f\u0572\u0566\u056b"
                        ],
                        "eu": [
                            "penintsula",
                            "erdiuharte"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u045e\u0432\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u045e",
                            "\u043f\u0430\u045e\u0432\u044b\u0441\u043f\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "ledenez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0443\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432"
                        ],
                        "ca": [
                            "pen\u00ednsula"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u534a\u5c9b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc18\ub3c4"
                        ],
                        "hr": [
                            "poluotok"
                        ],
                        "da": [
                            "halv\u00f8"
                        ],
                        "es": [
                            "pen\u00ednsula"
                        ],
                        "eo": [
                            "duoninsulo"
                        ],
                        "et": [
                            "poolsaar"
                        ],
                        "fi": [
                            "niemimaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "skiereil\u00e2n"
                        ],
                        "gd": [
                            "eilean"
                        ],
                        "ga": [
                            "leithinis"
                        ],
                        "gl": [
                            "pen\u00ednsula"
                        ],
                        "cy": [
                            "penrhyn"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dc\u10d0\u10ee\u10d4\u10d5\u10d0\u10e0\u10d9\u10e3\u10dc\u10eb\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b5\u03c1\u03c3\u03cc\u03bd\u03b7\u03c3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05e6\u05d9 \u05d0\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00e9lsziget"
                        ],
                        "io": [
                            "peninsulo"
                        ],
                        "id": [
                            "semenanjung",
                            "jazirah"
                        ],
                        "is": [
                            "skagi"
                        ],
                        "it": [
                            "penisola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u534a\u5cf6"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04af\u0431\u0435\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u0440\u044b\u043c \u0430\u0440\u0430\u043b"
                        ],
                        "la": [
                            "paeninsula"
                        ],
                        "lv": [
                            "pussala"
                        ],
                        "lt": [
                            "pusiasalis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0443\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432"
                        ],
                        "ms": [
                            "semenanjung"
                        ],
                        "mt": [
                            "penizola"
                        ],
                        "nl": [
                            "schiereiland"
                        ],
                        "no": [
                            "halv\u00f8y",
                            "halv\u00f8y"
                        ],
                        "oc": [
                            "peninsula"
                        ],
                        "uz": [
                            "yarim orol"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0632\u06cc\u0631\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u00f3\u0142wysep"
                        ],
                        "pt": [
                            "pen\u00ednsula"
                        ],
                        "ro": [
                            "peninsul\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0443\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0443\u043e\u0441\u0442\u0440\u0432\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "polostrov"
                        ],
                        "sl": [
                            "polotok"
                        ],
                        "sv": [
                            "halv\u00f6"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u0440\u044b\u043c\u0443\u0442\u0440\u0430\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "poloostrov"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e17\u0e23"
                        ],
                        "tr": [
                            "yar\u0131mada"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdarymada"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0456\u0432\u043e\u0441\u0442\u0440\u0456\u0432"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e1n \u0111\u1ea3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9ninsule": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9ninsules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9nis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Penis",
                            "Schwanz"
                        ],
                        "en": [
                            "penis",
                            "dick",
                            "cock",
                            "willy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0628",
                            "\u0642\u0636\u064a\u0628",
                            "\u0627\u064a\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "zakil",
                            "pitxo"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0435\u043d\u0438\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "penis"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9634\u830e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc74c\uacbd",
                            "\ub0a8\uadfc"
                        ],
                        "hr": [
                            "penis"
                        ],
                        "es": [
                            "pene"
                        ],
                        "eo": [
                            "peniso",
                            "kaco"
                        ],
                        "fo": [
                            "kynslimur mans",
                            "skapningur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kalu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ad\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "peniso"
                        ],
                        "it": [
                            "pene",
                            "cazzo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9670\u830e",
                            "\u30da\u30cb\u30b9",
                            "\u7537\u6839"
                        ],
                        "ln": [
                            "ka"
                        ],
                        "mg": [
                            "lataka"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u044d\u0440 \u0431\u044d\u043b\u0433\u044d \u044d\u0440\u0445\u0442\u044d\u043d",
                            "\u0448\u043e\u0434\u043e\u0439"
                        ],
                        "nl": [
                            "penis",
                            "jongeheer",
                            "leuter",
                            "lul",
                            "pik",
                            "snikkel",
                            "lid",
                            "piemel",
                            "plasser"
                        ],
                        "oc": [
                            "pen\u00eds"
                        ],
                        "pl": [
                            "penis"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00e9nis",
                            "p\u00eanis"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u043d\u0438\u0441",
                            "\u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0447\u043b\u0435\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "penis"
                        ],
                        "sv": [
                            "penis"
                        ],
                        "cs": [
                            "penis",
                            "pt\u00e1k"
                        ],
                        "tr": [
                            "sik"
                        ],
                        "wa": [
                            "v\u00e9",
                            "kete"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "p\u00e9nitence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bu\u00dfe"
                        ],
                        "en": [
                            "penance"
                        ],
                        "es": [
                            "penitencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "pentofaro"
                        ],
                        "io": [
                            "penitenco"
                        ],
                        "it": [
                            "penitenza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u544a\u89e3"
                        ],
                        "nl": [
                            "boet",
                            "boetvaardigheid"
                        ],
                        "no": [
                            "anger"
                        ],
                        "oc": [
                            "penit\u00e9ncia",
                            "pentiment"
                        ],
                        "pl": [
                            "pokuta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "p\u00e9nitent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beichtkind",
                            "B\u00fc\u00dfer"
                        ],
                        "en": [
                            "penitent"
                        ],
                        "eo": [
                            "pentanto"
                        ],
                        "io": [
                            "repentanto"
                        ],
                        "it": [
                            "penitente"
                        ],
                        "sv": [
                            "biktbarn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9nitent": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9nitents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bu\u00dffertig"
                        ],
                        "en": [
                            "penitent"
                        ],
                        "br": [
                            "morc\u02bchedus"
                        ],
                        "eo": [
                            "pentanta"
                        ],
                        "io": [
                            "repentanta"
                        ],
                        "it": [
                            "penitente"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u043e\u043a\u0430\u0458\u043d\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9nitent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "p\u00e9nitents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "p\u00e9nitente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "p\u00e9nitentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pennipatte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Platycnemis"
                        ],
                        "de": [
                            "Federlibelle"
                        ],
                        "en": [
                            "featherleg"
                        ],
                        "ca": [
                            "polaines"
                        ],
                        "et": [
                            "ojas\u00e4\u00e4rik"
                        ],
                        "it": [
                            "zampalarga"
                        ],
                        "nl": [
                            "breedscheenjuffer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pennipatte": [
                    "Singulier"
                ],
                "pennipattes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "penny": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Penny"
                        ],
                        "en": [
                            "penny"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0435\u043d\u0456"
                        ],
                        "ca": [
                            "penic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4fbf\u58eb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud398\ub2c8"
                        ],
                        "es": [
                            "penique"
                        ],
                        "eo": [
                            "penco"
                        ],
                        "fi": [
                            "penni"
                        ],
                        "fy": [
                            "penny"
                        ],
                        "ga": [
                            "pingin"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e0\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "penny"
                        ],
                        "it": [
                            "penny"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30da\u30cb\u30fc",
                            "\u30da\u30f3\u30b9"
                        ],
                        "lt": [
                            "pensas"
                        ],
                        "nl": [
                            "penny"
                        ],
                        "pl": [
                            "pens"
                        ],
                        "pt": [
                            "penny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u043d\u043d\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "penny"
                        ],
                        "sv": [
                            "penny"
                        ],
                        "cs": [
                            "pence"
                        ],
                        "tr": [
                            "peni"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0435\u043d\u043d\u0456"
                        ],
                        "vi": [
                            "penny"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e4\u05e2\u05e0\u05d9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "penny": [
                    "Singulier"
                ],
                "pennys": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9nombre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Demi-jour\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halbschatten",
                            "Halbdunkel",
                            "Halblicht"
                        ],
                        "en": [
                            "dark",
                            "darkness",
                            "light"
                        ],
                        "br": [
                            "damc\u02bchoulo\u00f9"
                        ],
                        "nl": [
                            "halfdonker"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u043c\u0435\u0440\u043a\u0438",
                            "\u043f\u043e\u043b\u0443\u0442\u0435\u043d\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9nombre": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9nombres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pens\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Toute op\u00e9ration de l\u2019intelligence",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "thought"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0641\u0643\u064a\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "gogamen"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0438\u0441\u044a\u043b"
                        ],
                        "co": [
                            "u pins\u00e0"
                        ],
                        "fi": [
                            "ajatus"
                        ],
                        "it": [
                            "pensiero"
                        ],
                        "no": [
                            "tanke",
                            "tankekraft",
                            "tenkeevne"
                        ],
                        "pl": [
                            "my\u015bl"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gedagte"
                        ],
                        "de": [
                            "Gedanke"
                        ],
                        "ang": [
                            "ge\u00feoht"
                        ],
                        "ca": [
                            "pensament"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0dd\uac01"
                        ],
                        "co": [
                            "u pins\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "tanke"
                        ],
                        "es": [
                            "trinitaria",
                            "pensamiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "penso",
                            "pensado",
                            "pensa\u0135o"
                        ],
                        "fo": [
                            "hugsan",
                            "tanki"
                        ],
                        "fi": [
                            "ajattelutapa"
                        ],
                        "fy": [
                            "tins"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03ad\u03c8\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "penso",
                            "pensajo"
                        ],
                        "id": [
                            "pikir",
                            "pikiran",
                            "angan"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14f1\u14aa"
                        ],
                        "is": [
                            "hugsun"
                        ],
                        "it": [
                            "pensiero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u601d\u3044"
                        ],
                        "nl": [
                            "gedachte"
                        ],
                        "pl": [
                            "my\u015bl"
                        ],
                        "pt": [
                            "pensamento"
                        ],
                        "ro": [
                            "g\u00eend"
                        ],
                        "sv": [
                            "tanke"
                        ],
                        "sw": [
                            "wazo"
                        ],
                        "cs": [
                            "mysl",
                            "my\u0161lenka",
                            "my\u0161len\u00ed",
                            "pomy\u0161len\u00ed"
                        ],
                        "vi": [
                            "suy ngh\u0129"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pens\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "pens\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stiefm\u00fctterchen"
                        ],
                        "en": [
                            "pansy"
                        ],
                        "co": [
                            "villutina"
                        ],
                        "it": [
                            "viola del pensiero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e09\u8272\u83eb"
                        ],
                        "pl": [
                            "bratek"
                        ],
                        "pt": [
                            "perfeito"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pansy",
                            "heartsease",
                            "idleness"
                        ],
                        "eo": [
                            "trikoloreto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bd\u03c3\u03ad\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "driekleurig viooltje"
                        ],
                        "pt": [
                            "perfeito",
                            "tricolor"
                        ],
                        "cs": [
                            "mace\u0161ka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pens\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "pens\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "penser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "denken"
                        ],
                        "en": [
                            "to think"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0641\u0643\u0631",
                            "\u064a\u0639\u062a\u0642\u062f"
                        ],
                        "az": [
                            "d\u00fc\u015f\u00fcnm\u0259k"
                        ],
                        "eu": [
                            "pentsatu"
                        ],
                        "br": [
                            "so\u00f1jal",
                            "so\u00f1ji\u00f1"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0438\u0441\u043b\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "pensar"
                        ],
                        "co": [
                            "pins\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "misliti"
                        ],
                        "da": [
                            "at tro"
                        ],
                        "es": [
                            "pensar"
                        ],
                        "eo": [
                            "pensi"
                        ],
                        "et": [
                            "m\u00f5tlema"
                        ],
                        "fi": [
                            "ajatella"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03ad\u03c6\u03c4\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "gondol"
                        ],
                        "io": [
                            "pensar"
                        ],
                        "id": [
                            "berpikir",
                            "memikir",
                            "memikirkan"
                        ],
                        "ia": [
                            "pensar"
                        ],
                        "it": [
                            "pensare"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043e\u0439\u043b\u043e\u043e"
                        ],
                        "la": [
                            "reri",
                            "cogitare",
                            "putare"
                        ],
                        "lv": [
                            "dom\u0101t"
                        ],
                        "lt": [
                            "galvoti"
                        ],
                        "nl": [
                            "denken"
                        ],
                        "no": [
                            "tenke"
                        ],
                        "oc": [
                            "pensar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u06a9\u0631 \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "my\u015ble\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "pensar"
                        ],
                        "ro": [
                            "cugeta",
                            "g\u00e2ndi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0443\u043c\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "myslie\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "misliti"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00e4nka"
                        ],
                        "sw": [
                            "kudhani"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0443\u0439\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "myslet",
                            "p\u0159em\u00fd\u0161let",
                            "pom\u00fd\u0161let",
                            "uva\u017eovat",
                            "hodlat"
                        ],
                        "tr": [
                            "d\u00fcs\u00fcnmek"
                        ],
                        "tk": [
                            "pikirlenmek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0443\u043c\u0430\u0442\u0438"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Croire.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dink"
                        ],
                        "de": [
                            "denken",
                            "meinen"
                        ],
                        "en": [
                            "think"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0638\u0646"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0439\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "denken"
                        ],
                        "pl": [
                            "my\u015ble\u0107",
                            "s\u0105dzi\u0107"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se souvenir\u00a0(8)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gedenken"
                        ],
                        "en": [
                            "remember"
                        ],
                        "es": [
                            "recordar",
                            "acordarse"
                        ],
                        "nl": [
                            "denken"
                        ],
                        "sw": [
                            "kukumbuka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "penseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Denker"
                        ],
                        "en": [
                            "thinker"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "pensador"
                        ],
                        "es": [
                            "pensador"
                        ],
                        "eo": [
                            "pensanto",
                            "pensulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "ajattelija"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b9\u03bb\u03cc\u03c3\u03bf\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "pensisto"
                        ],
                        "id": [
                            "pemikir"
                        ],
                        "it": [
                            "pensatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u601d\u60f3\u5bb6"
                        ],
                        "nl": [
                            "denker"
                        ],
                        "oc": [
                            "pensaire"
                        ],
                        "pt": [
                            "pensador"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u044b\u0441\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "myslite\u013e"
                        ],
                        "sl": [
                            "tel"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00e4nkare"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u00e0 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "penseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "penseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "penseuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Denkerin"
                        ],
                        "en": [
                            "thinker"
                        ],
                        "ca": [
                            "pensadora"
                        ],
                        "es": [
                            "pensadora"
                        ],
                        "eo": [
                            "pensantino",
                            "pensulino"
                        ],
                        "it": [
                            "pensatrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "pensadora"
                        ],
                        "ro": [
                            "g\u00e2nditoare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "penseuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "penseuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pensif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nachdenklich",
                            "gedankenvoll"
                        ],
                        "en": [
                            "thoughtful",
                            "pensive"
                        ],
                        "es": [
                            "pensativo"
                        ],
                        "eo": [
                            "pripensema"
                        ],
                        "gl": [
                            "pensativo"
                        ],
                        "it": [
                            "pensoso",
                            "pensieroso",
                            "riflessivo"
                        ],
                        "pt": [
                            "pensativo"
                        ],
                        "ro": [
                            "g\u00e2nditor",
                            "\u00eeng\u00e2ndurat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pensif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pensifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "pensive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pensives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pension": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "leve"
                        ],
                        "es": [
                            "pensi\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "pensiono"
                        ],
                        "it": [
                            "retta",
                            "pensione"
                        ],
                        "pt": [
                            "pens\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0441\u0438\u044f",
                            "\u0442",
                            "\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pension": [
                    "Singulier"
                ],
                "pensions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pensionnaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "boarder",
                            "pensioner",
                            "insider",
                            "intern"
                        ],
                        "es": [
                            "hu\u00e9sped",
                            "pupilo"
                        ],
                        "eo": [
                            "pensionulo",
                            "internulo"
                        ],
                        "io": [
                            "pensionato",
                            "pensionanto"
                        ],
                        "nl": [
                            "kostganger",
                            "pensiongast",
                            "interne leerling",
                            "kostschoolleerling"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pensionnaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pensionnaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pensionnat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pensionat"
                        ],
                        "en": [
                            "boarding school",
                            "boarding house",
                            "pension"
                        ],
                        "ca": [
                            "pensi\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "casa de hu\u00e9spedes",
                            "pensi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "studenthejmo"
                        ],
                        "it": [
                            "pensione"
                        ],
                        "ms": [
                            "asrama"
                        ],
                        "nl": [
                            "kosthuis",
                            "pension"
                        ],
                        "no": [
                            "pensjon"
                        ],
                        "pl": [
                            "internat"
                        ],
                        "pt": [
                            "pens\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "pension"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pentad\u00e9cagone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pentadecagon",
                            "gon"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5341\u4e94\u8fb9\u5f62"
                        ],
                        "es": [
                            "pentadec\u00e1gono"
                        ],
                        "gl": [
                            "pentadec\u00e1gono"
                        ],
                        "it": [
                            "pentadecagono"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5341\u4e94\u89d2\u5f62"
                        ],
                        "pt": [
                            "pentadec\u00e1gono"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pentad\u00e9cagone": [
                    "Singulier"
                ],
                "pentad\u00e9cagones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pentagone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00fcnfeck"
                        ],
                        "en": [
                            "pentagon"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0645\u0627\u0633\u064a \u0623\u0636\u0644\u0627\u0639"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e94\u8fb9\u5f62"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\uac01\ud615"
                        ],
                        "es": [
                            "pent\u00e1gono"
                        ],
                        "eo": [
                            "kvinlatero"
                        ],
                        "et": [
                            "viisnurk"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10e3\u10d7\u10d9\u10e3\u10d7\u10ee\u10d4\u10d3\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03bd\u03c4\u03ac\u03b3\u03c9\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d7\u05d5\u05de\u05e9"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6tsz\u00f6g"
                        ],
                        "it": [
                            "pentagono"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e94\u89d2\u5f62"
                        ],
                        "km": [
                            "\u178e"
                        ],
                        "lv": [
                            "piecst\u016bris"
                        ],
                        "nl": [
                            "vijfhoek"
                        ],
                        "no": [
                            "pentagon",
                            "femkant"
                        ],
                        "pl": [
                            "pi\u0119ciok\u0105t"
                        ],
                        "pt": [
                            "pent\u00e1gono"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u044f\u0442\u0438\u0443\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "p\u00e4\u0165uholn\u00edk"
                        ],
                        "sl": [
                            "petkotnik"
                        ],
                        "tr": [
                            "be\u015fgen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pentagone": [
                    "Singulier"
                ],
                "pentagones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pentagramme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "forme g\u00e9om\u00e9trique en forme d\u2019\u00e9toile \u00e0 cinq branches",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pentagramm"
                        ],
                        "en": [
                            "pentagram"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0435\u043d\u0442\u0430\u0433\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "pentacle"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e94\u89d2\u661f"
                        ],
                        "hr": [
                            "pentagram"
                        ],
                        "da": [
                            "pentagram"
                        ],
                        "es": [
                            "pentagrama"
                        ],
                        "et": [
                            "pentagramm"
                        ],
                        "fi": [
                            "pentagrammi"
                        ],
                        "cy": [
                            "pentagram"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03bd\u03c4\u03ac\u03bb\u03c6\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e0\u05d8\u05d2\u05e8\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "pentagramma"
                        ],
                        "io": [
                            "pentagramo"
                        ],
                        "id": [
                            "pentagram"
                        ],
                        "it": [
                            "pentagramma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e94\u8292\u661f"
                        ],
                        "lv": [
                            "pentagramma"
                        ],
                        "lt": [
                            "pentagrama"
                        ],
                        "nl": [
                            "pentagram"
                        ],
                        "no": [
                            "pentagram",
                            "pentagram"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "pentagram"
                        ],
                        "pt": [
                            "pentagrama"
                        ],
                        "ro": [
                            "pentagram\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u043d\u0442\u0430\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "pentagram"
                        ],
                        "sk": [
                            "pentagram"
                        ],
                        "sl": [
                            "pentagram"
                        ],
                        "sv": [
                            "pentagram"
                        ],
                        "cs": [
                            "pentagram"
                        ],
                        "tr": [
                            "pentagram"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0435\u043d\u0442\u0430\u0433\u0440\u0430\u043c\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u00f4i sao n\u0103m c\u00e1nh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pentagramme": [
                    "Singulier"
                ],
                "pentagrammes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pentalogie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pentalogy"
                        ],
                        "da": [
                            "pentalogi"
                        ],
                        "es": [
                            "pentalog\u00eda"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e94\u90e8\u4f5c"
                        ],
                        "lt": [
                            "pentalogija"
                        ],
                        "ro": [
                            "pentalogie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sh": [
                            "pentalogija"
                        ],
                        "sk": [
                            "pental\u00f3gia"
                        ],
                        "sv": [
                            "pentalogi"
                        ],
                        "cs": [
                            "pentalogie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pentalogie": [
                    "Singulier"
                ],
                "pentalogies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pentane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pentan"
                        ],
                        "en": [
                            "pentane"
                        ],
                        "es": [
                            "pentano"
                        ],
                        "it": [
                            "pentano"
                        ],
                        "cs": [
                            "pentan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pentane": [
                    "Singulier"
                ],
                "pentanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pentathlon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pentathlon"
                        ],
                        "it": [
                            "pentathlon"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u0441\u0430\u0439\u044b\u0441"
                        ],
                        "ro": [
                            "pentatlon"
                        ],
                        "sk": [
                            "p\u00e4\u0165boj"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u011btiboj"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pentatonique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pentatonic"
                        ],
                        "es": [
                            "pentat\u00f3nico"
                        ],
                        "it": [
                            "pentatonico"
                        ],
                        "pl": [
                            "pentatonika"
                        ],
                        "cs": [
                            "pentatonika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pentatonique": [
                    "Singulier"
                ],
                "pentatoniques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pente": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "inclinaison de terrain",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Neigung",
                            "Gef\u00e4lle"
                        ],
                        "en": [
                            "slope",
                            "incline",
                            "inclination"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacbd\uc0ac"
                        ],
                        "da": [
                            "skr\u00e6nt",
                            "stigning"
                        ],
                        "es": [
                            "pendiente",
                            "cuesta"
                        ],
                        "gl": [
                            "pendente"
                        ],
                        "cy": [
                            "llethr"
                        ],
                        "io": [
                            "inklineso",
                            "pento"
                        ],
                        "it": [
                            "pendio",
                            "declivio"
                        ],
                        "la": [
                            "clivus"
                        ],
                        "pl": [
                            "stok"
                        ],
                        "pt": [
                            "ladeira"
                        ],
                        "cs": [
                            "svah",
                            "sklon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pente": [
                    "Singulier"
                ],
                "pentes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pentec\u00f4tisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pfingstbewegung"
                        ],
                        "en": [
                            "Pentecostalism"
                        ],
                        "es": [
                            "pentecostalismo"
                        ],
                        "it": [
                            "pentecostalismo"
                        ],
                        "pl": [
                            "pentekostalizm"
                        ],
                        "sv": [
                            "pingstr\u00f6relse"
                        ],
                        "cs": [
                            "pentekostalismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pentec\u00f4tisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "pentec\u00f4tismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "penthotal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Thiopental"
                        ],
                        "en": [
                            "thiopental"
                        ],
                        "ca": [
                            "tiopental"
                        ],
                        "eo": [
                            "tiopentalo",
                            "pentotalo"
                        ],
                        "fi": [
                            "tiopentaali"
                        ],
                        "it": [
                            "penthotal"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c1\u30aa\u30da\u30f3\u30bf\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "thiopental"
                        ],
                        "no": [
                            "tiopental"
                        ],
                        "pl": [
                            "tiopental"
                        ],
                        "pt": [
                            "tiopental"
                        ],
                        "sv": [
                            "tiopental"
                        ],
                        "tr": [
                            "pentotal"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pentoxyde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pentoxid"
                        ],
                        "en": [
                            "pentoxide",
                            "pentaoxide"
                        ],
                        "ca": [
                            "pent\u00f2xid",
                            "penta\u00f2xid"
                        ],
                        "da": [
                            "pentoxid"
                        ],
                        "es": [
                            "pent\u00f3xido",
                            "penta\u00f3xido"
                        ],
                        "it": [
                            "pentossido"
                        ],
                        "pl": [
                            "pentatlenek"
                        ],
                        "pt": [
                            "pent\u00f3xido",
                            "penta\u00f3xido"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pentoxyde": [
                    "Singulier"
                ],
                "pentoxydes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9nulti\u00e8me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "avant-derni\u00e8re syllabe",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vorletzte"
                        ],
                        "en": [
                            "penultimate"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "pen\u00faltim"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5012\u6570\u7b2c\u4e8c"
                        ],
                        "da": [
                            "n\u00e6stsidste"
                        ],
                        "es": [
                            "pen\u00faltimo"
                        ],
                        "et": [
                            "eelviimane"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03bb\u03ae\u03b3\u03bf\u03c5\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "penultimo"
                        ],
                        "la": [
                            "paenultimus"
                        ],
                        "pl": [
                            "przedostatni"
                        ],
                        "pt": [
                            "pen\u00faltimo"
                        ],
                        "ro": [
                            "penultim"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9nulti\u00e8me": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "p\u00e9nulti\u00e8mes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9nurie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Extr\u00eame disette.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Knappheit",
                            "Mangel"
                        ],
                        "en": [
                            "penury"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskasia"
                        ],
                        "nl": [
                            "gebrek"
                        ],
                        "no": [
                            "mangel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9nurie": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9nuries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9pie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pips"
                        ],
                        "en": [
                            "pip"
                        ],
                        "br": [
                            "pibid",
                            "birvidig"
                        ],
                        "eo": [
                            "pipso"
                        ],
                        "io": [
                            "pipso"
                        ],
                        "pl": [
                            "pype\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9pie": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9pies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9piement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zwitschern"
                        ],
                        "en": [
                            "tweet",
                            "peep",
                            "chirp"
                        ],
                        "fi": [
                            "piipitys"
                        ],
                        "id": [
                            "decit"
                        ],
                        "pl": [
                            "skwir"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9piement": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9piements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9pier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "piepen",
                            "zwitschern",
                            "tschilpen"
                        ],
                        "en": [
                            "chirp",
                            "peep",
                            "twitter",
                            "warble",
                            "tweet"
                        ],
                        "es": [
                            "piar",
                            "gorjear"
                        ],
                        "eo": [
                            "pepi"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00e1ta"
                        ],
                        "fi": [
                            "visert\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "pipiar"
                        ],
                        "id": [
                            "mencicit"
                        ],
                        "nl": [
                            "kwetteren",
                            "piepen",
                            "sjilpen",
                            "tjilpen"
                        ],
                        "pt": [
                            "gorjear",
                            "piar",
                            "pipilar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "p\u00e9pin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Semence qui se trouve \u00e0 l'int\u00e9rieur de certains fruits.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kern"
                        ],
                        "en": [
                            "seed",
                            "seed"
                        ],
                        "ang": [
                            "corn"
                        ],
                        "ca": [
                            "gra",
                            "grana"
                        ],
                        "es": [
                            "nucleolo",
                            "grano",
                            "semilla",
                            "part\u00edcula",
                            "pepita",
                            "pepita"
                        ],
                        "eo": [
                            "kerneto",
                            "grajno"
                        ],
                        "fo": [
                            "korn",
                            "byggkorn"
                        ],
                        "fi": [
                            "siemen",
                            "hedelm\u00e4n siemen",
                            "jyv\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "kerneto"
                        ],
                        "nl": [
                            "pitje",
                            "korrel",
                            "pit",
                            "zaadkorrel"
                        ],
                        "pl": [
                            "pestka"
                        ],
                        "pt": [
                            "gr\u00e3o",
                            "semente"
                        ],
                        "ro": [
                            "s\u00e2mbure"
                        ],
                        "sv": [
                            "korn"
                        ],
                        "cs": [
                            "pecka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9pin": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9pins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9pini\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sens propre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Baumschule"
                        ],
                        "en": [
                            "nursery"
                        ],
                        "eu": [
                            "hazitegi",
                            "hazitoki"
                        ],
                        "da": [
                            "planteskole"
                        ],
                        "es": [
                            "pepinera",
                            "semillero"
                        ],
                        "eo": [
                            "arbidejo"
                        ],
                        "fi": [
                            "taimitarha"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c5\u03c4\u03ce\u03c1\u03b9\u03bf",
                            "\u03b4\u03ad\u03bd\u03b4\u03c1\u03c9\u03bd"
                        ],
                        "hu": [
                            "faiskola",
                            "m\u0171kert\u00e9szet"
                        ],
                        "io": [
                            "edukeyo"
                        ],
                        "it": [
                            "vivaio",
                            "forestale"
                        ],
                        "nl": [
                            "boomkwekerij"
                        ],
                        "no": [
                            "planteskole"
                        ],
                        "ro": [
                            "pepinier\u0103",
                            "r\u0103sadni\u021b\u0103"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161k\u00f4lka"
                        ],
                        "tr": [
                            "fidanl\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9pini\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9pini\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9pite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klumpen"
                        ],
                        "en": [
                            "nugget",
                            "chip"
                        ],
                        "es": [
                            "pepita"
                        ],
                        "fi": [
                            "m\u00f6hk\u00e4le"
                        ],
                        "io": [
                            "pepito"
                        ],
                        "it": [
                            "pepita"
                        ],
                        "nl": [
                            "klompje"
                        ],
                        "pl": [
                            "samorodek"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "valoun"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00fcl\u00e7e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9pite": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9pites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9plum": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Manteau antique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Peplon"
                        ],
                        "en": [
                            "peplum"
                        ],
                        "it": [
                            "peplo"
                        ],
                        "nl": [
                            "peplos"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u043f\u043b\u0443\u043c",
                            "\u043f\u0435\u043f\u043b\u043e\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9plum": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9plums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9ponide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pepo"
                        ],
                        "ca": [
                            "pep\u00f2nide"
                        ],
                        "es": [
                            "pep\u00f3nide"
                        ],
                        "it": [
                            "peponide"
                        ],
                        "pt": [
                            "pep\u00f3nio",
                            "pep\u00f4nio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9ponide": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9ponides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "peppermint": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "piperita"
                        ],
                        "de": [
                            "Pfefferminze"
                        ],
                        "en": [
                            "peppermint"
                        ],
                        "es": [
                            "piperita"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u00e1ta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "peppermint": [
                    "Singulier"
                ],
                "peppermints": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pepsine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Enzyme du suc gastrique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pepsin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0636\u0645\u064a\u0646"
                        ],
                        "it": [
                            "pepsina"
                        ],
                        "pl": [
                            "pepsyna"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u043f\u0441\u0438\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "pepsin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pepsine": [
                    "Singulier"
                ],
                "pepsines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "peptidoglycane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "peptidoglycane",
                            "peptidoglykane"
                        ],
                        "en": [
                            "peptidoglycan",
                            "murein"
                        ],
                        "es": [
                            "peptidoglicano"
                        ],
                        "it": [
                            "peptidoglicano"
                        ],
                        "nl": [
                            "peptidoglycaan"
                        ],
                        "pl": [
                            "peptydoglikan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "peptidoglycane": [
                    "Singulier"
                ],
                "peptidoglycanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9quenaud": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne de la campagne",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hinterw\u00e4ldler"
                        ],
                        "en": [
                            "country bumpkin",
                            "yokel",
                            "hillbilly",
                            "redneck"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u571f\u5305\u5b50",
                            "\u9109\u5df4\u4f6c",
                            "\u4e61\u5df4\u4f6c"
                        ],
                        "es": [
                            "palurdo",
                            "paleto",
                            "campesino"
                        ],
                        "fi": [
                            "mets\u00e4l\u00e4inen",
                            "maalaistollo"
                        ],
                        "hu": [
                            "falusi"
                        ],
                        "ku": [
                            "gundi"
                        ],
                        "nl": [
                            "boerenlul"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u021b\u0103ran"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "lantis"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00f6yl\u00fc",
                            "k\u0131ro"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u00e0 qu\u00ea"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9quenaud": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9quenauds": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "percale": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Perkalin"
                        ],
                        "en": [
                            "percale"
                        ],
                        "es": [
                            "percal"
                        ],
                        "it": [
                            "percalle"
                        ],
                        "nl": [
                            "perkal",
                            "katoenbatist"
                        ],
                        "oc": [
                            "percala"
                        ],
                        "pl": [
                            "perkal"
                        ],
                        "pt": [
                            "percal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u043a\u0430\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "percale": [
                    "Singulier"
                ],
                "percales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "per\u00e7ant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skerp"
                        ],
                        "de": [
                            "grell",
                            "herb",
                            "scharf",
                            "bei\u00dfend",
                            "heftig",
                            "hart",
                            "rau",
                            "streng"
                        ],
                        "en": [
                            "piercing",
                            "shrill",
                            "sharp",
                            "toned"
                        ],
                        "br": [
                            "toullus"
                        ],
                        "ca": [
                            "agut",
                            "puntegut",
                            "puntut",
                            "punxegut"
                        ],
                        "da": [
                            "skarp"
                        ],
                        "es": [
                            "afilado",
                            "agudo"
                        ],
                        "eo": [
                            "akra",
                            "akratona"
                        ],
                        "fo": [
                            "hvassur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ter\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "bitsich",
                            "skerp"
                        ],
                        "gd": [
                            "geur"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9les",
                            "hegyes"
                        ],
                        "is": [
                            "beittur",
                            "skarpur",
                            "hrj\u00fafur",
                            "leiftandi",
                            "skerandi",
                            "hvellur",
                            "skr\u00e6kur"
                        ],
                        "it": [
                            "acuto",
                            "affilato",
                            "aguzzo",
                            "appuntito",
                            "aspro",
                            "piccante",
                            "tagliente",
                            "acre",
                            "acuta"
                        ],
                        "la": [
                            "acer",
                            "acutus"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijtend",
                            "doordringend",
                            "fel",
                            "guur",
                            "schel",
                            "scherp",
                            "schril",
                            "snerpend",
                            "bits",
                            "snibbig"
                        ],
                        "pl": [
                            "ostry"
                        ],
                        "pt": [
                            "acre",
                            "afiado",
                            "agudo",
                            "cortante",
                            "penetrante",
                            "picante",
                            "r\u00edspido"
                        ],
                        "sv": [
                            "amper",
                            "egg",
                            "gr\u00e4ll",
                            "g\u00e4ll",
                            "skarp"
                        ],
                        "sw": [
                            "kali"
                        ],
                        "tl": [
                            "mat\u00e1las",
                            "mat\u00falis"
                        ],
                        "vi": [
                            "eo \u00e9o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "per\u00e7ant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "per\u00e7ants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "per\u00e7ante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "per\u00e7antes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "perce-neige": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Galanthus nivalis"
                        ],
                        "de": [
                            "Schneegl\u00f6ckchen"
                        ],
                        "en": [
                            "snowdrop"
                        ],
                        "ast": [
                            "galanto",
                            "iviernu"
                        ],
                        "az": [
                            "qar x\u0259dic\u0259g\u00fcl\u00fc"
                        ],
                        "bs": [
                            "visibaba"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "ca": [
                            "lliri de neu",
                            "galant",
                            "hivern"
                        ],
                        "co": [
                            "passaneve"
                        ],
                        "hr": [
                            "visibaba"
                        ],
                        "da": [
                            "vinterg\u00e6k"
                        ],
                        "es": [
                            "campanilla de las nieves",
                            "campanilla de invierno",
                            "campanilla de febrero",
                            "flor de nieve"
                        ],
                        "eo": [
                            "ne\u011dborulo"
                        ],
                        "et": [
                            "harilik lumikelluke"
                        ],
                        "fi": [
                            "lumikello",
                            "puistolumikello"
                        ],
                        "fy": [
                            "liderke",
                            "maarteblomke"
                        ],
                        "hsb": [
                            "sn\u011bhowka"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00f3vir\u00e1g"
                        ],
                        "it": [
                            "bucaneve"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30ce\u30fc\u30c9\u30ed\u30c3\u30d7"
                        ],
                        "csb": [
                            "p\u00f2dsni\u00e9\u017ck"
                        ],
                        "li": [
                            "sjni\u00e8kl\u00f6kske"
                        ],
                        "lt": [
                            "snieguol\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Schn\u00e9ikl\u00e4ckelchen"
                        ],
                        "nl": [
                            "sneeuwklokje"
                        ],
                        "no": [
                            "sn\u00f8klokke"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bnie\u017cyczka przebi\u015bnieg",
                            "przebi\u015bnieg",
                            "\u015bnie\u017cyczka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0441\u043d\u0435\u0436\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u0438\u0441\u0438\u0431\u0430\u0431\u0430",
                            "visibaba"
                        ],
                        "sk": [
                            "sne\u017eienka"
                        ],
                        "sl": [
                            "zvon\u010dek"
                        ],
                        "sv": [
                            "sn\u00f6droppe"
                        ],
                        "cs": [
                            "sn\u011b\u017eenka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perce-neige": [
                    "Singulier"
                ],
                "perce-neiges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "perce-oreille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Forficula",
                            "Forficula auricularia"
                        ],
                        "de": [
                            "Ohrwurm"
                        ],
                        "en": [
                            "earwig"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0647\u064a\u0643"
                        ],
                        "br": [
                            "garlostenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "tisoreta",
                            "papaorelles"
                        ],
                        "co": [
                            "codiforcula",
                            "tagliaminchju"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8rentvist"
                        ],
                        "es": [
                            "tijereta",
                            "cortapicha"
                        ],
                        "eo": [
                            "forfikulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "pihtih\u00e4nt\u00e4inen"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00fclbem\u00e1sz\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "forfecchia"
                        ],
                        "nl": [
                            "oorworm"
                        ],
                        "no": [
                            "saksedyr"
                        ],
                        "pl": [
                            "skorek"
                        ],
                        "pt": [
                            "tesourinha"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0445\u043e\u0432\u0451\u0440\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "tvestj\u00e4rt"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161kvor",
                            "uchavec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perce-oreille": [
                    "Singulier"
                ],
                "perce-oreilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "percepteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fonctionnaire recouvrant les imp\u00f4ts\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Steuereinnehmer"
                        ],
                        "en": [
                            "tax collector"
                        ],
                        "br": [
                            "tailhanter"
                        ],
                        "io": [
                            "kolektisto"
                        ],
                        "it": [
                            "esattore"
                        ],
                        "ln": [
                            "mp\u00e1ko",
                            "mol\u00edngoli"
                        ],
                        "pl": [
                            "poborca"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "percepteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "percepteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "perceptible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "perceptible"
                        ],
                        "br": [
                            "heverz",
                            "heverzus"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuuluva"
                        ],
                        "io": [
                            "perceptebla"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perceptible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "perceptibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "perception": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Philosophie) Acte par lequel le sujet prend connaissance des objets qui ont fait impression sur ses sens.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wahrnehmung"
                        ],
                        "en": [
                            "perception",
                            "aper\u00e7u"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u77e5\u89ba",
                            "\u77e5\u89c9"
                        ],
                        "it": [
                            "percezione"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppb\u00f6rd",
                            "f\u00f6rnimmelse"
                        ],
                        "vi": [
                            "tri gi\u00e1c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perception": [
                    "Singulier"
                ],
                "perceptions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "percer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "traverser en faisant un trou, une ouverture",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "lochen",
                            "durchbohren",
                            "bohren",
                            "durchl\u00f6chern"
                        ],
                        "en": [
                            "punch",
                            "puncture",
                            "drill",
                            "bore",
                            "pierce"
                        ],
                        "ang": [
                            "borian"
                        ],
                        "eu": [
                            "zulatu"
                        ],
                        "br": [
                            "toulla\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "foradar",
                            "perforar"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub6ab\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "bore"
                        ],
                        "es": [
                            "agujerear",
                            "horadar",
                            "perforar",
                            "agujerear"
                        ],
                        "eo": [
                            "trui",
                            "trabori",
                            "bori"
                        ],
                        "fo": [
                            "bora \u00edgj\u00f8gnum",
                            "bora"
                        ],
                        "fi": [
                            "porata"
                        ],
                        "io": [
                            "perforar"
                        ],
                        "it": [
                            "trapanare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0435\u0441\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "doorzeven",
                            "knippen",
                            "ponsen",
                            "doorboren",
                            "boren"
                        ],
                        "no": [
                            "bore",
                            "drille"
                        ],
                        "pt": [
                            "furar",
                            "esburacar",
                            "perfurar",
                            "brocar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "borra"
                        ],
                        "tr": [
                            "delmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "perceuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "outil\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bohrer"
                        ],
                        "en": [
                            "drill"
                        ],
                        "eu": [
                            "zulagailu"
                        ],
                        "da": [
                            "boremaskine"
                        ],
                        "eo": [
                            "drilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "pora"
                        ],
                        "id": [
                            "mesin bor"
                        ],
                        "it": [
                            "trapano"
                        ],
                        "nl": [
                            "boormachine"
                        ],
                        "no": [
                            "bor",
                            "boremaskin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "vrta\u010dka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perceuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "perceuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "percevoir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Philosophie) Prendre connaissance des objets qui ont fait impression sur les sens et en concevoir l\u2019id\u00e9e\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erkennen",
                            "wahrnehmen"
                        ],
                        "en": [
                            "perceive"
                        ],
                        "nds": [
                            "waorni\u00ebmen"
                        ],
                        "es": [
                            "percibir"
                        ],
                        "eo": [
                            "senti"
                        ],
                        "it": [
                            "percepire"
                        ],
                        "tr": [
                            "tahsil etmek",
                            "alg\u0131lamak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "merk"
                        ],
                        "ca": [
                            "percebre",
                            "cobrar"
                        ],
                        "es": [
                            "percibir",
                            "cobrar"
                        ],
                        "eo": [
                            "percepti"
                        ],
                        "io": [
                            "perceptar"
                        ],
                        "ku": [
                            "oruspu cocuklari"
                        ],
                        "nl": [
                            "gewaar worden",
                            "merken",
                            "bemerken",
                            "vernemen",
                            "waarnemen",
                            "innen"
                        ],
                        "oc": [
                            "percebre",
                            "cobrar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0441\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "tr": [
                            "alg\u0131lamak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "perche": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Perca"
                        ],
                        "af": [
                            "baars"
                        ],
                        "de": [
                            "Barsch"
                        ],
                        "en": [
                            "perch",
                            "sea bass"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0631\u062e"
                        ],
                        "ca": [
                            "perca"
                        ],
                        "co": [
                            "merula",
                            "perchja"
                        ],
                        "da": [
                            "aborre"
                        ],
                        "es": [
                            "perca"
                        ],
                        "eo": [
                            "perko"
                        ],
                        "fi": [
                            "ahven"
                        ],
                        "fy": [
                            "bears"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00fcg\u00e9r"
                        ],
                        "io": [
                            "perko"
                        ],
                        "is": [
                            "aborri"
                        ],
                        "it": [
                            "persico",
                            "pesce persico"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043b\u0430\u0431\u04b1\u0493\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "perca"
                        ],
                        "nl": [
                            "baars"
                        ],
                        "no": [
                            "aborr"
                        ],
                        "pt": [
                            "perca"
                        ],
                        "ro": [
                            "biban"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043a\u0443\u043d\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "abborre"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perche": [
                    "Singulier"
                ],
                "perches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Longue pi\u00e8ce de bois",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stange",
                            "Stab",
                            "Barre"
                        ],
                        "en": [
                            "pole",
                            "rod",
                            "bar",
                            "shaft",
                            "staff",
                            "stake",
                            "spar"
                        ],
                        "eu": [
                            "haga"
                        ],
                        "ca": [
                            "pal",
                            "barra"
                        ],
                        "da": [
                            "stang"
                        ],
                        "es": [
                            "barra",
                            "p\u00e9rtiga"
                        ],
                        "eo": [
                            "stango"
                        ],
                        "fo": [
                            "stong",
                            "st\u00f3lpi"
                        ],
                        "fi": [
                            "seiv\u00e4s",
                            "paalu",
                            "riuku"
                        ],
                        "fy": [
                            "stange"
                        ],
                        "id": [
                            "galah"
                        ],
                        "it": [
                            "barra"
                        ],
                        "nl": [
                            "baar",
                            "paal",
                            "stang"
                        ],
                        "no": [
                            "stang"
                        ],
                        "pt": [
                            "cana",
                            "pau",
                            "percha",
                            "vara",
                            "estaca",
                            "mastro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u0440\u0434\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment utilis\u00e9 lors du saut \u00e0 la perche",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stab"
                        ],
                        "da": [
                            "stav"
                        ],
                        "es": [
                            "garrocha"
                        ],
                        "it": [
                            "asta"
                        ],
                        "sv": [
                            "abborre"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "io": [
                            "stango"
                        ],
                        "la": [
                            "asser",
                            "contus",
                            "hasta",
                            "trudis"
                        ],
                        "nl": [
                            "pijp",
                            "roede",
                            "schacht",
                            "spijl"
                        ],
                        "pt": [
                            "poste",
                            "haste"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0443\u0441\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perche": [
                    "Singulier"
                ],
                "perches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "percheron": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Percheron"
                        ],
                        "en": [
                            "percheron"
                        ],
                        "ca": [
                            "perxer\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "percher\u00f3n"
                        ],
                        "nl": [
                            "percheron"
                        ],
                        "pl": [
                            "perszeron"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "percheron": [
                    "Singulier"
                ],
                "percherons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "perchoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "B\u00e2ton pour percher les oiseaux\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00fchnerstange"
                        ],
                        "en": [
                            "perch",
                            "roost"
                        ],
                        "ca": [
                            "barrastrall"
                        ],
                        "es": [
                            "ramaje"
                        ],
                        "io": [
                            "perchilo"
                        ],
                        "it": [
                            "trespolo"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cerd\u017a"
                        ],
                        "wa": [
                            "djok"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perchoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "perchoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "percnopt\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Neophron percnopterus"
                        ],
                        "de": [
                            "Schmutzgeier"
                        ],
                        "en": [
                            "Egyptian vulture",
                            "white scavenger vulture"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0648\u062d\u0629",
                            "\u0631\u062e\u0645\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "aufrany"
                        ],
                        "es": [
                            "alimoche"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c0\u03c1\u03bf\u03c0\u03ac\u03c1\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "capovaccaio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04b1\u0440\u0442\u0448\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "aasgier"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bcierwnik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "percnopt\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "percnopt\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "percutan\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "percutaneous"
                        ],
                        "es": [
                            "percut\u00e1neo"
                        ],
                        "is": [
                            "um h\u00fa\u00f0",
                            "gegnum h\u00fa\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "percutaneo"
                        ],
                        "cs": [
                            "perkut\u00e1nn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "percutan\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "percutan\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "percutan\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "percutan\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "percuter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Frapper violemment\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "collide",
                            "smash"
                        ],
                        "es": [
                            "chocar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kolizii"
                        ],
                        "fi": [
                            "koputtaa"
                        ],
                        "nl": [
                            "stoten",
                            "inslaan"
                        ],
                        "ro": [
                            "percuta"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00f6ta till"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "percuteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce agissant par percussion.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "percutor"
                        ],
                        "eo": [
                            "perkutilo"
                        ],
                        "io": [
                            "perkutilo"
                        ],
                        "it": [
                            "percussore"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00e4ndstift"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Outil (fait de bois, d'os ou de pierre) servant \u00e0 frapper un bloc de pierre pour en d\u00e9tacher des \u00e9clats.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hammerstone"
                        ],
                        "es": [
                            "percutor"
                        ],
                        "eo": [
                            "perkutilo"
                        ],
                        "it": [
                            "percussore"
                        ],
                        "nl": [
                            "afslagbijl"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "percuteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "percuteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "perdant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui perd",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verlierer"
                        ],
                        "en": [
                            "loser"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0627\u0633\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "galtzaile"
                        ],
                        "es": [
                            "perdedor"
                        ],
                        "id": [
                            "pecundang"
                        ],
                        "oc": [
                            "perdeire"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0438\u0433\u0440\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perdant": [
                    "Singulier"
                ],
                "perdants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "perdicule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Perdicula"
                        ],
                        "de": [
                            "Frankolinwachtel"
                        ],
                        "en": [
                            "spurfowl"
                        ],
                        "ca": [
                            "guatila"
                        ],
                        "es": [
                            "perdicilla"
                        ],
                        "fi": [
                            "pensasviiri\u00e4inen"
                        ],
                        "it": [
                            "quaglietta"
                        ],
                        "lt": [
                            "kr\u016bmynin\u0117 putpel\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "dwergpatrijs"
                        ],
                        "pl": [
                            "przepi\u00f3reczka"
                        ],
                        "sv": [
                            "buskvaktel"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7al\u0131 b\u0131ld\u0131rc\u0131n\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perdicule": [
                    "Singulier"
                ],
                "perdicules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "perdre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00catre priv\u00e9 de quelque chose qu\u2019on avait, qu\u2019on poss\u00e9dait\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verlieren"
                        ],
                        "en": [
                            "lose"
                        ],
                        "eu": [
                            "galdu"
                        ],
                        "br": [
                            "koll"
                        ],
                        "ca": [
                            "perdre"
                        ],
                        "hr": [
                            "gubiti"
                        ],
                        "es": [
                            "perder"
                        ],
                        "fi": [
                            "menett\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "perder"
                        ],
                        "it": [
                            "perdere"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u043e\u0493\u0430\u043b\u0442\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u043e\u0433\u043e\u0442\u0443\u0443"
                        ],
                        "oc": [
                            "p\u00e8rdre"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0645 \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "perder"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044e\u0433\u0430\u043b\u0442\u0443"
                        ],
                        "tr": [
                            "gay\u0131p etmek"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fditirmek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00catre priv\u00e9 d\u2019un avantage, d\u2019un profit\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "humb"
                        ],
                        "de": [
                            "verlieren"
                        ],
                        "en": [
                            "lose"
                        ],
                        "eu": [
                            "galdu"
                        ],
                        "ca": [
                            "perdre"
                        ],
                        "es": [
                            "perder"
                        ],
                        "gl": [
                            "perder"
                        ],
                        "oc": [
                            "p\u00e8rdre"
                        ],
                        "ro": [
                            "pierde"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u044f\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ne plus savoir o\u00f9 l'on se trouve",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verirren"
                        ],
                        "en": [
                            "be lost"
                        ],
                        "eu": [
                            "galdu"
                        ],
                        "es": [
                            "perder",
                            "extraviar",
                            "despistar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0434\u0430\u0441\u0443"
                        ],
                        "oc": [
                            "p\u00e8rdre"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0431\u043b\u0443\u0434\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verloor"
                        ],
                        "br": [
                            "dianka\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "perdre"
                        ],
                        "eo": [
                            "perdi"
                        ],
                        "fo": [
                            "missa"
                        ],
                        "fi": [
                            "kadottaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferlieze",
                            "weislepe"
                        ],
                        "gd": [
                            "caill"
                        ],
                        "io": [
                            "perdar",
                            "egarar"
                        ],
                        "it": [
                            "perdere"
                        ],
                        "nl": [
                            "kwijtraken",
                            "opgeven",
                            "verbeuren",
                            "verliezen",
                            "verspelen"
                        ],
                        "pl": [
                            "gubi\u0107",
                            "traci\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "perder"
                        ],
                        "ro": [
                            "pierde"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rlora",
                            "mista"
                        ],
                        "tr": [
                            "kaybetmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "perdrix": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "nom normalis\u00e9 de six genres de gallinac\u00e9s de la sous-famille des perdicin\u00e9s (sens 1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Alectoris",
                            "Ammoperdix",
                            "Margaroperdix",
                            "Melanoperdix",
                            "Perdix",
                            "et Rhizothera"
                        ],
                        "de": [
                            "Rebhuhn"
                        ],
                        "en": [
                            "partridge"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u062c\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "eper"
                        ],
                        "br": [
                            "klujar"
                        ],
                        "ca": [
                            "perdiu"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13ab\u13c7"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9e67\u9e2a",
                            "\u77f3\u9e21"
                        ],
                        "co": [
                            "parnice"
                        ],
                        "da": [
                            "agerh\u00f8ne"
                        ],
                        "es": [
                            "perdiz"
                        ],
                        "eo": [
                            "perdriko"
                        ],
                        "fi": [
                            "peltopyy"
                        ],
                        "fy": [
                            "patriis"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ad\u03c1\u03b4\u03b9\u03ba\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "fogoly"
                        ],
                        "io": [
                            "perdriko"
                        ],
                        "it": [
                            "pernice"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9dd3\u9d23"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0456\u043b"
                        ],
                        "la": [
                            "perdix"
                        ],
                        "nl": [
                            "patrijs"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00e5kerh\u00f8ne",
                            "rapph\u00f8ne"
                        ],
                        "oc": [
                            "perdic",
                            "perditz"
                        ],
                        "pl": [
                            "kuropatwa"
                        ],
                        "pt": [
                            "perdiz"
                        ],
                        "ro": [
                            "pot\u00e2rniche"
                        ],
                        "sv": [
                            "rapph\u00f6na"
                        ],
                        "cs": [
                            "koroptev",
                            "orebice"
                        ],
                        "wa": [
                            "pietris"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "p\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "G\u00e9niteur",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "baba"
                        ],
                        "de": [
                            "Vater"
                        ],
                        "en": [
                            "father"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0628",
                            "\u0648\u0627\u0644\u062f"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0575\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "ata"
                        ],
                        "eu": [
                            "aita"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0431\u0430\u0446\u044c\u043a\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "tad"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0430\u0449\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "pare"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7236\u4eb2",
                            "\u7236"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ubc84\uc9c0",
                            "\uc544\ube60"
                        ],
                        "kw": [
                            "tas"
                        ],
                        "co": [
                            "babbu"
                        ],
                        "hr": [
                            "otac"
                        ],
                        "dlm": [
                            "tuota"
                        ],
                        "da": [
                            "far"
                        ],
                        "es": [
                            "padre"
                        ],
                        "eo": [
                            "patro"
                        ],
                        "et": [
                            "isa"
                        ],
                        "fo": [
                            "fa\u00f0ir"
                        ],
                        "fi": [
                            "is\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "heit"
                        ],
                        "gd": [
                            "athair"
                        ],
                        "ga": [
                            "athair"
                        ],
                        "cy": [
                            "tad"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10db\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d1"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092a"
                        ],
                        "hu": [
                            "apa"
                        ],
                        "id": [
                            "bapa",
                            "bapak"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u1456\u1455"
                        ],
                        "is": [
                            "fa\u00f0ir"
                        ],
                        "it": [
                            "padre"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7236",
                            "\u7236\u89aa"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u043a\u0435"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "pater"
                        ],
                        "lv": [
                            "t\u0113vs"
                        ],
                        "ln": [
                            "tat\u00e1"
                        ],
                        "lt": [
                            "t\u0117vas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Papp"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0442\u0430\u0442\u043a\u043e"
                        ],
                        "ms": [
                            "bapa",
                            "bapak"
                        ],
                        "mg": [
                            "ada"
                        ],
                        "mt": [
                            "missier"
                        ],
                        "nl": [
                            "vader"
                        ],
                        "no": [
                            "far",
                            "far"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u062f\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "ojciec"
                        ],
                        "pt": [
                            "pai"
                        ],
                        "ro": [
                            "taic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0435\u0446"
                        ],
                        "sg": [
                            "bab\u00e4"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u0442\u0430\u0446"
                        ],
                        "sk": [
                            "otec"
                        ],
                        "sl": [
                            "o\u010de"
                        ],
                        "sv": [
                            "fader"
                        ],
                        "sw": [
                            "baba"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043f\u0430\u0434\u0430\u0440"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "otec"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d",
                            "\u0e14\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "ata",
                            "baba"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0430\u0442\u044c\u043a\u043e"
                        ],
                        "wa": [
                            "pere"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "M\u00e2le assumant un r\u00f4le paternel",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "father"
                        ],
                        "br": [
                            "mager",
                            "mager"
                        ],
                        "ca": [
                            "pare"
                        ],
                        "da": [
                            "far"
                        ],
                        "es": [
                            "padre"
                        ],
                        "no": [
                            "far"
                        ],
                        "sg": [
                            "bab\u00e4"
                        ],
                        "wa": [
                            "pere"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ascendant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vater"
                        ],
                        "en": [
                            "father",
                            "ancestor"
                        ],
                        "ca": [
                            "pare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "no": [
                            "far",
                            "far"
                        ],
                        "sw": [
                            "mzee",
                            "baba"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Titre donn\u00e9 aux dignitaires des congr\u00e9gations et des ordres religieux",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "father"
                        ],
                        "ca": [
                            "pare"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u795e\u752b",
                            "\u795e\u7236"
                        ],
                        "da": [
                            "fader"
                        ],
                        "es": [
                            "padre"
                        ],
                        "eo": [
                            "patrulo"
                        ],
                        "nl": [
                            "eerwaarde"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0442\u044e\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "fader"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "pa",
                            "pater",
                            "vader"
                        ],
                        "sq": [
                            "at\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Pater"
                        ],
                        "ang": [
                            "f\u00e6der"
                        ],
                        "et": [
                            "isa"
                        ],
                        "fo": [
                            "fa\u00f0ir"
                        ],
                        "fj": [
                            "tama"
                        ],
                        "fi": [
                            "is\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "heit"
                        ],
                        "gd": [
                            "athair"
                        ],
                        "hu": [
                            "atya"
                        ],
                        "id": [
                            "ayah",
                            "bapak"
                        ],
                        "it": [
                            "padre"
                        ],
                        "ku": [
                            "bav"
                        ],
                        "ms": [
                            "bapak"
                        ],
                        "nl": [
                            "pater"
                        ],
                        "oc": [
                            "paire"
                        ],
                        "pl": [
                            "ojciec"
                        ],
                        "pt": [
                            "pai"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0435\u0446"
                        ],
                        "sv": [
                            "fader",
                            "far",
                            "pater"
                        ],
                        "sw": [
                            "baba"
                        ],
                        "tl": [
                            "am\u00e1"
                        ],
                        "tr": [
                            "baba",
                            "ata"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0430\u0442\u043e"
                        ],
                        "zu": [
                            "ubaba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9r\u00e9griner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pilgern",
                            "wallfahrten",
                            "umherreisen"
                        ],
                        "en": [
                            "peregrinate"
                        ],
                        "ca": [
                            "peregrinar"
                        ],
                        "eo": [
                            "pilgrimi"
                        ],
                        "hu": [
                            "zar\u00e1ndokol"
                        ],
                        "nl": [
                            "een pelgrimstocht maken"
                        ],
                        "pt": [
                            "peregrinar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "p\u00e9remption": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Droit) Sorte de prescription qui d\u00e9truit et annule une proc\u00e9dure civile\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verwirkung"
                        ],
                        "en": [
                            "acquiescence"
                        ],
                        "br": [
                            "ezkreriadur"
                        ],
                        "es": [
                            "perenci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "perenzione"
                        ],
                        "nl": [
                            "rechtsverwerking"
                        ],
                        "pt": [
                            "peremp\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9remption": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9remptions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9remptoire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "besserwisserisch"
                        ],
                        "en": [
                            "peremptory"
                        ],
                        "es": [
                            "perentorio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b7\u03b3\u03bf\u03c1\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "perentorio"
                        ],
                        "nl": [
                            "afdoen",
                            "geen tegenspraak duldend"
                        ],
                        "ro": [
                            "peremptoriu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9remptoire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "p\u00e9remptoires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9renne": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausdauernd"
                        ],
                        "en": [
                            "perennial"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9cc\uace0"
                        ],
                        "gl": [
                            "perenne"
                        ],
                        "it": [
                            "perenne"
                        ],
                        "nl": [
                            "doorlopend",
                            "ononderbroken"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9renne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "p\u00e9rennes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9rennit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Best\u00e4ndigkeit",
                            "Fortbestand",
                            "Fortdauer"
                        ],
                        "en": [
                            "longevity",
                            "durability"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629"
                        ],
                        "eo": [
                            "por\u0109iameco"
                        ],
                        "gl": [
                            "perennidade"
                        ],
                        "io": [
                            "perpetueso"
                        ],
                        "it": [
                            "perennit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "voortbestaan",
                            "duurzaamheid"
                        ],
                        "no": [
                            "varighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9rennit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9rennit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "perfectif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "perfektiv"
                        ],
                        "en": [
                            "perfective"
                        ],
                        "it": [
                            "perfettivo"
                        ],
                        "pl": [
                            "dokonany"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "dokonav\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perfectif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "perfectifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "perfective": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "perfectives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "perfection": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vollkommenheit",
                            "Perfektion"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0645\u0627\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "perfecci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "perfecci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "perfekta\u0135o"
                        ],
                        "et": [
                            "t\u00e4iuslikkus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b5\u03bb\u03b5\u03b9\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00f6k\u00e9letess\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "perfekteso"
                        ],
                        "id": [
                            "kesempurnaan"
                        ],
                        "it": [
                            "perfezione"
                        ],
                        "ku": [
                            "b\u00eak\u00eamas\u00eet\u00ee"
                        ],
                        "nl": [
                            "perfectie"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0645\u0627\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "perfekcja"
                        ],
                        "pt": [
                            "perfei\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "perfec\u021biune"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "savr\u0161enstvo"
                        ],
                        "sw": [
                            "ukamilifu"
                        ],
                        "cs": [
                            "dokonalost"
                        ],
                        "tr": [
                            "m\u00fckemmellik",
                            "m\u00fckemmeliyet",
                            "kusursuzluk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perfection": [
                    "Singulier"
                ],
                "perfections": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "perfectionnement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "improvement"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b5\u03bb\u03b5\u03b9\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "perfezionamento"
                        ],
                        "sv": [
                            "fullkomnande",
                            "f\u00f6rb\u00e4ttring"
                        ],
                        "cs": [
                            "zdokonalov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perfectionnement": [
                    "Singulier"
                ],
                "perfectionnements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "perfectionner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "perfectionner",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "perfektionieren",
                            "vollenden"
                        ],
                        "en": [
                            "perfect",
                            "improve"
                        ],
                        "br": [
                            "gwellaat"
                        ],
                        "ca": [
                            "perfeccionar"
                        ],
                        "es": [
                            "perfeccionar",
                            "esmerar"
                        ],
                        "eo": [
                            "perfektigi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b5\u03bb\u03b5\u03b9\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ce"
                        ],
                        "it": [
                            "perfezionare"
                        ],
                        "nl": [
                            "perfectioneren"
                        ],
                        "pl": [
                            "ulepsza\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "aperfei\u00e7oar"
                        ],
                        "cs": [
                            "zdokonalovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "perfectionnisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "tendance \u00e0 refuser les imperfections",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Perfektionismus"
                        ],
                        "en": [
                            "perfectionism"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b8c\u7f8e\u4e3b\u4e49"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b5\u03bb\u03b5\u03b9\u03bf\u03bc\u03b1\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "perfezionismo"
                        ],
                        "sv": [
                            "perfektionism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perfectionnisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "perfectionnismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "perfectionniste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "perfectionist"
                        ],
                        "ca": [
                            "perfeccionista"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b8c\u7f8e\u4e3b\u4e49\u8005"
                        ],
                        "es": [
                            "detallista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b5\u03bb\u03b5\u03b9\u03bf\u03bc\u03b1\u03bd\u03ae\u03c2"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perfectionniste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "perfectionnistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "perfide": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "perfidious",
                            "treacherous"
                        ],
                        "br": [
                            "ganas"
                        ],
                        "ca": [
                            "p\u00e8rfid"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80cc\u4fe1\u5f03\u4e49\u7684"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00e9rfido"
                        ],
                        "eo": [
                            "perfida"
                        ],
                        "fi": [
                            "ilke\u00e4",
                            "kavala"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03c3\u03c0\u03bf\u03bd\u03b4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "perfida"
                        ],
                        "it": [
                            "perfido"
                        ],
                        "oc": [
                            "perfid",
                            "falsi\u00e8r",
                            "fals"
                        ],
                        "ro": [
                            "perfid",
                            "prefacut",
                            "pref\u0103cut"
                        ],
                        "sv": [
                            "trol\u00f6s",
                            "f\u00f6rr\u00e4disk"
                        ],
                        "tr": [
                            "kalle\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perfide": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "perfides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "perfidie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Perfidie",
                            "Hinterlist",
                            "Arglist",
                            "T\u00fccke"
                        ],
                        "en": [
                            "perfidy"
                        ],
                        "br": [
                            "trubarderezh",
                            "trubardiezh"
                        ],
                        "fi": [
                            "ilkeys"
                        ],
                        "it": [
                            "perfidia"
                        ],
                        "pt": [
                            "perfidia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perfidie": [
                    "Singulier"
                ],
                "perfidies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}