{
    "perforatrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "fourniture de bureau\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Locher",
                            "Perforator"
                        ],
                        "en": [
                            "hole punch",
                            "holing pincer",
                            "hole puncher",
                            "hole maker",
                            "perforator",
                            "paper puncher"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0631\u0627\u0645\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0444\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "perforadora"
                        ],
                        "hr": [
                            "bu\u0161ilica za papir"
                        ],
                        "da": [
                            "hullemaskine"
                        ],
                        "es": [
                            "perforadora",
                            "taladradora de papel"
                        ],
                        "eo": [
                            "truilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "itt\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e0\u05e7\u05d1"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30f3\u30c1",
                            "\u30d1\u30f3\u30c1\u30e3\u30fc"
                        ],
                        "lb": [
                            "locher"
                        ],
                        "no": [
                            "hullemaskin"
                        ],
                        "nl": [
                            "perforator"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0648\u0631\u0627\u062e \u06a9\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "dziurkacz"
                        ],
                        "pt": [
                            "furador"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u044b\u0440\u043e\u043a\u043e\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e5lslagsapparat"
                        ],
                        "tr": [
                            "delge\u00e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perforatrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "perforatrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "perforer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "percer une enveloppe r\u00e9sistante",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "perforieren",
                            "durchbohren"
                        ],
                        "en": [
                            "perforate",
                            "punch",
                            "punch"
                        ],
                        "ca": [
                            "foradar",
                            "perforar"
                        ],
                        "es": [
                            "perforar"
                        ],
                        "io": [
                            "perforar"
                        ],
                        "oc": [
                            "perforar",
                            "forar",
                            "pertusar"
                        ],
                        "ro": [
                            "perfora"
                        ],
                        "sv": [
                            "genomborra",
                            "perforera"
                        ],
                        "cs": [
                            "vrtat",
                            "prorazit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "performance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorf\u00fchrung"
                        ],
                        "en": [
                            "performance"
                        ],
                        "io": [
                            "exekuto"
                        ],
                        "it": [
                            "prestazione"
                        ],
                        "ro": [
                            "performan\u021b\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "performance": [
                    "Singulier"
                ],
                "performances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "performatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "performativ"
                        ],
                        "en": [
                            "performative"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u0627\u062c\u0632"
                        ],
                        "es": [
                            "performativo",
                            "realizativo"
                        ],
                        "it": [
                            "performativo"
                        ],
                        "nl": [
                            "performatief"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "performatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "performatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "performative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "performatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pergola": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pergola"
                        ],
                        "ca": [
                            "p\u00e8rgola",
                            "glorieta"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00e9rgola"
                        ],
                        "gl": [
                            "dosel",
                            "pavill\u00f3n",
                            "emparrado"
                        ],
                        "it": [
                            "pergola",
                            "pergolato"
                        ],
                        "nl": [
                            "pergola"
                        ],
                        "pt": [
                            "caramanch\u00e3o",
                            "caramanchel",
                            "coreto",
                            "pavilh\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "loub\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pergola": [
                    "Singulier"
                ],
                "pergolas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9ricarde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sac membraneux dans lequel est log\u00e9 le c\u0153ur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Herzbeutel"
                        ],
                        "en": [
                            "pericardium"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u063a\u0627\u0641",
                            "\u062a\u0623\u0645\u0648\u0631"
                        ],
                        "hr": [
                            "perikard"
                        ],
                        "es": [
                            "pericardio"
                        ],
                        "fi": [
                            "perikardium",
                            "syd\u00e4npussi"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00edvburok"
                        ],
                        "id": [
                            "kandung jantung"
                        ],
                        "it": [
                            "pericardio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5fc3\u819c"
                        ],
                        "nl": [
                            "pericard"
                        ],
                        "pl": [
                            "osierdzie"
                        ],
                        "pt": [
                            "peric\u00e1rdio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u0440\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "hj\u00e4rts\u00e4ck"
                        ],
                        "cs": [
                            "osrde\u010dn\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "perikard"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9ricarde": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9ricardes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9ricarpe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fruchtwand"
                        ],
                        "en": [
                            "pericarp"
                        ],
                        "br": [
                            "perikarp"
                        ],
                        "es": [
                            "pericarpio"
                        ],
                        "it": [
                            "pericarpo"
                        ],
                        "la": [
                            "pericarpium"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9ricarpe": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9ricarpes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9richondre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Perichondrium"
                        ],
                        "en": [
                            "perichondrium"
                        ],
                        "es": [
                            "pericondrio"
                        ],
                        "it": [
                            "pericondrio"
                        ],
                        "cs": [
                            "ochrustavice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9richondre": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9richondres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9riclase": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Min\u00e9ral",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Periklas"
                        ],
                        "en": [
                            "periclase"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65b9\u9541\u77f3"
                        ],
                        "es": [
                            "periclasa"
                        ],
                        "it": [
                            "periclasio"
                        ],
                        "nl": [
                            "periklaas"
                        ],
                        "pl": [
                            "peryklaz"
                        ],
                        "pt": [
                            "per\u00edclase"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0438\u043a\u043b\u0430\u0437"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9riclase": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9riclases": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9ricliter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1.\u00catre en p\u00e9ril, aller \u00e0 la ruine, aller vers son d\u00e9clin",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "allm\u00e4hlich zum Erliegen kommen",
                            "allm\u00e4hlich zugrunde gehen",
                            "langsam eingehen"
                        ],
                        "en": [
                            "go downhill"
                        ],
                        "ca": [
                            "periclitar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9677\u5165\u96aa\u5883"
                        ],
                        "es": [
                            "arruinar",
                            "periclitar"
                        ],
                        "nl": [
                            "in verval zijn",
                            "ten onder gaan"
                        ],
                        "sv": [
                            "vara p\u00e5 fallrepet"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "p\u00e9ridot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Peridot"
                        ],
                        "en": [
                            "peridot"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0628\u0631\u062c\u062f"
                        ],
                        "an": [
                            "peridot"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057a\u0565\u0580\u056b\u0564\u0578\u057f"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6a44\u6984\u77f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud398\ub9ac\ub3c4\ud2b8"
                        ],
                        "hr": [
                            "peridot"
                        ],
                        "es": [
                            "peridoto"
                        ],
                        "fi": [
                            "peridootti"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e8\u05d9\u05d3\u05d5\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "peridot"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30da\u30ea\u30c9\u30c3\u30c8",
                            "\u30da\u30ea\u30c9\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "no": [
                            "peridot",
                            "peridot"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0632\u0628\u0631\u062c\u062f"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u0628\u0631\u062c\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "perydot"
                        ],
                        "pt": [
                            "peridoto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0440\u0438\u0437\u043e\u043b\u0438\u0442"
                        ],
                        "sl": [
                            "peridot"
                        ],
                        "tr": [
                            "peridot"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0438\u0434\u043e\u0442",
                            "\u043f\u0435\u0440\u0438\u0434\u043e\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "peri\u0111ot",
                            "peridot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9ridot": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9ridots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9rig\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "perigee"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0636\u064a\u0636"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fd1\u5730\u70b9"
                        ],
                        "es": [
                            "perigeo"
                        ],
                        "gl": [
                            "perixeo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9rig\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9rig\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9rih\u00e9lie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Point de l\u2019orbite d\u2019un corps c\u00e9leste qui est le plus rapproch\u00e9 du Soleil.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "perihelion"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0636\u064a\u0636"
                        ],
                        "ast": [
                            "periheliu"
                        ],
                        "eu": [
                            "perihelio"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u044b\u0433\u0435\u043b\u0456\u0439"
                        ],
                        "bs": [
                            "perihel"
                        ],
                        "ca": [
                            "periheli"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fd1\u65e5\u70b9"
                        ],
                        "hr": [
                            "perihel"
                        ],
                        "da": [
                            "perihelium"
                        ],
                        "es": [
                            "perihelio"
                        ],
                        "eo": [
                            "perihelio"
                        ],
                        "et": [
                            "periheel"
                        ],
                        "fo": [
                            "perihelium"
                        ],
                        "fi": [
                            "periheli"
                        ],
                        "ga": [
                            "peirih\u00e9ilean"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03ae\u03bb\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "perih\u00e9lium"
                        ],
                        "io": [
                            "perihelio"
                        ],
                        "it": [
                            "perielio"
                        ],
                        "lb": [
                            "perihel"
                        ],
                        "nl": [
                            "perihelium"
                        ],
                        "no": [
                            "perihelium",
                            "perihel"
                        ],
                        "oc": [
                            "peri\u00e8li"
                        ],
                        "pl": [
                            "peryhelium"
                        ],
                        "pt": [
                            "peri\u00e9lio"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0438\u0445\u0435\u043b"
                        ],
                        "sh": [
                            "perihel"
                        ],
                        "sk": [
                            "perih\u00e9lium"
                        ],
                        "sv": [
                            "perihelium"
                        ],
                        "cs": [
                            "perih\u00e9lium"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0438\u0433\u0435\u043b\u0456\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9rih\u00e9lie": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9rih\u00e9lies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9ril": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Danger.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gef\u00e4hrdung",
                            "Bedrohung",
                            "Gefahr"
                        ],
                        "en": [
                            "peril"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0637\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "perill"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4t\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "danjero"
                        ],
                        "id": [
                            "bahaya"
                        ],
                        "nl": [
                            "gevaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "perigo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9ril": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9rils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9rilleux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "waghalsig",
                            "besorglich",
                            "gef\u00e4hrlich",
                            "halsbrecherisch",
                            "heikel"
                        ],
                        "en": [
                            "perilous"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5371\u9669"
                        ],
                        "da": [
                            "risikabel",
                            "farlig"
                        ],
                        "es": [
                            "arriesgado",
                            "peligroso"
                        ],
                        "eo": [
                            "riska",
                            "dan\u011dera"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00e6ttisligur"
                        ],
                        "fy": [
                            "noedlik",
                            "faai",
                            "gefaarlik",
                            "nuodlik"
                        ],
                        "gd": [
                            "cunnartach"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10ee\u10d8\u10e4\u10d0\u10d7\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03af\u03bd\u03b4\u03c5\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "vesz\u00e9lyes"
                        ],
                        "io": [
                            "danjeroza"
                        ],
                        "it": [
                            "pericoloso"
                        ],
                        "la": [
                            "acutus"
                        ],
                        "ms": [
                            "berbahaya"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedenkelijk",
                            "gewaagd",
                            "riskant",
                            "waaghalzerig",
                            "gevaarlijk",
                            "hachelijk",
                            "link"
                        ],
                        "pl": [
                            "niebezpieczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "arriscado",
                            "perigoso"
                        ],
                        "ro": [
                            "periculos"
                        ],
                        "sv": [
                            "farlig",
                            "v\u00e5dlig"
                        ],
                        "tl": [
                            "mapang\u00e1nib"
                        ],
                        "tr": [
                            "tehlikeli",
                            "az\u0131l\u0131"
                        ],
                        "vi": [
                            "nguy hi\u1ec3m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9rilleuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "p\u00e9rilleuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9rim\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Caduc, d\u00e9suet, surann\u00e9.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcberholt",
                            "veraltet"
                        ],
                        "en": [
                            "obsolete",
                            "stale"
                        ],
                        "eo": [
                            "arkaika"
                        ],
                        "id": [
                            "kedaluwarsa"
                        ],
                        "nl": [
                            "vervallen"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Dont la date limite de consommation est d\u00e9pass\u00e9e.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abgelaufen"
                        ],
                        "en": [
                            "expired"
                        ],
                        "id": [
                            "kedaluwarsa"
                        ],
                        "it": [
                            "scaduto"
                        ],
                        "nl": [
                            "vervallen"
                        ],
                        "no": [
                            "foreldet"
                        ],
                        "pt": [
                            "expirado",
                            "vencido"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9rim\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "p\u00e9rim\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "p\u00e9rim\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "p\u00e9rim\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9rinatal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "perinatal"
                        ],
                        "en": [
                            "perinatal"
                        ],
                        "es": [
                            "perinatal"
                        ],
                        "it": [
                            "perinatale"
                        ],
                        "pl": [
                            "oko\u0142oporodowy",
                            "perinatalny"
                        ],
                        "pt": [
                            "perinatal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9rinatal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "p\u00e9rinataux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "p\u00e9rinatale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "p\u00e9rinatales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9rin\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Perineum",
                            "Beckenboden"
                        ],
                        "en": [
                            "perineum"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u062c\u0627\u0646"
                        ],
                        "da": [
                            "mellemk\u00f8d"
                        ],
                        "es": [
                            "perineo"
                        ],
                        "et": [
                            "lahkliha"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4liliha"
                        ],
                        "io": [
                            "perineo"
                        ],
                        "id": [
                            "kerampang",
                            "perineum"
                        ],
                        "it": [
                            "perineo"
                        ],
                        "la": [
                            "perineum",
                            "perinaeon",
                            "hypotaurium"
                        ],
                        "lt": [
                            "tarpviet\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "perineum"
                        ],
                        "oc": [
                            "perin\u00e8u"
                        ],
                        "pl": [
                            "krocze"
                        ],
                        "ro": [
                            "perineu"
                        ],
                        "sv": [
                            "mellang\u00e5rd"
                        ],
                        "cs": [
                            "hr\u00e1z"
                        ],
                        "tr": [
                            "perine"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9rin\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9rin\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9riode": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "afat"
                        ],
                        "de": [
                            "Periode"
                        ],
                        "en": [
                            "period",
                            "term"
                        ],
                        "eu": [
                            "aro"
                        ],
                        "ang": [
                            "fierst"
                        ],
                        "br": [
                            "mare"
                        ],
                        "ca": [
                            "per\u00edode"
                        ],
                        "da": [
                            "periode"
                        ],
                        "es": [
                            "periodo"
                        ],
                        "eo": [
                            "periodo"
                        ],
                        "gl": [
                            "per\u00edodo"
                        ],
                        "io": [
                            "periodo"
                        ],
                        "nl": [
                            "periode",
                            "tijdvak"
                        ],
                        "oc": [
                            "peri\u00f2de"
                        ],
                        "pt": [
                            "per\u00edodo"
                        ],
                        "sv": [
                            "period"
                        ],
                        "cs": [
                            "doba",
                            "obdob\u00ed"
                        ],
                        "wa": [
                            "termene",
                            "trev\u00e9n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9riode": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9riodes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9riodicit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Periodizit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "periodicity"
                        ],
                        "br": [
                            "aliested",
                            "mareadegezh"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc8fc\uae30\uc131"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03bf\u03b4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "periodicit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5468\u671f\u6027"
                        ],
                        "oc": [
                            "periodicitat"
                        ],
                        "sv": [
                            "periodicitet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9riodicit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9riodicit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "periodique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "periodic"
                        ],
                        "es": [
                            "pery\u00f3dico"
                        ],
                        "it": [
                            "periodico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u904e\u30e8\u30a6\u7d20\u9178"
                        ],
                        "pt": [
                            "peri\u00f3dico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "periodique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "periodiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9riodique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui revient r\u00e9guli\u00e8rement dans le temps",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "periodisch",
                            "regelm\u00e4\u00dfig"
                        ],
                        "en": [
                            "periodical",
                            "periodic",
                            "recurrent"
                        ],
                        "eu": [
                            "aldizkako"
                        ],
                        "br": [
                            "mareadek"
                        ],
                        "ca": [
                            "peri\u00f2dic"
                        ],
                        "es": [
                            "peri\u00f3dico"
                        ],
                        "eo": [
                            "perioda"
                        ],
                        "io": [
                            "periodala"
                        ],
                        "it": [
                            "periodico"
                        ],
                        "la": [
                            "recurrens"
                        ],
                        "nl": [
                            "periodiek"
                        ],
                        "oc": [
                            "periodic"
                        ],
                        "sv": [
                            "periodisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "periodick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9riodique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "p\u00e9riodiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9riodiquement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "periodically"
                        ],
                        "ast": [
                            "peri\u00f3dicamente"
                        ],
                        "es": [
                            "peri\u00f3dicamente"
                        ],
                        "fi": [
                            "m\u00e4\u00e4r\u00e4ajoin",
                            "m\u00e4\u00e4r\u00e4ajoittain"
                        ],
                        "it": [
                            "periodicamente"
                        ],
                        "sv": [
                            "periodiskt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "p\u00e9rioste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Knochenhaut"
                        ],
                        "en": [
                            "periosteum"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0645\u062d\u0627\u0642"
                        ],
                        "es": [
                            "periostio"
                        ],
                        "it": [
                            "periostio"
                        ],
                        "cs": [
                            "okostice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9rioste": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9riostes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9ripat\u00e9ticien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "peripatetic"
                        ],
                        "ca": [
                            "peripat\u00e8tic"
                        ],
                        "is": [
                            "S\u00f3ttvarnal\u00e6knir"
                        ],
                        "la": [
                            "peripateticus"
                        ],
                        "lb": [
                            "Peripatiker"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d2f\u0d7b"
                        ],
                        "pl": [
                            "perypatetycki"
                        ],
                        "ro": [
                            "peripatetician"
                        ],
                        "zu": [
                            "isazi sezokwelapha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9ripat\u00e9ticien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "p\u00e9ripat\u00e9ticiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "p\u00e9ripat\u00e9ticienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "p\u00e9ripat\u00e9ticiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9ripat\u00e9ticienne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gunstgewerblerin",
                            "Frau auf dem Strich"
                        ],
                        "en": [
                            "streetwalker"
                        ],
                        "eo": [
                            "mal\u0109astistino"
                        ],
                        "nl": [
                            "tippelaarster"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161lapka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9ripat\u00e9ticienne": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9ripat\u00e9ticiennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9rip\u00e9tie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "twists and turns"
                        ],
                        "io": [
                            "peripecio"
                        ],
                        "it": [
                            "peripezia"
                        ],
                        "oc": [
                            "peripecia"
                        ],
                        "ro": [
                            "peripe\u021bie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9rip\u00e9tie": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9rip\u00e9ties": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9riph\u00e9ricit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "peripherality"
                        ],
                        "br": [
                            "trobarzhelezh",
                            "trobarzhegezh"
                        ],
                        "es": [
                            "periferalidad"
                        ],
                        "it": [
                            "perifericit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5468\u8fba\u6027",
                            "\u8fba\u5883\u6027"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9riph\u00e9ricit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9riph\u00e9ricit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9riph\u00e9rie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "periphery",
                            "outskirt"
                        ],
                        "ca": [
                            "perif\u00e8ria"
                        ],
                        "es": [
                            "periferia"
                        ],
                        "it": [
                            "periferia"
                        ],
                        "oc": [
                            "periferia"
                        ],
                        "sv": [
                            "periferi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9riph\u00e9rie": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9riph\u00e9ries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9riph\u00e9rique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Technologie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "peripheral"
                        ],
                        "it": [
                            "periferica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5468\u8fba\u6a5f\u5668"
                        ],
                        "nl": [
                            "randapparatuur"
                        ],
                        "oc": [
                            "periferic"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9riph\u00e9rique": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9riph\u00e9riques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9riphrase": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Periphrase"
                        ],
                        "en": [
                            "circumlocution",
                            "periphrasis",
                            "periphrase"
                        ],
                        "es": [
                            "per\u00edfrasis"
                        ],
                        "pt": [
                            "per\u00edfrase"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0438\u0444\u0440\u0430\u0437"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9riphrase": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9riphrases": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9riple": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Seereise",
                            "Rundreise"
                        ],
                        "en": [
                            "circumnavigation",
                            "journey",
                            "jaunt"
                        ],
                        "es": [
                            "periplo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dd\u10d2\u10d6\u10d0\u10e3\u10e0\u10dd\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "it": [
                            "periplo"
                        ],
                        "nl": [
                            "rondreis",
                            "zwerftocht"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00e9riplo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9riple": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9riples": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9rir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "umkommen",
                            "untergehen",
                            "zu Grunde gehen"
                        ],
                        "en": [
                            "perish"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0641\u0646\u0649",
                            "\u064a\u0632\u0648\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "perir"
                        ],
                        "da": [
                            "d\u00f8",
                            "omkomme"
                        ],
                        "es": [
                            "perecer"
                        ],
                        "eo": [
                            "perei"
                        ],
                        "fo": [
                            "umkomast",
                            "glatast"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuhoutua"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferkomme"
                        ],
                        "io": [
                            "perisar"
                        ],
                        "it": [
                            "perire"
                        ],
                        "la": [
                            "perire"
                        ],
                        "nl": [
                            "creperen",
                            "omkomen",
                            "ondergaan",
                            "sneuvelen",
                            "vergaan",
                            "verongelukken"
                        ],
                        "no": [
                            "omkomme"
                        ],
                        "pl": [
                            "gin\u0105\u0107",
                            "umrze\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "se",
                            "perecer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0438\u0431\u043d\u0443\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rg\u00e5s"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "p\u00e9riscope": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "periscope"
                        ],
                        "ca": [
                            "periscopi"
                        ],
                        "da": [
                            "periskop"
                        ],
                        "eo": [
                            "periskopo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03ba\u03cc\u03c0\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "periscopio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9riscope": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9riscopes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9rissable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verderblich"
                        ],
                        "en": [
                            "perishable"
                        ],
                        "ca": [
                            "perible"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuolevainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b8\u03b1\u03c1\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "fana"
                        ],
                        "it": [
                            "deperibile"
                        ],
                        "nl": [
                            "vergankelijk"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rg\u00e4nglig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9rissable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "p\u00e9rissables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9rissodactyle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Perissodactyla"
                        ],
                        "de": [
                            "Unpaarhufer"
                        ],
                        "en": [
                            "toed ungulate"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\uc81c\ub958"
                        ],
                        "eo": [
                            "neparhufulo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5947\u8e44\u985e"
                        ],
                        "oc": [
                            "perissodactil"
                        ],
                        "cs": [
                            "lichokopytn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9rissodactyle": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9rissodactyles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9ristaltisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "peristalsis"
                        ],
                        "es": [
                            "peristalsis"
                        ],
                        "gl": [
                            "peristaltismo"
                        ],
                        "it": [
                            "peristalsi"
                        ],
                        "cs": [
                            "peristaltika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9ristaltisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9ristaltismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9ristaphylin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "peristaphyline"
                        ],
                        "br": [
                            "ar ouel staon"
                        ],
                        "es": [
                            "periestafilino",
                            "periestafilina"
                        ],
                        "it": [
                            "peristafilino",
                            "peristafilina"
                        ],
                        "sk": [
                            "okolo \u010dap\u00edka"
                        ],
                        "tr": [
                            "peristafilin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9ristaphylin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "p\u00e9ristaphylins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "p\u00e9ristaphyline": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "p\u00e9ristaphylines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "peristasis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "architecture",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Peristasis"
                        ],
                        "en": [
                            "peristasis"
                        ],
                        "es": [
                            "per\u00edstasis"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "peristasi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "p\u00e9ristyle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Colonnade)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "peristyle"
                        ],
                        "gl": [
                            "per\u00edstilo"
                        ],
                        "it": [
                            "peristilio"
                        ],
                        "nl": [
                            "zuilengalerij",
                            "colonnade"
                        ],
                        "sv": [
                            "peristyl"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9ristyle": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9ristyles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9ritoine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "peritoneum"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0631\u0628",
                            "\u0635\u0641\u0627\u0642"
                        ],
                        "es": [
                            "peritoneo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c4\u03cc\u03bd\u03b1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "peritoneo"
                        ],
                        "la": [
                            "omentum",
                            "peritonaeum"
                        ],
                        "nl": [
                            "buikvlies"
                        ],
                        "oc": [
                            "periton\u00e8u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9ritoine": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9ritoines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "perlatif": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "perlative case"
                        ],
                        "br": [
                            "troad perlativel"
                        ],
                        "it": [
                            "perlativo"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u043b\u0430\u0442\u0438\u0432"
                        ],
                        "sv": [
                            "perlativ"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perlatif": [
                    "Singulier"
                ],
                "perlatifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "perle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "globule",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Perle"
                        ],
                        "en": [
                            "pearl"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0624\u0644\u0624"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0561\u0580\u0563\u0561\u0580\u056b\u057f"
                        ],
                        "az": [
                            "mirvari"
                        ],
                        "eu": [
                            "perla"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0438\u0441\u0435\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "perla"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u73cd\u73e0",
                            "\u73e0\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c4\uc8fc"
                        ],
                        "hr": [
                            "biser"
                        ],
                        "da": [
                            "perle"
                        ],
                        "es": [
                            "perla"
                        ],
                        "eo": [
                            "perlo"
                        ],
                        "et": [
                            "p\u00e4rl"
                        ],
                        "fi": [
                            "helmi"
                        ],
                        "gl": [
                            "perla"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10e0\u10d2\u10d0\u10da\u10d8\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ad\u03c1\u03bb\u03b1",
                            "\u03bc\u03b1\u03c1\u03b3\u03b1\u03c1\u03b9\u03c4\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "gy\u00f6ngy"
                        ],
                        "id": [
                            "mutiara"
                        ],
                        "it": [
                            "perla"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u771f\u73e0",
                            "\u30d1\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0456\u043d\u0436\u0443",
                            "\u043c\u0435\u0440\u0443\u0435\u0440\u0442"
                        ],
                        "la": [
                            "baca",
                            "margarita"
                        ],
                        "lv": [
                            "p\u0113rle"
                        ],
                        "lt": [
                            "perlas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0431\u0438\u0441\u0435\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "parel"
                        ],
                        "no": [
                            "perle"
                        ],
                        "pl": [
                            "per\u0142a",
                            "koralik"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00e9rola"
                        ],
                        "ro": [
                            "perl\u0103",
                            "m\u0103rg\u0103ritar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u043c\u0447\u0443\u0436\u0438\u043d\u0430",
                            "\u0436\u0435\u043c\u0447\u0443\u0433"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u0438\u0441\u0435\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "perla"
                        ],
                        "sl": [
                            "biser"
                        ],
                        "sv": [
                            "p\u00e4rla"
                        ],
                        "cs": [
                            "perla"
                        ],
                        "tr": [
                            "boncuk"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u043b\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Composante de collier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bead"
                        ],
                        "es": [
                            "cuenta"
                        ],
                        "eo": [
                            "bido"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03ac\u03bd\u03c4\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u0448\u0430\u049b"
                        ],
                        "tr": [
                            "inci"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kraal"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c4\uc8fc"
                        ],
                        "es": [
                            "abalorio",
                            "grano"
                        ],
                        "fo": [
                            "perla"
                        ],
                        "fi": [
                            "helmi"
                        ],
                        "fy": [
                            "pearel"
                        ],
                        "io": [
                            "perlo"
                        ],
                        "nl": [
                            "parel",
                            "kraal"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00e9rola",
                            "conta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0441\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01\u0e14\u0e32",
                            "\u0e01",
                            "\u0e01",
                            "\u0e15\u0e15\u0e32"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perle": [
                    "Singulier"
                ],
                "perles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "perl\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Campaea margaritata"
                        ],
                        "de": [
                            "Perlglanzspanner"
                        ],
                        "en": [
                            "Light Emerald"
                        ],
                        "nl": [
                            "appeltak"
                        ],
                        "no": [
                            "Lauvskogm\u00e5ler"
                        ],
                        "sv": [
                            "Blekgr\u00f6n halvm\u00e4tare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "perler": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Se d\u00e9tacher en forme de perles",
                    "translations": {
                        "io": [
                            "perlifar"
                        ],
                        "id": [
                            "bintik",
                            "berputik"
                        ],
                        "it": [
                            "imperlare"
                        ],
                        "oc": [
                            "perlar"
                        ],
                        "cs": [
                            "perlit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "permaculture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Permakultur"
                        ],
                        "en": [
                            "permaculture"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0631\u0627\u0639\u0629 \u0645\u0639\u0645\u0631\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "permakultura"
                        ],
                        "ca": [
                            "permacultura"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6734\u95e8"
                        ],
                        "es": [
                            "permacultura"
                        ],
                        "eo": [
                            "permakulturo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03cc\u03bd\u03b9\u03bc\u03b7 \u03ba\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03ad\u03c1\u03b3\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "permacoltura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30fc\u30de\u30ab\u30eb\u30c1\u30e3\u30fc"
                        ],
                        "pl": [
                            "permakultura"
                        ],
                        "pt": [
                            "permacultura"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u043c\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b"
                        ],
                        "sv": [
                            "permakultur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "permaculture": [
                    "Singulier"
                ],
                "permacultures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "permalloy": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "permalloy"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u900f\u78c1\u5408\u91d1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud37c\uba40\ub85c\uc774"
                        ],
                        "es": [
                            "permalloy"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30fc\u30de\u30ed\u30a4"
                        ],
                        "pl": [
                            "permaloj"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "permanence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "p\u00ebrhershme"
                        ],
                        "en": [
                            "permanence"
                        ],
                        "io": [
                            "permano"
                        ],
                        "pl": [
                            "trwa\u0142o\u015b\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0438\u0442\u043f\u0443\u043d\u043a\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "permanence": [
                    "Singulier"
                ],
                "permanences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "permanent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "altyddurend",
                            "permanent",
                            "vas",
                            "aanhoudelik",
                            "aanhoudend"
                        ],
                        "de": [
                            "immerw\u00e4hrend",
                            "fortw\u00e4hrend",
                            "stetig",
                            "st\u00e4ndig",
                            "unabl\u00e4ssig",
                            "fest",
                            "andauernd",
                            "fortdauernd",
                            "fortw\u00e4hrend",
                            "fortgesetzt"
                        ],
                        "en": [
                            "permanent",
                            "perennial",
                            "everlasting",
                            "eternal",
                            "perpetual",
                            "constant",
                            "invariable",
                            "uninterrupted",
                            "unceasing",
                            "continuous",
                            "continual",
                            "enduring",
                            "steadfast",
                            "standing",
                            "abiding"
                        ],
                        "eu": [
                            "iraunkor"
                        ],
                        "ca": [
                            "permanent"
                        ],
                        "da": [
                            "uafbrudt",
                            "uafbrudt"
                        ],
                        "es": [
                            "permanente",
                            "continuo",
                            "estable",
                            "perenne",
                            "cont\u00ednuo"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109iama",
                            "seninterrompa",
                            "da\u016dra",
                            "ada"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e1haldandi",
                            "samfeldur",
                            "\u00f3slitin"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03ce\u03bd\u03b9\u03bf\u03c2",
                            "\u03b1\u03b4\u03b9\u03ac\u03ba\u03bf\u03c0\u03bf\u03c2",
                            "\u03b1\u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c0\u03b1\u03c5\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2",
                            "\u03b1\u03b4\u03b9\u03ac\u03ba\u03bf\u03c0\u03bf\u03c2",
                            "\u03bc\u03cc\u03bd\u03b9\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "permananta"
                        ],
                        "it": [
                            "permanente",
                            "continuo",
                            "durevole"
                        ],
                        "la": [
                            "perpetuum"
                        ],
                        "nl": [
                            "permanent",
                            "altijddurend",
                            "eeuwig",
                            "voortdurend",
                            "doorlopend",
                            "onafgebroken",
                            "ononderbroken",
                            "blijvend",
                            "gedurig",
                            "vast"
                        ],
                        "oc": [
                            "permanent"
                        ],
                        "pl": [
                            "trwa\u0142y"
                        ],
                        "pt": [
                            "eterno",
                            "perp\u00e9tuo",
                            "duradouro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u043f\u0440\u0435\u0440\u044b\u0432\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043f\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0435\u043d\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "permanent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "permanents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "permanente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "permanentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "perm\u00e9abilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "permeability"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "gl": [
                            "permeabilidade"
                        ],
                        "it": [
                            "permeabilit\u00e0"
                        ],
                        "sv": [
                            "permeabilitet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perm\u00e9abilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "perm\u00e9abilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "permettre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Donner libert\u00e9, pouvoir de faire, de dire. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "lejoj"
                        ],
                        "de": [
                            "erlauben",
                            "gestatten"
                        ],
                        "en": [
                            "to allow",
                            "to permit",
                            "to accord",
                            "to admit",
                            "to let"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0633\u0645\u0627\u062d \u0628\u0641\u0639\u0644 \u0634\u064a\u0621"
                        ],
                        "br": [
                            "aotren"
                        ],
                        "ca": [
                            "permetre"
                        ],
                        "da": [
                            "tillade"
                        ],
                        "es": [
                            "permitir"
                        ],
                        "eo": [
                            "permesi"
                        ],
                        "fo": [
                            "loyva"
                        ],
                        "fi": [
                            "sallia",
                            "kelpuuttaa"
                        ],
                        "gd": [
                            "leig"
                        ],
                        "hu": [
                            "enged"
                        ],
                        "io": [
                            "permisar"
                        ],
                        "it": [
                            "permettere"
                        ],
                        "ms": [
                            "perbolehkan",
                            "memperbolehkan"
                        ],
                        "nl": [
                            "gedogen",
                            "toelaten",
                            "toestaan",
                            "vergunnen",
                            "veroorloven"
                        ],
                        "pl": [
                            "pozwala\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "aquiescer",
                            "consentir",
                            "permitir"
                        ],
                        "ro": [
                            "permite",
                            "\u00eeng\u0103dui"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u0442\u044c",
                            "\u0440\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0440\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "till\u00e5ta",
                            "medge"
                        ],
                        "sw": [
                            "kupa ruhusa"
                        ],
                        "tl": [
                            "pahintulot"
                        ],
                        "tr": [
                            "izin vermek",
                            "m\u00fcsaade etmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Permien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Perm"
                        ],
                        "en": [
                            "Permian"
                        ],
                        "eu": [
                            "Permiar"
                        ],
                        "br": [
                            "Permian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Permi\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e8c\u53e0\u7eaa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud398\ub984\uae30"
                        ],
                        "hr": [
                            "Perm"
                        ],
                        "da": [
                            "Perm"
                        ],
                        "es": [
                            "P\u00e9rmico"
                        ],
                        "eo": [
                            "Permio"
                        ],
                        "et": [
                            "Perm"
                        ],
                        "cy": [
                            "Permaidd"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e8\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "Perm"
                        ],
                        "it": [
                            "Permiano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30da\u30eb\u30e0\u7d00"
                        ],
                        "lt": [
                            "Permas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Perm"
                        ],
                        "nl": [
                            "Perm"
                        ],
                        "no": [
                            "Perm"
                        ],
                        "pl": [
                            "Perm"
                        ],
                        "pt": [
                            "Permiano"
                        ],
                        "ro": [
                            "Permian"
                        ],
                        "sh": [
                            "Permij"
                        ],
                        "sk": [
                            "Perm"
                        ],
                        "sl": [
                            "Perm"
                        ],
                        "sv": [
                            "Perm"
                        ],
                        "cs": [
                            "Perm"
                        ],
                        "tr": [
                            "Permiyen"
                        ],
                        "vi": [
                            "K\u1ef7 Permi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "permis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erlaubnis"
                        ],
                        "en": [
                            "permission",
                            "leave",
                            "dispensation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0630\u0646"
                        ],
                        "da": [
                            "tilladelse"
                        ],
                        "es": [
                            "permiso"
                        ],
                        "eo": [
                            "permeso"
                        ],
                        "fo": [
                            "loyvi"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferlof"
                        ],
                        "gd": [
                            "cead"
                        ],
                        "ga": [
                            "cead\u00fanas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03b4\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05e9\u05d9\u05d5\u05df"
                        ],
                        "io": [
                            "permiso"
                        ],
                        "it": [
                            "permesso"
                        ],
                        "la": [
                            "licentia"
                        ],
                        "nl": [
                            "permissie",
                            "toestemming",
                            "vergunning",
                            "verlof"
                        ],
                        "pt": [
                            "consentimento",
                            "permiss\u00e3o"
                        ],
                        "sw": [
                            "ruhusa"
                        ],
                        "cs": [
                            "povolen\u00fd",
                            "dovolen\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "permission": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "autorisation, action de permettre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erlaubnis"
                        ],
                        "en": [
                            "permission"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud5c8\uac00"
                        ],
                        "es": [
                            "permiso",
                            "permisi\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "lupa"
                        ],
                        "ha": [
                            "izni"
                        ],
                        "io": [
                            "permiso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a31\u53ef"
                        ],
                        "nl": [
                            "toestemming"
                        ],
                        "pt": [
                            "permiss\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0438\u0435",
                            "\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "till\u00e5telse"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "cong\u00e9 militaire",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "leave",
                            "furlough"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f11\u5047"
                        ],
                        "fi": [
                            "loma"
                        ],
                        "id": [
                            "cuti"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e30\u4f11"
                        ],
                        "nl": [
                            "verlof"
                        ],
                        "pt": [
                            "licen\u00e7a"
                        ],
                        "sv": [
                            "permission"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "permission": [
                    "Singulier"
                ],
                "permissions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "permittivit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Permittivit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "permittivity"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "permitividad"
                        ],
                        "it": [
                            "permittivit\u00e0"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "permittivit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "permittivit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "permutation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "swap"
                        ],
                        "es": [
                            "permutaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "permuto"
                        ],
                        "it": [
                            "permutazione"
                        ],
                        "sv": [
                            "permutation"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "permutation": [
                    "Singulier"
                ],
                "permutations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pernicieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sch\u00e4dlich",
                            "gef\u00e4hrlich",
                            "lebensgef\u00e4hrlich",
                            "asozial"
                        ],
                        "en": [
                            "pernicious"
                        ],
                        "br": [
                            "drougiezhus",
                            "gwallus",
                            "gaouus"
                        ],
                        "ca": [
                            "pernici\u00f3s",
                            "perniciosa"
                        ],
                        "es": [
                            "pernicioso"
                        ],
                        "fi": [
                            "pahanlaatuinen"
                        ],
                        "nl": [
                            "verderfelijk"
                        ],
                        "no": [
                            "pernisi\u00f8s"
                        ],
                        "oc": [
                            "pernici\u00f3s",
                            "perniciosa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pernicieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pernicieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9ron\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Os de la jambe",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wadenbein"
                        ],
                        "en": [
                            "fibula",
                            "calf bone"
                        ],
                        "co": [
                            "schinchettu"
                        ],
                        "es": [
                            "peron\u00e9"
                        ],
                        "eo": [
                            "fibulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "pohjeluu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03cc\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "peroneo"
                        ],
                        "it": [
                            "perone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8153\u9aa8"
                        ],
                        "oc": [
                            "peron\u00e8",
                            "fibula",
                            "peron\u00e8u"
                        ],
                        "ro": [
                            "fibul\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u043e\u0431\u0435\u0440\u0446\u043e\u0432\u0430\u044f \u043a\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9ron\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9ron\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9ronisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Peronismus"
                        ],
                        "en": [
                            "Peronism"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0430\u043d\u0456\u0437\u043c"
                        ],
                        "br": [
                            "beronouriezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "peronisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e87\u9686\u4e3b\u4e49"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud398\ub860\uc8fc\uc758"
                        ],
                        "es": [
                            "peronismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "peronismi"
                        ],
                        "gl": [
                            "peronismo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10d4\u10e0\u10dd\u10dc\u10d8\u10d6\u10db\u10d8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e8\u05d5\u05e0\u05d9\u05d6\u05dd"
                        ],
                        "it": [
                            "peronismo"
                        ],
                        "ku": [
                            "peronizm"
                        ],
                        "nl": [
                            "peronisme"
                        ],
                        "no": [
                            "peronisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "peronizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "peronismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "peronizmus"
                        ],
                        "sv": [
                            "peronism"
                        ],
                        "cs": [
                            "per\u00f3nismus"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e40\u0e1b\u0e23\u0e2d\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "Peronizm"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u043e\u043d\u0456\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9ronisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9ronismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9rorer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sens 1",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich verbreiten"
                        ],
                        "en": [
                            "perorate"
                        ],
                        "es": [
                            "perorar"
                        ],
                        "it": [
                            "declamare"
                        ],
                        "nl": [
                            "oreren"
                        ],
                        "pt": [
                            "perorar"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159e\u010dnit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "peroxysome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Peroxisom"
                        ],
                        "en": [
                            "peroxisome"
                        ],
                        "hr": [
                            "peroksisom"
                        ],
                        "es": [
                            "peroxisoma"
                        ],
                        "fi": [
                            "peroksisomi"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e8\u05d0\u05d5\u05e7\u05e1\u05d9\u05d6\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "it": [
                            "perossisoma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30da\u30eb\u30aa\u30ad\u30b7\u30bd\u30fc\u30e0"
                        ],
                        "lt": [
                            "peroksisoma"
                        ],
                        "nl": [
                            "peroxisoom"
                        ],
                        "pl": [
                            "peroksysom"
                        ],
                        "pt": [
                            "peroxissoma"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u043e\u043a\u0441\u0438\u0441\u043e\u043c\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u043e\u043a\u0441\u0438\u0437\u043e\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "peroxisom"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u043e\u043a\u0441\u0438\u0441\u043e\u043c\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "peroxisome"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "peroxysome": [
                    "Singulier"
                ],
                "peroxysomes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "perpendiculaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "rechtwinklig",
                            "senkrecht"
                        ],
                        "en": [
                            "perpendicular"
                        ],
                        "eu": [
                            "elkarzut"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5782\u76f4"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc218\uc9c1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d5\u05d9\u05e0\u05e6\u05d1"
                        ],
                        "hu": [
                            "mer\u0151leges"
                        ],
                        "io": [
                            "perpendikla"
                        ],
                        "it": [
                            "perpendicolare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5782\u76f4"
                        ],
                        "nl": [
                            "loodrecht",
                            "haaks",
                            "perpendiculair"
                        ],
                        "pl": [
                            "prostopad\u0142y"
                        ],
                        "sv": [
                            "vinkelr\u00e4t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perpendiculaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "perpendiculaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "perpendicular"
                        ],
                        "eu": [
                            "perpendikular",
                            "elkarzut"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5782\u7ebf"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc218\uc120"
                        ],
                        "hr": [
                            "vertikala"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5782\u7dda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perpendiculaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "perpendiculaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "perp\u00e9tuel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "altyddurend",
                            "altyddurend"
                        ],
                        "de": [
                            "immerw\u00e4hrend",
                            "fortw\u00e4hrend",
                            "stetig",
                            "st\u00e4ndig",
                            "endlos",
                            "unendlich"
                        ],
                        "en": [
                            "perpetual",
                            "everlasting",
                            "eternal",
                            "constant",
                            "invariable",
                            "endless",
                            "indefinite",
                            "infinite",
                            "interminable"
                        ],
                        "ca": [
                            "perpetu",
                            "perpetual"
                        ],
                        "da": [
                            "uoverskuelig"
                        ],
                        "eo": [
                            "vivda\u016dra",
                            "\u011dismorta",
                            "\u0109iama",
                            "senfina"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e1haldandi",
                            "endaleysur"
                        ],
                        "fy": [
                            "einleas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03ce\u03bd\u03b9\u03bf\u03c2",
                            "\u03b1\u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c0\u03b1\u03c5\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "perpetua"
                        ],
                        "nl": [
                            "levenslang",
                            "altijddurend",
                            "eeuwig",
                            "voortdurend",
                            "altijddurend",
                            "eindeloos",
                            "oneindig"
                        ],
                        "pt": [
                            "por toda a vida",
                            "eterno",
                            "perp\u00e9tuo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0431\u0435\u0441\u043a\u0440\u0430\u0439\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00e4ndig",
                            "ih\u00e5llande",
                            "ev\u00e4rdlig"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u0129nh vi\u1ec5n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perp\u00e9tuel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "perp\u00e9tuels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "perp\u00e9tuelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "perp\u00e9tuelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "perp\u00e9tuellement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "for life",
                            "perpetually"
                        ],
                        "ca": [
                            "perp\u00e8tuament"
                        ],
                        "it": [
                            "perpetualmente",
                            "perpetuamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "perpetualment"
                        ],
                        "ro": [
                            "perpetuu"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "perp\u00e9tuer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre perp\u00e9tuel, faire durer sans cesse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verewigen"
                        ],
                        "en": [
                            "perpetuate"
                        ],
                        "ca": [
                            "perpetuar"
                        ],
                        "es": [
                            "perpetuar"
                        ],
                        "id": [
                            "melanggengkan",
                            "melestarikan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "perplexe": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "perplex"
                        ],
                        "en": [
                            "perplexed",
                            "perplexing"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0627\u0626\u0631",
                            "\u0631",
                            "\u062f"
                        ],
                        "ca": [
                            "perplex"
                        ],
                        "es": [
                            "perplejo"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4\u00e4tt\u00e4m\u00e4t\u00f6n"
                        ],
                        "gl": [
                            "perplexo"
                        ],
                        "io": [
                            "perplexa"
                        ],
                        "it": [
                            "perplesso"
                        ],
                        "pl": [
                            "niepewny",
                            "niezdecydowany"
                        ],
                        "pt": [
                            "perplexo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u044f\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00e5dvill"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perplexe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "perplexes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "perplexit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "perplexity"
                        ],
                        "es": [
                            "perplejidad"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4mmennys"
                        ],
                        "gl": [
                            "perplexidade"
                        ],
                        "it": [
                            "perplessit\u00e0"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00e5dvillhet"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015fa\u015fk\u0131nl\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perplexit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "perplexit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "perquisition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Droit) (Police) Recherche exacte",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Durchsuchung"
                        ],
                        "en": [
                            "search",
                            "manhunt",
                            "perquisition"
                        ],
                        "da": [
                            "ransagning"
                        ],
                        "it": [
                            "perquisizione"
                        ],
                        "nl": [
                            "huiszoeking"
                        ],
                        "pt": [
                            "investiga\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "domovn\u00ed prohl\u00eddka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u0431\u0448\u0443\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perquisition": [
                    "Singulier"
                ],
                "perquisitions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "perron": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Architecture) Escalier ext\u00e9rieur et palier permettant l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019entr\u00e9e d\u2019un b\u00e2timent.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Freitreppe",
                            "Vortreppe",
                            "Au\u00dfentreppe"
                        ],
                        "en": [
                            "perron",
                            "stoop"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0644\u0627\u0644\u0645"
                        ],
                        "br": [
                            "ti"
                        ],
                        "co": [
                            "tarrazzolu",
                            "puntinu"
                        ],
                        "eo": [
                            "perono"
                        ],
                        "io": [
                            "perono"
                        ],
                        "it": [
                            "gradinata esterna",
                            "scalini"
                        ],
                        "nl": [
                            "bordes",
                            "stoep"
                        ],
                        "oc": [
                            "peiron",
                            "pontin"
                        ],
                        "ro": [
                            "peron"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perron": [
                    "Singulier"
                ],
                "perrons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "perroquet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Oiseau\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Psittacus"
                        ],
                        "sq": [
                            "papagall"
                        ],
                        "de": [
                            "Papagei"
                        ],
                        "en": [
                            "parrot",
                            "popinjay"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0628\u063a\u0627\u0621",
                            "\u062f\u0631\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0569\u0578\u0582\u0569\u0561\u056f"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u043f\u0443\u0433\u0430\u0439"
                        ],
                        "br": [
                            "peroked"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u043f\u0430\u0433\u0430\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "lloro",
                            "papagai"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13e5\u13cd\u13c6\u13a6\u13ec\u13c2\u13cd\u13a9"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9e66\u9e49"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc575\ubb34\uc0c8"
                        ],
                        "co": [
                            "pappaghjallu"
                        ],
                        "hr": [
                            "papagaj",
                            "papiga"
                        ],
                        "da": [
                            "papeg\u00f8je"
                        ],
                        "es": [
                            "loro",
                            "papagayo"
                        ],
                        "eo": [
                            "papago"
                        ],
                        "et": [
                            "papagoi"
                        ],
                        "fi": [
                            "papukaija"
                        ],
                        "gl": [
                            "papagaio"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10e3\u10d7\u10d8\u10e7\u10e3\u10e8\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c0\u03b1\u03b3\u03ac\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05d5\u05db\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "papag\u00e1j"
                        ],
                        "io": [
                            "papagayo"
                        ],
                        "id": [
                            "nuri"
                        ],
                        "is": [
                            "p\u00e1fagaukur"
                        ],
                        "it": [
                            "pappagallo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30a6\u30e0",
                            "\u9e1a\u9d61"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u043e\u0442\u044b",
                            "\u0442\u043e\u0442\u044b\u049b\u04b1\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u043e\u0442\u0443",
                            "\u0442\u043e\u0442\u0443 \u043a\u0443\u0448"
                        ],
                        "la": [
                            "psittacus"
                        ],
                        "lv": [
                            "papagailis"
                        ],
                        "lt": [
                            "pap\u016bga"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0430\u043f\u0430\u0433\u0430\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "papegaai"
                        ],
                        "no": [
                            "papeg\u00f8ye"
                        ],
                        "oc": [
                            "papagai",
                            "perruquet"
                        ],
                        "pl": [
                            "papuga"
                        ],
                        "pt": [
                            "papagaio"
                        ],
                        "ro": [
                            "papagal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043f\u0443\u0433\u0430\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0430\u043f\u0430\u0433\u0430\u0458",
                            "\u043f\u0430\u043f\u0438\u0433\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "pappagaddu"
                        ],
                        "sk": [
                            "papag\u00e1j"
                        ],
                        "sl": [
                            "papiga",
                            "papagaj"
                        ],
                        "sv": [
                            "papegoja"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0443\u0442\u044b\u0439 \u043a\u043e\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "papou\u0161ek"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e27"
                        ],
                        "tr": [
                            "papa\u011fan"
                        ],
                        "tk": [
                            "toty"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0430\u043f\u0443\u0433\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perroquet": [
                    "Singulier"
                ],
                "perroquets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "perruche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Oiseau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sittich"
                        ],
                        "en": [
                            "parakeet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "periquito"
                        ],
                        "da": [
                            "parakit"
                        ],
                        "es": [
                            "periquito",
                            "perico",
                            "cotorra"
                        ],
                        "eo": [
                            "konuro"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaija"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c0\u03b1\u03b3\u03b1\u03bb\u03af\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30f3\u30b3"
                        ],
                        "nl": [
                            "parkiet"
                        ],
                        "no": [
                            "parakitt"
                        ],
                        "pt": [
                            "periquito"
                        ],
                        "sv": [
                            "parakit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perruche": [
                    "Singulier"
                ],
                "perruches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "perruche-moineau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Forpus"
                        ],
                        "de": [
                            "Sperlingspapagei"
                        ],
                        "da": [
                            "spurvepapeg\u00f8je"
                        ],
                        "no": [
                            "spurvepapeg\u00f8ye"
                        ],
                        "pt": [
                            "tuim"
                        ],
                        "sv": [
                            "sparvpapegoja"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perruche-moineau": [
                    "Singulier"
                ],
                "perruches-moineaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "perruque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Per\u00fccke"
                        ],
                        "en": [
                            "wig",
                            "peruke",
                            "hairpiece"
                        ],
                        "ca": [
                            "perruca"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5047\u53d1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\ubc1c"
                        ],
                        "da": [
                            "paryk"
                        ],
                        "es": [
                            "peluca"
                        ],
                        "eo": [
                            "peruko"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00e1rkollur",
                            "par\u00fakkur"
                        ],
                        "fi": [
                            "hiuslis\u00e4ke",
                            "peruukki"
                        ],
                        "fy": [
                            "pr\u00fbk"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03bf\u03cd\u03ba\u03b1",
                            "\u03c6\u03b5\u03bd\u03ac\u03ba\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "peruko"
                        ],
                        "it": [
                            "parrucca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304b\u3064\u3089",
                            "\u30a6\u30a3\u30c3\u30b0"
                        ],
                        "la": [
                            "caliandrum",
                            "caliendrum",
                            "capillamentum"
                        ],
                        "lb": [
                            "Parr\u00e9ck"
                        ],
                        "nl": [
                            "pruik"
                        ],
                        "pl": [
                            "peruka"
                        ],
                        "pt": [
                            "peruca"
                        ],
                        "sv": [
                            "peruk"
                        ],
                        "cs": [
                            "paruka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perruque": [
                    "Singulier"
                ],
                "perruques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "persan": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Persisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Persian"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0627\u0631\u0633\u064a"
                        ],
                        "az": [
                            "fars dili"
                        ],
                        "eu": [
                            "persiera"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6ce2\u65af\u8bed",
                            "\u6cd5\u5c14\u897f\u8bed",
                            "\u5e15\u5c14\u897f\u8bed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud398\ub974\uc2dc\uc544\uc5b4"
                        ],
                        "et": [
                            "p\u00e4rsia keel"
                        ],
                        "fi": [
                            "persia",
                            "farsi"
                        ],
                        "gl": [
                            "persa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03c3\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "hu": [
                            "perzsa"
                        ],
                        "is": [
                            "persneska"
                        ],
                        "it": [
                            "persiano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30da\u30eb\u30b7\u30a2\u8a9e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0441\u044b \u0442\u0456\u043b\u0456"
                        ],
                        "la": [
                            "Achaemenius"
                        ],
                        "mg": [
                            "saka"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0441 \u0445\u044d\u043b"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc",
                            "\u067e\u0627\u0631\u0633\u06cc"
                        ],
                        "ro": [
                            "persan\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439",
                            "\u0444\u0430\u0440\u0441\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "persiska"
                        ],
                        "tr": [
                            "Fars\u00e7a"
                        ],
                        "vi": [
                            "ti\u1ebfng Ba T\u01b0"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Perserkatze"
                        ],
                        "en": [
                            "Persian"
                        ],
                        "es": [
                            "gato persa"
                        ],
                        "gl": [
                            "gato persa"
                        ],
                        "it": [
                            "gatto persiano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30da\u30eb\u30b7\u30e3",
                            "\u30da\u30eb\u30b7\u30e3\u732b"
                        ],
                        "mg": [
                            "saka"
                        ],
                        "sv": [
                            "perser"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "persan": [
                    "Singulier"
                ],
                "persans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Persan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Perser"
                        ],
                        "en": [
                            "Persian"
                        ],
                        "es": [
                            "persa"
                        ],
                        "gl": [
                            "persa"
                        ],
                        "cs": [
                            "Per\u0161an"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Persan": [
                    "Singulier"
                ],
                "Persans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "perse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Persisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Persian"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0641\u0627\u0631\u0633\u064a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057a\u0561\u0580\u057d\u056f\u0565\u0580\u0565\u0576"
                        ],
                        "eu": [
                            "persiera"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "persa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud398\ub974\uc0e4\uc5b4"
                        ],
                        "da": [
                            "persisk"
                        ],
                        "es": [
                            "persa"
                        ],
                        "eo": [
                            "persa"
                        ],
                        "et": [
                            "p\u00e4rsia"
                        ],
                        "fi": [
                            "persia"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10de\u10d0\u10e0\u10e1\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03c3\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "hu": [
                            "perzsa"
                        ],
                        "it": [
                            "persiano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30da\u30eb\u30b7\u30a2\u8a9e"
                        ],
                        "ku": [
                            "faris\u00ee"
                        ],
                        "lv": [
                            "persie\u0161u"
                        ],
                        "lt": [
                            "pers\u0173"
                        ],
                        "nl": [
                            "Perzisch"
                        ],
                        "no": [
                            "persisk"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0641\u0627\u0631\u0633\u064a"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "perski"
                        ],
                        "pt": [
                            "persa"
                        ],
                        "ro": [
                            "persan\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "perz\u0161tina"
                        ],
                        "sl": [
                            "perzij\u0161\u010dina"
                        ],
                        "sv": [
                            "persiska"
                        ],
                        "cs": [
                            "per\u0161tina"
                        ],
                        "tr": [
                            "Fars\u00e7a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perse": [
                    "Singulier"
                ],
                "perses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "persisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Persian"
                        ],
                        "es": [
                            "persiano"
                        ],
                        "eo": [
                            "persa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03c3\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "sv": [
                            "persisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "persk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perse": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "perses": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Perse": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Persia",
                            "Persis"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0627\u0631\u0633"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a0\u03b5\u03c1\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "la": [
                            "Persia"
                        ],
                        "sv": [
                            "Persien"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Perser",
                            "Perserin"
                        ],
                        "eu": [
                            "persiar"
                        ],
                        "ca": [
                            "persa",
                            "pers\u00e0",
                            "persana"
                        ],
                        "da": [
                            "perser"
                        ],
                        "es": [
                            "persa"
                        ],
                        "et": [
                            "p\u00e4rslane"
                        ],
                        "fi": [
                            "farsi"
                        ],
                        "hu": [
                            "perzsa"
                        ],
                        "io": [
                            "Persiana"
                        ],
                        "it": [
                            "persiano",
                            "persiana"
                        ],
                        "lv": [
                            "persietis",
                            "persiete"
                        ],
                        "lt": [
                            "persas",
                            "pers\u0117"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6ce2\u65af\u4eba"
                        ],
                        "nl": [
                            "Pers",
                            "Perzische"
                        ],
                        "pl": [
                            "Pers"
                        ],
                        "pt": [
                            "persa"
                        ],
                        "ro": [
                            "persan",
                            "persan\u0103"
                        ],
                        "sk": [
                            "Per\u017ean",
                            "Per\u017eanka"
                        ],
                        "sl": [
                            "Perzijec",
                            "Perzijka"
                        ],
                        "sv": [
                            "perser",
                            "persiska"
                        ],
                        "cs": [
                            "Per\u0161an",
                            "Per\u0161anka"
                        ],
                        "tr": [
                            "Fars"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Perse": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Perses": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pers\u00e9cuter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Inqui\u00e9ter, tourmenter",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verfolgen"
                        ],
                        "en": [
                            "persecute",
                            "harass"
                        ],
                        "br": [
                            "heskina\u00f1"
                        ],
                        "fi": [
                            "ahdistaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ce\u03ba\u03c9"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8feb\u5bb3\u3057\u306a\u3055\u3044"
                        ],
                        "la": [
                            "persequi"
                        ],
                        "nl": [
                            "vervolgen"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rf\u00f6lja",
                            "h\u00e4nga efter"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pers\u00e9cution": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Poursuite injuste et violente.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verfolgung",
                            "Schikane",
                            "Bel\u00e4stigung"
                        ],
                        "en": [
                            "persecution"
                        ],
                        "eu": [
                            "jazarpen"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8feb\u5bb3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc15\ud574"
                        ],
                        "da": [
                            "forf\u00f8lgelse"
                        ],
                        "es": [
                            "persecuci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "persekutado"
                        ],
                        "fi": [
                            "vainoaminen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03b4\u03af\u03c9\u03be\u03b7",
                            "\u03b4\u03b9\u03c9\u03b3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00fcld\u00f6z\u00e9s",
                            "\u00fcld\u00f6ztet\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "persecuzione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8feb\u5bb3"
                        ],
                        "nl": [
                            "vervolging"
                        ],
                        "no": [
                            "forf\u00f8lgelse"
                        ],
                        "pl": [
                            "prze\u015bladowanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "persegui\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "persecutare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rf\u00f6ljelse"
                        ],
                        "cs": [
                            "perzekuce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pers\u00e9cution": [
                    "Singulier"
                ],
                "pers\u00e9cutions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pers\u00e9v\u00e9rance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausdauer",
                            "Beharrlichkeit",
                            "Durchhalteverm\u00f6gen"
                        ],
                        "en": [
                            "perseverance"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062b\u0627\u0628\u0631\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "perseverancia"
                        ],
                        "eo": [
                            "insistado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03bc\u03bf\u03bd\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "perseveranza"
                        ],
                        "la": [
                            "patientia"
                        ],
                        "ro": [
                            "perseverenta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pers\u00e9v\u00e9rance": [
                    "Singulier"
                ],
                "pers\u00e9v\u00e9rances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pers\u00e9v\u00e9rant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "perseverent",
                            "perseverant",
                            "enduring",
                            "persevering"
                        ],
                        "id": [
                            "ulet",
                            "keras hati",
                            "gayal"
                        ],
                        "it": [
                            "perseverante"
                        ],
                        "oc": [
                            "perseverant"
                        ],
                        "ro": [
                            "st\u0103ruitor",
                            "perseverent"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pers\u00e9v\u00e9rant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pers\u00e9v\u00e9rants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "pers\u00e9v\u00e9rante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pers\u00e9v\u00e9rantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pers\u00e9v\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausdaueer",
                            "durchhalten",
                            "ausharren",
                            "verharren",
                            "beharren"
                        ],
                        "en": [
                            "persevere",
                            "persist",
                            "s point"
                        ],
                        "es": [
                            "perseverar"
                        ],
                        "eo": [
                            "insistadi"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d4\u05ea\u05de\u05d9\u05d3"
                        ],
                        "io": [
                            "perseverar"
                        ],
                        "la": [
                            "perseverare"
                        ],
                        "nl": [
                            "volhouden",
                            "volharden",
                            "doorzetten"
                        ],
                        "pl": [
                            "wytrwa\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "framh\u00e4rda",
                            "h\u00e5lla ut"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "persienne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "shutter",
                            "venetian blind",
                            "jalousie"
                        ],
                        "ca": [
                            "persiana"
                        ],
                        "co": [
                            "ghjilusie"
                        ],
                        "eo": [
                            "persieno"
                        ],
                        "io": [
                            "persieno"
                        ],
                        "pt": [
                            "persiana",
                            "veneziana"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "persienne": [
                    "Singulier"
                ],
                "persiennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "persil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Petroselinum crispum"
                        ],
                        "af": [
                            "pietersielie"
                        ],
                        "sq": [
                            "majdanozi"
                        ],
                        "de": [
                            "Petersilie"
                        ],
                        "en": [
                            "parsley"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0642\u062f\u0648\u0646\u0633"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0561\u0572\u0561\u0564\u0561\u0576\u0578\u057d"
                        ],
                        "az": [
                            "c\u0259f\u0259ri"
                        ],
                        "eu": [
                            "perrexil"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u044f\u0442\u0440\u0443\u0448\u043aa",
                            "\u043f\u044f\u0442\u0440\u0443\u0448\u043a\u0430 \u043a\u0443\u0447\u0430\u0440\u0430\u0432\u0430\u044f"
                        ],
                        "bs": [
                            "per\u0161un"
                        ],
                        "br": [
                            "perisilh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u0434\u0430\u043d\u043e\u0437"
                        ],
                        "ca": [
                            "julivert"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b27\u82b9"
                        ],
                        "co": [
                            "pitrusellu"
                        ],
                        "hr": [
                            "per\u0161in"
                        ],
                        "da": [
                            "persille"
                        ],
                        "es": [
                            "perejil"
                        ],
                        "eo": [
                            "petroselo"
                        ],
                        "et": [
                            "aedpetersell"
                        ],
                        "fo": [
                            "persilla"
                        ],
                        "fi": [
                            "persilja"
                        ],
                        "fy": [
                            "sopgriente"
                        ],
                        "ga": [
                            "peirsil"
                        ],
                        "gl": [
                            "pirixel",
                            "perexil"
                        ],
                        "cy": [
                            "persli",
                            "perllys"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03ca\u03bd\u03c4\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "petrezselyem"
                        ],
                        "io": [
                            "petroselo"
                        ],
                        "id": [
                            "peterseli"
                        ],
                        "ie": [
                            "petrosel"
                        ],
                        "is": [
                            "steinselja"
                        ],
                        "it": [
                            "prezzemolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30bb\u30ea"
                        ],
                        "csb": [
                            "piotr\u00ebszka"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u049b\u0436\u0435\u043b\u043a\u0435\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0448\u043a\u04e9\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "bexden\u00fbs",
                            "g\u00eajnak"
                        ],
                        "la": [
                            "petrosel\u012bnum",
                            "petroselinon"
                        ],
                        "lv": [
                            "p\u0113ters\u012b\u013ci"
                        ],
                        "lt": [
                            "petra\u017eol\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u0434\u043e\u043d\u043e\u0441"
                        ],
                        "ms": [
                            "pasli"
                        ],
                        "gv": [
                            "parsal",
                            "perslee"
                        ],
                        "nci": [
                            "perexil"
                        ],
                        "nl": [
                            "peterselie",
                            "pieterselie"
                        ],
                        "no": [
                            "persille"
                        ],
                        "oc": [
                            "jolverd"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0639\u0641\u0631\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "pietruszka"
                        ],
                        "pt": [
                            "salsa"
                        ],
                        "qu": [
                            "qhurita"
                        ],
                        "ro": [
                            "p\u0103trunjel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0442\u0440\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0448\u0443\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "per\u0161in"
                        ],
                        "scn": [
                            "pitrusinu"
                        ],
                        "sk": [
                            "petr\u017elen"
                        ],
                        "sl": [
                            "peter\u0161ilj"
                        ],
                        "sv": [
                            "persilja"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u04b7\u0430\u044a\u0444\u0430\u0440\u04e3"
                        ],
                        "tl": [
                            "perehil"
                        ],
                        "cs": [
                            "petr\u017eel"
                        ],
                        "tr": [
                            "maydanoz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0435\u0442\u0440\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "vec": [
                            "pars\u00e8mo\u0142o"
                        ],
                        "wa": [
                            "pierzin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "persil": [
                    "Singulier"
                ],
                "persils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "personnage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui figure dans un ouvrage narratif\u00a0; repr\u00e9sent\u00e9e par un com\u00e9dien",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "character"
                        ],
                        "hu": [
                            "alak"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u0439\u0456\u043f\u043a\u0435\u0440"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u0436"
                        ],
                        "wa": [
                            "persounaedje"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "persoon"
                        ],
                        "de": [
                            "Person",
                            "Gr\u00f6\u00dfe",
                            "Pers\u00f6nlichkeit",
                            "Figur"
                        ],
                        "en": [
                            "actor"
                        ],
                        "ca": [
                            "persona"
                        ],
                        "da": [
                            "person"
                        ],
                        "es": [
                            "personaje"
                        ],
                        "eo": [
                            "mo\u015dtulo",
                            "rolanto",
                            "persono",
                            "eminentulo"
                        ],
                        "fo": [
                            "pers\u00f3nur"
                        ],
                        "fi": [
                            "henkil\u00f6"
                        ],
                        "hu": [
                            "ember",
                            "szem\u00e9ly"
                        ],
                        "io": [
                            "persono"
                        ],
                        "is": [
                            "ma\u00f0ur",
                            "pers\u00f3na"
                        ],
                        "it": [
                            "personaggio"
                        ],
                        "la": [
                            "persona"
                        ],
                        "nl": [
                            "figuur",
                            "rol",
                            "speler",
                            "personage",
                            "persoon",
                            "een groot man",
                            "notabele",
                            "topfiguur",
                            "topfunctionaris"
                        ],
                        "no": [
                            "person"
                        ],
                        "pl": [
                            "osoba"
                        ],
                        "pt": [
                            "actor",
                            "personagem",
                            "pessoa"
                        ],
                        "ro": [
                            "persoan\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "person"
                        ],
                        "sw": [
                            "mtu"
                        ],
                        "tl": [
                            "t\u00e1o"
                        ],
                        "cs": [
                            "osoba"
                        ],
                        "tr": [
                            "ki\u015fi",
                            "\u015fah\u0131s"
                        ],
                        "zu": [
                            "umntu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "personnage": [
                    "Singulier"
                ],
                "personnages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "personnaliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de rendre personnel",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "customize",
                            "customise",
                            "personalize",
                            "personalise"
                        ],
                        "ca": [
                            "personalitzar"
                        ],
                        "es": [
                            "personalizar"
                        ],
                        "it": [
                            "personalizzare"
                        ],
                        "oc": [
                            "personalizar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "personnalit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "persoonlikheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Pers\u00f6nlichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "personality"
                        ],
                        "ast": [
                            "personalid\u00e1"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6027\u683c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc131\uaca9"
                        ],
                        "da": [
                            "personlighed"
                        ],
                        "es": [
                            "personalidad"
                        ],
                        "fi": [
                            "persoonallisuus",
                            "luonne"
                        ],
                        "gl": [
                            "personalidade"
                        ],
                        "cy": [
                            "personoliaeth"
                        ],
                        "io": [
                            "personaleso"
                        ],
                        "it": [
                            "personalit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6027\u683c"
                        ],
                        "nl": [
                            "persoonlijkheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "personalitat"
                        ],
                        "pl": [
                            "osobowo\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "personalidade"
                        ],
                        "ro": [
                            "personalitate"
                        ],
                        "sv": [
                            "personlighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "personnalit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "personnalit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "personne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. \u00catre humain",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "njeri"
                        ],
                        "de": [
                            "Person"
                        ],
                        "en": [
                            "person"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0635"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0576\u0571"
                        ],
                        "az": [
                            "adam"
                        ],
                        "br": [
                            "den"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447\u043e\u0432\u0435\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "persona"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4eba",
                            "\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\ub78c"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010dovjek",
                            "osoba"
                        ],
                        "da": [
                            "person"
                        ],
                        "es": [
                            "persona"
                        ],
                        "eo": [
                            "homo",
                            "persono"
                        ],
                        "et": [
                            "isik"
                        ],
                        "fi": [
                            "henkil\u00f6"
                        ],
                        "gd": [
                            "pearsa",
                            "duine"
                        ],
                        "ga": [
                            "duine",
                            "daoine"
                        ],
                        "gl": [
                            "persoa"
                        ],
                        "cy": [
                            "person"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8",
                            "\u10d8\u10dc\u10d3\u10d8\u10d5\u10d8\u10d3\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c4\u03bf\u03bc\u03bf"
                        ],
                        "gn": [
                            "ava"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d3\u05dd",
                            "\u05d1\u05df \u05d0\u05d3\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "szem\u00e9ly"
                        ],
                        "io": [
                            "persono"
                        ],
                        "id": [
                            "orang"
                        ],
                        "ia": [
                            "persona"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14c4\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "manneskja"
                        ],
                        "it": [
                            "persona"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4eba"
                        ],
                        "lv": [
                            "cilv\u0113ks"
                        ],
                        "ln": [
                            "moto"
                        ],
                        "lt": [
                            "asmuo",
                            "\u017emogus"
                        ],
                        "lb": [
                            "Persoun"
                        ],
                        "ms": [
                            "orang"
                        ],
                        "nl": [
                            "persoon"
                        ],
                        "no": [
                            "person",
                            "menneske"
                        ],
                        "oc": [
                            "persona"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631",
                            "\u062e\u0635"
                        ],
                        "pl": [
                            "osoba",
                            "persona"
                        ],
                        "pt": [
                            "pessoa"
                        ],
                        "ro": [
                            "persoan\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a",
                            "\u043e\u0441\u043e\u0431\u0430"
                        ],
                        "sg": [
                            "zo"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u0441\u043e\u0431\u0430",
                            "\u0447\u043e\u0432\u0435\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "osoba"
                        ],
                        "sl": [
                            "oseba"
                        ],
                        "sv": [
                            "person"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043e\u0434\u0430\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "osoba",
                            "\u010dlov\u011bk"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e04\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "ki\u015fi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u0441\u043e\u0431\u0430",
                            "\u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u01b0\u1eddi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "be": [
                            "\u043f\u044d\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430",
                            "\u0430\u0441\u043e\u0431\u0430"
                        ],
                        "hr": [
                            "nitko"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d9\u05e9\u05d4\u05d5",
                            "\u05d0\u05d9\u05e9",
                            "\u05d2\u05d5\u05e3"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u0446\u043e",
                            "\u043e\u0441\u043e\u0431\u0430",
                            "\u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "person",
                            "m\u00e4nniska",
                            "man"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "personne": [
                    "Singulier"
                ],
                "personnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Pronom ind\u00e9fini",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Quelqu\u2019un",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "jemand"
                        ],
                        "en": [
                            "someone",
                            "somebody"
                        ],
                        "eu": [
                            "inor"
                        ],
                        "ca": [
                            "alg\u00fa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u67d0\u4eba"
                        ],
                        "hr": [
                            "netko",
                            "ikoji",
                            "itko"
                        ],
                        "da": [
                            "nogen"
                        ],
                        "es": [
                            "alguien",
                            "alguno"
                        ],
                        "eo": [
                            "iu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ac\u03c0\u03bf\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "valaki"
                        ],
                        "id": [
                            "seseorang"
                        ],
                        "it": [
                            "qualcuno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8ab0\u304b"
                        ],
                        "la": [
                            "aliquis"
                        ],
                        "nl": [
                            "iemand"
                        ],
                        "oc": [
                            "un"
                        ],
                        "pl": [
                            "kto\u015b"
                        ],
                        "pt": [
                            "algu\u00e9m"
                        ],
                        "sg": [
                            "zo \u00f4ko"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u011bkdo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Nul individu",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "niemand"
                        ],
                        "en": [
                            "nobody",
                            "no one"
                        ],
                        "az": [
                            "he\u00e7 k\u0259s"
                        ],
                        "nds": [
                            "k\u00e4n",
                            "n\u00f6ms",
                            "n\u00fcms"
                        ],
                        "eu": [
                            "inor ez",
                            "inor"
                        ],
                        "ca": [
                            "ning\u00fa"
                        ],
                        "hr": [
                            "nitko"
                        ],
                        "da": [
                            "ingen"
                        ],
                        "es": [
                            "nadie"
                        ],
                        "eo": [
                            "neniu"
                        ],
                        "fi": [
                            "ei kukaan"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bd\u03ad\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e3 \u05d0\u05d7\u05d3"
                        ],
                        "hu": [
                            "senki"
                        ],
                        "ia": [
                            "necuno",
                            "nemo"
                        ],
                        "it": [
                            "nessuno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8ab0\u3082"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0448\u043a\u0456\u043c"
                        ],
                        "nl": [
                            "niemand"
                        ],
                        "oc": [
                            "degun"
                        ],
                        "pl": [
                            "nikt"
                        ],
                        "pt": [
                            "ningu\u00e9m"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0438\u043a\u0442\u043e"
                        ],
                        "sg": [
                            "zo \u00f4ko"
                        ],
                        "cs": [
                            "nikdo"
                        ],
                        "vo": [
                            "nek"
                        ],
                        "wa": [
                            "nole"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "personnel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "personal"
                        ],
                        "da": [
                            "personlig"
                        ],
                        "es": [
                            "personal"
                        ],
                        "eo": [
                            "persona"
                        ],
                        "fi": [
                            "henkil\u00f6kohtainen"
                        ],
                        "hu": [
                            "szem\u00e9lyi"
                        ],
                        "io": [
                            "personala"
                        ],
                        "id": [
                            "personal"
                        ],
                        "it": [
                            "personale"
                        ],
                        "jv": [
                            "pribadi"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u062a\u06cc"
                        ],
                        "nl": [
                            "persoonlijk"
                        ],
                        "pl": [
                            "osobisty",
                            "personalny"
                        ],
                        "pt": [
                            "pessoal"
                        ],
                        "ro": [
                            "personal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "personlig"
                        ],
                        "cs": [
                            "osobn\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "ki\u015fisel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "personnel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "personnels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "personnelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "personnelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble des personnes attach\u00e9es \u00e0 un service public, \u2026\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Personal",
                            "Mitarbeiter"
                        ],
                        "en": [
                            "personnel"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5458\u5de5"
                        ],
                        "es": [
                            "personal"
                        ],
                        "io": [
                            "personala"
                        ],
                        "pt": [
                            "pessoal"
                        ],
                        "ro": [
                            "personal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0442\u0430\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "person\u00e1l"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "personnellement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "personally"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e"
                        ],
                        "es": [
                            "personalmente"
                        ],
                        "fi": [
                            "henkil\u00f6kohtaisesti"
                        ],
                        "it": [
                            "personalmente"
                        ],
                        "la": [
                            "personaliter"
                        ],
                        "oc": [
                            "personalment"
                        ],
                        "pl": [
                            "osobi\u015bcie"
                        ],
                        "ro": [
                            "personal"
                        ],
                        "cs": [
                            "osobn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "personnification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Personifikation",
                            "Personifizierung",
                            "Verk\u00f6rperung"
                        ],
                        "en": [
                            "personification"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u64ec\u4eba\u5316"
                        ],
                        "es": [
                            "personificaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "personigo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d0\u10de\u10d8\u10e0\u10dd\u10d5\u10dc\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c9\u03c0\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05d0\u05e0\u05e9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "megszem\u00e9lyes\u00edt\u00e9s"
                        ],
                        "is": [
                            "pers\u00f3nugerving"
                        ],
                        "it": [
                            "personificazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u64ec\u4eba\u5316"
                        ],
                        "oc": [
                            "personificacion"
                        ],
                        "pl": [
                            "personifikacja",
                            "uosobienie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "personnification": [
                    "Singulier"
                ],
                "personnifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "perspective": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "art de repr\u00e9senter en deux dimensions ce qui en a trois dans la r\u00e9alit\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Perspektive"
                        ],
                        "en": [
                            "perspective"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4k\u00f6kulma"
                        ],
                        "io": [
                            "perspektivo"
                        ],
                        "it": [
                            "prospettiva"
                        ],
                        "nl": [
                            "perspectief"
                        ],
                        "cs": [
                            "perspektiva"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "repr\u00e9sentation des possibilit\u00e9s d\u2019\u00e9v\u00e9nements plus ou moins \u00e9loign\u00e9s",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Perspektive",
                            "Aussicht"
                        ],
                        "en": [
                            "outlook"
                        ],
                        "it": [
                            "prospettiva"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u044b",
                            "\u0432\u0438\u0434\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdhled"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perspective": [
                    "Singulier"
                ],
                "perspectives": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "perspicace": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "scharfsichtig",
                            "scharfsinnig",
                            "scharfblickend"
                        ],
                        "en": [
                            "perspicacious",
                            "insightful",
                            "eyed"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0635\u064a\u0631",
                            "\u062b\u0627\u0642\u0628 \u0627\u0644\u0641\u0643\u0631",
                            "\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0630\u0647\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "perspica\u00e7"
                        ],
                        "hr": [
                            "pronicav"
                        ],
                        "es": [
                            "perspicaz"
                        ],
                        "eo": [
                            "akrevida",
                            "akrasenta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03be\u03c5\u03b4\u03b5\u03c1\u03ba\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "sagaca"
                        ],
                        "nl": [
                            "scherpzinnig"
                        ],
                        "pt": [
                            "penetrante",
                            "perspicaz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u043d\u0438\u0446\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u043b\u0438\u0432\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perspicace": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "perspicaces": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "perspicacit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scharfsinn",
                            "Scharfsichtigkeit",
                            "Scharfblick"
                        ],
                        "en": [
                            "perspicacity",
                            "insight"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0641\u0627\u0630 \u0628\u0635\u064a\u0631\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "perspic\u00e0cia"
                        ],
                        "es": [
                            "perspicacia",
                            "agudeza"
                        ],
                        "fi": [
                            "viisaus"
                        ],
                        "it": [
                            "perspicacia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perspicacit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "perspicacit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "perspicuit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "perspicuity"
                        ],
                        "es": [
                            "perspicuidad"
                        ],
                        "gl": [
                            "perspicuidade"
                        ],
                        "oc": [
                            "perspicuitat"
                        ],
                        "pt": [
                            "perspicuidade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perspicuit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "perspicuit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "persuader": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Amener quelqu\u2019un \u00e0 croire ou \u00e0 vouloir quelque chose.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einreden",
                            "\u00fcberreden",
                            "\u00fcberzeugen"
                        ],
                        "en": [
                            "to persuade"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0642\u0646\u0639"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bf4\u670d"
                        ],
                        "da": [
                            "overbevise"
                        ],
                        "es": [
                            "persuadir"
                        ],
                        "eo": [
                            "persvadi"
                        ],
                        "ga": [
                            "cuir abhaile ar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03af\u03b8\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "persuadar"
                        ],
                        "it": [
                            "persuadere"
                        ],
                        "nl": [
                            "overtuigen"
                        ],
                        "pl": [
                            "przekona\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "persuadir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0431\u0435\u0436\u0434\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159esv\u011bd\u010dit",
                            "p\u0159esv\u011bd\u010dovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "persuasif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcberzeugend"
                        ],
                        "en": [
                            "persuasive"
                        ],
                        "da": [
                            "overbevisende"
                        ],
                        "es": [
                            "persuasivo"
                        ],
                        "io": [
                            "persuadiva"
                        ],
                        "it": [
                            "persuasivo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "persuasif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "persuasifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "persuasive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "persuasives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "persuasion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00dcberzeugung"
                        ],
                        "en": [
                            "persuasion",
                            "persuasiveness"
                        ],
                        "da": [
                            "overbevisning"
                        ],
                        "es": [
                            "persuasi\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "persuasione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "persuasion": [
                    "Singulier"
                ],
                "persuasions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "perte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Privation de quelque chose de pr\u00e9cieux, d\u2019agr\u00e9able, de commode, qu\u2019on avait. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verlies"
                        ],
                        "de": [
                            "Verlust"
                        ],
                        "en": [
                            "loss"
                        ],
                        "br": [
                            "koll"
                        ],
                        "ca": [
                            "p\u00e8rdua"
                        ],
                        "da": [
                            "tab"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00e9rdida"
                        ],
                        "eo": [
                            "pereo",
                            "perdo",
                            "malprofito"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferlies",
                            "ferlies"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03ce\u03bb\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "perdo",
                            "perdajo"
                        ],
                        "it": [
                            "perdita",
                            "perdita"
                        ],
                        "la": [
                            "zamia"
                        ],
                        "nl": [
                            "ondergang",
                            "verderf",
                            "vermissing",
                            "schadepost",
                            "verlies",
                            "deficit",
                            "schade",
                            "nadeel",
                            "strop",
                            "verlies"
                        ],
                        "no": [
                            "tap",
                            "tap"
                        ],
                        "pl": [
                            "strata",
                            "utrata"
                        ],
                        "pt": [
                            "perda",
                            "perda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rlust",
                            "f\u00f6rlust"
                        ],
                        "sw": [
                            "hasara"
                        ],
                        "cs": [
                            "ztr\u00e1ta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Disparition de cours d\u2019eau\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ponor",
                            "Schwalgloch",
                            "Schluckloch"
                        ],
                        "en": [
                            "ponor"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00f3nor"
                        ],
                        "it": [
                            "inghiottitoio"
                        ],
                        "no": [
                            "vanninnsynkning"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043d\u043e\u0440"
                        ],
                        "sl": [
                            "po\u017eiralnik"
                        ],
                        "cs": [
                            "ponor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perte": [
                    "Singulier"
                ],
                "pertes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pertinence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Relevanz"
                        ],
                        "en": [
                            "pertinence",
                            "relevance",
                            "suitability"
                        ],
                        "es": [
                            "pertinencia",
                            "relevancia"
                        ],
                        "eo": [
                            "aferkoncerneco"
                        ],
                        "io": [
                            "konveno"
                        ],
                        "nl": [
                            "relevantie"
                        ],
                        "oc": [
                            "pertin\u00e9ncia"
                        ],
                        "cs": [
                            "trefnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pertinence": [
                    "Singulier"
                ],
                "pertinences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}