{
    "pertinent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "angemessen",
                            "relevant"
                        ],
                        "en": [
                            "pertinent",
                            "relevant"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u064a \u0645\u062d\u0644\u0647"
                        ],
                        "es": [
                            "pertinente",
                            "relevante"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05ea\u05d0\u05d9\u05dd",
                            "\u05de\u05e2\u05e0\u05d9\u05d9\u05df"
                        ],
                        "io": [
                            "teniera"
                        ],
                        "it": [
                            "equo",
                            "pertinente"
                        ],
                        "nl": [
                            "relevant"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0440\u0435\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pertinent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pertinents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "pertinente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pertinentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "perturbateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agitator",
                            "agiteerder"
                        ],
                        "sq": [
                            "agjitator"
                        ],
                        "en": [
                            "agitator"
                        ],
                        "es": [
                            "perturbador"
                        ],
                        "eo": [
                            "agitisto"
                        ],
                        "io": [
                            "perturbanto"
                        ],
                        "it": [
                            "perturbatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "agitator",
                            "stokebrand"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perturbateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "perturbateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "perturbation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verwirrung"
                        ],
                        "en": [
                            "perturbation",
                            "disturbance"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0638\u0637\u0631\u0627\u0628"
                        ],
                        "es": [
                            "perturbaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "perturbo"
                        ],
                        "it": [
                            "perturbazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "verstoring",
                            "storing"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perturbation": [
                    "Singulier"
                ],
                "perturbations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "perturber": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ontwrig"
                        ],
                        "de": [
                            "st\u00f6ren"
                        ],
                        "en": [
                            "to bother",
                            "to disturb",
                            "to disrupt",
                            "to perturb"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0634\u0648\u064a\u0634"
                        ],
                        "eu": [
                            "deboilatu"
                        ],
                        "ca": [
                            "pertorbar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6270\u4e71"
                        ],
                        "es": [
                            "perturbar"
                        ],
                        "eo": [
                            "maltrankviligi"
                        ],
                        "io": [
                            "perturbar"
                        ],
                        "it": [
                            "disturbare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "P\u00e9ruvien": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Peruaner",
                            "Peruanerin"
                        ],
                        "en": [
                            "Peruvian"
                        ],
                        "es": [
                            "peruano",
                            "peruana"
                        ],
                        "eo": [
                            "peruano",
                            "peruani\u0109o",
                            "peruanino"
                        ],
                        "fi": [
                            "perulainen"
                        ],
                        "gl": [
                            "peruano"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e8\u05d5\u05d0\u05e0\u05d9",
                            "\u05e4\u05e8\u05d5\u05d0\u05e0\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "it": [
                            "peruviano",
                            "peruviana"
                        ],
                        "nl": [
                            "Peruaan",
                            "Peruaanse"
                        ],
                        "no": [
                            "peruan"
                        ],
                        "pl": [
                            "Peruwia\u0144czyk",
                            "Peruwianka"
                        ],
                        "pt": [
                            "peruano"
                        ],
                        "sh": [
                            "Peruanac",
                            "Peruanka"
                        ],
                        "sv": [
                            "peruan",
                            "peruanska"
                        ],
                        "sw": [
                            "Mperuu"
                        ],
                        "tr": [
                            "Perulu"
                        ],
                        "vo": [
                            "Peruv\u00e4nan",
                            "Peruv\u00e4nan",
                            "Peruv\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "P\u00e9ruvien": [
                    "Singulier"
                ],
                "P\u00e9ruviens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9ruvien": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "peruanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Peruvian"
                        ],
                        "es": [
                            "peruano"
                        ],
                        "gl": [
                            "peruano"
                        ],
                        "it": [
                            "peruviano"
                        ],
                        "pt": [
                            "peruano"
                        ],
                        "sk": [
                            "peru\u00e1nsky"
                        ],
                        "cs": [
                            "peru\u00e1nsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9ruvien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "p\u00e9ruviens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "p\u00e9ruvienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "p\u00e9ruviennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pervenche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Vinca"
                        ],
                        "de": [
                            "Immergr\u00fcn",
                            "Singr\u00fcn"
                        ],
                        "en": [
                            "periwinkle"
                        ],
                        "eu": [
                            "amitz",
                            "berenga",
                            "belar"
                        ],
                        "br": [
                            "rouanez",
                            "fleur glaswenn",
                            "berwenk"
                        ],
                        "co": [
                            "pervinca",
                            "arbavinca"
                        ],
                        "es": [
                            "hierba doncella",
                            "brusela"
                        ],
                        "eo": [
                            "vinko"
                        ],
                        "fi": [
                            "talvio"
                        ],
                        "ga": [
                            "finc\u00edn",
                            "bl\u00e1th na faochan"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwichiad",
                            "r gwaed"
                        ],
                        "hu": [
                            "mirtusz"
                        ],
                        "io": [
                            "pervinko"
                        ],
                        "it": [
                            "pervinca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c4\u30eb\u30cb\u30c1\u30cb\u30c1\u30bd\u30a6",
                            "\u30cb\u30c1\u30cb\u30c1\u30bd\u30a6"
                        ],
                        "nl": [
                            "maagdenpalm"
                        ],
                        "oc": [
                            "pervenca"
                        ],
                        "pl": [
                            "barwinek"
                        ],
                        "pt": [
                            "pervinca"
                        ],
                        "ro": [
                            "saschiu",
                            "pervinc\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u0432\u0438\u043d\u043e\u043a"
                        ],
                        "sh": [
                            "zimzelen"
                        ],
                        "cs": [
                            "barv\u00ednek",
                            "br\u010d\u00e1l"
                        ],
                        "wa": [
                            "vintche"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pervenche": [
                    "Singulier"
                ],
                "pervenches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pervers": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pervers",
                            "verkehrt"
                        ],
                        "en": [
                            "perverse"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0627\u0633\u0642"
                        ],
                        "eo": [
                            "perversa"
                        ],
                        "io": [
                            "perversa"
                        ],
                        "pt": [
                            "perverso"
                        ],
                        "sv": [
                            "pervers"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fachyln\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00f6t\u00fcc\u00fcl"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perverse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "perverses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "perversion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "perversion"
                        ],
                        "es": [
                            "perversi\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "perversigo"
                        ],
                        "it": [
                            "perversione"
                        ],
                        "pl": [
                            "perwersja",
                            "zboczenie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "perversion": [
                    "Singulier"
                ],
                "perversions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "perversit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "perversity"
                        ],
                        "es": [
                            "perversidad"
                        ],
                        "gl": [
                            "perversidade"
                        ],
                        "io": [
                            "perverseso"
                        ],
                        "it": [
                            "perversit\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "perversidade"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pervertir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pervert"
                        ],
                        "es": [
                            "pervertir"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03ad\u03c6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "perversigar"
                        ],
                        "sv": [
                            "pervertera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "PES": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ASW"
                        ],
                        "en": [
                            "ESP"
                        ],
                        "it": [
                            "ESP"
                        ],
                        "ja": [
                            "ESP",
                            "\u8d85\u80fd\u529b"
                        ],
                        "no": [
                            "ESP"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pesant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "heavy"
                        ],
                        "br": [
                            "ponner",
                            "pouezus",
                            "pounner"
                        ],
                        "io": [
                            "pezanta",
                            "pezoza"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u1581\u14aa\u1403\u1466\u1450\u1585"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u011b\u017ek\u00fd",
                            "t\u00ed\u017eiv\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "pezant",
                            "ploncasse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pesant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pesants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "pesante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pesantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pesanteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwerkraft"
                        ],
                        "en": [
                            "gravity",
                            "gravitation",
                            "weight",
                            "heaviness",
                            "slowness"
                        ],
                        "eu": [
                            "astuntasun"
                        ],
                        "da": [
                            "tyngdekraft",
                            "gravitet"
                        ],
                        "es": [
                            "gravedad",
                            "gravitaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "gravito"
                        ],
                        "fy": [
                            "swiertekr\u00eaft"
                        ],
                        "io": [
                            "graveso",
                            "pezo"
                        ],
                        "nl": [
                            "zwaartekracht"
                        ],
                        "pt": [
                            "gravita\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u011f\u0131rl\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pesanteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "pesanteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "peser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9terminer le poids",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "w\u00e4gen",
                            "wiegen"
                        ],
                        "en": [
                            "weigh"
                        ],
                        "br": [
                            "poueza\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "pesar"
                        ],
                        "da": [
                            "veje"
                        ],
                        "es": [
                            "pesar"
                        ],
                        "eo": [
                            "pesi"
                        ],
                        "id": [
                            "menimbang"
                        ],
                        "it": [
                            "pesare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u043b\u0448\u0435\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0430\u0440\u0430\u0437\u0430\u043b\u043e\u043e",
                            "\u0442\u0430\u0440\u0442\u0443\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "wegen"
                        ],
                        "pl": [
                            "wa\u017cy\u0107"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04af\u043b\u0447\u04d9\u04af"
                        ],
                        "tr": [
                            "tartmak",
                            "\u00e7ekmek"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e7ekmek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Avoir du poids",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "weigh"
                        ],
                        "br": [
                            "poueza\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "veje"
                        ],
                        "eo": [
                            "pezi"
                        ],
                        "pl": [
                            "wa\u017cy\u0107"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schwer sein",
                            "wiegen",
                            "w\u00e4gen",
                            "abw\u00e4gen",
                            "wiegen"
                        ],
                        "fo": [
                            "viga",
                            "viga"
                        ],
                        "fi": [
                            "painaa"
                        ],
                        "io": [
                            "ponderar"
                        ],
                        "nl": [
                            "wegen",
                            "zwaar zijn",
                            "het gewicht bepalen",
                            "wegen",
                            "afwegen"
                        ],
                        "pl": [
                            "mie\u0107 ci\u0119\u017car",
                            "wa\u017cy\u0107",
                            "wa\u017cy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "pesar",
                            "pesar",
                            "tomar o peso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0441\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0432\u0437\u0432\u0435\u0448\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "peseta": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "peseta"
                        ],
                        "eu": [
                            "pezeta"
                        ],
                        "es": [
                            "peseta"
                        ],
                        "eo": [
                            "peseto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c3\u03ad\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30da\u30bb\u30bf"
                        ],
                        "nl": [
                            "peseta"
                        ],
                        "oc": [
                            "pesseta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "peseta": [
                    "Singulier"
                ],
                "pesetas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "peshmerga": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Peschmerga"
                        ],
                        "en": [
                            "peshmerga",
                            "pershmerge",
                            "pershmarga"
                        ],
                        "es": [
                            "peshmerga"
                        ],
                        "it": [
                            "peshmerga"
                        ],
                        "ku": [
                            "p\u00ea\u015fmerge"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "peshmerga": [
                    "Singulier"
                ],
                "peshmergas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "peson": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Balance \u00e0 ressort\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Federwaage"
                        ],
                        "en": [
                            "spring balance",
                            "spring scale"
                        ],
                        "br": [
                            "pouez"
                        ],
                        "es": [
                            "balanza de muelle"
                        ],
                        "cy": [
                            "clorian sbring",
                            "tafol sbring"
                        ],
                        "io": [
                            "pezajo"
                        ],
                        "it": [
                            "bilancia a molla"
                        ],
                        "nl": [
                            "weeghaak",
                            "veerunster"
                        ],
                        "no": [
                            "fj\u00f8rvekt"
                        ],
                        "pl": [
                            "waga spr\u0119\u017cynowa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Peson de tisserand\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Webgewicht"
                        ],
                        "en": [
                            "loom weight"
                        ],
                        "br": [
                            "plom"
                        ],
                        "es": [
                            "pondera",
                            "pesa de telar"
                        ],
                        "cy": [
                            "pwysau gw\u0177dd"
                        ],
                        "it": [
                            "peso da telaio"
                        ],
                        "nl": [
                            "weefgewicht"
                        ],
                        "no": [
                            "klj\u00e5stein",
                            "vevlodd",
                            "vevtyngde"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "peson": [
                    "Singulier"
                ],
                "pesons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Pessa\u2019h": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Passah",
                            "Passa",
                            "Pascha",
                            "Pessach"
                        ],
                        "en": [
                            "Pesach",
                            "Passover"
                        ],
                        "es": [
                            "pascua"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7"
                        ],
                        "it": [
                            "Pasqua"
                        ],
                        "pl": [
                            "Pascha"
                        ],
                        "cs": [
                            "pesach"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pessimisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pessimismus"
                        ],
                        "en": [
                            "pessimism",
                            "gloom"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezkortasun"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u60b2\u89c2\u4e3b\u4e49"
                        ],
                        "es": [
                            "pesimismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "pesimismo"
                        ],
                        "fo": [
                            "svartskygni"
                        ],
                        "fi": [
                            "pessimismi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c3\u03b9\u03bc\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2",
                            "\u03b1\u03c0\u03b1\u03b9\u03c3\u03b9\u03bf\u03b4\u03bf\u03be\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "pesimismo"
                        ],
                        "it": [
                            "pessimismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "zwaartillendheid",
                            "zwartgalligheid",
                            "pessimisme"
                        ],
                        "oc": [
                            "pessimisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "pesymizm",
                            "czarnowidztwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "pessimismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pessimisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "pessimismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pessimiste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pessimistisch"
                        ],
                        "en": [
                            "pessimistic"
                        ],
                        "es": [
                            "pesimista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03b1\u03b9\u03c3\u03b9\u03cc\u03b4\u03bf\u03be\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "pesimista"
                        ],
                        "it": [
                            "pessimista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u60b2\u89b3\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "cs": [
                            "pesimista",
                            "\u0161karohl\u00edd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pessimiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pessimistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pessimist"
                        ],
                        "en": [
                            "pessimist"
                        ],
                        "es": [
                            "pesimista"
                        ],
                        "eo": [
                            "pesimisto"
                        ],
                        "io": [
                            "pesimisto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u60b2\u89b3\u4e3b\u7fa9\u8005"
                        ],
                        "nl": [
                            "pessimist",
                            "zwartkijker"
                        ],
                        "pt": [
                            "pessimista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pessimiste": [
                    "Singulier"
                ],
                "pessimistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "peste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Maladie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pest",
                            "Plage"
                        ],
                        "en": [
                            "plague"
                        ],
                        "eu": [
                            "izurri"
                        ],
                        "br": [
                            "bosenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447\u0443\u043c\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "pesta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9f20\u75ab"
                        ],
                        "hr": [
                            "kuga"
                        ],
                        "da": [
                            "byldepest"
                        ],
                        "es": [
                            "peste"
                        ],
                        "eo": [
                            "pesto"
                        ],
                        "et": [
                            "katk"
                        ],
                        "fi": [
                            "rutto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bd\u03ce\u03bb\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d1\u05e8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0917"
                        ],
                        "hu": [
                            "pestis"
                        ],
                        "io": [
                            "pesto"
                        ],
                        "it": [
                            "peste"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30da\u30b9\u30c8",
                            "\u9f20\u75ab"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0431\u0430"
                        ],
                        "lv": [
                            "m\u0113ris"
                        ],
                        "lt": [
                            "maras"
                        ],
                        "nl": [
                            "pest",
                            "plaag"
                        ],
                        "no": [
                            "pest",
                            "pest"
                        ],
                        "pl": [
                            "d\u017cuma"
                        ],
                        "pt": [
                            "peste"
                        ],
                        "ro": [
                            "ciuma"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0443\u043c\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0443\u0433\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "mor"
                        ],
                        "sl": [
                            "kuga"
                        ],
                        "sv": [
                            "pest"
                        ],
                        "cs": [
                            "mor"
                        ],
                        "tr": [
                            "veba"
                        ],
                        "tk": [
                            "gyrgyn"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0447\u0443\u043c\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u1ecbch h\u1ea1ch"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "peste": [
                    "Singulier"
                ],
                "pestes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pesticide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pesticide"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0628\u064a\u062f \u0622\u0641\u0627\u062a"
                        ],
                        "bs": [
                            "pesticidi"
                        ],
                        "br": [
                            "dilastezer"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0446\u0438\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "plaguicida"
                        ],
                        "hr": [
                            "pest\u00ecc\u012bd"
                        ],
                        "da": [
                            "pesticid"
                        ],
                        "es": [
                            "pesticida",
                            "plaguicida"
                        ],
                        "eo": [
                            "pesticido"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuholaismyrkky"
                        ],
                        "it": [
                            "pesticida"
                        ],
                        "sv": [
                            "pesticid"
                        ],
                        "cs": [
                            "pesticid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pesticide": [
                    "Singulier"
                ],
                "pesticides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pestilentiel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pestartig"
                        ],
                        "en": [
                            "fumy"
                        ],
                        "eo": [
                            "haladza"
                        ],
                        "io": [
                            "pestizanta"
                        ],
                        "it": [
                            "pestilenziale"
                        ],
                        "nl": [
                            "stinkend"
                        ],
                        "pt": [
                            "infecto",
                            "pestilento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pestilentiel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pestilentiels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "pestilentielle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pestilentielles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pesto": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pesto"
                        ],
                        "en": [
                            "pesto"
                        ],
                        "ca": [
                            "pesto"
                        ],
                        "da": [
                            "pesto"
                        ],
                        "es": [
                            "pesto"
                        ],
                        "eo": [
                            "pesto"
                        ],
                        "fi": [
                            "pesto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ad\u03c3\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "id": [
                            "pesto"
                        ],
                        "it": [
                            "pesto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30da\u30b9\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "pesto"
                        ],
                        "no": [
                            "pesto"
                        ],
                        "pl": [
                            "pesto"
                        ],
                        "sl": [
                            "pesto"
                        ],
                        "sv": [
                            "pesto"
                        ],
                        "cs": [
                            "pesto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pesto": [
                    "Singulier"
                ],
                "pestos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pet": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Familier) Vent, gaz qui sort du corps par l\u2019anus avec ou sans bruit",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "pordh\u00eb",
                            "f\u00ebnd\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Furz"
                        ],
                        "en": [
                            "fart",
                            "wind"
                        ],
                        "br": [
                            "bramm"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c41"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc29\uadc0"
                        ],
                        "kw": [
                            "bram"
                        ],
                        "da": [
                            "prut",
                            "fj\u00e6rt",
                            "fjert"
                        ],
                        "es": [
                            "pedo"
                        ],
                        "eo": [
                            "furzo"
                        ],
                        "et": [
                            "peer"
                        ],
                        "fi": [
                            "pieru"
                        ],
                        "cy": [
                            "bram"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03c1\u03b4\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "flatuo"
                        ],
                        "id": [
                            "kentut"
                        ],
                        "it": [
                            "peto",
                            "scoreggia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304a\u306a\u3089",
                            "\u5c41"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0441\u044b\u0440\u044b\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "scheet",
                            "vods",
                            "veest",
                            "wind",
                            "poep",
                            "doef"
                        ],
                        "pl": [
                            "pierdni\u0119cie"
                        ],
                        "pt": [
                            "pum",
                            "peido"
                        ],
                        "sv": [
                            "fj\u00e4rt"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00edtr",
                            "prd",
                            "p\u0161ouk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pet": [
                    "Singulier"
                ],
                "pets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pet-d\u2019\u00e2ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Onopordum"
                        ],
                        "de": [
                            "Eseldistel"
                        ],
                        "la": [
                            "onopordon",
                            "acanos"
                        ],
                        "nl": [
                            "distel"
                        ],
                        "oc": [
                            "caoussido"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pet-d\u2019\u00e2ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "pets-d\u2019\u00e2ne": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9tacandela": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Petacandela"
                        ],
                        "en": [
                            "petacandela"
                        ],
                        "es": [
                            "petacandela"
                        ],
                        "gl": [
                            "petacandela"
                        ],
                        "it": [
                            "petacandela"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30da\u30bf\u30ab\u30f3\u30c7\u30e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9tacandela": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9tacandelas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9tafarad": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Petafarad"
                        ],
                        "en": [
                            "petafarad"
                        ],
                        "es": [
                            "petafaradio"
                        ],
                        "it": [
                            "petafarad"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30da\u30bf\u30d5\u30a1\u30e9\u30c9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9tafarad": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9tafarads": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9tahenry": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure d\u2019inductance",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Petahenry"
                        ],
                        "en": [
                            "petahenry"
                        ],
                        "es": [
                            "petahenrio"
                        ],
                        "gl": [
                            "petahenry",
                            "petahenrio"
                        ],
                        "it": [
                            "petahenry"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9tahenry": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9tahenrys": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9tahertz": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de fr\u00e9quence",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Petahertz"
                        ],
                        "en": [
                            "petahertz"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u62cd\u8d6b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud398\ud0c0\ud5e4\ub974\uce20"
                        ],
                        "es": [
                            "petahercio",
                            "petahertz",
                            "petahertzio"
                        ],
                        "gl": [
                            "petahertz"
                        ],
                        "it": [
                            "petahertz"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30da\u30bf\u30d8\u30eb\u30c4"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "p\u00e9tale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bl\u00fctenblatt",
                            "Blumenblatt"
                        ],
                        "en": [
                            "petal"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0435\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u0447\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "p\u00e8tal"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82b1\u74e3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uaf43\uc78e"
                        ],
                        "hr": [
                            "latica"
                        ],
                        "da": [
                            "kronblad"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00e9talo"
                        ],
                        "eo": [
                            "petalo"
                        ],
                        "et": [
                            "kroonlehed"
                        ],
                        "fo": [
                            "kr\u00fanubla\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "ter\u00e4lehti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ad\u03c4\u03b1\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "szirom"
                        ],
                        "io": [
                            "petalo"
                        ],
                        "it": [
                            "petalo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u82b1\u3073\u3089",
                            "\u82b1\u5f01"
                        ],
                        "la": [
                            "petalum"
                        ],
                        "lv": [
                            "ziedlapa"
                        ],
                        "lt": [
                            "vainiklapis"
                        ],
                        "nl": [
                            "bloemblad",
                            "kroonblad"
                        ],
                        "no": [
                            "kronblad"
                        ],
                        "oc": [
                            "petale"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0142atek"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00e9tala"
                        ],
                        "ro": [
                            "petal\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u043f\u0435\u0441\u0442\u043e\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043b\u0430\u0442\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "okvetn\u00e9 l\u00edstok"
                        ],
                        "sl": [
                            "cv\u00e9tni l\u00edst"
                        ],
                        "sv": [
                            "kronblad"
                        ],
                        "cs": [
                            "okv\u011btn\u00ed l\u00edstek"
                        ],
                        "tr": [
                            "ta\u00e7 yaprak"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e1nh hoa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9tale": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9tales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9talumen": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Petalumen"
                        ],
                        "en": [
                            "petalumen"
                        ],
                        "es": [
                            "petalumen"
                        ],
                        "it": [
                            "petalumen"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30da\u30bf\u30eb\u30fc\u30e1\u30f3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9talumen": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9talumens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9talux": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Petalux"
                        ],
                        "en": [
                            "petalux"
                        ],
                        "es": [
                            "petalux"
                        ],
                        "it": [
                            "petalux"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30da\u30bf\u30eb\u30af\u30b9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "p\u00e9tanewton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Petanewton"
                        ],
                        "en": [
                            "petanewton"
                        ],
                        "es": [
                            "petanewton"
                        ],
                        "gl": [
                            "petanewton"
                        ],
                        "it": [
                            "petanewton"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9tanewton": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9tanewtons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9tanque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sport de boules",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "p\u00e9tanque"
                        ],
                        "ca": [
                            "petanca"
                        ],
                        "es": [
                            "petanca",
                            "bolos"
                        ],
                        "gl": [
                            "petanca"
                        ],
                        "nl": [
                            "jeu de boules"
                        ],
                        "oc": [
                            "petanca"
                        ],
                        "pt": [
                            "petanca"
                        ],
                        "vi": [
                            "bi s\u1eaft"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9tanque": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9tanques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9taoctet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Petabyte"
                        ],
                        "en": [
                            "petabyte"
                        ],
                        "br": [
                            "petaeizhbit"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud398\ud0c0\ubc14\uc774\ud2b8"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30da\u30bf\u30d0\u30a4\u30c8"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9taoctet": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9taoctets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9tapascal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Petapascal"
                        ],
                        "en": [
                            "petapascal"
                        ],
                        "es": [
                            "petapascal"
                        ],
                        "gl": [
                            "petapascal"
                        ],
                        "it": [
                            "petapascal"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30da\u30bf\u30d1\u30b9\u30ab\u30eb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9tapascal": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9tapascals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9tard": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce d\u2019artifice faite avec de la poudre et du papier roul\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "B\u00f6ller",
                            "Knallbonbon"
                        ],
                        "en": [
                            "firecracker"
                        ],
                        "br": [
                            "straker"
                        ],
                        "ca": [
                            "masclet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u97ad\u70ae"
                        ],
                        "hr": [
                            "petarda"
                        ],
                        "da": [
                            "kineser",
                            "kanonslag"
                        ],
                        "es": [
                            "petardo"
                        ],
                        "eo": [
                            "petardo"
                        ],
                        "fi": [
                            "paukkukaramelli"
                        ],
                        "io": [
                            "petardo"
                        ],
                        "id": [
                            "petasan",
                            "mercon"
                        ],
                        "it": [
                            "mortaretto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7206\u7af9"
                        ],
                        "ms": [
                            "mercun"
                        ],
                        "nl": [
                            "rotje"
                        ],
                        "no": [
                            "kinaputt"
                        ],
                        "oc": [
                            "espet",
                            "espetard"
                        ],
                        "pl": [
                            "petarda"
                        ],
                        "pt": [
                            "roj\u00e3o",
                            "bombinha"
                        ],
                        "sl": [
                            "petarda"
                        ],
                        "sv": [
                            "sm\u00e4llare"
                        ],
                        "tl": [
                            "labintad\u00f3r",
                            "rebentad\u00f3r"
                        ],
                        "cs": [
                            "petarda"
                        ],
                        "vo": [
                            "ton\u00e4tadaifet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9tard": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9tards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9tasiemens": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Petasiemens"
                        ],
                        "en": [
                            "petasiemens"
                        ],
                        "es": [
                            "petasiemens",
                            "petasi\u00e9mens"
                        ],
                        "it": [
                            "petasiemens"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30da\u30bf\u30b8\u30fc\u30e1\u30f3\u30b9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "p\u00e9tasite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pestwurz"
                        ],
                        "en": [
                            "butterbur"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447\u043e\u0431\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "da": [
                            "hestehov"
                        ],
                        "es": [
                            "petasites"
                        ],
                        "et": [
                            "katkujuur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruttojuuri"
                        ],
                        "it": [
                            "farfaraccio"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161auk\u0161tis"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoefblad"
                        ],
                        "pl": [
                            "lepi\u0119\u017cnik"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u043b\u043e\u043a\u043e\u043f\u044b\u0442\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0437 \u0447\u04d9\u0447\u04d9\u0433\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "dev\u011btsil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9tasite": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9tasites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9t\u00e9chie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "petechia"
                        ],
                        "br": [
                            "fenigenn"
                        ],
                        "gl": [
                            "petequia"
                        ],
                        "it": [
                            "petecchia"
                        ],
                        "pl": [
                            "wybroczyna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9t\u00e9chie": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9t\u00e9chies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9ter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Intransitif) (Populaire) Faire un pet\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pupsen",
                            "furzen",
                            "abd\u00f6nern"
                        ],
                        "en": [
                            "fart",
                            "pass wind"
                        ],
                        "eu": [
                            "uzkerra bota"
                        ],
                        "br": [
                            "bramma\u00f1",
                            "brammat",
                            "brammi\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "prutte"
                        ],
                        "es": [
                            "pedar"
                        ],
                        "eo": [
                            "furzi"
                        ],
                        "fi": [
                            "pierr\u00e4",
                            "piereskell\u00e4"
                        ],
                        "hu": [
                            "fingik"
                        ],
                        "io": [
                            "flatuar"
                        ],
                        "it": [
                            "mollare una scoreggia",
                            "fare una scoreggia"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0441\u044b\u0440\u0443"
                        ],
                        "lt": [
                            "persti"
                        ],
                        "nl": [
                            "een wind laten",
                            "een scheet laten"
                        ],
                        "pl": [
                            "pierdzie\u0107",
                            "pierdzie\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "peidar"
                        ],
                        "ro": [
                            "b\u0103\u0219i"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0434\u0435\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "prutta"
                        ],
                        "cs": [
                            "prd\u011bt",
                            "p\u0161oukat"
                        ],
                        "tr": [
                            "yellenmek"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ecbch"
                        ],
                        "wa": [
                            "peter",
                            "vesser",
                            "proutler",
                            "brodler"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Intransitif) (Populaire) Se casser, se briser en faisant un bruit\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "knallen"
                        ],
                        "en": [
                            "smash"
                        ],
                        "hu": [
                            "durran",
                            "pukkan"
                        ],
                        "nl": [
                            "klappen"
                        ],
                        "wa": [
                            "si spiy\u00ee",
                            "sketer"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "p\u00e9tiole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "petiole"
                        ],
                        "ca": [
                            "pec\u00edol"
                        ],
                        "es": [
                            "pec\u00edolo",
                            "peciolo"
                        ],
                        "eo": [
                            "folitigo",
                            "petiolo"
                        ],
                        "it": [
                            "picciolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "bladsteel"
                        ],
                        "pl": [
                            "ogonek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9tiole": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9tioles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "petiot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Knirps",
                            "Kerlchen",
                            "B\u00fcbchen",
                            "M\u00e4delchen"
                        ],
                        "en": [
                            "little kid"
                        ],
                        "br": [
                            "bihanig"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00f1ajo",
                            "peque"
                        ],
                        "nl": [
                            "kleintje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "petiot": [
                    "Singulier"
                ],
                "petiots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "petit": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "De taille r\u00e9duite",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "klein"
                        ],
                        "sq": [
                            "vog\u00ebl"
                        ],
                        "de": [
                            "klein"
                        ],
                        "en": [
                            "small",
                            "little",
                            "short"
                        ],
                        "ang": [
                            "lytel"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u064a\u0631"
                        ],
                        "az": [
                            "ki\u00e7ik"
                        ],
                        "eu": [
                            "txiki"
                        ],
                        "br": [
                            "bihan",
                            "bac\u02bch"
                        ],
                        "ca": [
                            "petit",
                            "xic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c0f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc791\ub2e4",
                            "\uc791\uc740"
                        ],
                        "kw": [
                            "byghan"
                        ],
                        "da": [
                            "liden",
                            "lille",
                            "sm\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "peque\u00f1o",
                            "chico",
                            "bajo"
                        ],
                        "eo": [
                            "malgranda"
                        ],
                        "et": [
                            "v\u00e4ike"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00edtil"
                        ],
                        "fi": [
                            "pieni",
                            "pikku"
                        ],
                        "fy": [
                            "lyts"
                        ],
                        "ga": [
                            "beag"
                        ],
                        "gl": [
                            "pequena"
                        ],
                        "cy": [
                            "bach",
                            "bychan"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10d0\u10e2\u10d0\u10e0\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b9\u03ba\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d8\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "kicsi"
                        ],
                        "io": [
                            "mikra"
                        ],
                        "id": [
                            "kecil"
                        ],
                        "ia": [
                            "parvo",
                            "parva",
                            "parve"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14a5\u146d\u1466\u1450\u1585",
                            "\u14a5\u146d\u152a\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "sm\u00e1r",
                            "l\u00edtill"
                        ],
                        "it": [
                            "piccolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c0f\u3055\u3044"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0456\u0448\u043a\u0435\u043d\u0442\u0430\u0439",
                            "\u043a\u0456\u0448\u0456"
                        ],
                        "rw": [
                            "to"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0438\u0447\u0438\u043d\u0435",
                            "\u043a\u0438\u0447\u0438\u043d\u0435\u043a\u0435\u0439"
                        ],
                        "la": [
                            "improcerus"
                        ],
                        "lv": [
                            "mazs"
                        ],
                        "lt": [
                            "ma\u017eas"
                        ],
                        "ms": [
                            "kecil"
                        ],
                        "mg": [
                            "kely"
                        ],
                        "mi": [
                            "iti"
                        ],
                        "nl": [
                            "klein",
                            "nietig",
                            "minuscuul"
                        ],
                        "no": [
                            "liten"
                        ],
                        "oc": [
                            "pichon",
                            "pich\u00f2t",
                            "petit"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "ma\u0142y",
                            "ma\u0142a",
                            "ma\u0142e"
                        ],
                        "pt": [
                            "pequeno"
                        ],
                        "ro": [
                            "mic",
                            "m\u0103runt"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0438\u0439",
                            "\u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439",
                            "\u043c\u0435\u043b\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u092a"
                        ],
                        "scn": [
                            "p\u00eccciulu",
                            "nicu"
                        ],
                        "sk": [
                            "mal\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "majhen"
                        ],
                        "so": [
                            "yar"
                        ],
                        "sv": [
                            "liten"
                        ],
                        "sw": [
                            "dogo"
                        ],
                        "tl": [
                            "mali\u00edt"
                        ],
                        "tt": [
                            "ke\u00e7ken\u00e4"
                        ],
                        "cs": [
                            "mal\u00fd"
                        ],
                        "tpi": [
                            "smolpela"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00fc\u00e7\u00fck",
                            "ufak"
                        ],
                        "tk": [
                            "ki\u00e7i",
                            "ki\u00e7ijik"
                        ],
                        "vo": [
                            "smala"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Jeune",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "klein",
                            "jung"
                        ],
                        "en": [
                            "little",
                            "young",
                            "kid"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u064a\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "petit",
                            "xic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e74\u8f7b"
                        ],
                        "es": [
                            "peque\u00f1o",
                            "chico",
                            "joven",
                            "ni\u00f1o"
                        ],
                        "eo": [
                            "juna"
                        ],
                        "fi": [
                            "pieni",
                            "nuori"
                        ],
                        "fy": [
                            "lyts",
                            "jong"
                        ],
                        "cy": [
                            "bach",
                            "ieuanc"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d8\u05df"
                        ],
                        "ia": [
                            "parvo",
                            "parva",
                            "juvene"
                        ],
                        "it": [
                            "piccolo",
                            "giovane"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c0f\u3055\u3044",
                            "\u82e5\u3044"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0456\u0448\u043a\u0435\u043d\u0442\u0430\u0439",
                            "\u0436\u0430\u0441"
                        ],
                        "mg": [
                            "tanora"
                        ],
                        "nl": [
                            "klein",
                            "jong"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "ma\u0142y",
                            "ma\u0142a",
                            "ma\u0142e",
                            "m\u0142ody",
                            "m\u0142oda",
                            "m\u0142ode"
                        ],
                        "pt": [
                            "pequeno",
                            "jovem"
                        ],
                        "ro": [
                            "mic",
                            "mic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0438\u0439",
                            "\u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "liten",
                            "ung"
                        ],
                        "cs": [
                            "mlad\u00fd",
                            "mlad\u00e1",
                            "mlad\u00e9"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00fc\u00e7\u00fck"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "petit": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "petits": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "petite": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "petites": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "prog\u00e9niture",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Junge"
                        ],
                        "eu": [
                            "kume"
                        ],
                        "da": [
                            "dyreunge"
                        ],
                        "fi": [
                            "poikanen",
                            "pentu"
                        ],
                        "sg": [
                            "ny\u00ee"
                        ],
                        "sv": [
                            "unge"
                        ],
                        "cs": [
                            "ml\u00e1d\u011b"
                        ],
                        "tr": [
                            "yavru"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "petit": [
                    "Singulier"
                ],
                "petits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "petit-bourgeois": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "spiessb\u00fcrgerlich",
                            "kleinb\u00fcrgerlich",
                            "spie\u00dfb\u00fcrgerlich",
                            "spie\u00dfig"
                        ],
                        "en": [
                            "class"
                        ],
                        "br": [
                            "bihanvourc\u02bchizel"
                        ],
                        "ca": [
                            "petitburg\u00e8s",
                            "petitburgesa"
                        ],
                        "cs": [
                            "malom\u011b\u0161\u0165\u00e1ck\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "petit-bourgeoise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "petit-bourgeoises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "petit-d\u00e9jeuner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Prendre son petit d\u00e9jeuner",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to breakfast"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0637\u0648\u0631"
                        ],
                        "es": [
                            "desayunar"
                        ],
                        "eo": [
                            "matenman\u011di"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bniada\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0432\u0442\u0440\u0430\u043a\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "sn\u00eddat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "petit-enfant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Enkel",
                            "Enkelkind",
                            "Kindeskind"
                        ],
                        "en": [
                            "grandchild"
                        ],
                        "az": [
                            "n\u04d9v\u04d9"
                        ],
                        "br": [
                            "bihan"
                        ],
                        "ca": [
                            "n\u00e9t",
                            "n\u00e9ta"
                        ],
                        "da": [
                            "barnebarn"
                        ],
                        "es": [
                            "nieto"
                        ],
                        "gl": [
                            "neto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b3\u03b3\u03cc\u03bd\u03b9",
                            "\u03b5\u03b3\u03b3\u03bf\u03bd\u03ac\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "nepoto"
                        ],
                        "id": [
                            "cucu"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u1550\u1591\u1455\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "nipote"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b6b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043d\u0435\u043c\u0435\u0440\u0435",
                            "\u0436\u0438\u0435\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "nev\u00ee"
                        ],
                        "ln": [
                            "ndaola"
                        ],
                        "mi": [
                            "mokopuna"
                        ],
                        "oc": [
                            "felen",
                            "pichon filh"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0648\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "wnucz\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "neto"
                        ],
                        "sg": [
                            "\u00e2ta",
                            "tar\u00e4"
                        ],
                        "sr": [
                            "unuci"
                        ],
                        "cs": [
                            "vnou\u010de"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "petit-enfant": [
                    "Singulier"
                ],
                "petits-enfants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "petit-fils": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fils de l\u2019enfant",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kleinseun"
                        ],
                        "de": [
                            "Enkel",
                            "Enkelsohn",
                            "Gro\u00dfsohn"
                        ],
                        "en": [
                            "grandson"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0641\u064a\u062f"
                        ],
                        "eu": [
                            "semeso",
                            "semetxi"
                        ],
                        "br": [
                            "bihan",
                            "vihan"
                        ],
                        "ca": [
                            "n\u00e9t"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b59\u5b50",
                            "\u5916\u5b59"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc190\uc790"
                        ],
                        "co": [
                            "purfighjolu"
                        ],
                        "da": [
                            "barnebarn"
                        ],
                        "es": [
                            "nieto"
                        ],
                        "eo": [
                            "nepo"
                        ],
                        "fo": [
                            "barnabarn",
                            "abbabarn",
                            "ommubarn"
                        ],
                        "fi": [
                            "lapsenlapsi"
                        ],
                        "gl": [
                            "neto"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b3\u03b3\u03bf\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "unoka"
                        ],
                        "io": [
                            "nepotulo"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u1550\u1591\u1455\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "barnabarn"
                        ],
                        "it": [
                            "nipote"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b6b\u606f\u5b50"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043d\u0435\u043c\u0435\u0440\u0435",
                            "\u0436\u0438\u0435\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u0435\u043c\u0438\u0440\u0435",
                            "\u043d\u0435\u0431\u0435\u0440\u0435",
                            "\u0436\u044d\u044d\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "nev\u00ee"
                        ],
                        "la": [
                            "nepos"
                        ],
                        "lv": [
                            "mazd\u0113ls",
                            "meitasd\u0113ls",
                            "d\u0113lad\u0113ls"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0432\u043d\u0443\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "kleinzoon"
                        ],
                        "no": [
                            "barnebarn"
                        ],
                        "oc": [
                            "felen",
                            "pichon filh"
                        ],
                        "pl": [
                            "wnuk",
                            "wnuczek"
                        ],
                        "pt": [
                            "neto"
                        ],
                        "ro": [
                            "nepot"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043d\u0443\u043a"
                        ],
                        "sg": [
                            "\u00e2ta",
                            "tar\u00e4"
                        ],
                        "sv": [
                            "dotterson",
                            "sonson"
                        ],
                        "cs": [
                            "vnuk"
                        ],
                        "tr": [
                            "erkek torun"
                        ],
                        "tk": [
                            "agtyk"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u043d\u0443\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "petit-fils": [
                    "Singulier"
                ],
                "petits-fils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "petit-lait": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "r\u00e9sidu de l\u2019\u00e9cr\u00e9mage du lait",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "hirr\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Molke"
                        ],
                        "en": [
                            "whey"
                        ],
                        "br": [
                            "bihan",
                            "glas"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0443\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e73\u6e05"
                        ],
                        "co": [
                            "seru"
                        ],
                        "da": [
                            "valle"
                        ],
                        "es": [
                            "suero"
                        ],
                        "eo": [
                            "selakto",
                            "laktosero"
                        ],
                        "fi": [
                            "hera"
                        ],
                        "gl": [
                            "soro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c5\u03c1\u03cc\u03b3\u03b1\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "sav\u00f3"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e73\u6e05",
                            "\u30db\u30a8\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "wei"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0646\u06cc\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "serwatka"
                        ],
                        "pt": [
                            "soro"
                        ],
                        "ro": [
                            "zer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0443\u0440\u0443\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "srv\u00e1tka"
                        ],
                        "cs": [
                            "syrov\u00e1tka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "petit-lait": [
                    "Singulier"
                ],
                "petits-laits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "petit-neveu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gro\u00dfneffe"
                        ],
                        "en": [
                            "grandnephew"
                        ],
                        "br": [
                            "gourni",
                            "gourniz",
                            "bihan"
                        ],
                        "ca": [
                            "besnebot"
                        ],
                        "eo": [
                            "pranevo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u59ea\u5b6b",
                            "\u53c8\u7525"
                        ],
                        "oc": [
                            "r\u00e8irenebot"
                        ],
                        "pt": [
                            "neto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "petit-neveu": [
                    "Singulier"
                ],
                "petits-neveux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "petite-fille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Enkelin"
                        ],
                        "en": [
                            "granddaughter"
                        ],
                        "br": [
                            "vihan",
                            "bihan"
                        ],
                        "ca": [
                            "n\u00e9ta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b59\u5973",
                            "\u5916\u5b59\u5973"
                        ],
                        "co": [
                            "purfighjola"
                        ],
                        "da": [
                            "barnebarn"
                        ],
                        "es": [
                            "nieta"
                        ],
                        "eo": [
                            "nepino"
                        ],
                        "fi": [
                            "pojantyt\u00e4r",
                            "tytt\u00e4rentyt\u00e4r",
                            "lapsenlapsi"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b3\u03b3\u03bf\u03bd\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "nepotino"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u1550\u1591\u1455\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "nipote"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b6b\u5a18"
                        ],
                        "ku": [
                            "nev\u00ee"
                        ],
                        "nl": [
                            "kleindochter"
                        ],
                        "oc": [
                            "felena",
                            "pichona filha"
                        ],
                        "pl": [
                            "wnuczka"
                        ],
                        "pt": [
                            "neta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043d\u0443\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "sg": [
                            "\u00e2ta",
                            "tar\u00e4"
                        ],
                        "cs": [
                            "vnu\u010dka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u043d\u0443\u0447\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "petite-fille": [
                    "Singulier"
                ],
                "petites-filles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "petite-ni\u00e8ce": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "grandniece",
                            "niece"
                        ],
                        "br": [
                            "gournizez",
                            "vihan"
                        ],
                        "ca": [
                            "besneboda"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u59ea\u5b6b",
                            "\u53c8\u59ea"
                        ],
                        "oc": [
                            "r\u00e8ireneboda",
                            "pichona neboda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "petite-ni\u00e8ce": [
                    "Singulier"
                ],
                "petites-ni\u00e8ces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "petitesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petite dimension, petite \u00e9tendue, petit volume",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kleinheit"
                        ],
                        "en": [
                            "smallness",
                            "littleness"
                        ],
                        "eu": [
                            "txikitasun",
                            "ttipitasun"
                        ],
                        "br": [
                            "bihander"
                        ],
                        "es": [
                            "peque\u00f1ez"
                        ],
                        "it": [
                            "piccolezza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "petitesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "petitesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9tition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Petition"
                        ],
                        "en": [
                            "petition"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskari"
                        ],
                        "es": [
                            "petici\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "petskribo"
                        ],
                        "et": [
                            "petitsioon"
                        ],
                        "ga": [
                            "achain\u00ed",
                            "achaine"
                        ],
                        "it": [
                            "petizione"
                        ],
                        "nl": [
                            "petitie"
                        ],
                        "pl": [
                            "petycja"
                        ],
                        "pt": [
                            "peti\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "petition"
                        ],
                        "cs": [
                            "petice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9tition": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9titions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9trel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Pterodroma"
                        ],
                        "en": [
                            "petrel"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0621"
                        ],
                        "es": [
                            "pai\u00f1o"
                        ],
                        "fi": [
                            "viist\u00e4j\u00e4"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9trel": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9trels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9trichor": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Petrichor"
                        ],
                        "en": [
                            "petrichor"
                        ],
                        "es": [
                            "petricor"
                        ],
                        "it": [
                            "petricore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30da\u30c8\u30ea\u30b3\u30fc\u30eb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9trichor": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9trichors": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9trification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "petrification"
                        ],
                        "es": [
                            "petrificaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "pietrificazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u77f3\u5316"
                        ],
                        "nl": [
                            "verstening"
                        ],
                        "cs": [
                            "petrifikace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9trification": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9trifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9trifier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "versteinern"
                        ],
                        "en": [
                            "to petrify"
                        ],
                        "es": [
                            "petrificar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dtonigi",
                            "frostigi"
                        ],
                        "gl": [
                            "petrificar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c4\u03c1\u03ce\u03bd\u03c9",
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03b8\u03ce\u03bd\u03c9",
                            "\u03c4\u03c1\u03bf\u03bc\u03ac\u03b6\u03c9",
                            "\u03c4\u03c1\u03bf\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03ce"
                        ],
                        "it": [
                            "petrificare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u77f3\u5316\u3059\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "verstenen"
                        ],
                        "sv": [
                            "petrifiera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "p\u00e9trin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Coffre ou machine \u00e0 p\u00e9trir\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Knettrog",
                            "Backtrog"
                        ],
                        "en": [
                            "kneading trough",
                            "kneading machine"
                        ],
                        "ca": [
                            "pastera"
                        ],
                        "co": [
                            "madia"
                        ],
                        "es": [
                            "artesa"
                        ],
                        "it": [
                            "madia"
                        ],
                        "nl": [
                            "kneedtrog",
                            "kneedmachine",
                            "bakkerstrog"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9trin": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9trins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9trinien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Petrine"
                        ],
                        "es": [
                            "petrino"
                        ],
                        "it": [
                            "petrino"
                        ],
                        "la": [
                            "Petrinus"
                        ],
                        "pt": [
                            "petrino"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9trinien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "p\u00e9triniens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "p\u00e9trinienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "p\u00e9triniennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9trir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "malaxer de la farine d\u00e9tremp\u00e9e avec de l\u2019eau pour en faire de la p\u00e2te",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kneten"
                        ],
                        "en": [
                            "knead"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0435\u0441\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "pastar",
                            "fonyar"
                        ],
                        "hr": [
                            "gnje\u010diti"
                        ],
                        "da": [
                            "massere",
                            "\u00e6lte"
                        ],
                        "eo": [
                            "knedi"
                        ],
                        "es": [
                            "amasar"
                        ],
                        "fo": [
                            "kno\u00f0a",
                            "elta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03c5\u03bc\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "petrisar"
                        ],
                        "it": [
                            "impastare"
                        ],
                        "nl": [
                            "kneden"
                        ],
                        "oc": [
                            "pastar",
                            "prestir"
                        ],
                        "pl": [
                            "gnie\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "sovar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0441\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u045a\u0435\u0447\u0438\u0442\u0438"
                        ],
                        "sl": [
                            "gnesti"
                        ],
                        "sv": [
                            "kn\u00e5da"
                        ],
                        "cs": [
                            "hn\u00edst"
                        ],
                        "wa": [
                            "prusti"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "p\u00e9trisseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ustensile, appareil",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kneter",
                            "Knetmaschine"
                        ],
                        "en": [
                            "kneader"
                        ],
                        "da": [
                            "dej maskine",
                            "dejmaskine"
                        ],
                        "es": [
                            "amasadora"
                        ],
                        "fi": [
                            "taikinakoneet"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03c5\u03bc\u03c9\u03c4\u03b7\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "impastatrice"
                        ],
                        "lv": [
                            "m\u012bklas m\u012bc\u012bt\u0101js"
                        ],
                        "lt": [
                            "minkymo ma\u0161ina"
                        ],
                        "nl": [
                            "vorkkneder",
                            "kneder",
                            "deegmachine"
                        ],
                        "pl": [
                            "ugniatarka"
                        ],
                        "pt": [
                            "amassadeira"
                        ],
                        "ro": [
                            "malaxor"
                        ],
                        "sv": [
                            "degmaskin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9trisseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9trisseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9trochimie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Petrochemie"
                        ],
                        "en": [
                            "petrochemistry"
                        ],
                        "br": [
                            "eoulgimiezh"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u77f3\u6cb9\u5316\u5b66"
                        ],
                        "es": [
                            "petroqu\u00edmica"
                        ],
                        "it": [
                            "petrolchimica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u77f3\u6cb9\u5316\u5b66"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0444\u0442\u0435\u0445\u0438\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "sl": [
                            "petrokemija"
                        ],
                        "sv": [
                            "petrokemi"
                        ],
                        "cs": [
                            "petrochemie"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u00f3a d\u1ea7u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9trochimie": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9trochimies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9trographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Science des roches\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "petrography"
                        ],
                        "br": [
                            "maenoniezh",
                            "maenouriezh"
                        ],
                        "io": [
                            "petrografio"
                        ],
                        "it": [
                            "petrografia"
                        ],
                        "oc": [
                            "petrografia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9trographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9trographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9trole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erd\u00f6l",
                            "Petroleum",
                            "Stein\u00f6l"
                        ],
                        "en": [
                            "petroleum",
                            "oil",
                            "black gold",
                            "kerosene",
                            "mineral oil"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0628\u062a\u0631\u0648\u0644"
                        ],
                        "br": [
                            "douar"
                        ],
                        "ca": [
                            "petroli"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u77f3\u6cb9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc11d\uc720"
                        ],
                        "co": [
                            "pitrolu"
                        ],
                        "da": [
                            "petroleum"
                        ],
                        "es": [
                            "petr\u00f3leo"
                        ],
                        "eo": [
                            "petrolo"
                        ],
                        "fo": [
                            "olja",
                            "steinolja"
                        ],
                        "fy": [
                            "petroalje"
                        ],
                        "gl": [
                            "petr\u00f3leo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c4\u03c1\u03ad\u03bb\u03b1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "petrolo"
                        ],
                        "it": [
                            "petrolio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u77f3\u6cb9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u0440\u043c\u0430\u0439",
                            "\u043c\u04b1\u043d\u0430\u0439"
                        ],
                        "nl": [
                            "petroleum",
                            "aardolie"
                        ],
                        "no": [
                            "parafin"
                        ],
                        "oc": [
                            "petr\u00f2li"
                        ],
                        "pt": [
                            "petr\u00f3leo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0444\u0442\u044c",
                            "\u0442\u043e\u043f\u043b\u0438\u0432\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "fotogen",
                            "petroleum"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u1ea7u m\u1ecf",
                            "d\u1ea7u th\u00f4"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9trole": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9troles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9trolier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Navire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tankschiff"
                        ],
                        "en": [
                            "oil tanker",
                            "crude tanker",
                            "product carrier",
                            "product tanker"
                        ],
                        "gl": [
                            "petroleiro"
                        ],
                        "id": [
                            "tanker minyak bumi"
                        ],
                        "it": [
                            "petroliera"
                        ],
                        "pt": [
                            "petroleiro"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00e0u ch\u1edf d\u1ea7u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9trolier": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9troliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif au p\u00e9trole",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "oil",
                            "petroleum"
                        ],
                        "gl": [
                            "petroleiro"
                        ],
                        "id": [
                            "perminyakan"
                        ],
                        "it": [
                            "petrolifero"
                        ],
                        "pt": [
                            "petr\u00f3leo"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u1ea7u m\u1ecf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9trolier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "p\u00e9troliers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "p\u00e9troli\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "p\u00e9troli\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00e9trologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Petrologie"
                        ],
                        "en": [
                            "petrology"
                        ],
                        "es": [
                            "litolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "petrologio"
                        ],
                        "et": [
                            "petroloogia"
                        ],
                        "fi": [
                            "petrologia"
                        ],
                        "io": [
                            "petrologio"
                        ],
                        "it": [
                            "petrologia"
                        ],
                        "nl": [
                            "petrologie"
                        ],
                        "oc": [
                            "petrologia"
                        ],
                        "pl": [
                            "petrologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "petrologia"
                        ],
                        "sk": [
                            "petrol\u00f3gia"
                        ],
                        "tr": [
                            "petroloji"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00e9trologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00e9trologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "peu": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Presque pas",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wenig"
                        ],
                        "en": [
                            "few",
                            "little",
                            "hardly"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0642\u0644\u064a\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "mica",
                            "poc",
                            "xic"
                        ],
                        "da": [
                            "lidt"
                        ],
                        "es": [
                            "poco"
                        ],
                        "eo": [
                            "malmulte"
                        ],
                        "gd": [
                            "beagan"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u307b\u3068\u3093\u3069",
                            "\u306a\u3044"
                        ],
                        "mt": [
                            "meta"
                        ],
                        "nl": [
                            "weinig",
                            "beetje"
                        ],
                        "oc": [
                            "pauc"
                        ],
                        "pl": [
                            "ma\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "pouco"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u00e1lo"
                        ],
                        "tr": [
                            "biraz"
                        ],
                        "wa": [
                            "waire"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "few",
                            "little"
                        ],
                        "eu": [
                            "pixka",
                            "xapo"
                        ],
                        "ca": [
                            "poc"
                        ],
                        "co": [
                            "pocu"
                        ],
                        "da": [
                            "smule"
                        ],
                        "es": [
                            "poco"
                        ],
                        "gd": [
                            "beagan"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03af\u03b3\u03bf",
                            "\u03c3\u03bc\u03b9\u03ba\u03c1\u1ff6\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "poka"
                        ],
                        "it": [
                            "poco"
                        ],
                        "rw": [
                            "ke"
                        ],
                        "oc": [
                            "pauc"
                        ],
                        "ro": [
                            "pic"
                        ],
                        "tr": [
                            "az"
                        ],
                        "wa": [
                            "miete",
                            "p\u00f4"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "peuple": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Volk"
                        ],
                        "en": [
                            "people",
                            "folk",
                            "nation"
                        ],
                        "ang": [
                            "cynn",
                            "folc",
                            "\u00feeod",
                            "leod",
                            "leode"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628"
                        ],
                        "ast": [
                            "pueblu"
                        ],
                        "az": [
                            "xalq"
                        ],
                        "eu": [
                            "herri"
                        ],
                        "br": [
                            "pobl"
                        ],
                        "ca": [
                            "gent",
                            "poble"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c11"
                        ],
                        "co": [
                            "populu"
                        ],
                        "hr": [
                            "narod"
                        ],
                        "da": [
                            "folk"
                        ],
                        "es": [
                            "pueblo",
                            "poblaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "popolo"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00f3lk"
                        ],
                        "fi": [
                            "kansa"
                        ],
                        "fy": [
                            "folk"
                        ],
                        "cy": [
                            "bobl",
                            "tud"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d4\u10e0\u10d8",
                            "\u10ee\u10d0\u10da\u10ee\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "populo"
                        ],
                        "id": [
                            "rakyat"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fej\u00f3\u00f0",
                            "almenningur",
                            "al\u00fe\u00fd\u00f0a"
                        ],
                        "it": [
                            "popolo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0445\u0430\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "la": [
                            "plebs",
                            "populus"
                        ],
                        "nl": [
                            "volk",
                            "peupel"
                        ],
                        "oc": [
                            "p\u00f2ble"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0631\u062f\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "lud",
                            "ludno\u015b\u0107",
                            "ludzie",
                            "nar\u00f3d"
                        ],
                        "pt": [
                            "povo",
                            "gente",
                            "na\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "folk"
                        ],
                        "sw": [
                            "watu"
                        ],
                        "cs": [
                            "lid\u00e9"
                        ],
                        "tr": [
                            "halk",
                            "ahali"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Multitude d\u2019hommes qui, vivant habituellement ensemble, partagent les m\u00eames coutumes.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Volk"
                        ],
                        "en": [
                            "people"
                        ],
                        "hr": [
                            "narod"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0445\u0430\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u044d\u043b",
                            "\u043a\u0430\u043b\u043a"
                        ],
                        "pl": [
                            "lud"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0445\u0430\u043b\u044b\u043a"
                        ],
                        "tk": [
                            "halk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "peuple": [
                    "Singulier"
                ],
                "peuples": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "peupler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bev\u00f6lkern",
                            "besiedeln"
                        ],
                        "en": [
                            "people",
                            "populate",
                            "settle"
                        ],
                        "es": [
                            "poblar"
                        ],
                        "eo": [
                            "lo\u011dantari"
                        ],
                        "it": [
                            "popolare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "peuplier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "populier"
                        ],
                        "de": [
                            "Pappel"
                        ],
                        "en": [
                            "poplar"
                        ],
                        "br": [
                            "efl",
                            "pupli"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u043e\u043f\u043e\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0lber",
                            "pollancre",
                            "amudella",
                            "xop"
                        ],
                        "co": [
                            "piopu"
                        ],
                        "da": [
                            "poppel"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e1lamo"
                        ],
                        "eo": [
                            "poplo"
                        ],
                        "fi": [
                            "poppeli"
                        ],
                        "fy": [
                            "popel",
                            "popelier"
                        ],
                        "cy": [
                            "poplys"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10da\u10d5\u10d0",
                            "\u10d0\u10da\u10d5\u10d8\u10e1 \u10ee\u10d4"
                        ],
                        "io": [
                            "poplaro"
                        ],
                        "it": [
                            "pioppo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u0435\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u0435\u043a"
                        ],
                        "lb": [
                            "P\u00ebppel"
                        ],
                        "nl": [
                            "peppel",
                            "populier"
                        ],
                        "oc": [
                            "p\u00edbol"
                        ],
                        "pl": [
                            "topola"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1lamo",
                            "choupo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "poppel"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0438\u0440\u04d9\u043a"
                        ],
                        "tr": [
                            "kavak"
                        ],
                        "tk": [
                            "derek"
                        ],
                        "wa": [
                            "plope"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "peuplier": [
                    "Singulier"
                ],
                "peupliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "peur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Crainte, frayeur, \u00e9motion p\u00e9nible produite par l\u2019id\u00e9e ou la vue d\u2019un danger",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Angst",
                            "Furcht"
                        ],
                        "en": [
                            "fear"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0648\u0641"
                        ],
                        "eu": [
                            "izu",
                            "beldur",
                            "ikara"
                        ],
                        "br": [
                            "aon"
                        ],
                        "ca": [
                            "por"
                        ],
                        "kw": [
                            "own"
                        ],
                        "es": [
                            "miedo"
                        ],
                        "eo": [
                            "timo"
                        ],
                        "gl": [
                            "medo"
                        ],
                        "cy": [
                            "ofn"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03cc\u03b2\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "pavoro"
                        ],
                        "it": [
                            "paura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6050\u6016",
                            "\u4e0d\u5b89"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0440\u049b\u044b\u043d\u044b\u0448",
                            "\u04af\u0440\u0435\u0439"
                        ],
                        "rw": [
                            "oba"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u043a\u0443\u0443",
                            "\u043a\u043e\u0440\u043a\u0443\u043d\u0443\u0447"
                        ],
                        "la": [
                            "pavor"
                        ],
                        "lt": [
                            "baim\u0117"
                        ],
                        "mg": [
                            "fatahorana"
                        ],
                        "nl": [
                            "angst"
                        ],
                        "oc": [
                            "paur",
                            "tremor"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0631\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "strach"
                        ],
                        "pt": [
                            "medo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00e4dsla",
                            "fruktan",
                            "skr\u00e4msel"
                        ],
                        "cs": [
                            "strach"
                        ],
                        "tr": [
                            "korku",
                            "\u00fcrk\u00fcnt\u00fc"
                        ],
                        "tk": [
                            "gorky",
                            "wehim"
                        ],
                        "wa": [
                            "paw",
                            "peu",
                            "sogne"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "peur": [
                    "Singulier"
                ],
                "peurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "peureux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "benepe"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00e4ngstlich",
                            "bang",
                            "zaghaft"
                        ],
                        "en": [
                            "afraid",
                            "anxious",
                            "cowardly",
                            "fainthearted",
                            "fearful",
                            "pusillanimous",
                            "shy",
                            "timid",
                            "timorous",
                            "wimpy"
                        ],
                        "br": [
                            "aonik",
                            "aonus"
                        ],
                        "ca": [
                            "poruc",
                            "poruga"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80c6\u5c0f\u7684"
                        ],
                        "da": [
                            "bange",
                            "sky"
                        ],
                        "es": [
                            "encogido",
                            "t\u00edmido",
                            "miedoso",
                            "miedosa",
                            "cobarde"
                        ],
                        "eo": [
                            "malbrava",
                            "malnobla",
                            "senkura\u011da",
                            "timema"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bf\u03b2\u03b9\u03c4\u03c3\u03b9\u03ac\u03c1\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "pavoroza",
                            "poltrona",
                            "senkuraja"
                        ],
                        "it": [
                            "angoscioso",
                            "pauroso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0440\u049b\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u043a\u043e\u043a"
                        ],
                        "ms": [
                            "takut"
                        ],
                        "nl": [
                            "angstig",
                            "bang",
                            "benepen",
                            "beschroomd",
                            "kleinzielig",
                            "laf",
                            "schroomvallig",
                            "schuw",
                            "vreesachtig"
                        ],
                        "no": [
                            "sjenert"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0142ochliwy"
                        ],
                        "pt": [
                            "t\u00edmido",
                            "timorato",
                            "medonho"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0443\u0440\u043a\u0430\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "zbab\u011bl\u00fd",
                            "b\u00e1zliv\u00fd",
                            "boj\u00e1cn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "korkak"
                        ],
                        "tk": [
                            "gorkak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "peureuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "peureuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Angsthase",
                            "Hasenfu\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "chicken",
                            "shit",
                            "coward",
                            "funk",
                            "wimp",
                            "belly",
                            "wimp"
                        ],
                        "br": [
                            "krener"
                        ],
                        "ca": [
                            "poruc",
                            "poruga"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80c6\u5c0f\u9b3c"
                        ],
                        "es": [
                            "medroso",
                            "medrosa",
                            "miedoso",
                            "miedosa",
                            "cobarde"
                        ],
                        "eo": [
                            "timemulo",
                            "malnoblulo",
                            "malbravulo",
                            "senkura\u011dulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "pelokas"
                        ],
                        "io": [
                            "poltrono"
                        ],
                        "id": [
                            "pengecut"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0440\u049b\u0430\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "angsthaas",
                            "bangerd",
                            "lafaard",
                            "watje"
                        ],
                        "pt": [
                            "poltr\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "zbab\u011blec"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "peut-\u00eatre": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Supposition ou possibilit\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "miskien"
                        ],
                        "sq": [
                            "mbase",
                            "ndoshta"
                        ],
                        "de": [
                            "vielleicht"
                        ],
                        "en": [
                            "maybe",
                            "perhaps",
                            "possibly"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0628\u0645\u0627",
                            "\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0643\u0646"
                        ],
                        "ast": [
                            "quiciavis",
                            "seique"
                        ],
                        "nds": [
                            "villicht"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u043e"
                        ],
                        "br": [
                            "marteze"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043e\u0436\u0435 \u0431\u0438",
                            "\u043d\u0430\u0432\u044f\u0440\u043d\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "potser"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e5f\u8bb8",
                            "\u6216\u8bb8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ub9c8"
                        ],
                        "kw": [
                            "martesen"
                        ],
                        "hr": [
                            "mo\u017eda"
                        ],
                        "da": [
                            "m\u00e5ske"
                        ],
                        "es": [
                            "acaso",
                            "a lo mejor",
                            "quiz\u00e1",
                            "quiz\u00e1s",
                            "tal vez"
                        ],
                        "eo": [
                            "eble"
                        ],
                        "fi": [
                            "ehk\u00e4",
                            "kenties"
                        ],
                        "fy": [
                            "miskien",
                            "m\u00fbglik",
                            "mooglik"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03af\u03c3\u03c9\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "barangkali",
                            "kalau kalau"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14bb\u14aa\u1584"
                        ],
                        "is": [
                            "ef til vill"
                        ],
                        "it": [
                            "forse",
                            "pu\u00f2 darsi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044",
                            "\u304b\u3082",
                            "\u591a\u5206"
                        ],
                        "ku": [
                            "belk\u00ee",
                            "\u015fayet"
                        ],
                        "la": [
                            "fortasse",
                            "forsitan"
                        ],
                        "lv": [
                            "varb\u016bt"
                        ],
                        "lb": [
                            "vl\u00e4icht"
                        ],
                        "ms": [
                            "kalau"
                        ],
                        "mt": [
                            "forsi"
                        ],
                        "nl": [
                            "misschien",
                            "mogelijk",
                            "wellicht"
                        ],
                        "no": [
                            "kanskje"
                        ],
                        "oc": [
                            "benl\u00e8u",
                            "bensai",
                            "magara"
                        ],
                        "pl": [
                            "mo\u017ce",
                            "by\u0107 mo\u017ce"
                        ],
                        "pt": [
                            "talvez"
                        ],
                        "qu": [
                            "apiki",
                            "ichapas",
                            "ichus",
                            "kapas",
                            "paqtaraq"
                        ],
                        "ro": [
                            "poate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0435",
                            "\u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c",
                            "\u043b\u0438\u0431\u043e",
                            "\u043f\u043e\u0436\u0430\u043b\u0443\u0439"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u043c\u043e\u0433\u0443\u045b\u0435"
                        ],
                        "scn": [
                            "forsi"
                        ],
                        "sl": [
                            "mogo\u010de"
                        ],
                        "sv": [
                            "kanske",
                            "m\u00e5h\u00e4nda"
                        ],
                        "tl": [
                            "bak\u00e1",
                            "mar\u00e1hil",
                            "yat\u00e0"
                        ],
                        "tt": [
                            "b\u00e4lki",
                            "ixtimal",
                            "yar\u0131y"
                        ],
                        "cs": [
                            "asi",
                            "mo\u017en\u00e1"
                        ],
                        "tpi": [
                            "ating"
                        ],
                        "tr": [
                            "belki",
                            "olabilir"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00f3 l\u1ebd",
                            "c\u00f3 th\u1ec3"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pfennig": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Subdivision du Deutsche Mark\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pfennig"
                        ],
                        "en": [
                            "pfennig"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u054a\u0586\u0565\u0576\u056b\u0563\u0568"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0444\u0435\u043d\u0456\u0433"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82ac\u5c3c"
                        ],
                        "eo": [
                            "pfenigo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30da\u30cb\u30d2"
                        ],
                        "pl": [
                            "fenig"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0444\u0435\u043d\u043d\u0438\u0433"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pfennig": [
                    "Singulier"
                ],
                "pfennigs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "phablette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "phablet"
                        ],
                        "es": [
                            "tabl\u00e9fono"
                        ],
                        "fi": [
                            "puhletti",
                            "fabletti",
                            "phabletti"
                        ],
                        "gl": [
                            "tabl\u00e9fono"
                        ],
                        "it": [
                            "phablet"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0628\u0644\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "fablet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u0431\u043b\u0435\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phablette": [
                    "Singulier"
                ],
                "phablettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "phacoch\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Phacochoerus africanus"
                        ],
                        "en": [
                            "warthog"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0641"
                        ],
                        "eo": [
                            "verukapro"
                        ],
                        "io": [
                            "fakochero"
                        ],
                        "it": [
                            "facocero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u75a3\u732a"
                        ],
                        "pt": [
                            "facoquero"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e5rtsvin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phacoch\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "phacoch\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "phalacrocoracid\u00e9s": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Phalacrocoracidae"
                        ],
                        "de": [
                            "kormorane"
                        ],
                        "en": [
                            "cormorants and shags"
                        ],
                        "it": [
                            "falacrocoracidi"
                        ],
                        "nl": [
                            "aalscholvers"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "phalanst\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Maison ou habitent de nombreuses personnes",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Phalansterium",
                            "Phalanst\u00e8re"
                        ],
                        "en": [
                            "phalanstery",
                            "phalanst\u00e8re"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0644\u0627\u0646\u0633\u062a\u064a\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "falansteri"
                        ],
                        "es": [
                            "falansterio"
                        ],
                        "fi": [
                            "falansteri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03bb\u03b1\u03bd\u03c3\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "falansterio"
                        ],
                        "it": [
                            "falansterio"
                        ],
                        "nl": [
                            "leefgemeenschap",
                            "werkgemeenschap"
                        ],
                        "pl": [
                            "falanster"
                        ],
                        "pt": [
                            "falanst\u00e9rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "falanster"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "falangst\u00e4r",
                            "falanst\u00e4r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phalanst\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "phalanst\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "phalarope": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Oiseau limicole (1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "phalarope"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0644\u0639\u0627\u0644"
                        ],
                        "es": [
                            "falaropo"
                        ],
                        "ro": [
                            "not\u0103ti\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u0432\u0443\u043d\u0447\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "simsn\u00e4ppa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phalarope": [
                    "Singulier"
                ],
                "phalaropes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "phallique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "phallisch"
                        ],
                        "en": [
                            "phallic"
                        ],
                        "es": [
                            "f\u00e1lico"
                        ],
                        "it": [
                            "fallico"
                        ],
                        "cs": [
                            "falick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phallique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "phalliques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "phallocentrique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "phallocentric"
                        ],
                        "es": [
                            "falocentrico"
                        ],
                        "it": [
                            "fallocentrico"
                        ],
                        "nl": [
                            "fallocentrisch",
                            "phallocentrisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "faloc\u00eantrico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phallocentrique": [
                    "Singulier"
                ],
                "phallocentriques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "phallus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "p\u00e9nis en \u00e9rection",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Phallus"
                        ],
                        "en": [
                            "phallus"
                        ],
                        "es": [
                            "falo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u043b\u043b\u043e\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "fallos"
                        ],
                        "cs": [
                            "falus"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "phan\u00e9rogame": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "phanerogam"
                        ],
                        "br": [
                            "fanerogam"
                        ],
                        "la": [
                            "phanerogama"
                        ],
                        "nl": [
                            "fanerogame"
                        ],
                        "pt": [
                            "faner\u00f3gama",
                            "fanerog\u00e2mica"
                        ],
                        "sv": [
                            "fanerogam"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phan\u00e9rogame": [
                    "Singulier"
                ],
                "phan\u00e9rogames": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pharaon": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pharao"
                        ],
                        "en": [
                            "pharaoh"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0631\u0639\u0648\u0646"
                        ],
                        "az": [
                            "firon"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u0430\u043e\u043d"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u0430\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "fara\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6cd5\u8001"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud30c\ub77c\uc624"
                        ],
                        "da": [
                            "farao"
                        ],
                        "es": [
                            "fara\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "faraono"
                        ],
                        "et": [
                            "vaarao"
                        ],
                        "fi": [
                            "faarao"
                        ],
                        "gl": [
                            "fara\u00f3n"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10d0\u10e0\u10d0\u10dd\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03c1\u03b1\u03ce"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e8\u05e2\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00e1ra\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "faraono"
                        ],
                        "it": [
                            "faraone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a1\u30e9\u30aa"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0493\u0430\u0443\u044b\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "f\u00eerewn"
                        ],
                        "la": [
                            "pharao"
                        ],
                        "lv": [
                            "faraon"
                        ],
                        "ln": [
                            "sango"
                        ],
                        "lt": [
                            "faraonas"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u0430\u043e\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "farao"
                        ],
                        "no": [
                            "farao"
                        ],
                        "oc": [
                            "faraon"
                        ],
                        "uz": [
                            "fir\u02bcavn"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0631\u0639\u0648\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "faraon"
                        ],
                        "pt": [
                            "fara\u00f3"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u0430\u043e\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u0430\u043e\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "fara\u00f3n"
                        ],
                        "sl": [
                            "faraon"
                        ],
                        "sv": [
                            "farao"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0444\u0438\u0440\u0433\u0430\u0432\u0435\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "faraon"
                        ],
                        "tr": [
                            "firavun"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u0430\u043e\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "phara\u00f4ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pharaon": [
                    "Singulier"
                ],
                "pharaons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "faro"
                        ],
                        "ca": [
                            "fara\u00f3"
                        ],
                        "eo": [
                            "faraono"
                        ],
                        "io": [
                            "faraono"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pharaon": [
                    "Singulier"
                ],
                "pharaons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pharaonique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui appartient aux pharaons\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pharaonisch"
                        ],
                        "en": [
                            "pharaonic"
                        ],
                        "es": [
                            "fara\u00f3nico"
                        ],
                        "gl": [
                            "fara\u00f3nico"
                        ],
                        "it": [
                            "faraonico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pharaonique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pharaoniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "phare": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tour portant un feu destin\u00e9 \u00e0 guider les navires.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vuurtoring"
                        ],
                        "sq": [
                            "far"
                        ],
                        "de": [
                            "Leuchtturm"
                        ],
                        "en": [
                            "lighthouse"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u0627\u0631\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0583\u0561\u0580\u0578\u057d"
                        ],
                        "az": [
                            "mayak"
                        ],
                        "eu": [
                            "itsasargi"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0430\u044f\u043a"
                        ],
                        "br": [
                            "tan"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0430\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "far"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u706f\u5854"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub4f1\ub300"
                        ],
                        "hr": [
                            "svjetionik"
                        ],
                        "da": [
                            "fyrt\u00e5rn",
                            "fyr"
                        ],
                        "es": [
                            "faro"
                        ],
                        "eo": [
                            "lumturo"
                        ],
                        "et": [
                            "tuletorn"
                        ],
                        "fo": [
                            "endurskin"
                        ],
                        "fi": [
                            "majakka"
                        ],
                        "fy": [
                            "fjoertoer",
                            "ljochttoer"
                        ],
                        "gd": [
                            "solais"
                        ],
                        "ga": [
                            "teach solais"
                        ],
                        "cy": [
                            "goleudy"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10e3\u10e5\u10e3\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03ac\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d2\u05d3\u05dc\u05d5\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "vil\u00e1g\u00edt\u00f3torony"
                        ],
                        "io": [
                            "faro"
                        ],
                        "id": [
                            "mercusuar",
                            "menara api"
                        ],
                        "ia": [
                            "pharo"
                        ],
                        "is": [
                            "viti"
                        ],
                        "it": [
                            "faro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u706f\u53f0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u043c\u0448\u044b\u0440\u0430\u049b"
                        ],
                        "la": [
                            "pharus"
                        ],
                        "lv": [
                            "b\u0101ka"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161vyturys"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0432\u0435\u0442\u0438\u043b\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "ms": [
                            "rumah api"
                        ],
                        "mt": [
                            "fanal"
                        ],
                        "nl": [
                            "lichttoren",
                            "vuurbaak",
                            "vuurtoren"
                        ],
                        "no": [
                            "fyrt\u00e5rn",
                            "fyr"
                        ],
                        "pl": [
                            "latarnia morska"
                        ],
                        "pt": [
                            "farol"
                        ],
                        "ro": [
                            "far"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u044f\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0432\u0458\u0435\u0442\u0438\u043e\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "maj\u00e1k"
                        ],
                        "sl": [
                            "svetilnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "fyrtorn",
                            "fyr"
                        ],
                        "cs": [
                            "maj\u00e1k"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e20\u0e32\u0e04\u0e32\u0e23"
                        ],
                        "tr": [
                            "fener"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0430\u044f\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u1ea3i \u0111\u0103ng"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Projecteur \u00e9clairant la route d\u2019un v\u00e9hicule.\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scheinwerfer"
                        ],
                        "en": [
                            "headlight"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc804\uc870\ub4f1",
                            "\ud5e4\ub4dc\ub77c\uc774\ud2b8"
                        ],
                        "es": [
                            "reflector",
                            "faro"
                        ],
                        "eo": [
                            "reflektilo"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3"
                        ],
                        "ia": [
                            "pharo"
                        ],
                        "it": [
                            "fanale",
                            "faro",
                            "abbagliante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u524d\u7167\u706f"
                        ],
                        "nl": [
                            "koplamp",
                            "lichtbak",
                            "reflector",
                            "lichttoren"
                        ],
                        "pl": [
                            "reflektor"
                        ],
                        "pt": [
                            "projetor",
                            "refletor",
                            "lanterna"
                        ],
                        "ro": [
                            "far"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "framlykta"
                        ],
                        "cs": [
                            "sv\u011btlomet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phare": [
                    "Singulier"
                ],
                "phares": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pharisa\u00efque": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pharisaic"
                        ],
                        "ca": [
                            "farisaic"
                        ],
                        "es": [
                            "farisaico"
                        ],
                        "gl": [
                            "farisaico"
                        ],
                        "it": [
                            "farisaico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pharisa\u00efque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pharisa\u00efques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pharisa\u00efsme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pharisaism",
                            "virtue signalling"
                        ],
                        "es": [
                            "farise\u00edsmo"
                        ],
                        "eo": [
                            "fariseismo",
                            "fariseado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03b1\u03ca\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "pl": [
                            "faryzeizm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pharisa\u00efsme": [
                    "Singulier"
                ],
                "pharisa\u00efsmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pharisien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pharis\u00e4er"
                        ],
                        "en": [
                            "Pharisee"
                        ],
                        "es": [
                            "fariseo"
                        ],
                        "eo": [
                            "fariseo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03b1\u03af\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "farizeo"
                        ],
                        "it": [
                            "fariseo"
                        ],
                        "nl": [
                            "farizee\u00ebr",
                            "huichelaar"
                        ],
                        "pl": [
                            "faryzeusz"
                        ],
                        "pt": [
                            "fariseu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u0438\u0441\u0435\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pharisien": [
                    "Singulier"
                ],
                "pharisiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pharmaceutique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pharmaceutical"
                        ],
                        "ca": [
                            "farmac\u00e8utic"
                        ],
                        "es": [
                            "farmac\u00e9utico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03c1\u03bc\u03b1\u03ba\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "farmaceutico"
                        ],
                        "oc": [
                            "farmaceutic"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00e9k\u00e1rnick\u00fd",
                            "farmaceutick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pharmaceutique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pharmaceutiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pharmacie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Science",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pharmazie"
                        ],
                        "en": [
                            "pharmacy"
                        ],
                        "br": [
                            "apotikerezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "farm\u00e0cia"
                        ],
                        "co": [
                            "farmacia"
                        ],
                        "da": [
                            "farmaci"
                        ],
                        "eo": [
                            "farmacio"
                        ],
                        "it": [
                            "farmacia"
                        ],
                        "pl": [
                            "farmacja"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u043c\u0430\u0446\u0435\u0432\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00e9k\u00e1rnictv\u00ed",
                            "farmacie"
                        ],
                        "wa": [
                            "farma\u00e7reye"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Officine o\u00f9 l\u2019on pr\u00e9pare et vend les m\u00e9dicaments",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "apteek"
                        ],
                        "de": [
                            "Apotheke"
                        ],
                        "en": [
                            "s shop",
                            "pharmacy",
                            "drugstore",
                            "s",
                            "apothecary shop"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u064a\u062f\u0644\u064a\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "apotikerezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "farm\u00e0cia"
                        ],
                        "co": [
                            "spizaria"
                        ],
                        "hr": [
                            "ljekarna",
                            "apoteka"
                        ],
                        "da": [
                            "apotek"
                        ],
                        "es": [
                            "botica",
                            "farmacia"
                        ],
                        "eo": [
                            "apoteko"
                        ],
                        "fi": [
                            "apteekki"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03c1\u03bc\u03b1\u03ba\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "gy\u00f3gyszert\u00e1r",
                            "patika"
                        ],
                        "io": [
                            "farmacio",
                            "apoteko"
                        ],
                        "id": [
                            "apotik"
                        ],
                        "it": [
                            "farmacia"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u04d9\u0440\u0456\u0445\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0434\u0430\u0440\u044b\u043a\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "medicamentaria"
                        ],
                        "lt": [
                            "vaistin\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Apdikt"
                        ],
                        "nl": [
                            "apotheek"
                        ],
                        "no": [
                            "apotek"
                        ],
                        "pl": [
                            "apteka"
                        ],
                        "pt": [
                            "botica",
                            "farm\u00e1cia"
                        ],
                        "ro": [
                            "drogherie",
                            "farmacie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u0442\u0435\u043a\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "lekarna"
                        ],
                        "sv": [
                            "apotek"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0434\u0430\u0440\u0443\u0445\u0430\u043d\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00e9k\u00e1rna"
                        ],
                        "tr": [
                            "eczane"
                        ],
                        "tk": [
                            "dermanhana"
                        ],
                        "wa": [
                            "farma\u00e7reye",
                            "apotic\u00e5rreye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pharmacie": [
                    "Singulier"
                ],
                "pharmacies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pharmacien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "apteker"
                        ],
                        "sq": [
                            "farmacist"
                        ],
                        "de": [
                            "Apotheker"
                        ],
                        "en": [
                            "druggist",
                            "pharmacist",
                            "dispensing chemist",
                            "pharmaceutical chemist",
                            "chemist",
                            "apothecary"
                        ],
                        "br": [
                            "apotiker"
                        ],
                        "ca": [
                            "farmac\u00e8utic"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc57d\uc0ac"
                        ],
                        "co": [
                            "spiziale",
                            "farmacistu"
                        ],
                        "da": [
                            "apoteker",
                            "farmaceut"
                        ],
                        "es": [
                            "boticario",
                            "farmac\u00e9utico"
                        ],
                        "eo": [
                            "apotekisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "apteekkari"
                        ],
                        "fy": [
                            "apteker"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d4\u10d0\u10e4\u10d7\u10d8\u10d0\u10e5\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03c1\u03bc\u03b1\u03ba\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "patikus"
                        ],
                        "io": [
                            "farmaciisto"
                        ],
                        "id": [
                            "apoteker"
                        ],
                        "it": [
                            "farmacista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u85ac\u5264\u5e2b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u04d9\u0440\u0456\u0445\u0430\u043d\u0430\u0448\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "apotheker",
                            "farmaceut"
                        ],
                        "oc": [
                            "farmacian",
                            "apoticari"
                        ],
                        "pl": [
                            "aptekarz",
                            "aptekarka",
                            "farmaceuta"
                        ],
                        "pt": [
                            "botic\u00e1rio",
                            "farmac\u00eautico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u0442\u0435\u043a\u0430\u0440\u044c",
                            "\u0444\u0430\u0440\u043c\u0430\u0446\u0435\u0432\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "apotekare"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00e9k\u00e1rn\u00edk",
                            "farmaceut"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u01b0\u1ee3c s\u0129"
                        ],
                        "zu": [
                            "ikhemisi",
                            "ilikhemisi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pharmacien": [
                    "Singulier"
                ],
                "pharmaciens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pharmacienne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femme qui exerce la pharmacie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Apothekerin"
                        ],
                        "en": [
                            "druggist",
                            "pharmacist",
                            "dispensing chemist",
                            "pharmaceutical chemist",
                            "chemist",
                            "apothecary"
                        ],
                        "br": [
                            "apotikerez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043f\u0442\u0435\u043a\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "farmac\u00e8utica"
                        ],
                        "es": [
                            "farmac\u00e9utica"
                        ],
                        "eo": [
                            "apotekistino",
                            "farmaciistino"
                        ],
                        "it": [
                            "farmacista"
                        ],
                        "la": [
                            "pharmacopola"
                        ],
                        "lv": [
                            "farmaceite"
                        ],
                        "nl": [
                            "apothekeres"
                        ],
                        "pl": [
                            "aptekarka"
                        ],
                        "pt": [
                            "botic\u00e1ria",
                            "farmac\u00eautica"
                        ],
                        "ro": [
                            "farmacist\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u0442\u0435\u043a\u0430\u0440\u0448\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "lek\u00e1rni\u010dka",
                            "farmaceutka"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00e9k\u00e1rnice",
                            "farmaceutka"
                        ],
                        "tr": [
                            "eczaneci"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pharmacienne": [
                    "Singulier"
                ],
                "pharmaciennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pharmacocin\u00e9tique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pharmakokinetik"
                        ],
                        "en": [
                            "pharmacokinetics"
                        ],
                        "ca": [
                            "farmacocin\u00e8tica"
                        ],
                        "da": [
                            "farmakokinetik"
                        ],
                        "gl": [
                            "farmacocin\u00e9tica"
                        ],
                        "it": [
                            "farmacocinetica"
                        ],
                        "lt": [
                            "farmakokinetika"
                        ],
                        "nl": [
                            "farmacokinetiek"
                        ],
                        "no": [
                            "farmakokinetikk"
                        ],
                        "pl": [
                            "farmakokinetyka"
                        ],
                        "sv": [
                            "farmakokinetik"
                        ],
                        "cs": [
                            "farmakokinetika"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ed9ng h\u1ecdc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pharmacocin\u00e9tique": [
                    "Singulier"
                ],
                "pharmacocin\u00e9tiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pharmacologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "M\u00e9decine des m\u00e9dicaments\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "farmakologji"
                        ],
                        "de": [
                            "Pharmakologie",
                            "Arzneimittellehre",
                            "Heilmittelkunde"
                        ],
                        "en": [
                            "pharmacology"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u043c\u0430\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "farmacologia"
                        ],
                        "es": [
                            "farmacolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "farmakologio"
                        ],
                        "fi": [
                            "farmakologia"
                        ],
                        "gl": [
                            "farmacolox\u00eda"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10d0\u10e0\u10db\u10d0\u10d9\u10dd\u10da\u10dd\u10d2\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03c1\u03bc\u03b1\u03ba\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e8\u05de\u05e7\u05d5\u05dc\u05d5\u05d2\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "gy\u00f3gyszerhat\u00e1stan"
                        ],
                        "it": [
                            "farmacologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u85ac\u7406\u5b66"
                        ],
                        "lt": [
                            "farmakologija"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u043c\u0430\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "farmacologie"
                        ],
                        "no": [
                            "farmakologi",
                            "farmakologi"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0627\u0631\u0645\u0627\u06a9\u0648\u0644\u0648\u0698\u06cc",
                            "\u062f\u0627\u0631\u0648\u0634\u0646\u0627\u0633\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "farmakologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "farmacologia"
                        ],
                        "ro": [
                            "farmacologie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u043c\u0430\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u043c\u0430\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0458\u0430",
                            "farmakologija"
                        ],
                        "sk": [
                            "farmakol\u00f3gia"
                        ],
                        "sl": [
                            "farmakologija"
                        ],
                        "sv": [
                            "farmakologi"
                        ],
                        "cs": [
                            "farmakologie"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u01b0\u1ee3c l\u00fd h\u1ecdc",
                            "d\u01b0\u1ee3c l\u00ed h\u1ecdc",
                            "d\u01b0\u1ee3c h\u1ecdc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pharmacologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "pharmacologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pharmacologique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pharmacological"
                        ],
                        "it": [
                            "farmacologico"
                        ],
                        "nl": [
                            "farmacologisch"
                        ],
                        "pl": [
                            "farmakologiczny"
                        ],
                        "sk": [
                            "farmakologick\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "farmakologisk"
                        ],
                        "tr": [
                            "farmakolojik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pharmacologique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pharmacologiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pharmacoth\u00e9rapie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pharmakotherapie"
                        ],
                        "en": [
                            "pharmacotherapy"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03c1\u03bc\u03b1\u03ba\u03bf\u03b8\u03b5\u03c1\u03b1\u03c0\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "farmacoterapia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u85ac\u7269\u6cbb\u7642"
                        ],
                        "nl": [
                            "farmacotherapie"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0627\u0631\u0648\u0633\u0627\u0632\u06cc \u0628\u0627\u0644\u06cc\u0646\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "farmakoterapia"
                        ],
                        "pt": [
                            "farmacoterapia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u043c\u0430\u043a\u043e\u0442\u0435\u0440\u0430\u043f\u0438\u044f",
                            "\u043c\u0435\u0434\u0438\u043a\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0437\u043d\u043e\u0435 \u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "farmakoterapia"
                        ],
                        "cs": [
                            "farmakoterapie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pharmacoth\u00e9rapie": [
                    "Singulier"
                ],
                "pharmacoth\u00e9rapies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}