{
    "pharmacovigilance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pharmakovigilanz"
                        ],
                        "en": [
                            "pharmacovigilance",
                            "drug safety monitoring"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u043c\u0430\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u043d\u0430 \u0431\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "farmacovigil\u00e0ncia"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e6gemiddeloverv\u00e5gning"
                        ],
                        "es": [
                            "farmacovigilancia"
                        ],
                        "et": [
                            "ravimiohutuse j\u00e4relevalve"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03c1\u03bc\u03b1\u03ba\u03bf\u03b5\u03c0\u03b1\u03b3\u03c1\u03cd\u03c0\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "farmakovigilancia"
                        ],
                        "it": [
                            "farmacovigilanza"
                        ],
                        "lv": [
                            "farmakovigilance"
                        ],
                        "lt": [
                            "farmakologinis budrumas"
                        ],
                        "mt": [
                            "farmakovi\u0121ilanza"
                        ],
                        "nl": [
                            "medicatiebewaking"
                        ],
                        "pl": [
                            "nadz\u00f3r farmakologiczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "farmacovigil\u00e2ncia"
                        ],
                        "ro": [
                            "farmacovigilen\u021b\u0103"
                        ],
                        "sl": [
                            "farmakovigilanca"
                        ],
                        "sv": [
                            "farmakovigilans"
                        ],
                        "cs": [
                            "farmakovigilance"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1ea3nh gi\u00e1c d\u01b0\u1ee3c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pharmacovigilance": [
                    "Singulier"
                ],
                "pharmacovigilances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pharyngite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rachenentz\u00fcndung",
                            "Pharyngitis"
                        ],
                        "en": [
                            "pharyngitis"
                        ],
                        "it": [
                            "faringite"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0438\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "vi\u00eam h\u1ecdng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pharyngite": [
                    "Singulier"
                ],
                "pharyngites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pharynx": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rachen"
                        ],
                        "en": [
                            "pharynx"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0644\u0642\u0648\u0645",
                            "\u0628\u0644\u0639\u0648\u0645"
                        ],
                        "fi": [
                            "nielu"
                        ],
                        "io": [
                            "faringo"
                        ],
                        "it": [
                            "faringe"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04b1\u0442\u049b\u044b\u043d\u0448\u0430\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "keelholte"
                        ],
                        "pt": [
                            "faringe"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u043e\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0439\u043e\u0442\u043a\u044b\u043b\u044b\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "hltan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "phasage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "phasing"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0583\u0578\u0582\u056c\u0561\u0575\u056b\u0576"
                        ],
                        "eo": [
                            "fazado"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d4\u05d3\u05e8\u05d2\u05d4"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a7\u30fc\u30b8\u30f3\u30b0"
                        ],
                        "uz": [
                            "lish"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u0648\u0693\u0644"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a30"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0648\u0642\u0641 \u062a\u062f\u0631\u06cc\u062c\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "fazowanie"
                        ],
                        "ro": [
                            "fazare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "sm": [
                            "phasing"
                        ],
                        "zu": [
                            "ukwehlukaniswa izigaba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phasage": [
                    "Singulier"
                ],
                "phasages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "phase": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cycle en astronomie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "phase"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0c1",
                            "\uc704\uc0c1"
                        ],
                        "eo": [
                            "fazo"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaihe"
                        ],
                        "it": [
                            "fase"
                        ],
                        "nl": [
                            "fase"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u0437\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "tournante"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9tats successifs\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "phase"
                        ],
                        "ca": [
                            "fase"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba74",
                            "\uad6d\uba74"
                        ],
                        "es": [
                            "fase"
                        ],
                        "eo": [
                            "fazo"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaihe"
                        ],
                        "id": [
                            "babak"
                        ],
                        "ku": [
                            "faz"
                        ],
                        "nl": [
                            "fase"
                        ],
                        "oc": [
                            "fasa"
                        ],
                        "cs": [
                            "f\u00e1ze"
                        ],
                        "vi": [
                            "pha"
                        ],
                        "wa": [
                            "faze"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phase": [
                    "Singulier"
                ],
                "phases": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "phasianelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Macropygia",
                            "Reinwardtoena",
                            "Turacoena"
                        ],
                        "de": [
                            "Kuckuckstaube"
                        ],
                        "en": [
                            "dove"
                        ],
                        "ca": [
                            "t\u00f3rtora cucut"
                        ],
                        "es": [
                            "t\u00f3rtola cuco"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4kikyyhky"
                        ],
                        "hu": [
                            "kakukkgalamb"
                        ],
                        "it": [
                            "tortora cuculo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30ca\u30ac\u30d0\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "koekoeksduif"
                        ],
                        "no": [
                            "gj\u00f8kdue"
                        ],
                        "pl": [
                            "kasztan\u00f3wka"
                        ],
                        "pt": [
                            "cuco"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u043a\u0443\u0448\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0433\u043e\u0440\u043b\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00f6kduva"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phasianelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "phasianelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ph\u00e9nix": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Oiseau fabuleux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ph\u00f6nix"
                        ],
                        "en": [
                            "phoenix"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e0d\u6b7b\u9e1f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd88\uc0ac\uc870",
                            "\ud53c\ub2c9\uc2a4"
                        ],
                        "es": [
                            "f\u00e9nix"
                        ],
                        "eo": [
                            "fenikso"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00f8niks"
                        ],
                        "fi": [
                            "feeniks"
                        ],
                        "gl": [
                            "f\u00e9nix"
                        ],
                        "cy": [
                            "ffenics"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bf\u03af\u03bd\u03b9\u03ba\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "ia": [
                            "phenice"
                        ],
                        "is": [
                            "f\u00f6nix"
                        ],
                        "it": [
                            "fenice"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0d\u6b7b\u9ce5",
                            "\u30d5\u30a7\u30cb\u30c3\u30af\u30b9",
                            "\u706b\u306e\u9ce5",
                            "\u9cf3\u51f0"
                        ],
                        "la": [
                            "phoenix"
                        ],
                        "lt": [
                            "feniksas"
                        ],
                        "nl": [
                            "feniks"
                        ],
                        "no": [
                            "f\u00f8niks",
                            "f\u00f8niks"
                        ],
                        "pl": [
                            "feniks"
                        ],
                        "pt": [
                            "f\u00eanix",
                            "f\u00e9nix"
                        ],
                        "sv": [
                            "fenix"
                        ],
                        "cs": [
                            "ohniv\u00e1k"
                        ],
                        "vi": [
                            "ph\u01b0\u1ee3ng ho\u00e0ng"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ph\u00e9nol": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "phenol",
                            "carbolic acid"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u591a\u915a\u7c7b",
                            "\u591a\u915a",
                            "\u915a",
                            "\u77f3\u70ad\u9178"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc11d\ud0c4\uc0b0"
                        ],
                        "es": [
                            "fenol"
                        ],
                        "eo": [
                            "fenolo"
                        ],
                        "fi": [
                            "fenoli"
                        ],
                        "io": [
                            "fenolo"
                        ],
                        "it": [
                            "fenolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a7\u30ce\u30fc\u30eb",
                            "\u77f3\u70ad\u9178"
                        ],
                        "nl": [
                            "fenol",
                            "carbol"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u043d\u043e\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "karbol"
                        ],
                        "vi": [
                            "phenol",
                            "l\u1edbp phenol"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ph\u00e9nol": [
                    "Singulier"
                ],
                "ph\u00e9nols": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ph\u00e9nologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ph\u00e4nologie"
                        ],
                        "en": [
                            "phenology"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0586\u0565\u0576\u0578\u056c\u0578\u0563\u056b\u0561"
                        ],
                        "az": [
                            "fenologiya"
                        ],
                        "eu": [
                            "fenologia"
                        ],
                        "bs": [
                            "fenologija"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0435\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "fenologia"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00e6nologi"
                        ],
                        "es": [
                            "fenolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "fenologio"
                        ],
                        "et": [
                            "fenoloogia"
                        ],
                        "fi": [
                            "fenologia"
                        ],
                        "ga": [
                            "feineola\u00edocht"
                        ],
                        "gl": [
                            "fenolox\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03b9\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "fenol\u00f3giai f\u00e1zis"
                        ],
                        "id": [
                            "fenologi"
                        ],
                        "it": [
                            "fenologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b63\u7bc0\u5b66"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0444\u0435\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "lt": [
                            "fenologija"
                        ],
                        "ms": [
                            "fenologi"
                        ],
                        "nl": [
                            "fenologie"
                        ],
                        "oc": [
                            "fenologia"
                        ],
                        "pl": [
                            "fenologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "fenologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "fenol\u00f3gia"
                        ],
                        "sl": [
                            "fenologija"
                        ],
                        "sv": [
                            "fenologi"
                        ],
                        "cs": [
                            "fenologie"
                        ],
                        "tr": [
                            "fenoloji"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0435\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ph\u00e9nologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ph\u00e9nologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ph\u00e9nolphtal\u00e9ine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Phenolphthalein"
                        ],
                        "en": [
                            "phenolphthalein"
                        ],
                        "es": [
                            "fenolftale\u00edna"
                        ],
                        "ga": [
                            "fean\u00f3ltail\u00e9in"
                        ],
                        "it": [
                            "fenolftaleina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u915a\u915e"
                        ],
                        "nl": [
                            "fenolftale\u00efne"
                        ],
                        "pl": [
                            "fenoloftaleina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ph\u00e9nolphtal\u00e9ine": [
                    "Singulier"
                ],
                "ph\u00e9nolphtal\u00e9ines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ph\u00e9nom\u00e9nal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "phenomenal"
                        ],
                        "eo": [
                            "fenomena"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03b9\u03bd\u03bf\u03bc\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "fenomenale"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u043d\u043e\u043c\u0435\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "fenomenal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ph\u00e9nom\u00e9nal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ph\u00e9nom\u00e9naux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ph\u00e9nom\u00e9nale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ph\u00e9nom\u00e9nales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ph\u00e9nom\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "fenomen"
                        ],
                        "de": [
                            "Ph\u00e4nomen",
                            "Naturerscheinung"
                        ],
                        "en": [
                            "phenomenon"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0638\u0627\u0647\u0631\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "fen\u00f2men"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud604\uc0c1"
                        ],
                        "es": [
                            "fen\u00f3meno"
                        ],
                        "eo": [
                            "fenomeno"
                        ],
                        "fo": [
                            "fyribrigdi"
                        ],
                        "fi": [
                            "ilmi\u00f6"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03b9\u03bd\u03cc\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "jelens\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "fenomeno"
                        ],
                        "it": [
                            "fenomeno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u73fe\u8c61"
                        ],
                        "nl": [
                            "fenomeen",
                            "verschijnsel",
                            "zeldzaam verschijnsel"
                        ],
                        "oc": [
                            "fenom\u00e8n"
                        ],
                        "pl": [
                            "zjawisko"
                        ],
                        "pt": [
                            "fen\u00f4meno"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u043d\u043e\u043c\u0435\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "fenomen"
                        ],
                        "tr": [
                            "fenomen"
                        ],
                        "vi": [
                            "hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ph\u00e9nom\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "ph\u00e9nom\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ph\u00e9nom\u00e9nologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ph\u00e4nomenologie"
                        ],
                        "en": [
                            "phenomenology"
                        ],
                        "es": [
                            "fenomenolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "fenomenologio"
                        ],
                        "io": [
                            "fenomenologio"
                        ],
                        "it": [
                            "fenomenologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "fenomenologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u043d\u043e\u043c\u0435\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "fenomenologie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ph\u00e9nom\u00e9nologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ph\u00e9nom\u00e9nologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ph\u00e9nylamine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "phenylamine"
                        ],
                        "ca": [
                            "fenilamina"
                        ],
                        "da": [
                            "phenylamin"
                        ],
                        "es": [
                            "fenilamina"
                        ],
                        "et": [
                            "fen\u00fc\u00fclamiin"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03b9\u03bd\u03c5\u03bb\u03b1\u03bc\u03af\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "fenilammina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a7\u30cb\u30eb\u30a2\u30df\u30f3"
                        ],
                        "pl": [
                            "fenyloamina"
                        ],
                        "pt": [
                            "fenilamina"
                        ],
                        "cs": [
                            "fenylamin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ph\u00e9nylamine": [
                    "Singulier"
                ],
                "ph\u00e9nylamines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ph\u00e9nyl\u00e9thylamine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Phenethylamin"
                        ],
                        "en": [
                            "phenylethylamine"
                        ],
                        "es": [
                            "feniletilamina"
                        ],
                        "fi": [
                            "fenyylietyyliamiini"
                        ],
                        "it": [
                            "feniletilamina"
                        ],
                        "nl": [
                            "fenylethylamine"
                        ],
                        "pl": [
                            "fenyloetyloamina"
                        ],
                        "pt": [
                            "feniletilamina"
                        ],
                        "sv": [
                            "fenetylamin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ph\u00e9nyl\u00e9thylamine": [
                    "Singulier"
                ],
                "ph\u00e9nyl\u00e9thylamines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ph\u00e9romone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pheromon"
                        ],
                        "en": [
                            "pheromone"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4fe1\u606f\u7d20"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud398\ub85c\ubaac"
                        ],
                        "es": [
                            "feromona"
                        ],
                        "it": [
                            "feromone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a7\u30ed\u30e2\u30f3"
                        ],
                        "pt": [
                            "ferom\u00f4nio",
                            "feromona"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043e\u043c\u043e\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "ferom\u00f3n"
                        ],
                        "cs": [
                            "feromon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ph\u00e9romone": [
                    "Singulier"
                ],
                "ph\u00e9romones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "phi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "phi"
                        ],
                        "ca": [
                            "fi"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud53c",
                            "\ud30c\uc774"
                        ],
                        "eo": [
                            "fio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b9"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a1\u30a4"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phi": [
                    "Singulier"
                ],
                "phis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "philanthrope": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "philanthropist"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b9\u03bb\u03ac\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "filantropo"
                        ],
                        "oc": [
                            "filantr\u00f2p"
                        ],
                        "pt": [
                            "filantropo"
                        ],
                        "sv": [
                            "filantrop"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "philanthrope": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "philanthropes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "philanthropique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "philanthropic"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b9\u03bb\u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "filantropico"
                        ],
                        "oc": [
                            "filantropic"
                        ],
                        "sv": [
                            "filantropisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "philanthropique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "philanthropiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "philat\u00e9lie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Philatelie"
                        ],
                        "en": [
                            "philately"
                        ],
                        "br": [
                            "timbrouriezh",
                            "timbrawouriezh"
                        ],
                        "io": [
                            "filatelio"
                        ],
                        "it": [
                            "filatelia"
                        ],
                        "scn": [
                            "filatil\u00eca"
                        ],
                        "sl": [
                            "filatelija"
                        ],
                        "sv": [
                            "filateli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "philat\u00e9lie": [
                    "Singulier"
                ],
                "philat\u00e9lies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "philat\u00e9liste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Philatelist",
                            "Philatelistin"
                        ],
                        "en": [
                            "philatelist"
                        ],
                        "es": [
                            "filatelista"
                        ],
                        "eo": [
                            "filatelisto",
                            "filatelistino"
                        ],
                        "fi": [
                            "filatelisti"
                        ],
                        "it": [
                            "filatelista"
                        ],
                        "nl": [
                            "philatelist",
                            "philateliste"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u043b\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "filatelist",
                            "frim\u00e4rkssamlare"
                        ],
                        "cs": [
                            "filatelista",
                            "filatelistka"
                        ],
                        "tr": [
                            "filatelist",
                            "pulcu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "philat\u00e9liste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "philat\u00e9listes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "philharmonique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "philharmonic"
                        ],
                        "es": [
                            "filarm\u00f3nico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b9\u03bb\u03b1\u03c1\u03bc\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "filarmonico"
                        ],
                        "nl": [
                            "filharmonisch"
                        ],
                        "pl": [
                            "filharmoniczny"
                        ],
                        "sv": [
                            "filharmonisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "philharmonique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "philharmoniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Philippien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Philipper"
                        ],
                        "en": [
                            "Philippian"
                        ],
                        "eu": [
                            "filipotar"
                        ],
                        "es": [
                            "filipense"
                        ],
                        "it": [
                            "filippese"
                        ],
                        "pt": [
                            "filipense"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Philippien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Philippiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "philippin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "philippinisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Filipino",
                            "Philippine"
                        ],
                        "es": [
                            "filipino"
                        ],
                        "it": [
                            "filippino"
                        ],
                        "nl": [
                            "Filipijns"
                        ],
                        "pt": [
                            "filipino"
                        ],
                        "sv": [
                            "filippinsk"
                        ],
                        "cs": [
                            "filip\u00ednsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "philippin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "philippins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "philippine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "philippines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Philippinisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Filipino"
                        ],
                        "es": [
                            "filipino"
                        ],
                        "it": [
                            "filippino"
                        ],
                        "nl": [
                            "Filipijns"
                        ],
                        "pt": [
                            "filipino"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Philippin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Filipino"
                        ],
                        "ca": [
                            "filip\u00ed"
                        ],
                        "da": [
                            "filippinsk"
                        ],
                        "es": [
                            "Tagalog"
                        ],
                        "eo": [
                            "filipinano",
                            "filipinanino"
                        ],
                        "ga": [
                            "Filip\u00edneach"
                        ],
                        "it": [
                            "filippino",
                            "filippina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a3\u30ea\u30d4\u30f3\u4eba"
                        ],
                        "gv": [
                            "Philippeenagh"
                        ],
                        "no": [
                            "filippiner",
                            "filippinar"
                        ],
                        "pt": [
                            "filipino"
                        ],
                        "tl": [
                            "Pilipino",
                            "Pilipina",
                            "Pinoy",
                            "Pinay"
                        ],
                        "cs": [
                            "Filip\u00ednec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Philippin": [
                    "Singulier"
                ],
                "Philippins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "philippique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Discours violent et satirique\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Philippika"
                        ],
                        "en": [
                            "phillipic"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0438\u043b\u0438\u043f\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "es": [
                            "fil\u00edpica"
                        ],
                        "hu": [
                            "filippika"
                        ],
                        "io": [
                            "filipiko"
                        ],
                        "it": [
                            "filippiche"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d4\u30ea\u30c3\u30d4\u30ab"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0444\u0438\u043b\u0438\u043f\u0438\u043a\u0438"
                        ],
                        "nl": [
                            "filippica",
                            "heftige redevoering",
                            "strafrede"
                        ],
                        "pl": [
                            "filipika"
                        ],
                        "pt": [
                            "fil\u00edpicas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "filipika"
                        ],
                        "sl": [
                            "filipika"
                        ],
                        "cs": [
                            "filipika"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0456\u043b\u0456\u043f\u043f\u0456\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "philippique": [
                    "Singulier"
                ],
                "philippiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "philologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Philologie"
                        ],
                        "en": [
                            "philology"
                        ],
                        "br": [
                            "filologiezh",
                            "lizheregouriezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0438\u043b\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6587\u5b57\u5b66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb38\ud5cc\ud559"
                        ],
                        "es": [
                            "filolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "filologio"
                        ],
                        "io": [
                            "filologio"
                        ],
                        "ia": [
                            "philologia"
                        ],
                        "it": [
                            "filologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6587\u732e\u5b66"
                        ],
                        "pl": [
                            "filologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "filologia"
                        ],
                        "ro": [
                            "filologie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u043b\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "filologi"
                        ],
                        "vo": [
                            "p\u00fckav"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "philologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "philologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "philosophe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Philosoph"
                        ],
                        "en": [
                            "philosopher"
                        ],
                        "ast": [
                            "fil\u00f3sofu"
                        ],
                        "ca": [
                            "fil\u00f2sof"
                        ],
                        "et": [
                            "filosoof"
                        ],
                        "fi": [
                            "filosofi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b9\u03bb\u03cc\u03c3\u03bf\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "filozofo"
                        ],
                        "it": [
                            "filosofo",
                            "filosofa"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u04d9\u043b\u0441\u0430\u043f\u0430\u0448\u044b"
                        ],
                        "pt": [
                            "fil\u00f3sofo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "philosophe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "philosophes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "philosophesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Philosophin"
                        ],
                        "en": [
                            "philosophess",
                            "philosopher"
                        ],
                        "ast": [
                            "fil\u00f3sofa"
                        ],
                        "ca": [
                            "fil\u00f2sofa"
                        ],
                        "es": [
                            "fil\u00f3sofa"
                        ],
                        "eo": [
                            "filozofino"
                        ],
                        "gl": [
                            "fil\u00f3sofa"
                        ],
                        "io": [
                            "filozofino"
                        ],
                        "it": [
                            "filosofessa"
                        ],
                        "lv": [
                            "filozofe"
                        ],
                        "lb": [
                            "Philosophin"
                        ],
                        "nl": [
                            "filosofe"
                        ],
                        "pl": [
                            "filozofka"
                        ],
                        "pt": [
                            "fil\u00f3sofa"
                        ],
                        "ro": [
                            "filozoaf\u0103"
                        ],
                        "sh": [
                            "filozofkinja"
                        ],
                        "sl": [
                            "filozofinja"
                        ],
                        "cs": [
                            "filozofka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "philosophesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "philosophesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "philosophie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tude des principes de la pens\u00e9e\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "filosofie"
                        ],
                        "de": [
                            "Philosophie"
                        ],
                        "en": [
                            "philosophy"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00da\u00f0witegung"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0644\u0633\u0641\u0629"
                        ],
                        "an": [
                            "filosof\u00eda"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0583\u056b\u056c\u056b\u057d\u0578\u0583\u0561\u0575\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "filosof\u00eda"
                        ],
                        "az": [
                            "f\u0259ls\u0259f\u0259"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0444\u0456\u043b\u0430\u0441\u043e\u0444\u0456\u044f"
                        ],
                        "bs": [
                            "filozofija"
                        ],
                        "br": [
                            "filozofiezh",
                            "prederouriezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "filosofia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u54f2\u5b66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucca0\ud559"
                        ],
                        "hr": [
                            "filozofija"
                        ],
                        "da": [
                            "filosofi"
                        ],
                        "es": [
                            "filosof\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "filozofio"
                        ],
                        "et": [
                            "filosoofia"
                        ],
                        "fi": [
                            "filosofia"
                        ],
                        "fy": [
                            "filosofy"
                        ],
                        "gd": [
                            "feallsanachd"
                        ],
                        "gl": [
                            "filosof\u00eda"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10d8\u10da\u10dd\u10e1\u10dd\u10e4\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b9\u03bb\u03bf\u03c3\u03bf\u03c6\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05d9\u05dc\u05d5\u05e1\u05d5\u05e4\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "filoz\u00f3fia"
                        ],
                        "io": [
                            "filozofio"
                        ],
                        "id": [
                            "filsafat"
                        ],
                        "ia": [
                            "philosophia"
                        ],
                        "is": [
                            "heimspeki"
                        ],
                        "it": [
                            "filosofia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u54f2\u5b66"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u04d9\u043b\u0441\u0430\u043f\u0430"
                        ],
                        "ku": [
                            "felsefe"
                        ],
                        "la": [
                            "philosophia"
                        ],
                        "lv": [
                            "filozofija"
                        ],
                        "li": [
                            "filosofie"
                        ],
                        "lt": [
                            "filosofija"
                        ],
                        "lb": [
                            "philosophie"
                        ],
                        "ms": [
                            "falsafah"
                        ],
                        "mg": [
                            "fitiavanafahendrena"
                        ],
                        "nl": [
                            "filosofie",
                            "wijsbegeerte"
                        ],
                        "no": [
                            "filosofi"
                        ],
                        "oc": [
                            "filosofia"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0644\u0633\u0641\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "filozofia"
                        ],
                        "pt": [
                            "filosofia"
                        ],
                        "ro": [
                            "filozofie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0444\u0438\u043b\u043e\u0437\u043e\u0444\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "filozofia"
                        ],
                        "sl": [
                            "filozofija"
                        ],
                        "sv": [
                            "filosofi"
                        ],
                        "tl": [
                            "pilosopiya",
                            "pilosopya"
                        ],
                        "cs": [
                            "filozofie",
                            "filosofie"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e0a\u0e0d\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "felsefe"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0456\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "tri\u1ebft h\u1ecdc"
                        ],
                        "vo": [
                            "filosop"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Doctrine, syst\u00e8me de pens\u00e9e, fa\u00e7on de voir le monde, de l\u2019exprimer\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "filosofie"
                        ],
                        "de": [
                            "Philosophie"
                        ],
                        "en": [
                            "philosophy"
                        ],
                        "ca": [
                            "filosofia"
                        ],
                        "id": [
                            "falsafah"
                        ],
                        "mg": [
                            "filosofia",
                            "filozofia"
                        ],
                        "cs": [
                            "filozofie"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ligne de pens\u00e9e que l\u2019on se fixe pour la conduite de la vie\u00a0(9)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "filosofie"
                        ],
                        "de": [
                            "Philosophie"
                        ],
                        "en": [
                            "philosophy"
                        ],
                        "id": [
                            "falsafah"
                        ],
                        "cs": [
                            "filozofie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "philosophie": [
                    "Singulier"
                ],
                "philosophies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "philosophique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "philosophisch"
                        ],
                        "en": [
                            "philosophical",
                            "philosophic"
                        ],
                        "ca": [
                            "filos\u00f2fic",
                            "filos\u00f2fica"
                        ],
                        "es": [
                            "filos\u00f3fico",
                            "filos\u00f3fica"
                        ],
                        "io": [
                            "filozofiala"
                        ],
                        "it": [
                            "filosofico"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u04d9\u043b\u0441\u0430\u043f\u0430\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "pt": [
                            "filos\u00f3fico"
                        ],
                        "sv": [
                            "filosofisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "filosofick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "philosophique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "philosophiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "phimosis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Phimose"
                        ],
                        "en": [
                            "phimosis"
                        ],
                        "it": [
                            "fimosi"
                        ],
                        "ro": [
                            "fimoz\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "fim\u00f3za"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "phlo\u00e8me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "phloem"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u97e7\u76ae\u90e8"
                        ],
                        "eo": [
                            "basto"
                        ],
                        "it": [
                            "floema"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u976d\u76ae"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0434\u043e\u043b\u043e\u043d"
                        ],
                        "oc": [
                            "flo\u00e8ma"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142yko",
                            "floem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phlo\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "phlo\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "phlogopite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Phlogopit"
                        ],
                        "en": [
                            "phlogopite"
                        ],
                        "eu": [
                            "flogopita"
                        ],
                        "ca": [
                            "flogopita"
                        ],
                        "es": [
                            "flogopita"
                        ],
                        "gl": [
                            "flogopita"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05dc\u05d5\u05d2\u05d5\u05e4\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "it": [
                            "flogopite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u91d1\u96f2\u6bcd"
                        ],
                        "nl": [
                            "flogopiet"
                        ],
                        "pl": [
                            "flogopit"
                        ],
                        "pt": [
                            "flogopita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phlogopite": [
                    "Singulier"
                ],
                "phlogopites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pho": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pho"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d8a\u5357\u7c89"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc300\uad6d\uc218",
                            "\ud37c"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a9\u30fc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "ph\u1edf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pho": [
                    "Singulier"
                ],
                "phos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "phobie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "phobia"
                        ],
                        "es": [
                            "fobia"
                        ],
                        "eo": [
                            "fobio"
                        ],
                        "fi": [
                            "kammo",
                            "fobia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bf\u03b2\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "fobia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6050\u6016\u75c7"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0444\u043e\u0431\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "fobie"
                        ],
                        "pl": [
                            "fobia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043e\u0431\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "fobi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phobie": [
                    "Singulier"
                ],
                "phobies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "phodile": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Phodilus"
                        ],
                        "de": [
                            "Maskeneule"
                        ],
                        "en": [
                            "owl"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00f2liba banyuda"
                        ],
                        "fi": [
                            "viitap\u00f6ll\u00f6"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1larcosbagoly",
                            "\u00e1larcos bagoly"
                        ],
                        "it": [
                            "barbagianni"
                        ],
                        "lv": [
                            "br\u016bn\u0101 pl\u012bvurp\u016bce",
                            "Burung Jampuk Pantai"
                        ],
                        "no": [
                            "sl\u00f8rugle"
                        ],
                        "pl": [
                            "puch\u00f3wka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0441\u0438\u043f\u0443\u0445\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "maskuggla"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phodile": [
                    "Singulier"
                ],
                "phodiles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "phon\u00e8me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Phonem"
                        ],
                        "en": [
                            "phoneme"
                        ],
                        "hr": [
                            "fonem"
                        ],
                        "es": [
                            "fonema"
                        ],
                        "ia": [
                            "phonema"
                        ],
                        "it": [
                            "fonema"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u97f3\u7d20"
                        ],
                        "oc": [
                            "fon\u00e8ma"
                        ],
                        "pt": [
                            "fonema"
                        ],
                        "cs": [
                            "fon\u00e9m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phon\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "phon\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "phon\u00e9mique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "phonemisch"
                        ],
                        "en": [
                            "phonemic"
                        ],
                        "es": [
                            "fon\u00e9mico"
                        ],
                        "it": [
                            "fonemico"
                        ],
                        "oc": [
                            "fonemic"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phon\u00e9mique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "phon\u00e9miques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "phon\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "phonetisch"
                        ],
                        "en": [
                            "phonetic"
                        ],
                        "ca": [
                            "fon\u00e8tic",
                            "fon\u00e8tica"
                        ],
                        "es": [
                            "fon\u00e9tico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c9\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2",
                            "\u03c6\u03c9\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
                            "\u03c6\u03c9\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "it": [
                            "fonetico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043e\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0444\u043e\u043d\u0435\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "fonetick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phon\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "phon\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Phonetik"
                        ],
                        "en": [
                            "phonetics"
                        ],
                        "ca": [
                            "fon\u00e8tica"
                        ],
                        "es": [
                            "fon\u00e9tica"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c9\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "cs": [
                            "fonetika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phon\u00e9tique": [
                    "Singulier"
                ],
                "phon\u00e9tiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "phonographe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Phonograph"
                        ],
                        "en": [
                            "phonograph",
                            "player",
                            "gramophone",
                            "cylinder phonograph"
                        ],
                        "az": [
                            "fonoqraf"
                        ],
                        "eu": [
                            "fonografo"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u043e\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444"
                        ],
                        "ca": [
                            "fon\u00f2graf"
                        ],
                        "da": [
                            "fonograf"
                        ],
                        "es": [
                            "gram\u00f3fon",
                            "fon\u00f3grafo"
                        ],
                        "eo": [
                            "gramofono",
                            "fonografo"
                        ],
                        "et": [
                            "fonograaf"
                        ],
                        "fo": [
                            "fonografur"
                        ],
                        "fi": [
                            "fonografi"
                        ],
                        "fy": [
                            "grammofoan"
                        ],
                        "ga": [
                            "f\u00f3nagraf"
                        ],
                        "cy": [
                            "ffonograff"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c9\u03bd\u03bf\u03b3\u03c1\u03ac\u03c6\u03bf\u03c2",
                            "\u03b3\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03cc\u03c6\u03c9\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "fonogr\u00e1f"
                        ],
                        "io": [
                            "fonografilo"
                        ],
                        "is": [
                            "fonograf"
                        ],
                        "it": [
                            "fonografo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0444\u043e\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444"
                        ],
                        "lv": [
                            "fonogr\u0101fs"
                        ],
                        "lt": [
                            "fonografas"
                        ],
                        "nl": [
                            "grammofoon",
                            "fonograaf"
                        ],
                        "no": [
                            "grammofon",
                            "fonograf"
                        ],
                        "pl": [
                            "gramofon",
                            "fonograf"
                        ],
                        "pt": [
                            "gramofone",
                            "fon\u00f3grafo",
                            "gramofone"
                        ],
                        "ro": [
                            "fonograf"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043e\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0444\u043e\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444"
                        ],
                        "sh": [
                            "fonograf"
                        ],
                        "sk": [
                            "fonograf"
                        ],
                        "sv": [
                            "fonograf"
                        ],
                        "cs": [
                            "fonograf"
                        ],
                        "tr": [
                            "gramofon",
                            "pikap"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u043e\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phonographe": [
                    "Singulier"
                ],
                "phonographes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "phonolithe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Phonolith"
                        ],
                        "en": [
                            "phonolite"
                        ],
                        "es": [
                            "fonolita"
                        ],
                        "it": [
                            "fonolite"
                        ],
                        "cs": [
                            "zn\u011blec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phonolithe": [
                    "Singulier"
                ],
                "phonolithes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "phonologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Phonologie"
                        ],
                        "en": [
                            "phonology"
                        ],
                        "ast": [
                            "fonolox\u00eda"
                        ],
                        "eu": [
                            "fonologia"
                        ],
                        "bs": [
                            "fonologija"
                        ],
                        "br": [
                            "fonologiezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u043e\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "fonologia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u97f3\u7cfb\u5b66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc74c\uc6b4\ub860"
                        ],
                        "hr": [
                            "fonologija"
                        ],
                        "da": [
                            "fonologi"
                        ],
                        "es": [
                            "fonolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "fonologio"
                        ],
                        "et": [
                            "fonoloogia"
                        ],
                        "fi": [
                            "fonologia"
                        ],
                        "gl": [
                            "fonolox\u00eda"
                        ],
                        "cy": [
                            "ffonoleg"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c9\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "fonol\u00f3gia"
                        ],
                        "io": [
                            "fonologio"
                        ],
                        "id": [
                            "fonologi"
                        ],
                        "ia": [
                            "phonologia"
                        ],
                        "it": [
                            "fonologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u97f3\u97fb\u8ad6"
                        ],
                        "la": [
                            "phonologia"
                        ],
                        "li": [
                            "fonologie"
                        ],
                        "lb": [
                            "Phonologie"
                        ],
                        "mt": [
                            "fonolo\u0121ija"
                        ],
                        "nl": [
                            "fonologie"
                        ],
                        "no": [
                            "fonologi",
                            "fonologi"
                        ],
                        "pl": [
                            "fonologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "fonologia"
                        ],
                        "ro": [
                            "fonologie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043e\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "scn": [
                            "fonolugg\u00eca"
                        ],
                        "sl": [
                            "fonologija"
                        ],
                        "sv": [
                            "fonologi"
                        ],
                        "sw": [
                            "fonolojia"
                        ],
                        "tl": [
                            "ponolohiya"
                        ],
                        "cs": [
                            "fonologie"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u043e\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phonologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "phonologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "phoque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Phoca"
                        ],
                        "af": [
                            "rob",
                            "seehond"
                        ],
                        "sq": [
                            "fok\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Seehund",
                            "Robbe"
                        ],
                        "en": [
                            "seal"
                        ],
                        "ang": [
                            "seolh"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0642\u0645\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0583\u0578\u056f"
                        ],
                        "ast": [
                            "foque"
                        ],
                        "az": [
                            "suiti"
                        ],
                        "eu": [
                            "itsas txakur",
                            "itsas otso"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0446\u044e\u043b\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "reunig"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u044e\u043b\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "foca"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a0\u13b9\u13f1 \u13a1\u13af \u13d7\u13d1\u13eb\u13cd\u13a9"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d77\u8c79"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb3c\ubc94"
                        ],
                        "kw": [
                            "reun"
                        ],
                        "co": [
                            "vechjumarinu",
                            "vitellumarinu"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00e6l"
                        ],
                        "es": [
                            "foca"
                        ],
                        "eo": [
                            "foko"
                        ],
                        "et": [
                            "h\u00fcljes"
                        ],
                        "fo": [
                            "k\u00f3pur"
                        ],
                        "fi": [
                            "hylje"
                        ],
                        "fy": [
                            "robbe",
                            "seeh\u00fbn"
                        ],
                        "gd": [
                            "r\u00f2n"
                        ],
                        "ga": [
                            "r\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "foca"
                        ],
                        "cy": [
                            "morlo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d4\u10da\u10d0\u10de\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03ce\u03ba\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00f3ka"
                        ],
                        "io": [
                            "hundo"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c7\u1466\u144e\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "selur"
                        ],
                        "it": [
                            "foca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30b6\u30e9\u30b7",
                            "\u6d77\u8c79"
                        ],
                        "kl": [
                            "natseq",
                            "puisi"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0438\u0442\u0431\u0430\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "la": [
                            "phoca"
                        ],
                        "lv": [
                            "ronis"
                        ],
                        "lt": [
                            "ruonis"
                        ],
                        "lb": [
                            "S\u00e9ihond"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0444\u043e\u043a\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "anjing laut",
                            "sil"
                        ],
                        "gv": [
                            "raun"
                        ],
                        "mi": [
                            "kekeno"
                        ],
                        "nl": [
                            "zeehond",
                            "rob",
                            "zeerob"
                        ],
                        "no": [
                            "sel"
                        ],
                        "oc": [
                            "f\u00f2ca"
                        ],
                        "pl": [
                            "foka"
                        ],
                        "pt": [
                            "foca"
                        ],
                        "ro": [
                            "foc\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u044e\u043b\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "tule\u0148"
                        ],
                        "sl": [
                            "tjulenj"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e4l"
                        ],
                        "cs": [
                            "tule\u0148",
                            "lachtan"
                        ],
                        "tr": [
                            "fok"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u044e\u043b\u0435\u043d\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phoque": [
                    "Singulier"
                ],
                "phoques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "phosg\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Phosgen",
                            "Carbonylchlorid",
                            "Kohlens\u00e4uredichlorid",
                            "Kohlenoxychlorid"
                        ],
                        "en": [
                            "phosgene",
                            "carbon dichloride oxide",
                            "carbon oxychloride",
                            "carbonic acid dichloride",
                            "carbonic chloride",
                            "carbonic dichloride",
                            "carbonyl chloride",
                            "chloroformyl chloride",
                            "dichloroformaldehyde",
                            "dichloromethanone",
                            "dichloromethanal",
                            "CG"
                        ],
                        "es": [
                            "fosgeno",
                            "cloruro de carbonilo",
                            "cloruro de cloroformilo",
                            "dicloroformaldeh\u00eddo",
                            "diclorometanona",
                            "dicloruro de carbonilo",
                            "oxicloruro de carbono",
                            "CG"
                        ],
                        "it": [
                            "fosgene"
                        ],
                        "nl": [
                            "fosgeen"
                        ],
                        "pt": [
                            "fosg\u00eanio"
                        ],
                        "cs": [
                            "fosgen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phosg\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "phosg\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "phosphatase": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "phosphatasen"
                        ],
                        "en": [
                            "phosphatase"
                        ],
                        "es": [
                            "fosfatasa"
                        ],
                        "it": [
                            "fosfatasi"
                        ],
                        "nl": [
                            "fosfatase"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phosphatase": [
                    "Singulier"
                ],
                "phosphatases": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "phosphate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Phosphat"
                        ],
                        "en": [
                            "phosphate"
                        ],
                        "br": [
                            "fosfat"
                        ],
                        "io": [
                            "fosfato"
                        ],
                        "it": [
                            "fosfato"
                        ],
                        "pl": [
                            "fosforan"
                        ],
                        "sv": [
                            "fosfat"
                        ],
                        "cs": [
                            "fosf\u00e1t",
                            "fosfore\u010dnan"
                        ],
                        "tr": [
                            "fosfat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phosphate": [
                    "Singulier"
                ],
                "phosphates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "phospholipide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lipide compos\u00e9 de diglyc\u00e9ride et d\u2019un groupe phosphate",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Phospholipid"
                        ],
                        "es": [
                            "fosfol\u00edpido"
                        ],
                        "ga": [
                            "fosfailipid"
                        ],
                        "it": [
                            "fosfolipide"
                        ],
                        "pt": [
                            "fosfolip\u00edde"
                        ],
                        "sv": [
                            "fosfolipid"
                        ],
                        "cs": [
                            "fosfolipid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phospholipide": [
                    "Singulier"
                ],
                "phospholipides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "phosphophyllite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Phosphophyllit"
                        ],
                        "en": [
                            "phosphophyllite"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0648\u0633\u0641\u0648\u0641\u064a\u0644\u064a\u062a"
                        ],
                        "ca": [
                            "lita"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u78f7\u53f6\u77f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3ec\uc2a4\ud3ec\ud544\ub77c\uc774\ud2b8"
                        ],
                        "es": [
                            "fosfofilita"
                        ],
                        "it": [
                            "fosfofillite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a9\u30b9\u30d5\u30a9\u30d5\u30a3\u30e9\u30a4\u30c8"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0633\u0641\u0648\u0641\u06cc\u0644\u06cc\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "fosfofilit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043e\u0441\u0444\u043e\u0444\u0438\u043b\u043b\u0438\u0442"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u043e\u0441\u0444\u043e\u0444\u0456\u043b\u0456\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phosphophyllite": [
                    "Singulier"
                ],
                "phosphophyllites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "phosphore": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Phosphor"
                        ],
                        "en": [
                            "phosphorus"
                        ],
                        "br": [
                            "fosfor"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u043e\u0441\u0444\u043e\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "f\u00f2sfor"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u78f7",
                            "\u78f7",
                            "\u71d0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc778"
                        ],
                        "da": [
                            "phosphor"
                        ],
                        "es": [
                            "f\u00f3sforo"
                        ],
                        "eo": [
                            "fosforo"
                        ],
                        "et": [
                            "fosfor"
                        ],
                        "fi": [
                            "fosfori"
                        ],
                        "ga": [
                            "fosfar"
                        ],
                        "gl": [
                            "f\u00f3sforo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c9\u03c3\u03c6\u03cc\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "foszfor"
                        ],
                        "io": [
                            "fosfo"
                        ],
                        "it": [
                            "fosforo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ea\u30f3",
                            "\u71d0"
                        ],
                        "lv": [
                            "fosfors"
                        ],
                        "lt": [
                            "fosforas"
                        ],
                        "mt": [
                            "fosfru"
                        ],
                        "gv": [
                            "fosfaar"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0444\u043e\u0441\u0444\u043e\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "fosfor"
                        ],
                        "pl": [
                            "fosfor"
                        ],
                        "pt": [
                            "f\u00f3sforo"
                        ],
                        "ro": [
                            "fosfor"
                        ],
                        "sk": [
                            "fosfor"
                        ],
                        "sl": [
                            "fosfor"
                        ],
                        "sv": [
                            "fosfor"
                        ],
                        "cs": [
                            "fosfor"
                        ],
                        "tr": [
                            "fosfor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phosphore": [
                    "Singulier"
                ],
                "phosphores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "phosphorite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Phosphorit"
                        ],
                        "en": [
                            "phosphorite"
                        ],
                        "eo": [
                            "fosforito"
                        ],
                        "et": [
                            "fosforiit"
                        ],
                        "it": [
                            "fosforite"
                        ],
                        "nl": [
                            "fosforiet"
                        ],
                        "pl": [
                            "fosforyt"
                        ],
                        "pt": [
                            "fosforite"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u043e\u0441\u0444\u043e\u0440\u0438\u0442\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phosphorite": [
                    "Singulier"
                ],
                "phosphorites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "photo": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Foto",
                            "Photo"
                        ],
                        "en": [
                            "photo",
                            "photograph",
                            "picture"
                        ],
                        "ca": [
                            "foto"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\uc9c4"
                        ],
                        "es": [
                            "foto"
                        ],
                        "eo": [
                            "foto",
                            "fota\u0135o",
                            "fotografa\u0135o"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuva"
                        ],
                        "it": [
                            "foto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5199\u771f"
                        ],
                        "la": [
                            "photo"
                        ],
                        "nl": [
                            "foto"
                        ],
                        "oc": [
                            "f\u00f2to"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0641\u0648\u062a\u0648"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u06a9\u0633"
                        ],
                        "pt": [
                            "foto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "vo": [
                            "fotografot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "photo": [
                    "Singulier"
                ],
                "photos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "photochimie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "photochemistry"
                        ],
                        "br": [
                            "fotokimiezh",
                            "luc\u02bchgimiezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u043e\u0442\u043e\u0445\u0438\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "es": [
                            "fotoqu\u00edmica"
                        ],
                        "io": [
                            "fotokemio"
                        ],
                        "it": [
                            "fotochimica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "photochimie": [
                    "Singulier"
                ],
                "photochimies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "photocopie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Copie faite \u00e0 l\u2019aide d'une photocopieuse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fotokopie",
                            "Photokopie"
                        ],
                        "en": [
                            "copy",
                            "xerox",
                            "photocopy"
                        ],
                        "it": [
                            "fotocopia"
                        ],
                        "nl": [
                            "fotokopie"
                        ],
                        "oc": [
                            "fotocopia"
                        ],
                        "pt": [
                            "fotoc\u00f3pia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "photocopie": [
                    "Singulier"
                ],
                "photocopies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "photocopier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "xerox"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u590d\u5370"
                        ],
                        "hr": [
                            "fotokopirati"
                        ],
                        "eo": [
                            "fotokopii"
                        ],
                        "it": [
                            "xerocopiare"
                        ],
                        "sl": [
                            "fotokopirati"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "photocopieur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kopierer",
                            "Kopierger\u00e4t",
                            "Vervielf\u00e4ltigungsapparat"
                        ],
                        "en": [
                            "photocopier"
                        ],
                        "br": [
                            "luc\u02bcheilerez"
                        ],
                        "it": [
                            "fotocopiatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "kopieermachine"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "photocopieur": [
                    "Singulier"
                ],
                "photocopieurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "photocopieuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vervielf\u00e4ltigungsapparat",
                            "Kopierer",
                            "Kopierger\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "photocopier"
                        ],
                        "br": [
                            "luc\u02bcheilerez"
                        ],
                        "it": [
                            "fotocopiatrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "kopieermachine"
                        ],
                        "pt": [
                            "fotocopiadora",
                            "m\u00e1quina de xerox"
                        ],
                        "sv": [
                            "kopiator"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "photocopieuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "photocopieuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "photod\u00e9gradation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fotodegradation",
                            "Photodegradation"
                        ],
                        "en": [
                            "photodegradation"
                        ],
                        "es": [
                            "fotodegradaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "fotodegradazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "fotodegradatie"
                        ],
                        "pl": [
                            "fotodegradacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "fotodegrada\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043e\u0442\u043e\u0434\u0435\u0433\u0440\u0430\u0434\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "fotodegradace"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u043e\u0442\u043e\u0434\u0435\u0433\u0440\u0430\u0434\u0430\u0446\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "photod\u00e9gradation": [
                    "Singulier"
                ],
                "photod\u00e9gradations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "photo\u00e9lectrique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "photoelectric"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c9\u03c4\u03bf\u03b7\u03bb\u03b5\u03ba\u03c4\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "fotoelettrico"
                        ],
                        "pt": [
                            "fotoel\u00e9ctrico"
                        ],
                        "cs": [
                            "fotoelektrick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "photo\u00e9lectrique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "photo\u00e9lectriques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "photog\u00e9nique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fotogen"
                        ],
                        "en": [
                            "photogenic"
                        ],
                        "es": [
                            "fotog\u00e9nico"
                        ],
                        "it": [
                            "fotogenico"
                        ],
                        "sv": [
                            "fotogenisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "photog\u00e9nique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "photog\u00e9niques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "photographe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "fotograf",
                            "fotografe"
                        ],
                        "de": [
                            "Fotograf",
                            "Photograph",
                            "Fotografin",
                            "Photographin"
                        ],
                        "en": [
                            "photographer",
                            "photographist",
                            "photographess"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056c\u0578\u0582\u057d\u0561\u0576\u056f\u0561\u0580\u056b\u0579"
                        ],
                        "eu": [
                            "argazkilari"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0444\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444"
                        ],
                        "br": [
                            "luc\u02bchskeudenner",
                            "luc\u02bchskeudennerez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444"
                        ],
                        "ca": [
                            "fot\u00f2graf",
                            "fot\u00f2grafa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6444\u5f71\u5bb6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\uc9c4\uc0ac"
                        ],
                        "co": [
                            "futtugraffu"
                        ],
                        "hr": [
                            "fotograf"
                        ],
                        "da": [
                            "fotograf"
                        ],
                        "es": [
                            "fot\u00f3grafo",
                            "fot\u00f3grafa"
                        ],
                        "eo": [
                            "fotisto",
                            "fotistino"
                        ],
                        "et": [
                            "fotograaf"
                        ],
                        "fi": [
                            "valokuvaaja"
                        ],
                        "gl": [
                            "fot\u00f3grafo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10dd\u10e2\u10dd\u10d2\u10e0\u10d0\u10e4\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c9\u03c4\u03bf\u03b3\u03c1\u03ac\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05dc\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00e9nyk\u00e9p\u00e9sz",
                            "fot\u00f3s"
                        ],
                        "io": [
                            "fotografisto"
                        ],
                        "id": [
                            "juru portret",
                            "fotograf"
                        ],
                        "is": [
                            "lj\u00f3smyndari"
                        ],
                        "it": [
                            "fotografo",
                            "fotografa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5199\u771f\u5e2b",
                            "\u5199\u771f\u5bb6"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e9a"
                        ],
                        "lv": [
                            "fotogr\u0101fs",
                            "fotogr\u0101fe"
                        ],
                        "lt": [
                            "fotografas",
                            "fotograf\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Fotograf"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444"
                        ],
                        "ms": [
                            "juru gambar"
                        ],
                        "nl": [
                            "fotograaf",
                            "fotografe"
                        ],
                        "no": [
                            "fotograf"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u06a9\u0627\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "fotograf"
                        ],
                        "pt": [
                            "fot\u00f3grafo",
                            "fot\u00f3grafa"
                        ],
                        "ro": [
                            "fotograf",
                            "fotograf\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444"
                        ],
                        "sk": [
                            "fotograf",
                            "fotografka"
                        ],
                        "sl": [
                            "fotograf",
                            "fotografinja"
                        ],
                        "sv": [
                            "fotograf"
                        ],
                        "cs": [
                            "fotograf",
                            "fotografka"
                        ],
                        "tr": [
                            "foto\u011fraf\u00e7\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444",
                            "masculin \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "photographe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "photographes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "photographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "processus de fabrication d\u2019une image",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fotografie"
                        ],
                        "en": [
                            "photography"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "fotografia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6444\u5f71\u672f",
                            "\u6444\u5f71"
                        ],
                        "da": [
                            "fotografi"
                        ],
                        "es": [
                            "fotograf\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "fotografado",
                            "fotado",
                            "fotografo"
                        ],
                        "fi": [
                            "valokuvaus"
                        ],
                        "gl": [
                            "fotograf\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c9\u03c4\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00e9nyk\u00e9pez\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "fotografia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5199\u771f\u8853"
                        ],
                        "nl": [
                            "fotografie"
                        ],
                        "no": [
                            "fotografi"
                        ],
                        "pl": [
                            "fotografia"
                        ],
                        "pt": [
                            "fotografia"
                        ],
                        "ro": [
                            "fotografiere",
                            "fotografie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "fotografi"
                        ],
                        "cs": [
                            "fotografie"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Image",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "fotografi",
                            "foto"
                        ],
                        "de": [
                            "Foto",
                            "Fotografie"
                        ],
                        "en": [
                            "picture",
                            "photograph",
                            "photo"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0648\u0631\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056c\u0578\u0582\u057d\u0561\u0576\u056f\u0561\u0580"
                        ],
                        "eu": [
                            "argazki"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0444\u0430\u0442\u0430\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "luc\u02bchskeudenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "fotografia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7167\u7247",
                            "\u76f8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\uc9c4"
                        ],
                        "hr": [
                            "fotografija"
                        ],
                        "da": [
                            "fotografi"
                        ],
                        "es": [
                            "fotograf\u00eda",
                            "foto"
                        ],
                        "eo": [
                            "fotografa\u0135o",
                            "foto",
                            "bildo"
                        ],
                        "et": [
                            "foto"
                        ],
                        "fi": [
                            "valokuva"
                        ],
                        "gl": [
                            "fotograf\u00eda",
                            "foto"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10dd\u10e2\u10dd",
                            "\u10e1\u10e3\u10e0\u10d0\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c9\u03c4\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05e6\u05dc\u05d5\u05dd",
                            "\u05ea\u05de\u05d5\u05e0\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "fot\u00f3",
                            "f\u00e9nyk\u00e9p"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u153e\u1528\u1673\u140a\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "lj\u00f3smynd"
                        ],
                        "it": [
                            "fotografia",
                            "foto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5199\u771f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0444\u043e\u0442\u043e\u0441\u0443\u0440\u0435\u0442"
                        ],
                        "ku": [
                            "w\u00eane"
                        ],
                        "lv": [
                            "fotogr\u0101fija"
                        ],
                        "lt": [
                            "fotografija"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "foto"
                        ],
                        "no": [
                            "fotografi"
                        ],
                        "oc": [
                            "fotografia"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u06a9\u0633",
                            "\u062a\u0635\u0648\u06cc\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "fotografia",
                            "zdj\u0119cie"
                        ],
                        "pt": [
                            "fotografia",
                            "foto",
                            "retrato"
                        ],
                        "ro": [
                            "fotografie",
                            "poz\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f",
                            "\u0444\u043e\u0442\u043e",
                            "\u0444\u043e\u0442\u043e\u043a\u0430\u0440\u0442\u043e\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "fotografia"
                        ],
                        "sl": [
                            "fotografija"
                        ],
                        "sv": [
                            "fotografi",
                            "foto",
                            "kort"
                        ],
                        "cs": [
                            "fotografie"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e1b"
                        ],
                        "tr": [
                            "foto\u011fraf"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1ea5m h\u00ecnh",
                            "h\u00ecnh"
                        ],
                        "vo": [
                            "fotografot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "photographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "photographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "photographier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Obtenir une image par les proc\u00e9d\u00e9s de la photographie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fotografieren"
                        ],
                        "en": [
                            "photograph"
                        ],
                        "br": [
                            "luc\u02bchskeudenni\u00f1"
                        ],
                        "io": [
                            "fotografar"
                        ],
                        "it": [
                            "fotografare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0443\u0440\u0435\u0442\u043a\u0435 \u0442\u04af\u0441\u0456\u0440\u0443"
                        ],
                        "oc": [
                            "fotografiar"
                        ],
                        "pl": [
                            "fotografowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "fotografar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a fotografia"
                        ],
                        "sv": [
                            "fotografera"
                        ],
                        "tr": [
                            "foto\u011fraf \u00e7ekmek",
                            "resim \u00e7ekmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "photographique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "photographic"
                        ],
                        "ca": [
                            "fotogr\u00e0fic",
                            "fotogr\u00e0fica"
                        ],
                        "io": [
                            "fotografala"
                        ],
                        "it": [
                            "fotografico"
                        ],
                        "pt": [
                            "fotogr\u00e1fico"
                        ],
                        "sv": [
                            "fotografisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "photographique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "photographiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "photolithographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fotolithografie"
                        ],
                        "en": [
                            "photolithography"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3ec\ud1a0\ub9ac\uc18c\uadf8\ub798\ud53c"
                        ],
                        "gl": [
                            "fotolitograf\u00eda"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a9\u30c8\u30ea\u30bd\u30b0\u30e9\u30d5\u30a3",
                            "\u30d5\u30a9\u30c8\u30ea\u30bd\u30b0\u30e9\u30d5\u30a3\u30fc",
                            "\u30d5\u30a9\u30c8\u30ea\u30bd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "photolithographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "photolithographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "photoluminescence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "photoluminescence"
                        ],
                        "eu": [
                            "fotolumineszentzia"
                        ],
                        "es": [
                            "fotoluminiscencia"
                        ],
                        "it": [
                            "fotoluminescenza"
                        ],
                        "pl": [
                            "fotoluminescencja"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "photoluminescence": [
                    "Singulier"
                ],
                "photoluminescences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "photolyse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Photolyse"
                        ],
                        "en": [
                            "photolysis"
                        ],
                        "ca": [
                            "fot\u00f2lisi"
                        ],
                        "es": [
                            "fot\u00f3lisis"
                        ],
                        "it": [
                            "fotolisi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "photolyse": [
                    "Singulier"
                ],
                "photolyses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "photomacrographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Makrofotografie"
                        ],
                        "en": [
                            "macro photography"
                        ],
                        "da": [
                            "makrofotografi"
                        ],
                        "es": [
                            "macrofotograf\u00eda",
                            "fotomacrograf\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "macrofotografia"
                        ],
                        "nl": [
                            "macrofotografie"
                        ],
                        "pl": [
                            "makrofotografia"
                        ],
                        "pt": [
                            "macrofotografia"
                        ],
                        "sv": [
                            "makrofotografi"
                        ],
                        "cs": [
                            "makrofotografie"
                        ],
                        "tr": [
                            "makro foto\u011fraf\u00e7\u0131l\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "photomacrographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "photomacrographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "photomontage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Assemblage de photographies\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fotomontage"
                        ],
                        "en": [
                            "photomontage"
                        ],
                        "es": [
                            "fotomontaje"
                        ],
                        "io": [
                            "fotomunto"
                        ],
                        "it": [
                            "fotomontaggio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a9\u30c8\u30e2\u30f3\u30bf\u30fc\u30b8\u30e5"
                        ],
                        "no": [
                            "fotomontasje"
                        ],
                        "pl": [
                            "fotomonta\u017c"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043e\u0442\u043e\u043c\u043e\u043d\u0442\u0430\u0436"
                        ],
                        "sv": [
                            "bildmontage",
                            "fotomontage"
                        ],
                        "cs": [
                            "fotomont\u00e1\u017e"
                        ],
                        "tr": [
                            "fotomontaj"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "photomontage": [
                    "Singulier"
                ],
                "photomontages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "photomultiplicateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Photomultiplier"
                        ],
                        "en": [
                            "photomultiplier"
                        ],
                        "it": [
                            "fotomoltiplicatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "fotomultiplier"
                        ],
                        "no": [
                            "fotomultiplikator"
                        ],
                        "pl": [
                            "fotopowielacz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "photomultiplicateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "photomultiplicateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "photon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Photon",
                            "Foton"
                        ],
                        "en": [
                            "photon"
                        ],
                        "eu": [
                            "fotoi"
                        ],
                        "br": [
                            "foton",
                            "fotonenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "fot\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "foton"
                        ],
                        "es": [
                            "fot\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "fotono"
                        ],
                        "io": [
                            "fotono"
                        ],
                        "it": [
                            "fotone"
                        ],
                        "oc": [
                            "foton"
                        ],
                        "pt": [
                            "f\u00f3ton"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043e\u0442\u043e\u043d"
                        ],
                        "sl": [
                            "foton"
                        ],
                        "cs": [
                            "foton"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "photon": [
                    "Singulier"
                ],
                "photons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "photooxydation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Photooxidation"
                        ],
                        "en": [
                            "photooxidation"
                        ],
                        "it": [
                            "fotoossidazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "oxida\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043e\u0442\u043e\u043e\u043a\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u043e\u0442\u043e\u043e\u043a\u0441\u0438\u0434\u0430\u0446\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "photooxydation": [
                    "Singulier"
                ],
                "photooxydations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "photophobie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "photophobia"
                        ],
                        "es": [
                            "fotofobia"
                        ],
                        "it": [
                            "fotofobia"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bwiat\u0142owstr\u0119t"
                        ],
                        "pt": [
                            "fotofobia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "photophobie": [
                    "Singulier"
                ],
                "photophobies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "photophone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "t\u00e9l\u00e9phone coupl\u00e9 \u00e0 un appareil photo",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fotomobiltelefon"
                        ],
                        "en": [
                            "camera phone",
                            "camphone"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce74\uba54\ub77c\ud3f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "kamerapuhelin"
                        ],
                        "it": [
                            "fotofono"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043e\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "fotofon"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "photophone": [
                    "Singulier"
                ],
                "photophones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "photosynth\u00e8se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Photosynthese"
                        ],
                        "en": [
                            "photosynthesis"
                        ],
                        "br": [
                            "fotosintezenn",
                            "hkevanaoz"
                        ],
                        "fi": [
                            "yhteytt\u00e4minen"
                        ],
                        "gl": [
                            "fotos\u00edntese"
                        ],
                        "it": [
                            "fotosintesi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043e\u0442\u043e\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437"
                        ],
                        "sv": [
                            "fotosyntes"
                        ],
                        "cs": [
                            "fotosynt\u00e9za"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "photosynth\u00e8se": [
                    "Singulier"
                ],
                "photosynth\u00e8ses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "phragmite": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schilfrohr"
                        ],
                        "en": [
                            "common reed"
                        ],
                        "es": [
                            "carrizo"
                        ],
                        "eo": [
                            "fragmito"
                        ],
                        "nl": [
                            "riet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phragmite": [
                    "Singulier"
                ],
                "phragmites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Acrocephalus"
                        ],
                        "de": [
                            "rohrs\u00e4nger"
                        ],
                        "en": [
                            "warbler"
                        ],
                        "es": [
                            "carricer\u00edn"
                        ],
                        "fi": [
                            "kerttunen"
                        ],
                        "nl": [
                            "rietzanger",
                            "rietzanger"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phragmite": [
                    "Singulier"
                ],
                "phragmites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "phrase": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sin"
                        ],
                        "sq": [
                            "fjali"
                        ],
                        "de": [
                            "Satz",
                            "Phrase",
                            "Redensart"
                        ],
                        "en": [
                            "sentence"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0645\u0644\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "perpaus",
                            "esaldi"
                        ],
                        "br": [
                            "frazenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "frase"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53e5\u5b50"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00e6tning"
                        ],
                        "es": [
                            "frase"
                        ],
                        "eo": [
                            "frazo"
                        ],
                        "fo": [
                            "setningur"
                        ],
                        "fi": [
                            "virke",
                            "lause",
                            "fraasi"
                        ],
                        "fy": [
                            "sin"
                        ],
                        "ga": [
                            "abairt",
                            "abairt\u00edn"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10e0\u10d0\u10d6\u10d0",
                            "\u10d2\u10d0\u10db\u10dd\u10d7\u10e5\u10db\u10d0",
                            "\u10ec\u10d8\u10dc\u10d0\u10d3\u10d0\u10d3\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c1\u03ac\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "ha": [
                            "jumla"
                        ],
                        "io": [
                            "frazo"
                        ],
                        "id": [
                            "kalimat"
                        ],
                        "it": [
                            "frase"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6587"
                        ],
                        "la": [
                            "sententia"
                        ],
                        "lb": [
                            "S\u00e4tz"
                        ],
                        "ms": [
                            "kalimat"
                        ],
                        "nl": [
                            "zin",
                            "frase",
                            "volzin",
                            "zinsnede"
                        ],
                        "no": [
                            "setning"
                        ],
                        "oc": [
                            "frasa"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0645\u0644\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "zdanie",
                            "fraza"
                        ],
                        "pt": [
                            "frase",
                            "proposi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "fraz\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u0437\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "mening"
                        ],
                        "tl": [
                            "pangung\u00fasap"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u011bta"
                        ],
                        "tr": [
                            "c\u00fcmle",
                            "t\u00fcmce"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e2u"
                        ],
                        "wa": [
                            "fr\u00e5ze"
                        ],
                        "zu": [
                            "umusho"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phrase": [
                    "Singulier"
                ],
                "phrases": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "phras\u00e9ologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "phraseology"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0440\u0430\u0437\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "es": [
                            "fraseolog\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c1\u03b1\u03c3\u03b5\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "frazeologio"
                        ],
                        "it": [
                            "fraseologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "fraseologia"
                        ],
                        "cs": [
                            "frazeologie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phras\u00e9ologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "phras\u00e9ologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "phras\u00e9ologique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 la phras\u00e9ologie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "phraseologisch"
                        ],
                        "en": [
                            "phraseological"
                        ],
                        "it": [
                            "fraseologico"
                        ],
                        "pl": [
                            "frazeologiczny"
                        ],
                        "cs": [
                            "frazeologick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phras\u00e9ologique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "phras\u00e9ologiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "phtalate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Phthalat"
                        ],
                        "en": [
                            "phthalate"
                        ],
                        "es": [
                            "ftalato"
                        ],
                        "it": [
                            "ftalato"
                        ],
                        "sk": [
                            "ftalat"
                        ],
                        "sv": [
                            "ftalat"
                        ],
                        "cs": [
                            "ftal\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phtalate": [
                    "Singulier"
                ],
                "phtalates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "phtisie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwindsucht",
                            "Auszehrung"
                        ],
                        "en": [
                            "phthisis"
                        ],
                        "ca": [
                            "tisi"
                        ],
                        "es": [
                            "tisis"
                        ],
                        "io": [
                            "ftisio"
                        ],
                        "it": [
                            "tisi"
                        ],
                        "la": [
                            "phthisis",
                            "tabes"
                        ],
                        "nl": [
                            "tering"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0430\u0445\u043e\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fabyt\u011b"
                        ],
                        "tr": [
                            "verem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phtisie": [
                    "Singulier"
                ],
                "phtisies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "phycocyanine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Phycocyanin"
                        ],
                        "en": [
                            "phycocyanin"
                        ],
                        "bs": [
                            "fikocijanin"
                        ],
                        "ca": [
                            "ficocianina"
                        ],
                        "es": [
                            "ficocianina"
                        ],
                        "gl": [
                            "ficocianina"
                        ],
                        "it": [
                            "ficocianina"
                        ],
                        "nl": [
                            "fycocyanine"
                        ],
                        "no": [
                            "fykocyanin"
                        ],
                        "pl": [
                            "fikocyjanina"
                        ],
                        "pt": [
                            "ficocianina"
                        ],
                        "ro": [
                            "ficocianin\u0103"
                        ],
                        "sr": [
                            "fikocijanin"
                        ],
                        "cs": [
                            "fykocyanin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phycocyanine": [
                    "Singulier"
                ],
                "phycocyanines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "phyco\u00e9rythrine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Phycoerythrin"
                        ],
                        "en": [
                            "phycoerythrin"
                        ],
                        "ca": [
                            "ficoeritrina"
                        ],
                        "es": [
                            "ficoeritrina"
                        ],
                        "gl": [
                            "ficoeritrina"
                        ],
                        "it": [
                            "ficoeritrina"
                        ],
                        "nl": [
                            "fyco\u00ebrytrine"
                        ],
                        "pl": [
                            "fikoerytryna"
                        ],
                        "pt": [
                            "ficoeritrina"
                        ],
                        "cs": [
                            "fykoerythrin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phyco\u00e9rythrine": [
                    "Singulier"
                ],
                "phyco\u00e9rythrines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "phycologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Phycologie"
                        ],
                        "en": [
                            "phycology",
                            "algology"
                        ],
                        "az": [
                            "alqologiya"
                        ],
                        "eu": [
                            "fikologia"
                        ],
                        "ca": [
                            "ficologia",
                            "algologia"
                        ],
                        "es": [
                            "ficolog\u00eda",
                            "algologia"
                        ],
                        "eo": [
                            "algoscienco",
                            "algologio"
                        ],
                        "et": [
                            "algoloogia",
                            "f\u00fckoloogia",
                            "vetikateadus"
                        ],
                        "fi": [
                            "fykologia",
                            "algologia",
                            "lev\u00e4tiede"
                        ],
                        "gl": [
                            "ficolox\u00eda",
                            "algolox\u00eda"
                        ],
                        "hu": [
                            "algol\u00f3gia",
                            "moszatkutat\u00e1s"
                        ],
                        "id": [
                            "fikologi",
                            "algologi"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fe\u00f6rungafr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "algologia",
                            "ficologia"
                        ],
                        "jv": [
                            "fikologi",
                            "algologi"
                        ],
                        "lv": [
                            "algolo\u0123ija"
                        ],
                        "nl": [
                            "fycologie",
                            "algologie"
                        ],
                        "no": [
                            "fykologi"
                        ],
                        "pl": [
                            "fykologia",
                            "fikologia",
                            "algologi\u0105"
                        ],
                        "pt": [
                            "ficologia",
                            "algologia"
                        ],
                        "ro": [
                            "ficologie",
                            "algologie"
                        ],
                        "sk": [
                            "algol\u00f3gia"
                        ],
                        "tl": [
                            "pikolohiya",
                            "algolohiya",
                            "dalublumutan"
                        ],
                        "cs": [
                            "fykologie",
                            "algologie"
                        ],
                        "tr": [
                            "algoloji",
                            "fikoloji"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phycologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "phycologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "phylact\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "banderole portant une inscription",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Phylakterion"
                        ],
                        "en": [
                            "phylactery",
                            "speech bubble"
                        ],
                        "es": [
                            "filacteria"
                        ],
                        "it": [
                            "filatterio"
                        ],
                        "nl": [
                            "filacterion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phylact\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "phylact\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "phylarque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Phylarchos"
                        ],
                        "en": [
                            "phylarch"
                        ],
                        "ca": [
                            "filarca"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03cd\u03bb\u03b1\u03c1\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "filarca"
                        ],
                        "lt": [
                            "filarchas"
                        ],
                        "nl": [
                            "phylarch"
                        ],
                        "pt": [
                            "filarco"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phylarque": [
                    "Singulier"
                ],
                "phylarques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "phyllie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Phyllium"
                        ],
                        "en": [
                            "leaf insect"
                        ],
                        "es": [
                            "f\u00edlido"
                        ],
                        "no": [
                            "vandrende blad",
                            "bladinsekt"
                        ],
                        "pl": [
                            "li\u015bciec"
                        ],
                        "sv": [
                            "vandrande blad"
                        ],
                        "cs": [
                            "lupenitka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phyllie": [
                    "Singulier"
                ],
                "phyllies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "phyllocactus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Schlumbergera"
                        ],
                        "en": [
                            "Christmas cactus",
                            "Thanksgiving cactus",
                            "holiday cactus"
                        ],
                        "da": [
                            "helligdagskaktus"
                        ],
                        "es": [
                            "cactus de Navidad"
                        ],
                        "et": [
                            "j\u00f5ulukaktus",
                            "l\u00fclikaktus"
                        ],
                        "fi": [
                            "talvikaktus"
                        ],
                        "ga": [
                            "cachtas na Nollag"
                        ],
                        "lt": [
                            "plok\u0161tenis"
                        ],
                        "nl": [
                            "lidcactus"
                        ],
                        "no": [
                            "julekaktus"
                        ],
                        "sv": [
                            "julkaktus"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00e1no\u010dn\u00ed kaktus"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "phyllotaxie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Phyllotaxis"
                        ],
                        "en": [
                            "phyllotaxis",
                            "phyllotaxy"
                        ],
                        "ca": [
                            "lotaxi"
                        ],
                        "da": [
                            "bladstilling",
                            "phyllotaxi"
                        ],
                        "es": [
                            "filotaxis"
                        ],
                        "et": [
                            "leheseis"
                        ],
                        "fi": [
                            "lehtiasento"
                        ],
                        "hu": [
                            "lev\u00e9l\u00e1ll\u00e1s",
                            "\u00e1ghelyzet"
                        ],
                        "it": [
                            "fillotassi"
                        ],
                        "nl": [
                            "fyllotaxis"
                        ],
                        "no": [
                            "bladstilling",
                            "fyllotaksis"
                        ],
                        "pl": [
                            "ulistnienie",
                            "filotaksja"
                        ],
                        "pt": [
                            "filotaxia"
                        ],
                        "ro": [
                            "filotaxie"
                        ],
                        "sv": [
                            "phyllotaxis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phyllotaxie": [
                    "Singulier"
                ],
                "phyllotaxies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "phylog\u00e9nie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "phylogenetics"
                        ],
                        "ca": [
                            "filog\u00e8nia"
                        ],
                        "es": [
                            "filogenia"
                        ],
                        "it": [
                            "filogenesi"
                        ],
                        "oc": [
                            "filogen\u00e8si",
                            "filogenia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phylog\u00e9nie": [
                    "Singulier"
                ],
                "phylog\u00e9nies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "phylum": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "embranchement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stamm"
                        ],
                        "en": [
                            "phylum"
                        ],
                        "es": [
                            "filo"
                        ],
                        "oc": [
                            "filum"
                        ],
                        "cs": [
                            "kmen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "phylum": [
                    "Singulier"
                ],
                "phylumsphyla": [
                    "Pluriel"
                ],
                "": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "physe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Physidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Blasenschnecke"
                        ],
                        "en": [
                            "bladder snail"
                        ],
                        "no": [
                            "bl\u00e6resnegl"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozd\u0119tka"
                        ],
                        "sv": [
                            "bl\u00e5ssn\u00e4cka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "physe": [
                    "Singulier"
                ],
                "physes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "physicalisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Physikalismus"
                        ],
                        "en": [
                            "physicalism"
                        ],
                        "es": [
                            "fisicalismo"
                        ],
                        "gl": [
                            "fisicalismo"
                        ],
                        "it": [
                            "fisicalismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "physicalisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "physicalismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "physicien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "sp\u00e9cialiste de physique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Physiker",
                            "Physikerin"
                        ],
                        "en": [
                            "physicist"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0626\u064a"
                        ],
                        "eu": [
                            "fisikari"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0438\u0437\u0438\u043a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7269\u7406\u5b66\u5bb6"
                        ],
                        "da": [
                            "fysiker"
                        ],
                        "es": [
                            "f\u00edsico",
                            "f\u00edsica"
                        ],
                        "fi": [
                            "fyysikko"
                        ],
                        "gl": [
                            "f\u00edsico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "fizikus"
                        ],
                        "io": [
                            "fizikisto"
                        ],
                        "it": [
                            "fisico",
                            "fisica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7269\u7406\u5b66\u8005"
                        ],
                        "lv": [
                            "fizi\u0137is",
                            "fizi\u0137e"
                        ],
                        "lt": [
                            "fizikas",
                            "fizik\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "natuurkundige",
                            "fysicus"
                        ],
                        "no": [
                            "fysiker"
                        ],
                        "pl": [
                            "fizyk"
                        ],
                        "pt": [
                            "f\u00edsico",
                            "f\u00edsica"
                        ],
                        "ro": [
                            "fizician",
                            "fizician\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u0437\u0438\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "fyzik"
                        ],
                        "sl": [
                            "fizik"
                        ],
                        "sv": [
                            "fysiker"
                        ],
                        "cs": [
                            "fyzik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "physicien": [
                    "Singulier"
                ],
                "physiciens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "physicienne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "sp\u00e9cialiste en physique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Physikerin"
                        ],
                        "ca": [
                            "f\u00edsica"
                        ],
                        "es": [
                            "f\u00edsica"
                        ],
                        "eo": [
                            "fizikistino"
                        ],
                        "io": [
                            "fizikistino"
                        ],
                        "it": [
                            "fisica"
                        ],
                        "lb": [
                            "Physikerin"
                        ],
                        "pt": [
                            "f\u00edsica"
                        ],
                        "ro": [
                            "fizician\u0103"
                        ],
                        "sl": [
                            "fizi\u010darka"
                        ],
                        "cs": [
                            "fyzi\u010dka"
                        ],
                        "vo": [
                            "jif\u00fcs\u00fcdan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "physicienne": [
                    "Singulier"
                ],
                "physiciennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "physiologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Physiologie"
                        ],
                        "en": [
                            "physiology"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0dd\ub9ac\ud559"
                        ],
                        "es": [
                            "fisiolog\u00eda"
                        ],
                        "gl": [
                            "fisiolox\u00eda"
                        ],
                        "io": [
                            "fiziologio"
                        ],
                        "id": [
                            "ilmu faal",
                            "fisiologi"
                        ],
                        "it": [
                            "fisiologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u751f\u7406\u5b66"
                        ],
                        "cs": [
                            "fyziologie"
                        ],
                        "vi": [
                            "sinh l\u00fd h\u1ecdc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "physiologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "physiologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "physiologique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "fisiologic"
                        ],
                        "gl": [
                            "fisiol\u00f3xico"
                        ],
                        "io": [
                            "fiziologiala"
                        ],
                        "it": [
                            "fisiologico"
                        ],
                        "oc": [
                            "fisiologic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u0437\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "fysiologisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "physiologique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "physiologiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "physiopathologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pathophysiologie"
                        ],
                        "en": [
                            "physiopathology"
                        ],
                        "es": [
                            "fisiopatolog\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "fisiopatologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0442\u043e\u0444\u0438\u0437\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "patologick\u00e1 fyziologie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "physiopathologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "physiopathologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "physioth\u00e9rapie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Physiotherapie"
                        ],
                        "en": [
                            "physiotherapy"
                        ],
                        "es": [
                            "fisioterapia"
                        ],
                        "it": [
                            "fisioterapia"
                        ],
                        "nl": [
                            "fysiotherapie"
                        ],
                        "ro": [
                            "fizioterapie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "physioth\u00e9rapie": [
                    "Singulier"
                ],
                "physioth\u00e9rapies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "physique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui s\u2019exprime dans le monde mat\u00e9riel",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "physical"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0628\u064a\u0639\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "f\u00edsic"
                        ],
                        "da": [
                            "fysisk"
                        ],
                        "es": [
                            "f\u00edsico"
                        ],
                        "fi": [
                            "aineellinen",
                            "fyysinen"
                        ],
                        "it": [
                            "fisico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7269\u7406\u7684"
                        ],
                        "oc": [
                            "fisic"
                        ],
                        "pt": [
                            "f\u00edsico"
                        ],
                        "ro": [
                            "fizic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "fyzick\u00fd"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0456\u0437\u0438\u0447\u043d\u0430",
                            "\u0444\u0456\u0437\u0438\u0447\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u1eadt l\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 la science de la physique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "physisch"
                        ],
                        "en": [
                            "physical"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621"
                        ],
                        "ca": [
                            "f\u00edsic"
                        ],
                        "da": [
                            "fysisk"
                        ],
                        "es": [
                            "f\u00edsico"
                        ],
                        "fi": [
                            "fysikaalinen"
                        ],
                        "it": [
                            "fisico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7269\u7406\u5b66\u7684"
                        ],
                        "oc": [
                            "fisic"
                        ],
                        "pt": [
                            "f\u00edsico"
                        ],
                        "cs": [
                            "fyzik\u00e1ln\u00ed"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0456\u0437\u0438\u0447\u043d\u0430",
                            "\u0444\u0456\u0437\u0438\u0447\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u1eadt l\u00fd h\u1ecdc"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui se rapporte au corps de l\u2019homme",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "physical"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0633\u062f\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "f\u00edsic"
                        ],
                        "es": [
                            "f\u00edsico"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruumiillinen",
                            "fyysinen"
                        ],
                        "id": [
                            "jasmani"
                        ],
                        "it": [
                            "fisico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8089\u4f53\u7684"
                        ],
                        "oc": [
                            "fisic"
                        ],
                        "pt": [
                            "f\u00edsico"
                        ],
                        "cs": [
                            "fyzick\u00fd"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0456\u0437\u0438\u0447\u043d\u0430",
                            "\u0444\u0456\u0437\u0438\u0447\u043d\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "physique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "physiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "fisika"
                        ],
                        "sq": [
                            "fizik\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Physik"
                        ],
                        "en": [
                            "physics"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621"
                        ],
                        "an": [
                            "fesica"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0586\u056b\u0566\u056b\u056f\u0561"
                        ],
                        "ast": [
                            "f\u00edsica"
                        ],
                        "eu": [
                            "fisika"
                        ],
                        "br": [
                            "fizik",
                            "naturoniezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "f\u00edsica"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7269\u7406\u5b78",
                            "\u7269\u7406\u5b66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb3c\ub9ac\ud559"
                        ],
                        "hr": [
                            "fizika"
                        ],
                        "da": [
                            "fysik"
                        ],
                        "es": [
                            "f\u00edsica"
                        ],
                        "eo": [
                            "fiziko"
                        ],
                        "et": [
                            "f\u00fc\u00fcsika"
                        ],
                        "fi": [
                            "fysiikka"
                        ],
                        "fy": [
                            "natuerkunde",
                            "natuerwittenskip"
                        ],
                        "gl": [
                            "f\u00edsica"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10d8\u10d6\u10d8\u10d9\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05d9\u05d6\u05d9\u05e7\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "fizika"
                        ],
                        "io": [
                            "fiziko"
                        ],
                        "id": [
                            "fisika"
                        ],
                        "ia": [
                            "physica"
                        ],
                        "is": [
                            "e\u00f0lisfr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "fisica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7269\u7406\u5b66"
                        ],
                        "rw": [
                            "ubugenge"
                        ],
                        "la": [
                            "physica"
                        ],
                        "lv": [
                            "fizika"
                        ],
                        "lt": [
                            "fizika"
                        ],
                        "ms": [
                            "ilmu alam"
                        ],
                        "nl": [
                            "fysica",
                            "natuurkunde"
                        ],
                        "no": [
                            "fysikk"
                        ],
                        "oc": [
                            "fisica"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0641\u0649\u0632\u0649\u0643\u0627"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u06cc\u0632\u06cc\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "fizyka"
                        ],
                        "pt": [
                            "f\u00edsica"
                        ],
                        "ro": [
                            "fizic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "fyzika"
                        ],
                        "sl": [
                            "fizika"
                        ],
                        "sv": [
                            "fysik"
                        ],
                        "cs": [
                            "fysika"
                        ],
                        "tr": [
                            "fizik"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0456\u0437\u0438\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "aspect",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "physique"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "f\u00edsic"
                        ],
                        "da": [
                            "udseende"
                        ],
                        "es": [
                            "f\u00edsico",
                            "fysiikka"
                        ],
                        "gl": [
                            "f\u00edsico"
                        ],
                        "id": [
                            "perawakan"
                        ],
                        "it": [
                            "fisico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f53\u683c"
                        ],
                        "oc": [
                            "fisic"
                        ],
                        "pt": [
                            "f\u00edsico"
                        ],
                        "ro": [
                            "fizic"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "physique": [
                    "Singulier"
                ],
                "physiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}