{
    "plainte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "G\u00e9missement, lamentation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klage"
                        ],
                        "en": [
                            "complaint"
                        ],
                        "eu": [
                            "erosta",
                            "auhen",
                            "espa"
                        ],
                        "ca": [
                            "queixa"
                        ],
                        "es": [
                            "queja"
                        ],
                        "ga": [
                            "acaoineadh"
                        ],
                        "id": [
                            "rintihan"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u044b\u04a3\u049b\u044b\u043b",
                            "\u044b\u04a3\u044b\u0440\u0441\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "klaagzang",
                            "klacht"
                        ],
                        "oc": [
                            "planta",
                            "planh",
                            "plancha"
                        ],
                        "pl": [
                            "skarga"
                        ],
                        "pt": [
                            "queixa",
                            "reclama\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ce qu\u2019on dit, ce qu\u2019on \u00e9crit pour faire conna\u00eetre le sujet qu\u2019on a de se plaindre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klage"
                        ],
                        "ca": [
                            "queixa"
                        ],
                        "es": [
                            "queja"
                        ],
                        "id": [
                            "rintihan",
                            "keluhan"
                        ],
                        "nl": [
                            "klacht"
                        ],
                        "oc": [
                            "planta",
                            "planh",
                            "plancha"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Expos\u00e9 qu\u2019on fait en justice du sujet qu\u2019on a de se plaindre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Strafanzeige"
                        ],
                        "en": [
                            "complaint"
                        ],
                        "da": [
                            "klage"
                        ],
                        "es": [
                            "queja"
                        ],
                        "id": [
                            "tuntutan"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u0493\u044b\u043c"
                        ],
                        "nl": [
                            "klacht"
                        ],
                        "oc": [
                            "planta",
                            "planh",
                            "plancha"
                        ],
                        "pl": [
                            "skarga"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017ealoba"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beklag",
                            "aangewing",
                            "aanklag"
                        ],
                        "de": [
                            "Jammer",
                            "Beschwerde",
                            "Klage",
                            "Anzeige",
                            "Denunziation",
                            "Anklage",
                            "Beschuldigung"
                        ],
                        "en": [
                            "grievance",
                            "lament",
                            "accusation",
                            "charge",
                            "indictment",
                            "accusal",
                            "blame",
                            "accusation",
                            "denunciation",
                            "accusation",
                            "accusal",
                            "allegation",
                            "charge"
                        ],
                        "da": [
                            "besv\u00e6r",
                            "klage"
                        ],
                        "es": [
                            "pleito",
                            "gacusaci\u00f3n",
                            "cargo",
                            "acusaci\u00f3n",
                            "cargo",
                            "denuncia",
                            "acusaci\u00f3n",
                            "cargo"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011demo",
                            "plendo",
                            "kulpigo",
                            "denunco",
                            "akuzo"
                        ],
                        "fi": [
                            "valitus"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanklacht",
                            "oanklacht",
                            "oanklacht",
                            "beskuldiging"
                        ],
                        "hu": [
                            "panasz",
                            "bes\u00fag\u00e1s",
                            "feljelent\u00e9s",
                            "v\u00e1d"
                        ],
                        "io": [
                            "lamento",
                            "plendo"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1s\u00f6kun"
                        ],
                        "it": [
                            "denuncia",
                            "accusa",
                            "imputazione",
                            "incriminazione"
                        ],
                        "ku": [
                            "gazin",
                            "gil\u00ee",
                            "rexne",
                            "\u015fikayet"
                        ],
                        "la": [
                            "accusatio",
                            "categoria",
                            "crimen"
                        ],
                        "nl": [
                            "zucht",
                            "beklag",
                            "aanklacht",
                            "klacht",
                            "aanklacht",
                            "beschuldiging",
                            "telastlegging",
                            "tenlastelegging",
                            "aangifte",
                            "aanklacht",
                            "aanklacht",
                            "beschuldiging",
                            "telastlegging",
                            "tenlastelegging",
                            "accusatie"
                        ],
                        "oc": [
                            "planh"
                        ],
                        "pt": [
                            "lamento",
                            "queixa",
                            "den\u00fancia",
                            "acusa\u00e7\u00e3o",
                            "arg\u00fci\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0430\u043b\u043e\u0431\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "anklagelse",
                            "beskyllning",
                            "klagom\u00e5l",
                            "\u00e5tal"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015fik\u00e2yet",
                            "su\u00e7lama"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plainte": [
                    "Singulier"
                ],
                "plaintes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plaintif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "plaintive",
                            "whining"
                        ],
                        "br": [
                            "hirvoudus"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u54c0\u6078"
                        ],
                        "eo": [
                            "plenda"
                        ],
                        "fy": [
                            "fol"
                        ],
                        "ga": [
                            "acaointeach"
                        ],
                        "io": [
                            "plendanta"
                        ],
                        "nl": [
                            "klaaglijk",
                            "klagend"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plaintif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "plaintifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "plaintive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "plaintives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "plaire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Agr\u00e9er, \u00eatre agr\u00e9able (Sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "behaag"
                        ],
                        "de": [
                            "gefallen"
                        ],
                        "en": [
                            "please",
                            "appeal to"
                        ],
                        "ca": [
                            "agradar",
                            "plaure"
                        ],
                        "da": [
                            "behage"
                        ],
                        "es": [
                            "gustar",
                            "complacer",
                            "agradar"
                        ],
                        "eo": [
                            "pla\u0109i"
                        ],
                        "fo": [
                            "d\u00e1ma"
                        ],
                        "fi": [
                            "miellytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "noaskje",
                            "sinnigje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03ad\u03c3\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "plezar"
                        ],
                        "it": [
                            "piacere"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u043d\u0430\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanstaan",
                            "behagen",
                            "bevallen",
                            "zinnen"
                        ],
                        "oc": [
                            "agradar",
                            "plaire"
                        ],
                        "pl": [
                            "podoba\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "agradar",
                            "aprazer"
                        ],
                        "ro": [
                            "pl\u0103cea"
                        ],
                        "sv": [
                            "behaga"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Plaisancien": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Piacenzium"
                        ],
                        "en": [
                            "Piacenzian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Piacenzi\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Piacenziense"
                        ],
                        "hu": [
                            "Piacenzai"
                        ],
                        "it": [
                            "Piacenziano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Piacenzien"
                        ],
                        "pl": [
                            "Piacent"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "plaisant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Peu usit\u00e9) Qui est agr\u00e9able\u00a0; qui pla\u00eet.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pleasant"
                        ],
                        "da": [
                            "morsom"
                        ],
                        "fi": [
                            "miellytt\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "cy": [
                            "blasus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03c7\u03ac\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2",
                            "\u03b1\u03c1\u03b5\u03c3\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plaisant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "plaisants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "plaisante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "plaisantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "plaisanter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "scherzen",
                            "spa\u00dfen",
                            "sch\u00e4kern"
                        ],
                        "br": [
                            "farsal",
                            "farsellat"
                        ],
                        "ca": [
                            "bromejar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f00\u73a9\u7b11"
                        ],
                        "es": [
                            "bromear"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015derci"
                        ],
                        "fi": [
                            "pilailla",
                            "laskea leikki\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03b5\u03b9\u03b5\u03cd\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9",
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03b5\u0390\u03b6\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9",
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03ce",
                            "\u03b5\u03c5\u03c6\u03c5\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "jokar"
                        ],
                        "id": [
                            "bercanda",
                            "begurau",
                            "berseloroh"
                        ],
                        "it": [
                            "scherzare"
                        ],
                        "la": [
                            "iocor"
                        ],
                        "nl": [
                            "grappen"
                        ],
                        "oc": [
                            "galejar",
                            "badinar",
                            "fadejar"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cartowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "gracejar"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e4mta",
                            "skoja"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eertovat",
                            "vtipkovat"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u00f9a"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "plaisanterie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Raillerie, badinerie, chose dite ou faite pour amuser.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scherz"
                        ],
                        "en": [
                            "pleasantry",
                            "joke"
                        ],
                        "br": [
                            "bourd",
                            "farsadenn",
                            "fentigell"
                        ],
                        "ca": [
                            "broma"
                        ],
                        "es": [
                            "broma"
                        ],
                        "io": [
                            "joko"
                        ],
                        "it": [
                            "scherzo",
                            "burla",
                            "facezia"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0437\u0456\u043b",
                            "\u049b\u0430\u043b\u0436\u044b\u04a3",
                            "\u043e\u0439\u044b\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "scherts",
                            "grapjasserij"
                        ],
                        "oc": [
                            "galejada",
                            "badinada"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cart",
                            "kawa\u0142",
                            "dowcip"
                        ],
                        "pt": [
                            "burla"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eert"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plaisanterie": [
                    "Singulier"
                ],
                "plaisanteries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plaisir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sensation",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "genot",
                            "plesier",
                            "behae"
                        ],
                        "sq": [
                            "hir"
                        ],
                        "de": [
                            "Freude",
                            "Genu\u00df",
                            "Vergn\u00fcgen",
                            "Wohlgefallen"
                        ],
                        "en": [
                            "fun",
                            "pleasure",
                            "appeal"
                        ],
                        "br": [
                            "plijadur"
                        ],
                        "ca": [
                            "plaer"
                        ],
                        "hr": [
                            "u\u017eitak"
                        ],
                        "da": [
                            "forn\u00f8jelse"
                        ],
                        "es": [
                            "placer",
                            "agrado"
                        ],
                        "eo": [
                            "plezuro",
                            "pla\u0109o"
                        ],
                        "fo": [
                            "stuttleiki"
                        ],
                        "fi": [
                            "huvi",
                            "ratto"
                        ],
                        "fy": [
                            "aardichheid",
                            "geniet",
                            "nju",
                            "nocht"
                        ],
                        "ga": [
                            "aer"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03c7\u03b1\u03c1\u03af\u03c3\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7",
                            "\u03b7\u03b4\u03bf\u03bd\u03ae",
                            "\u03b1\u03c0\u03cc\u03bb\u03b1\u03c5\u03c3\u03b7",
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c3\u03ba\u03ad\u03b4\u03b1\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6r\u00f6m"
                        ],
                        "io": [
                            "plezuro"
                        ],
                        "it": [
                            "piacere"
                        ],
                        "ku": [
                            "k\u00eaf",
                            "zewq",
                            "sefa",
                            "xwe\u015f\u00ee"
                        ],
                        "la": [
                            "voluptatem"
                        ],
                        "nl": [
                            "genoegen",
                            "plezier",
                            "pret",
                            "vermaak",
                            "behagen",
                            "genoegen",
                            "welbehagen",
                            "welgevallen",
                            "zin"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyjemno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "deleite",
                            "del\u00edcia",
                            "prazer"
                        ],
                        "ro": [
                            "pl\u0103cere"
                        ],
                        "sv": [
                            "fr\u00f6jd",
                            "behag"
                        ],
                        "tl": [
                            "lo\u00f3b"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Divertissement.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vergn\u00fcgung"
                        ],
                        "en": [
                            "pleasure"
                        ],
                        "fi": [
                            "huvi",
                            "lysti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03c7\u03b1\u03c1\u03af\u03c3\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7",
                            "\u03b1\u03c0\u03cc\u03bb\u03b1\u03c5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "sw": [
                            "anasa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plaisir": [
                    "Singulier"
                ],
                "plaisirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pla\u00eet-il": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wie bitte"
                        ],
                        "en": [
                            "I beg your pardon"
                        ],
                        "es": [
                            "qu\u00e9 cosa"
                        ],
                        "it": [
                            "prego"
                        ],
                        "pt": [
                            "como assim"
                        ],
                        "ro": [
                            "poftim"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "plan": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "planar"
                        ],
                        "hr": [
                            "ravan"
                        ],
                        "it": [
                            "piano"
                        ],
                        "pt": [
                            "plano"
                        ],
                        "cs": [
                            "ploch\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plan": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "plans": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "plane": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "planes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Surface\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "plane"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u00fcst\u0259vi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e73\u9762"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3c9\uba74"
                        ],
                        "es": [
                            "plano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e73\u9762"
                        ],
                        "pt": [
                            "plano"
                        ],
                        "ro": [
                            "plan"
                        ],
                        "cs": [
                            "rovina"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Repr\u00e9sentation graphique horizontale\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "map",
                            "floor plan",
                            "ground plan"
                        ],
                        "es": [
                            "plano"
                        ],
                        "pl": [
                            "plan"
                        ],
                        "pt": [
                            "plano"
                        ],
                        "ro": [
                            "plan"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u016fdorys"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Organisation d\u2019un projet\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "plan",
                            "kaart"
                        ],
                        "de": [
                            "Plan"
                        ],
                        "en": [
                            "plan",
                            "outline"
                        ],
                        "hr": [
                            "kadar",
                            "plan"
                        ],
                        "es": [
                            "plano"
                        ],
                        "fi": [
                            "suunnitelma"
                        ],
                        "mt": [
                            "pjan"
                        ],
                        "pl": [
                            "plan"
                        ],
                        "pt": [
                            "plano"
                        ],
                        "ro": [
                            "plan"
                        ],
                        "cs": [
                            "pl\u00e1n"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Dessein, intention\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "plan"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacc4\ud68d"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a08\u753b",
                            "\u30d7\u30e9\u30f3"
                        ],
                        "pl": [
                            "plan",
                            "zamiar"
                        ],
                        "ro": [
                            "plan"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 classer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abriss",
                            "Entwurf",
                            "Plan",
                            "Grundriss",
                            "Karte"
                        ],
                        "en": [
                            "design",
                            "diagram",
                            "scheme",
                            "intention"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "pla",
                            "pl\u00e0nol",
                            "mapa"
                        ],
                        "da": [
                            "plan",
                            "landkort"
                        ],
                        "es": [
                            "plano",
                            "plan",
                            "mapa",
                            "plano"
                        ],
                        "eo": [
                            "plano",
                            "mapo"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e6tlan",
                            "skipan",
                            "uppskot",
                            "kort",
                            "landkort"
                        ],
                        "fi": [
                            "kartta"
                        ],
                        "fy": [
                            "kaart",
                            "l\u00e2nkaart"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e9rk\u00e9p"
                        ],
                        "io": [
                            "plano",
                            "mapo"
                        ],
                        "it": [
                            "piano",
                            "progetto"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0433\u0430\u0437\u0440\u044b\u043d \u0437\u0443\u0440\u0430\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontwerp",
                            "opzet",
                            "plan",
                            "plattegrond",
                            "kaart",
                            "landkaart"
                        ],
                        "no": [
                            "kart",
                            "bykart"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0635\u0641\u062d\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "plan"
                        ],
                        "pt": [
                            "plano",
                            "planta",
                            "projeto",
                            "mapa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u043d",
                            "\u043a\u0430\u0440\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "landkarta"
                        ],
                        "sw": [
                            "shauri"
                        ],
                        "tl": [
                            "m\u00e1pa"
                        ],
                        "cs": [
                            "rovina",
                            "pl\u00e1n",
                            "p\u016fdorys"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plan": [
                    "Singulier"
                ],
                "plans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "planche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ais de bois, mince et long\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "rakkie",
                            "bedding"
                        ],
                        "de": [
                            "Brett",
                            "Tafel",
                            "Bordbrett",
                            "Wandbrett",
                            "Regalfach",
                            "Ablagebrett",
                            "Bohle",
                            "Planke",
                            "Paneel"
                        ],
                        "en": [
                            "board",
                            "plank",
                            "patch",
                            "plate",
                            "shelf"
                        ],
                        "eu": [
                            "ohol"
                        ],
                        "ca": [
                            "planxa",
                            "tauler",
                            "taules",
                            "taul\u00f3",
                            "prestatge",
                            "bancal",
                            "feixa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6728\u677f"
                        ],
                        "da": [
                            "hylde",
                            "br\u00e6t",
                            "bed"
                        ],
                        "es": [
                            "plancha",
                            "tablero",
                            "tabla",
                            "anaquel",
                            "estante",
                            "repisa",
                            "cuadro",
                            "bancal",
                            "macizo"
                        ],
                        "eo": [
                            "tabulo",
                            "breto",
                            "bedo"
                        ],
                        "fo": [
                            "talva",
                            "fj\u00f8l",
                            "hill"
                        ],
                        "fi": [
                            "taulu",
                            "hylly"
                        ],
                        "fy": [
                            "planke"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b1\u03bd\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "katako"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092b\u0932\u0915"
                        ],
                        "io": [
                            "planko"
                        ],
                        "it": [
                            "tavola",
                            "asse"
                        ],
                        "la": [
                            "tabula"
                        ],
                        "nl": [
                            "plank",
                            "bord",
                            "tablet",
                            "schap",
                            "bed",
                            "bloemperk",
                            "perk",
                            "tuinbed"
                        ],
                        "oc": [
                            "p\u00f2st",
                            "taula",
                            "planca"
                        ],
                        "pl": [
                            "deska"
                        ],
                        "pt": [
                            "placa",
                            "prancha",
                            "t\u00e1bua",
                            "prateleira",
                            "canteira",
                            "leira",
                            "quadra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0441\u043a\u0430",
                            "\u0433\u0440\u044f\u0434\u0430",
                            "\u0433\u0440\u044f\u0434\u043a\u0430"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u092b\u0932\u0915"
                        ],
                        "sv": [
                            "plank",
                            "br\u00e4de",
                            "tilja"
                        ],
                        "sw": [
                            "ubao"
                        ],
                        "cs": [
                            "deska",
                            "prkno"
                        ],
                        "zu": [
                            "ilishalofu",
                            "ishalofu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Partie du potager\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beet",
                            "Gartenbeet"
                        ],
                        "en": [
                            "bed",
                            "flower bed"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00f8kkenbed"
                        ],
                        "es": [
                            "plant\u00edo"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1hon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "planche": [
                    "Singulier"
                ],
                "planches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "planch\u00e9ier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "plank"
                        ],
                        "br": [
                            "pla\u00f1chodi\u00f1",
                            "pla\u00f1cherisi\u00f1",
                            "soliera\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "entablar"
                        ],
                        "eo": [
                            "planki"
                        ],
                        "la": [
                            "tabulo",
                            "contigno",
                            "coasso"
                        ],
                        "pt": [
                            "entabuar",
                            "entabular"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "plancher": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "dysheme"
                        ],
                        "de": [
                            "Boden",
                            "Diele",
                            "Dielung",
                            "Fu\u00dfboden",
                            "Dielen",
                            "Dielenboden"
                        ],
                        "en": [
                            "floor"
                        ],
                        "ang": [
                            "flor"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u057f\u0561\u056f"
                        ],
                        "ca": [
                            "s\u00f2l",
                            "trespol"
                        ],
                        "co": [
                            "sulaghju"
                        ],
                        "da": [
                            "gulv"
                        ],
                        "es": [
                            "suelo",
                            "piso"
                        ],
                        "eo": [
                            "planko"
                        ],
                        "fo": [
                            "g\u00f3lv"
                        ],
                        "fi": [
                            "lattia"
                        ],
                        "fy": [
                            "flier"
                        ],
                        "gd": [
                            "l\u00e0r",
                            "\u00f9rlar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ac\u03c0\u03b5\u03b4\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "padl\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "sulo"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c7\u144e\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "g\u00f3lf"
                        ],
                        "it": [
                            "pavimento"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0434\u0435\u043d"
                        ],
                        "ms": [
                            "lantai"
                        ],
                        "nl": [
                            "vloer"
                        ],
                        "no": [
                            "gulv",
                            "golv"
                        ],
                        "pl": [
                            "pod\u0142oga"
                        ],
                        "pt": [
                            "soalho",
                            "assoalho",
                            "pavimento",
                            "ch\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "golv"
                        ],
                        "cs": [
                            "patro",
                            "podlaha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plancher": [
                    "Singulier"
                ],
                "planchers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plancton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Plankton"
                        ],
                        "en": [
                            "plankton"
                        ],
                        "es": [
                            "plancton"
                        ],
                        "fi": [
                            "keijusto"
                        ],
                        "it": [
                            "plancton"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u043d\u043a\u0442\u043e\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "plankton"
                        ],
                        "vi": [
                            "sinh v\u1eadt ph\u00f9 du"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plancton": [
                    "Singulier"
                ],
                "planctons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "planctonique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "planktonic"
                        ],
                        "es": [
                            "planct\u00f3nico"
                        ],
                        "it": [
                            "planctonico"
                        ],
                        "pl": [
                            "planktonowy"
                        ],
                        "sh": [
                            "planktonski",
                            "\u043f\u043b\u0430\u043d\u043a\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "planctonique": [
                    "Singulier"
                ],
                "planctoniques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "planer": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ebnen",
                            "gl\u00e4tten",
                            "schlichten"
                        ],
                        "en": [
                            "glide",
                            "soar",
                            "hover"
                        ],
                        "br": [
                            "plava\u00f1"
                        ],
                        "io": [
                            "planigar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0432\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "plan\u00e9taire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif aux plan\u00e8tes\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "planetary"
                        ],
                        "ca": [
                            "planetari",
                            "planet\u00e0ria"
                        ],
                        "es": [
                            "planetario"
                        ],
                        "eo": [
                            "planeda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03b1\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "planetala"
                        ],
                        "it": [
                            "planetario"
                        ],
                        "ro": [
                            "planetar"
                        ],
                        "sv": [
                            "planetarisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plan\u00e9taire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "plan\u00e9taires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "plan\u00e9tarium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "planetarium"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5929\u6587\u9986"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucc9c\ubb38\uad00"
                        ],
                        "es": [
                            "planetario"
                        ],
                        "it": [
                            "planetario"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d7\u30e9\u30cd\u30bf\u30ea\u30a6\u30e0",
                            "\u5929\u8c61\u5100"
                        ],
                        "pt": [
                            "planet\u00e1rio"
                        ],
                        "cs": [
                            "planet\u00e1rium"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plan\u00e9tarium": [
                    "Singulier"
                ],
                "plan\u00e9tariums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plan\u00e8te": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Corps c\u00e9leste",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "planeet"
                        ],
                        "sq": [
                            "planet"
                        ],
                        "de": [
                            "Planet",
                            "Wandelstern"
                        ],
                        "en": [
                            "planet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0648\u0643\u0628"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0578\u056c\u0578\u0580\u0561\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "planet"
                        ],
                        "eu": [
                            "planeta"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "planedenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "planeta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u884c\u661f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud589\uc131"
                        ],
                        "hr": [
                            "planeta"
                        ],
                        "da": [
                            "planet"
                        ],
                        "es": [
                            "planeta"
                        ],
                        "eo": [
                            "planedo"
                        ],
                        "et": [
                            "planeet"
                        ],
                        "fo": [
                            "gongustj\u00f8rna"
                        ],
                        "fi": [
                            "planeetta"
                        ],
                        "fy": [
                            "planeed"
                        ],
                        "gd": [
                            "planaid"
                        ],
                        "ga": [
                            "pl\u00e1in\u00e9ad"
                        ],
                        "gl": [
                            "planeta"
                        ],
                        "cy": [
                            "planed"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10da\u10d0\u10dc\u10d4\u10e2\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03b1\u03bd\u03ae\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05d5\u05db\u05d1 \u05dc\u05db\u05ea"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930\u0939"
                        ],
                        "hu": [
                            "bolyg\u00f3",
                            "plan\u00e9ta"
                        ],
                        "io": [
                            "planeto"
                        ],
                        "id": [
                            "planit"
                        ],
                        "ia": [
                            "planeta"
                        ],
                        "is": [
                            "reikistjarna"
                        ],
                        "it": [
                            "pianeta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u60d1\u661f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "planeta",
                            "planetes"
                        ],
                        "lv": [
                            "plan\u0113ta"
                        ],
                        "lt": [
                            "planeta"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "planet"
                        ],
                        "mt": [
                            "pjaneta"
                        ],
                        "nl": [
                            "zwerfster",
                            "planeet"
                        ],
                        "no": [
                            "planet"
                        ],
                        "oc": [
                            "planeta",
                            "planeta"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06af\u0631\u06c1"
                        ],
                        "uz": [
                            "sayyora",
                            "planeta"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u06cc\u0627\u0631\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "planeta"
                        ],
                        "pt": [
                            "planeta"
                        ],
                        "ro": [
                            "planet\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "plan\u00e9ta"
                        ],
                        "sl": [
                            "planet"
                        ],
                        "sv": [
                            "planet"
                        ],
                        "sw": [
                            "sayari"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0441\u0430\u0439\u0451\u0440\u0430"
                        ],
                        "tl": [
                            "planeta"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "planeta"
                        ],
                        "tr": [
                            "gezegen"
                        ],
                        "tk": [
                            "planeta"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u00e0nh tinh"
                        ],
                        "wa": [
                            "bole"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e0\u05e2\u05d8"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plan\u00e8te": [
                    "Singulier"
                ],
                "plan\u00e8tes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plan\u00e9tologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Planetologie"
                        ],
                        "en": [
                            "planetology"
                        ],
                        "it": [
                            "planetologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "planetologie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plan\u00e9tologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "plan\u00e9tologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "planeur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Avion sans moteur (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gleiter",
                            "Segler",
                            "Segelflugzeug"
                        ],
                        "en": [
                            "glider",
                            "sailplane"
                        ],
                        "br": [
                            "plaverez"
                        ],
                        "ca": [
                            "planador",
                            "veler"
                        ],
                        "es": [
                            "velero",
                            "planeador"
                        ],
                        "eo": [
                            "glisilo"
                        ],
                        "et": [
                            "purilennuk",
                            "plaaner"
                        ],
                        "fi": [
                            "purjelentokone",
                            "liitokone"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d0\u05d5\u05df"
                        ],
                        "io": [
                            "flugero"
                        ],
                        "id": [
                            "layang",
                            "layang gantung"
                        ],
                        "it": [
                            "aliante"
                        ],
                        "lt": [
                            "sklandytuvas"
                        ],
                        "nl": [
                            "zweefvliegtuig"
                        ],
                        "pl": [
                            "szybowiec"
                        ],
                        "pt": [
                            "planador"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u043d\u0451\u0440",
                            "\u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "vetro\u0148"
                        ],
                        "sv": [
                            "glidflygplan"
                        ],
                        "cs": [
                            "kluz\u00e1k",
                            "v\u011btro\u0148"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "planeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "planeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "planification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Planung",
                            "Planen"
                        ],
                        "en": [
                            "planning"
                        ],
                        "ca": [
                            "planificaci\u00f3"
                        ],
                        "fi": [
                            "suunnittelu"
                        ],
                        "it": [
                            "pianificazione"
                        ],
                        "pl": [
                            "planowanie"
                        ],
                        "sv": [
                            "planering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "planification": [
                    "Singulier"
                ],
                "planifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "planifier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "organiser une succession d\u2019\u00e9v\u00e8nements\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "plan"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u89c4\u5212"
                        ],
                        "es": [
                            "planificar"
                        ],
                        "fi": [
                            "suunnitella"
                        ],
                        "id": [
                            "rancang",
                            "merancang"
                        ],
                        "it": [
                            "pianificare"
                        ],
                        "nl": [
                            "inplannen"
                        ],
                        "oc": [
                            "planificar"
                        ],
                        "pl": [
                            "planowa\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "planifica"
                        ],
                        "cs": [
                            "pl\u00e1novat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "pr\u00e9voir\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "plan"
                        ],
                        "es": [
                            "planificar"
                        ],
                        "it": [
                            "pianificare"
                        ],
                        "oc": [
                            "planificar"
                        ],
                        "ro": [
                            "planifica"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "plantage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Crash",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "crash"
                        ],
                        "da": [
                            "nedbrud"
                        ],
                        "it": [
                            "blocco"
                        ],
                        "nl": [
                            "crash"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u043e\u043c\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plantage": [
                    "Singulier"
                ],
                "plantages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plantain": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Plantago"
                        ],
                        "de": [
                            "Wegerich"
                        ],
                        "en": [
                            "plantain"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062b\u0641\u0627\u0621"
                        ],
                        "co": [
                            "curdonu"
                        ],
                        "es": [
                            "zaragatona"
                        ],
                        "eo": [
                            "plantago"
                        ],
                        "fi": [
                            "ratamo"
                        ],
                        "gl": [
                            "chantaxe"
                        ],
                        "io": [
                            "plantago"
                        ],
                        "la": [
                            "plantago",
                            "nervalis"
                        ],
                        "nl": [
                            "weegbree"
                        ],
                        "oc": [
                            "banacer"
                        ],
                        "pl": [
                            "babka"
                        ],
                        "ro": [
                            "patlagina"
                        ],
                        "cs": [
                            "jitrocel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plantain": [
                    "Singulier"
                ],
                "plantains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plantation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de planter",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "planting"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259kin"
                        ],
                        "da": [
                            "beplantning"
                        ],
                        "it": [
                            "piantatura"
                        ],
                        "cs": [
                            "s\u00e1zen\u00ed",
                            "vysazov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "exploitation agricole",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Plantage"
                        ],
                        "en": [
                            "plantation"
                        ],
                        "ca": [
                            "plantaci\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "plantage"
                        ],
                        "es": [
                            "plantaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "plantacerio"
                        ],
                        "id": [
                            "kebun"
                        ],
                        "it": [
                            "piantagione"
                        ],
                        "pl": [
                            "plantacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "planta\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sw": [
                            "kore",
                            "shamba"
                        ],
                        "cs": [
                            "plant\u00e1\u017e"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u00f4ng tr\u01b0\u1eddng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plantation": [
                    "Singulier"
                ],
                "plantations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plante": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "V\u00e9g\u00e9tal",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "plant"
                        ],
                        "sq": [
                            "bim\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Pflanze",
                            "Anpflanzen",
                            "Pflanzung",
                            "Anpflanzung"
                        ],
                        "en": [
                            "plant"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0628\u0627\u062a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0578\u0582\u0575\u057d"
                        ],
                        "az": [
                            "bitki"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "planta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u690d\u7269"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dd\ubb3c"
                        ],
                        "co": [
                            "pianta"
                        ],
                        "hr": [
                            "biljka"
                        ],
                        "da": [
                            "fods\u00e5l",
                            "plante"
                        ],
                        "es": [
                            "planta"
                        ],
                        "eo": [
                            "planto"
                        ],
                        "et": [
                            "taim"
                        ],
                        "fo": [
                            "planta",
                            "il",
                            "s\u00f3li"
                        ],
                        "fi": [
                            "kasvi"
                        ],
                        "gl": [
                            "planta"
                        ],
                        "cy": [
                            "planhigyn"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10ea\u10d4\u10dc\u10d0\u10e0\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c5\u03c4\u03cc"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05de\u05d7"
                        ],
                        "hu": [
                            "n\u00f6v\u00e9ny"
                        ],
                        "io": [
                            "planto"
                        ],
                        "id": [
                            "tanaman",
                            "tanaman"
                        ],
                        "is": [
                            "planta"
                        ],
                        "it": [
                            "pianta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u690d\u7269"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0441\u0456\u043c\u0434\u0456\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u04e9\u0441\u04af\u043c\u0434\u04af\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "planta"
                        ],
                        "lv": [
                            "augs"
                        ],
                        "lt": [
                            "augalas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0443\u0440\u0433\u0430\u043c\u0430\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "plant",
                            "zool",
                            "voetzool"
                        ],
                        "no": [
                            "plante",
                            "plante"
                        ],
                        "oc": [
                            "planta"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u064a\u0627\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "ro\u015blina"
                        ],
                        "pt": [
                            "planta",
                            "vegetal"
                        ],
                        "ro": [
                            "plant\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u0438\u0459\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "rastlina"
                        ],
                        "sl": [
                            "rastlina"
                        ],
                        "sv": [
                            "plant",
                            "v\u00e4xt"
                        ],
                        "sw": [
                            "mmea"
                        ],
                        "tl": [
                            "tan\u00edm"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04af\u0441\u0435\u043c\u043b\u0435\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "rastlina"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e0a"
                        ],
                        "tr": [
                            "bitki"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00f6s\u00fcmlik"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u043e\u0441\u043b\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ef1c v\u1eadt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Plante de pied",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fu\u00dfsohle",
                            "Sohle"
                        ],
                        "en": [
                            "sole"
                        ],
                        "eu": [
                            "zangozola"
                        ],
                        "ca": [
                            "planta del peu"
                        ],
                        "hr": [
                            "taban"
                        ],
                        "da": [
                            "fodsol",
                            "sol"
                        ],
                        "es": [
                            "planta del pie"
                        ],
                        "eo": [
                            "plando"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ad\u03bb\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "telapak"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0431\u0430\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "fotsula"
                        ],
                        "sw": [
                            "wayo"
                        ],
                        "tr": [
                            "taban"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plante": [
                    "Singulier"
                ],
                "plantes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "planter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fixer une plante en terre pour qu\u2019elle prenne racine.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pflanzen"
                        ],
                        "en": [
                            "plant"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259km\u0259k"
                        ],
                        "ca": [
                            "plantar"
                        ],
                        "co": [
                            "piant\u00e0",
                            "pone"
                        ],
                        "da": [
                            "plante"
                        ],
                        "es": [
                            "plantar"
                        ],
                        "eo": [
                            "planti"
                        ],
                        "fi": [
                            "istuttaa"
                        ],
                        "gl": [
                            "plantar"
                        ],
                        "io": [
                            "plantacar"
                        ],
                        "id": [
                            "menanam"
                        ],
                        "it": [
                            "piantare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0433\u0443",
                            "\u043e\u0442\u044b\u0440\u0493\u044b\u0437\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "planten",
                            "poten"
                        ],
                        "oc": [
                            "plantar"
                        ],
                        "pt": [
                            "fincar",
                            "plantar"
                        ],
                        "sg": [
                            "l\u00fc"
                        ],
                        "sv": [
                            "plantera"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Garnir d\u2019arbres.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anpflanzen"
                        ],
                        "en": [
                            "plant"
                        ],
                        "co": [
                            "arbur\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "anl\u00e6gge"
                        ],
                        "id": [
                            "menanam"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanplanten"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Enfoncer un objet pointu.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stecken"
                        ],
                        "en": [
                            "stick",
                            "drive"
                        ],
                        "ca": [
                            "clavar",
                            "ficar"
                        ],
                        "co": [
                            "ficc\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "stikke"
                        ],
                        "es": [
                            "clavar",
                            "fijar"
                        ],
                        "id": [
                            "menancapkan"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0434\u0430\u0443",
                            "\u049b\u0430\u0493\u0443"
                        ],
                        "oc": [
                            "plantar",
                            "clavar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "plantigrade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sohleng\u00e4nger"
                        ],
                        "en": [
                            "plantigrade"
                        ],
                        "ca": [
                            "plant\u00edgrad",
                            "plant\u00edgrada"
                        ],
                        "es": [
                            "plant\u00edgrado"
                        ],
                        "it": [
                            "plantigrada"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8e60\u884c\u52d5\u7269"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plantigrade": [
                    "Singulier"
                ],
                "plantigrades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plantoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pflanzholz",
                            "Pflanzer"
                        ],
                        "en": [
                            "dibber",
                            "dibble"
                        ],
                        "ca": [
                            "plantador"
                        ],
                        "da": [
                            "plantepind",
                            "priklepind"
                        ],
                        "es": [
                            "plantador"
                        ],
                        "eo": [
                            "plantilo"
                        ],
                        "io": [
                            "plantacilo"
                        ],
                        "it": [
                            "piantatoio"
                        ],
                        "nl": [
                            "pootstok"
                        ],
                        "pt": [
                            "plantador"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e1i gi\u1ea7m tr\u1ed3ng c\u00e2y"
                        ],
                        "wa": [
                            "plantoe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plantoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "plantoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plantureux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oorvloedig",
                            "baie",
                            "volop",
                            "ryk"
                        ],
                        "de": [
                            "reichlich",
                            "f\u00fcllig",
                            "ertragreich",
                            "vollschlank",
                            "beleibt",
                            "mollig",
                            "vollleibig",
                            "\u00fcppig"
                        ],
                        "en": [
                            "abundant",
                            "copious",
                            "plentiful",
                            "profuse",
                            "ample",
                            "rich",
                            "affluent",
                            "aplenty"
                        ],
                        "ca": [
                            "abundant"
                        ],
                        "es": [
                            "abundante"
                        ],
                        "eo": [
                            "abunda"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00edviligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "runsas"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u0151s\u00e9ges",
                            "b\u0151velked\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "abundanta"
                        ],
                        "is": [
                            "kappn\u00f3gur",
                            "r\u00edkulegur"
                        ],
                        "it": [
                            "abbondante"
                        ],
                        "nl": [
                            "abundant",
                            "overvloedig",
                            "rijk",
                            "uitbundig",
                            "volop",
                            "weelderig",
                            "welig"
                        ],
                        "pt": [
                            "abundante",
                            "basto",
                            "copioso",
                            "farto",
                            "lauto"
                        ],
                        "tr": [
                            "bol"
                        ],
                        "wa": [
                            "plantiveus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plantureuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "plantureuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "plaque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lame, feuille\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "plate",
                            "plaque",
                            "pane",
                            "sheet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6591\u5757"
                        ],
                        "es": [
                            "placa"
                        ],
                        "fi": [
                            "laatta",
                            "levy"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03ac\u03ba\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "plako"
                        ],
                        "id": [
                            "papan"
                        ],
                        "ia": [
                            "platta"
                        ],
                        "it": [
                            "placca"
                        ],
                        "no": [
                            "plate"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0644\u0627\u06a9"
                        ],
                        "cs": [
                            "plech",
                            "deska",
                            "tabulka"
                        ],
                        "vi": [
                            "danh t\u1eeb gi\u1ed1ng c\u00e1i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plaque": [
                    "Singulier"
                ],
                "plaques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plaquebi\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "La plante et le fruit (sauf mention contraire)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Moltebeere",
                            "Multebeere"
                        ],
                        "en": [
                            "cloudberry",
                            "bakeapple"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u043e\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00f3ra vermella"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e91\u8393",
                            "\u5174\u5b89\u60ac\u94a9\u5b50"
                        ],
                        "wikispecies": [
                            "Rubus chamaemorus"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud638\ub85c \ub538\uae30"
                        ],
                        "hr": [
                            "mo\u010dvarna jagoda"
                        ],
                        "da": [
                            "multeb\u00e6r"
                        ],
                        "es": [
                            "mora de los pantanos"
                        ],
                        "eo": [
                            "kamemoro"
                        ],
                        "et": [
                            "rabamurakas"
                        ],
                        "fi": [
                            "lakka",
                            "hilla",
                            "muurain"
                        ],
                        "gd": [
                            "oighreag",
                            "oighreig"
                        ],
                        "ga": [
                            "eireag",
                            "eithreog shl\u00e9ibbe"
                        ],
                        "cy": [
                            "mwyaren y Berwyn"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03ac\u03c4\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf \u03c7\u03b1\u03bc\u03b1\u03af\u03bc\u03bf\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "hsb": [
                            "\u017eo\u0142ty \u0107ernjowc"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00f6rpem\u00e1lna",
                            "l\u00e1pi m\u00e1lna"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u1585\u1431\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "m\u00faltuber"
                        ],
                        "it": [
                            "camemoro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30db\u30ed\u30e0\u30a4\u30a4\u30c1\u30b4",
                            "\u5e4c\u5411\u82fa"
                        ],
                        "kl": [
                            "uluusiit"
                        ],
                        "lv": [
                            "l\u0101cene"
                        ],
                        "lt": [
                            "paprastoji tek\u0161\u0117"
                        ],
                        "gv": [
                            "dress ny moaneeyn",
                            "smeyr ny moaneeyn"
                        ],
                        "nl": [
                            "kruipbraam"
                        ],
                        "no": [
                            "molte",
                            "multe"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0645\u0634\u06a9 \u0642\u0637\u0628\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "moroszka",
                            "malina moroszka"
                        ],
                        "pt": [
                            "silvestre",
                            "\u00e1rtica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u043e\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "ostru\u017eina moru\u0161ka"
                        ],
                        "sv": [
                            "mylta"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u0430\u0437 \u0497\u0438\u043b\u04d9\u0433\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "ostru\u017ein\u00edk moru\u0161ka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u043e\u0440\u043e\u0448\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plaquebi\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "plaquebi\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plaqueminier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Diospyros"
                        ],
                        "de": [
                            "Kaki"
                        ],
                        "en": [
                            "kaki",
                            "persimmon"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u67ff"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac10"
                        ],
                        "co": [
                            "diusperu",
                            "cacchi"
                        ],
                        "da": [
                            "kaki"
                        ],
                        "es": [
                            "caqui",
                            "persimonio",
                            "palosanto",
                            "zapote"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaki"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e4\u05e8\u05e1\u05de\u05d5\u05df"
                        ],
                        "id": [
                            "kesemek"
                        ],
                        "it": [
                            "kaki",
                            "diospiro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30ad"
                        ],
                        "nl": [
                            "kaki"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0631\u0645\u0627\u0644\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "persymona"
                        ],
                        "pt": [
                            "caqui",
                            "di\u00f3spiro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0443\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "kaki"
                        ],
                        "sv": [
                            "kaki",
                            "kakiplommon",
                            "sharon"
                        ],
                        "cs": [
                            "kaki"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e1a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plaqueminier": [
                    "Singulier"
                ],
                "plaqueminiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plasma": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "M\u00e9decine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Plasma"
                        ],
                        "en": [
                            "plasma"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8840\u6d46"
                        ],
                        "es": [
                            "plasma"
                        ],
                        "eo": [
                            "plasmo"
                        ],
                        "it": [
                            "plasma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8840\u6f3f"
                        ],
                        "pl": [
                            "osocze"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "plazma"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Physique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Plasma"
                        ],
                        "en": [
                            "plasma"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7b49\u79bb\u5b50\u4f53",
                            "\u7535\u6d46"
                        ],
                        "es": [
                            "plasma"
                        ],
                        "eo": [
                            "plasmo"
                        ],
                        "it": [
                            "plasma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d7\u30e9\u30ba\u30de"
                        ],
                        "pl": [
                            "plazma"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "plazma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plasma": [
                    "Singulier"
                ],
                "plasmas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plasmon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Plasmon"
                        ],
                        "en": [
                            "plasmon"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud50c\ub77c\uc2a4\ubaac"
                        ],
                        "fi": [
                            "plasmoni"
                        ],
                        "it": [
                            "plasmone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d7\u30e9\u30ba\u30e2\u30f3"
                        ],
                        "pl": [
                            "plazmon"
                        ],
                        "pt": [
                            "plasmon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u043e\u043d"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plasmon": [
                    "Singulier"
                ],
                "plasmons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plastic": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Explosif\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Plastiksprengstoff"
                        ],
                        "en": [
                            "plastic explosive",
                            "putty explosive"
                        ],
                        "es": [
                            "explosivo pl\u00e1stico"
                        ],
                        "it": [
                            "esplosivo al plastico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d7\u30e9\u30b9\u30c1\u30c3\u30af\u7206\u85ac",
                            "\u53ef\u5851\u6027\u7206\u85ac"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plastic": [
                    "Singulier"
                ],
                "plastics": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plasticit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Formbarkeit",
                            "Verformbarkeit",
                            "Plastizit\u00e4t",
                            "Anpassungsf\u00e4higkeit",
                            "Geschmeidigsein"
                        ],
                        "en": [
                            "plasticity"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53ef\u5851\u6027"
                        ],
                        "gl": [
                            "plasticidade"
                        ],
                        "it": [
                            "plasticit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53ef\u5851\u6027"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plasticit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "plasticit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plastique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif au modelage, facile \u00e0 modeler",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "plastisch"
                        ],
                        "en": [
                            "plastic"
                        ],
                        "ca": [
                            "pl\u00e0stic"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "plastika"
                        ],
                        "it": [
                            "plastico"
                        ],
                        "sv": [
                            "plastisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "plastick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plastique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "plastiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "plastron": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Carapace ventrale de tortue\u00a0(7a)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "plastron"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0646\u0641",
                            "\u0632\u0639\u0641"
                        ],
                        "io": [
                            "plastrono"
                        ],
                        "it": [
                            "piastrone"
                        ],
                        "oc": [
                            "plastron"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plastron": [
                    "Singulier"
                ],
                "plastrons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plat": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sans relief\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "flach",
                            "platt",
                            "eben",
                            "glatt"
                        ],
                        "en": [
                            "flat",
                            "even",
                            "level",
                            "smooth"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d"
                        ],
                        "br": [
                            "plaen"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043b\u043e\u0441\u044a\u043a",
                            "\u0440\u0430\u0432\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "pla",
                            "prim",
                            "llis"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e73"
                        ],
                        "co": [
                            "plattu",
                            "pianu"
                        ],
                        "da": [
                            "flad"
                        ],
                        "es": [
                            "llano",
                            "achatado",
                            "plano"
                        ],
                        "eo": [
                            "plata",
                            "ebena"
                        ],
                        "et": [
                            "lame"
                        ],
                        "fo": [
                            "sl\u00e6ttur",
                            "javnur"
                        ],
                        "fi": [
                            "litte\u00e4",
                            "laakea",
                            "tasainen"
                        ],
                        "fy": [
                            "flak"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03af\u03c0\u03b5\u03b4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "lapos"
                        ],
                        "io": [
                            "plata"
                        ],
                        "id": [
                            "papar"
                        ],
                        "it": [
                            "piano",
                            "piatto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e73\u3089"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0437\u044b\u049b",
                            "\u0442\u0435\u0433\u0456\u0441"
                        ],
                        "la": [
                            "aequus",
                            "planus"
                        ],
                        "lv": [
                            "plakans"
                        ],
                        "lt": [
                            "plok\u0161\u010dias"
                        ],
                        "nl": [
                            "plat",
                            "slap",
                            "effen",
                            "gelijk",
                            "vlak"
                        ],
                        "no": [
                            "flat"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0142aski",
                            "r\u00f3wny"
                        ],
                        "pt": [
                            "chato",
                            "plano",
                            "ch\u00e3o",
                            "raso"
                        ],
                        "ro": [
                            "plan",
                            "neted",
                            "\u0219es"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0439",
                            "\u0440\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "ploch\u00fd",
                            "rovn\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "raven"
                        ],
                        "sv": [
                            "flack",
                            "j\u00e4mn",
                            "flat",
                            "plan",
                            "platt"
                        ],
                        "cs": [
                            "ploch\u00fd",
                            "rovn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "d\u00fcz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plat": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "plats": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "plate": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "plates": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Vaisselle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sch\u00fcssel"
                        ],
                        "en": [
                            "dish"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0628\u0642"
                        ],
                        "br": [
                            "plad"
                        ],
                        "ca": [
                            "plat",
                            "plata"
                        ],
                        "da": [
                            "fad"
                        ],
                        "es": [
                            "fuente",
                            "plato"
                        ],
                        "fi": [
                            "vati",
                            "lautanen"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1433\u1455\u1585",
                            "\u1434\u148d\u1455\u1585"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0431\u0430\u049b"
                        ],
                        "no": [
                            "fat"
                        ],
                        "pt": [
                            "prato"
                        ],
                        "sv": [
                            "fat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mets",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sch\u00fcssel"
                        ],
                        "en": [
                            "course"
                        ],
                        "br": [
                            "meuz"
                        ],
                        "ca": [
                            "plat"
                        ],
                        "co": [
                            "piattu"
                        ],
                        "da": [
                            "ret"
                        ],
                        "es": [
                            "plato"
                        ],
                        "et": [
                            "toit"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruoka"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u043c\u0430\u049b",
                            "\u0442\u0430\u0493\u0430\u043c",
                            "\u0430\u0441"
                        ],
                        "lb": [
                            "Plat"
                        ],
                        "no": [
                            "rett"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043b\u044e\u0434\u043e"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schale"
                        ],
                        "en": [
                            "dish",
                            "platter",
                            "plate",
                            "course"
                        ],
                        "ca": [
                            "plat",
                            "plata"
                        ],
                        "co": [
                            "vanchjera",
                            "piattu"
                        ],
                        "da": [
                            "fad"
                        ],
                        "es": [
                            "plato",
                            "fuente"
                        ],
                        "eo": [
                            "plado"
                        ],
                        "fo": [
                            "fat"
                        ],
                        "fy": [
                            "skaal"
                        ],
                        "it": [
                            "piatto"
                        ],
                        "la": [
                            "catinus",
                            "tryblium"
                        ],
                        "nl": [
                            "schaal",
                            "schotel"
                        ],
                        "pt": [
                            "prato",
                            "travessa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043b\u044e\u0434\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "fat"
                        ],
                        "sw": [
                            "sahani"
                        ],
                        "tl": [
                            "pingg\u00e1n"
                        ],
                        "zu": [
                            "ilipuleti",
                            "ipuleti",
                            "isitsha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plat": [
                    "Singulier"
                ],
                "plats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "platane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Platanus"
                        ],
                        "de": [
                            "Platane"
                        ],
                        "en": [
                            "sycamore",
                            "plane",
                            "tree"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0644\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "pl\u00e0tan"
                        ],
                        "es": [
                            "pl\u00e1tano de sombra"
                        ],
                        "eo": [
                            "platano"
                        ],
                        "fi": [
                            "plataani"
                        ],
                        "gl": [
                            "pl\u00e1tano"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ed\u10d0\u10d3\u10d0\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "platano"
                        ],
                        "it": [
                            "platano"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u044b\u043d\u0430\u0440"
                        ],
                        "la": [
                            "platanus"
                        ],
                        "nl": [
                            "plataan"
                        ],
                        "oc": [
                            "platana"
                        ],
                        "sv": [
                            "platan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "platane": [
                    "Singulier"
                ],
                "platanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plataniste": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Platanista"
                        ],
                        "en": [
                            "South Asian river dolphin"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0565\u057f\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0564\u0565\u056c\u0586\u056b\u0576\u0576\u0565\u0580"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u044e\u0436\u043d\u043e\u0430\u0437\u0438\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0440\u0435\u0447\u0435\u043d \u0434\u0435\u043b\u0444\u0438\u043d"
                        ],
                        "hr": [
                            "indijski rije\u010dni dupin"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0438\u043d\u0434\u0438\u0458\u0441\u043a\u0438 \u0440\u0438\u0458\u0435\u0447\u043d\u0438 \u0434\u0435\u043b\u0444\u0438\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "indijski rije\u010dni dupin"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00f6r nehir yunusu",
                            "yan y\u00fczen yunus"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0456\u043d \u043f\u0456\u0432\u0434\u0435\u043d\u043d\u043e\u0430\u0437\u0456\u0439\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0456\u0447\u043a\u043e\u0432\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plataniste": [
                    "Singulier"
                ],
                "platanistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plate": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bateau plat",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stocherkahn"
                        ],
                        "en": [
                            "punt"
                        ],
                        "fi": [
                            "jokivene"
                        ],
                        "hu": [
                            "ladik"
                        ],
                        "nl": [
                            "vlet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plate": [
                    "Singulier"
                ],
                "plates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plate-bande": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bande de terre allong\u00e9e",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bedding"
                        ],
                        "de": [
                            "Blumenbeet",
                            "Beet"
                        ],
                        "en": [
                            "flowerbed",
                            "patch",
                            "bed"
                        ],
                        "ca": [
                            "bancal",
                            "feixa"
                        ],
                        "da": [
                            "bed",
                            "blomsterbed"
                        ],
                        "es": [
                            "macizo",
                            "parterre",
                            "cuadro",
                            "bancal"
                        ],
                        "eo": [
                            "bedo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kukkapenkki",
                            "kukkamaa"
                        ],
                        "it": [
                            "aiuola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u82b1\u58c7",
                            "\u304b\u3060\u3093"
                        ],
                        "nl": [
                            "bed",
                            "bloemperk",
                            "perk",
                            "tuinbed"
                        ],
                        "pt": [
                            "canteira",
                            "leira",
                            "quadra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u044f\u0434\u0430",
                            "\u0433\u0440\u044f\u0434\u043a\u0430"
                        ],
                        "tr": [
                            "tarh"
                        ],
                        "wa": [
                            "aireye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plate-bande": [
                    "Singulier"
                ],
                "plates-bandes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plate-forme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bedding"
                        ],
                        "sq": [
                            "platform\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Plattform"
                        ],
                        "en": [
                            "platform",
                            "bed",
                            "patch",
                            "rig"
                        ],
                        "ca": [
                            "bancal",
                            "feixa"
                        ],
                        "da": [
                            "bed"
                        ],
                        "es": [
                            "cuadro",
                            "bancal",
                            "macizo"
                        ],
                        "eo": [
                            "bedo"
                        ],
                        "io": [
                            "platformo"
                        ],
                        "nl": [
                            "platform",
                            "bed",
                            "bloemperk",
                            "perk",
                            "tuinbed"
                        ],
                        "pt": [
                            "canteira",
                            "leira",
                            "quadra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u0442\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430",
                            "\u0433\u0440\u044f\u0434\u0430",
                            "\u0433\u0440\u044f\u0434\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "platforma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plate-forme": [
                    "Singulier"
                ],
                "plates-formes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plateau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grand plat sur lequel on sert des boissons ou des aliments",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tablett"
                        ],
                        "en": [
                            "tray"
                        ],
                        "da": [
                            "bakke"
                        ],
                        "es": [
                            "bandeja"
                        ],
                        "id": [
                            "baki",
                            "dulang",
                            "nampan",
                            "talam"
                        ],
                        "it": [
                            "piatello",
                            "vassoio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u043b\u043f\u0430\u049b \u0442\u0430\u0431\u0430\u049b"
                        ],
                        "km": [
                            "\u179f"
                        ],
                        "nl": [
                            "dienblad"
                        ],
                        "pl": [
                            "taca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441"
                        ],
                        "cs": [
                            "podnos",
                            "t\u00e1c",
                            "plato"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Terrain plat en altitude",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hochebene",
                            "Plateau"
                        ],
                        "en": [
                            "plateau"
                        ],
                        "ca": [
                            "altipl\u00e0",
                            "sapl\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8jslette"
                        ],
                        "es": [
                            "altiplano",
                            "altiplanicie",
                            "meseta"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d6\u10d4\u10d2\u10d0\u10dc\u10d8",
                            "\u10de\u10da\u10d0\u10e2\u10dd"
                        ],
                        "ha": [
                            "tsauni"
                        ],
                        "id": [
                            "dataran"
                        ],
                        "it": [
                            "altopiano"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04af\u0441\u0442\u0456\u0440\u0442"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1794"
                        ],
                        "mg": [
                            "dongolava",
                            "bonga",
                            "lembalemba"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoogvlakte",
                            "plateau"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u0442\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "plat\u00e5"
                        ],
                        "cs": [
                            "plato",
                            "plo\u0161ina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plateau": [
                    "Singulier"
                ],
                "plateaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plateformisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Plattformismus"
                        ],
                        "en": [
                            "platformism"
                        ],
                        "es": [
                            "plataformismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u0442\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u0442\u0444\u043e\u0440\u043c\u0456\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plateformisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "plateformismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "platine": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "platina",
                            "witgoud"
                        ],
                        "de": [
                            "Platin"
                        ],
                        "en": [
                            "platinum"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "plat\u00ed"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94c2"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc31\uae08",
                            "\ud50c\ub798\ud2f0\ub118",
                            "\ud50c\ub798\ud2f0\ub098"
                        ],
                        "da": [
                            "platin"
                        ],
                        "es": [
                            "platino"
                        ],
                        "eo": [
                            "plateno"
                        ],
                        "et": [
                            "plaatina"
                        ],
                        "fo": [
                            "platin"
                        ],
                        "fi": [
                            "platina"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b5\u03c5\u03ba\u03cc\u03c7\u03c1\u03c5\u03c3\u03bf\u03c2",
                            "\u03c0\u03bb\u03b1\u03c4\u03af\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "platina"
                        ],
                        "io": [
                            "platino"
                        ],
                        "it": [
                            "platino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u767d\u91d1",
                            "\u30d7\u30e9\u30c1\u30ca"
                        ],
                        "lv": [
                            "plat\u012bns"
                        ],
                        "lt": [
                            "platina"
                        ],
                        "mt": [
                            "platinu"
                        ],
                        "gv": [
                            "platinum"
                        ],
                        "nl": [
                            "platina"
                        ],
                        "oc": [
                            "platina"
                        ],
                        "pl": [
                            "platyna"
                        ],
                        "pt": [
                            "platina"
                        ],
                        "ro": [
                            "platin\u0103"
                        ],
                        "sk": [
                            "platina"
                        ],
                        "sl": [
                            "platina"
                        ],
                        "sv": [
                            "platina"
                        ],
                        "cs": [
                            "platina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "platinum"
                        ],
                        "es": [
                            "platino"
                        ],
                        "io": [
                            "platino"
                        ],
                        "it": [
                            "platino"
                        ],
                        "oc": [
                            "platina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "platitude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Id\u00e9es, paroles banales",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Plattit\u00fcde"
                        ],
                        "en": [
                            "platitude"
                        ],
                        "fi": [
                            "latteus"
                        ],
                        "nl": [
                            "platitude"
                        ],
                        "no": [
                            "platthet"
                        ],
                        "sv": [
                            "plattityd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "platitude": [
                    "Singulier"
                ],
                "platitudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "platonique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "platonic"
                        ],
                        "ca": [
                            "plat\u00f2nic",
                            "plat\u00f2nica"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03b1\u03c4\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "la": [
                            "Platonicus"
                        ],
                        "nl": [
                            "platonisch"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u0442\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "platonique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "platoniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "platophrys": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Bothus podas"
                        ],
                        "de": [
                            "Augenfleckiger Steinbutt"
                        ],
                        "en": [
                            "eye flounder"
                        ],
                        "es": [
                            "podas"
                        ],
                        "it": [
                            "rombo di rena"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pl\u00e2tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "poudre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gips"
                        ],
                        "sq": [
                            "gjips"
                        ],
                        "de": [
                            "Gips"
                        ],
                        "eu": [
                            "igeltsu"
                        ],
                        "ca": [
                            "guix"
                        ],
                        "es": [
                            "yeso"
                        ],
                        "eo": [
                            "gipso"
                        ],
                        "fi": [
                            "kipsi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03cd\u03c8\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "gipso"
                        ],
                        "id": [
                            "plester"
                        ],
                        "it": [
                            "intonaco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u77f3\u818f"
                        ],
                        "oc": [
                            "gip",
                            "plastre"
                        ],
                        "pl": [
                            "gips"
                        ],
                        "pt": [
                            "gesso"
                        ],
                        "sv": [
                            "gips"
                        ],
                        "cs": [
                            "s\u00e1dra"
                        ],
                        "tr": [
                            "al\u00e7\u0131"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ea1ch cao"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Putz"
                        ],
                        "en": [
                            "gypsum",
                            "plaster",
                            "plaster of Paris"
                        ],
                        "co": [
                            "ghjesciu",
                            "ghjessu"
                        ],
                        "nl": [
                            "gips",
                            "pleister"
                        ],
                        "oc": [
                            "plastre",
                            "g\u00e8is",
                            "gip"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pl\u00e2tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "pl\u00e2tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plattn\u00e9rite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Plattnerit"
                        ],
                        "en": [
                            "plattnerite"
                        ],
                        "ca": [
                            "plattnerita"
                        ],
                        "es": [
                            "plattnerita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03b1\u03c4\u03c4\u03bd\u03b5\u03c1\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "plattnerite"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plattn\u00e9rite": [
                    "Singulier"
                ],
                "plattn\u00e9rites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plature": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Laticauda"
                        ],
                        "de": [
                            "Plattschw\u00e4nze",
                            "Seekraits"
                        ],
                        "en": [
                            "sea krait"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0642\u0627\u0645"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6241\u5c3e\u6d77\u86c7\u5c5e"
                        ],
                        "la": [
                            "Laticauda"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d1f"
                        ],
                        "nl": [
                            "platstaartzeeslangen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plature": [
                    "Singulier"
                ],
                "platures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Banc de sable",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sandbank"
                        ],
                        "en": [
                            "sandbank",
                            "sandbar",
                            "shoal"
                        ],
                        "ca": [
                            "banc de sora"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c99\u6d32"
                        ],
                        "da": [
                            "sandbanke"
                        ],
                        "es": [
                            "banco de arena"
                        ],
                        "no": [
                            "sandbanke"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plature": [
                    "Singulier"
                ],
                "platures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "platyc\u00e9rium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Platycerium"
                        ],
                        "af": [
                            "takbokvaring"
                        ],
                        "de": [
                            "Geweihfarn"
                        ],
                        "en": [
                            "elkhorn fern",
                            "staghorn fern"
                        ],
                        "fi": [
                            "sarvisaniainen"
                        ],
                        "id": [
                            "paku tanduk rusa"
                        ],
                        "jv": [
                            "simbar menjangan"
                        ],
                        "lt": [
                            "pla\u010dragis"
                        ],
                        "ms": [
                            "pakis tanduk rusa"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0142askla"
                        ],
                        "cs": [
                            "paro\u017enatka"
                        ],
                        "vi": [
                            "Chi \u1ed4 ph\u01b0\u1ee3ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "platyc\u00e9rium": [
                    "Singulier"
                ],
                "platyc\u00e9riums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "platyrhinien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Platyrrhini"
                        ],
                        "en": [
                            "platyrrhine"
                        ],
                        "ca": [
                            "platir\u00ed",
                            "platirr\u00ed"
                        ],
                        "it": [
                            "platirrino"
                        ],
                        "oc": [
                            "platirrin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "platyrhinien": [
                    "Singulier"
                ],
                "platyrhiniens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plausible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "plausibel"
                        ],
                        "en": [
                            "plausible"
                        ],
                        "es": [
                            "plausible"
                        ],
                        "gl": [
                            "plausible",
                            "plaus\u00edbel"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03b7\u03b8\u03bf\u03c6\u03b1\u03bd\u03ae\u03c2",
                            "\u03c0\u03b9\u03b8\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "aprobinda"
                        ],
                        "pt": [
                            "plaus\u00edvel"
                        ],
                        "ro": [
                            "plauzibil"
                        ],
                        "sv": [
                            "plausibel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plausible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "plausibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "playback": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lip sync"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5047\u5531"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9bd\uc2f1\ud06c"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53e3\u30d1\u30af"
                        ],
                        "nl": [
                            "playback"
                        ],
                        "oc": [
                            "pleibac"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "playback": [
                    "Singulier"
                ],
                "playbacks": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "PlayStation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "PlayStation"
                        ],
                        "sq": [
                            "PlayStation"
                        ],
                        "de": [
                            "PlayStation"
                        ],
                        "en": [
                            "PlayStation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0644\u0627\u064a \u0633\u062a\u064a\u0634\u0646"
                        ],
                        "be": [
                            "\u041f\u043b\u0430\u044b\u0441\u0442\u0430\u0442\u044b\u0451\u043d"
                        ],
                        "br": [
                            "PlayStation"
                        ],
                        "da": [
                            "PlayStation"
                        ],
                        "es": [
                            "PlayStation"
                        ],
                        "eo": [
                            "PlayStation"
                        ],
                        "el": [
                            "PlayStation"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05dc\u05d9\u05d9\u05e1\u05d8\u05d9\u05d9\u05e9\u05df"
                        ],
                        "it": [
                            "PlayStation"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d7\u30ec\u30a4\u30b9\u30c6\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3"
                        ],
                        "lb": [
                            "PlayStation"
                        ],
                        "mk": [
                            "PlayStation"
                        ],
                        "mg": [
                            "PlayStation"
                        ],
                        "nl": [
                            "PlayStation"
                        ],
                        "pt": [
                            "PlayStation"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u041f\u043b\u0430\u0438\u0421\u0442\u0430\u0442\u0438\u043e\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "PlayStation"
                        ],
                        "tr": [
                            "PlayStation"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u041f\u043b\u0430\u0439\u0441\u0442\u0430\u0442\u0456\u043e\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "PlayStation"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "PlayStation": [
                    "Singulier"
                ],
                "PlayStations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pl\u00e8be": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Histoire) (Antiquit\u00e9) Bas peuple romain\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Plebejer"
                        ],
                        "en": [
                            "plebs"
                        ],
                        "ca": [
                            "plebs"
                        ],
                        "es": [
                            "plebe"
                        ],
                        "eo": [
                            "plebo"
                        ],
                        "gl": [
                            "plebe"
                        ],
                        "it": [
                            "plebe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pl\u00e8be": [
                    "Singulier"
                ],
                "pl\u00e8bes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pl\u00e9b\u00e9ien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Plebejer"
                        ],
                        "en": [
                            "plebeian"
                        ],
                        "es": [
                            "plebeyo"
                        ],
                        "nl": [
                            "volks",
                            "onbeschaafd"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0435\u0431\u0435\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pl\u00e9b\u00e9ien": [
                    "Singulier"
                ],
                "pl\u00e9b\u00e9iens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pl\u00e9biscite": [
        {
            "type": "Forme de verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Plebiszit",
                            "Volksbegehren"
                        ],
                        "en": [
                            "plebiscite"
                        ],
                        "ca": [
                            "plebiscit"
                        ],
                        "es": [
                            "plebiscito"
                        ],
                        "it": [
                            "plebiscito"
                        ],
                        "pt": [
                            "plebiscito"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0435\u0431\u0438\u0441\u0446\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "plectranthe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Plectranthus"
                        ],
                        "de": [
                            "Harfenstrauch"
                        ],
                        "en": [
                            "spurflower"
                        ],
                        "fi": [
                            "liisukka"
                        ],
                        "sv": [
                            "novemberljussl\u00e4ktet"
                        ],
                        "cs": [
                            "molice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plectranthe": [
                    "Singulier"
                ],
                "plectranthes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plectre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "instrument pour pincer les cordes",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Plektrum"
                        ],
                        "en": [
                            "plectrum",
                            "pick"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u64a5\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud53c\ud06c"
                        ],
                        "da": [
                            "plekter"
                        ],
                        "es": [
                            "plectro"
                        ],
                        "eo": [
                            "plektro"
                        ],
                        "et": [
                            "plektron"
                        ],
                        "fi": [
                            "plektra"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e4\u05e8\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "penget\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "plektro"
                        ],
                        "it": [
                            "plettro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d4\u30c3\u30af"
                        ],
                        "la": [
                            "plectrum",
                            "pulsabulum"
                        ],
                        "lt": [
                            "brauktukas"
                        ],
                        "ms": [
                            "plektrum"
                        ],
                        "nl": [
                            "plectrum"
                        ],
                        "no": [
                            "plekter",
                            "plekter"
                        ],
                        "oc": [
                            "pl\u00e8ctre"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u062e\u0645\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "plektron"
                        ],
                        "pt": [
                            "plectro"
                        ],
                        "sv": [
                            "plektrum"
                        ],
                        "cs": [
                            "trs\u00e1tko"
                        ],
                        "tr": [
                            "m\u0131zrap"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plectre": [
                    "Singulier"
                ],
                "plectres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plectropt\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Plectropterus gambensis"
                        ],
                        "af": [
                            "wildemakou"
                        ],
                        "de": [
                            "Sporngans"
                        ],
                        "en": [
                            "winged goose"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d",
                            "\u062d\u0631\u062b\u0627\u0645"
                        ],
                        "nds": [
                            "Sporngoos"
                        ],
                        "br": [
                            "gwaz kentrek"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0448\u0438\u043f\u043e\u043a\u0440\u0438\u043b\u0430 \u0433\u044a\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "esperons"
                        ],
                        "es": [
                            "ganso con espolones",
                            "ganso espolonado"
                        ],
                        "eo": [
                            "spronflugila ansero"
                        ],
                        "fi": [
                            "kynsihanhi"
                        ],
                        "ga": [
                            "g\u00e9 sporeiteach"
                        ],
                        "ha": [
                            "dumya"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00fcsk\u00e9ssz\u00e1rny\u00fa l\u00fad"
                        ],
                        "it": [
                            "oca dallo sperone",
                            "oca armata"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c4\u30e1\u30d0\u30ac\u30f3"
                        ],
                        "lv": [
                            "pie\u0161sp\u0101rnu zoss"
                        ],
                        "nl": [
                            "spoorwiekgans"
                        ],
                        "no": [
                            "sporeg\u00e5s"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0119siec"
                        ],
                        "pt": [
                            "ferr\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u044b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0448\u043f\u043e\u0440\u0446\u0435\u0432\u044b\u0439 \u0433\u0443\u0441\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u0441\u0442\u0440\u0443\u0433\u0430\u0441\u0442\u0430 \u0433\u0443\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "sporrg\u00e5s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plectropt\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "plectropt\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plein": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui contient tout ce qu\u2019il est capable de contenir\u00a0; il est oppos\u00e9 \u00e0 vide. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "voll"
                        ],
                        "en": [
                            "full",
                            "full",
                            "stuffed",
                            "whole",
                            "complete",
                            "open"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0645\u0644\u0648\u0621",
                            "\u0639\u0627\u0645\u0631",
                            "\u0645\u0645\u062a\u0644\u0626"
                        ],
                        "ast": [
                            "llenu"
                        ],
                        "az": [
                            "dolu"
                        ],
                        "eu": [
                            "ernari"
                        ],
                        "br": [
                            "leun"
                        ],
                        "ca": [
                            "ple"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\ub4dd\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "es": [
                            "lleno",
                            "pleno"
                        ],
                        "eo": [
                            "plena"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4ynn\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "cheo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10d5\u10e1\u10d4"
                        ],
                        "io": [
                            "plena"
                        ],
                        "ia": [
                            "plen"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1455\u1455\u1466\u1450\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "pieno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3044\u3063\u3071\u3044"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u043e\u043b\u044b"
                        ],
                        "la": [
                            "plenus"
                        ],
                        "lt": [
                            "pilnas"
                        ],
                        "nl": [
                            "vol"
                        ],
                        "oc": [
                            "plen"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "pe\u0142ny"
                        ],
                        "pt": [
                            "cheio",
                            "pleno"
                        ],
                        "ro": [
                            "plin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "scn": [
                            "chinu"
                        ],
                        "cs": [
                            "pln\u00fd"
                        ],
                        "tk": [
                            "doly"
                        ],
                        "vec": [
                            "pien"
                        ],
                        "wa": [
                            "plin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plein": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pleins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "pleine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pleines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "voll"
                        ],
                        "en": [
                            "full"
                        ],
                        "it": [
                            "pieno"
                        ],
                        "pl": [
                            "pe\u0142ny"
                        ],
                        "ro": [
                            "plin"
                        ],
                        "wa": [
                            "plin"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "plein-emploi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vollbesch\u00e4ftigung"
                        ],
                        "en": [
                            "full employment"
                        ],
                        "es": [
                            "pleno empleo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b8c\u5168\u96c7\u7528"
                        ],
                        "oc": [
                            "plen emplec"
                        ],
                        "pt": [
                            "pleno emprego"
                        ],
                        "sv": [
                            "full syssels\u00e4ttning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plein-emploi": [
                    "Singulier"
                ],
                "plein-emploipleins-emplois": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pl\u00e9istoc\u00e8ne": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pleistoz\u00e4n"
                        ],
                        "en": [
                            "pleistocene"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u66f4\u65b0\u4e16"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud50c\ub77c\uc774\uc2a4\ud1a0\uc138"
                        ],
                        "es": [
                            "pleistoceno"
                        ],
                        "it": [
                            "pleistocene"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u66f4\u65b0\u4e16"
                        ],
                        "pt": [
                            "pleistoceno"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0435\u0439\u0441\u0442\u043e\u0446\u0435\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ebf pleistocen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pl\u00e9istoc\u00e8ne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pl\u00e9istoc\u00e8nes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pl\u00e9nipotentiaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gesandter",
                            "Bevollm\u00e4chtigter"
                        ],
                        "en": [
                            "plenipotentiary"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u044a\u043b\u043d\u043e\u043c\u043e\u0449\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "plenipotenciari"
                        ],
                        "es": [
                            "plenipotenciario"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4ysivaltainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03b7\u03c1\u03b5\u03be\u03bf\u03cd\u03c3\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "plenipotenciero"
                        ],
                        "it": [
                            "plenipotenziario"
                        ],
                        "pt": [
                            "plenipotenci\u00e1rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "plenipoten\u021biar"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0443\u043d\u043e\u043c\u043e\u045b\u0430\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "fullm\u00e4ktig"
                        ],
                        "tt": [
                            "w\u00e4q\u00e4l\u00e4tle"
                        ],
                        "cs": [
                            "zplnomocn\u011bn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "tam yetkili"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pl\u00e9nipotentiaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pl\u00e9nipotentiaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pl\u00e9noptique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "plenoptische"
                        ],
                        "en": [
                            "plenoptic",
                            "plenoptical"
                        ],
                        "it": [
                            "plenottico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0435\u043d\u043e\u043f\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "plenoptic"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pl\u00e9noptique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pl\u00e9noptiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pl\u00e9ochro\u00efsme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pleochroismus"
                        ],
                        "en": [
                            "pleochroism"
                        ],
                        "nds": [
                            "Pleochroismus"
                        ],
                        "ca": [
                            "pleocroisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u591a\u8272\u6027"
                        ],
                        "es": [
                            "pleocro\u00edsmo"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05dc\u05d0\u05d5\u05db\u05e8\u05d5\u05d0\u05d9\u05d6\u05dd"
                        ],
                        "it": [
                            "pleocroismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u591a\u8272\u6027"
                        ],
                        "pt": [
                            "pleocro\u00edsmo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0435\u043e\u0445\u0440\u043e\u0438\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pl\u00e9ochro\u00efsme": [
                    "Singulier"
                ],
                "pl\u00e9ochro\u00efsmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pl\u00e9onasme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pleonasmus"
                        ],
                        "en": [
                            "pleonasm",
                            "redundancy"
                        ],
                        "an": [
                            "pleonasmo"
                        ],
                        "es": [
                            "pleonasmo"
                        ],
                        "eo": [
                            "pleonasmo"
                        ],
                        "fi": [
                            "pleonasmi"
                        ],
                        "gl": [
                            "pleonasmo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03b5\u03bf\u03bd\u03b1\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "pleonasmo"
                        ],
                        "id": [
                            "pleonasme"
                        ],
                        "it": [
                            "pleonasmo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5197\u8a9e"
                        ],
                        "nl": [
                            "pleonasme"
                        ],
                        "no": [
                            "pleonasme"
                        ],
                        "oc": [
                            "pleonasme"
                        ],
                        "pl": [
                            "pleonazm"
                        ],
                        "pt": [
                            "pleonasmo"
                        ],
                        "ro": [
                            "pleonasm"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0437\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "pleonazmus"
                        ],
                        "sv": [
                            "pleonasm"
                        ],
                        "cs": [
                            "pleonasmus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pl\u00e9onasme": [
                    "Singulier"
                ],
                "pl\u00e9onasmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pl\u00e9r\u00f4me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pleroma"
                        ],
                        "en": [
                            "pleroma"
                        ],
                        "es": [
                            "pl\u00e9roma"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03ae\u03c1\u03c9\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "pleroma"
                        ],
                        "oc": [
                            "pleroma"
                        ],
                        "pl": [
                            "pe\u0142nia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0435\u0440\u043e\u043c\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pl\u00e9r\u00f4me": [
                    "Singulier"
                ],
                "pl\u00e9r\u00f4mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pl\u00e9thorique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "galore"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00fclek\u00fcllane",
                            "liialdane"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03b7\u03b8\u03c9\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "pletorala",
                            "pletorika"
                        ],
                        "it": [
                            "pletorico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pl\u00e9thorique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pl\u00e9thoriques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pl\u00e9thysmographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Plethysmografie"
                        ],
                        "en": [
                            "plethysmography"
                        ],
                        "es": [
                            "pletismograf\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "pletismografia"
                        ],
                        "ro": [
                            "pletismograf\u00ede"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pl\u00e9thysmographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "pl\u00e9thysmographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pleur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "traan"
                        ],
                        "sq": [
                            "lot"
                        ],
                        "de": [
                            "Tr\u00e4ne"
                        ],
                        "en": [
                            "cry",
                            "weeping",
                            "tear"
                        ],
                        "eu": [
                            "negar",
                            "nigar"
                        ],
                        "ca": [
                            "gota",
                            "ll\u00e0grima"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d41\u6cea"
                        ],
                        "co": [
                            "pientu"
                        ],
                        "da": [
                            "t\u00e5re"
                        ],
                        "es": [
                            "l\u00e1grima",
                            "lloro"
                        ],
                        "eo": [
                            "ploro"
                        ],
                        "fo": [
                            "t\u00e1r"
                        ],
                        "fi": [
                            "itku",
                            "kyynel"
                        ],
                        "fy": [
                            "trien"
                        ],
                        "gd": [
                            "deur"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6nny"
                        ],
                        "is": [
                            "t\u00e1r"
                        ],
                        "it": [
                            "lagrima"
                        ],
                        "ms": [
                            "mata"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043d\u0443\u043b\u0438\u043c\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "geween",
                            "traan"
                        ],
                        "no": [
                            "t\u00e5re"
                        ],
                        "pt": [
                            "l\u00e1grima"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00e5r"
                        ],
                        "tl": [
                            "luh\u00e0"
                        ],
                        "vi": [
                            "kh\u00f3c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pleur": [
                    "Singulier"
                ],
                "pleurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pleurer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Verser des larmes\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "qaj"
                        ],
                        "de": [
                            "weinen"
                        ],
                        "en": [
                            "to weep",
                            "to cry"
                        ],
                        "ang": [
                            "wepan"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0643\u0649"
                        ],
                        "az": [
                            "a\u011flamaq"
                        ],
                        "br": [
                            "gouela\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "plorar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u54ed",
                            "\u54ed\u6ce3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6b8\ub2e4"
                        ],
                        "kw": [
                            "ola"
                        ],
                        "da": [
                            "gr\u00e6de"
                        ],
                        "es": [
                            "llorar"
                        ],
                        "eo": [
                            "plori"
                        ],
                        "fo": [
                            "gr\u00e1ta"
                        ],
                        "fi": [
                            "itke\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "g\u00fble"
                        ],
                        "gd": [
                            "caoin"
                        ],
                        "ga": [
                            "goil"
                        ],
                        "cy": [
                            "wylo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bb\u03b1\u03af\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00edr"
                        ],
                        "io": [
                            "plorar"
                        ],
                        "is": [
                            "gr\u00e1ta"
                        ],
                        "it": [
                            "piangere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6ce3\u304f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u044b\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "rw": [
                            "rira"
                        ],
                        "ku": [
                            "gir\u00een"
                        ],
                        "gv": [
                            "coe"
                        ],
                        "nl": [
                            "wenen"
                        ],
                        "no": [
                            "gr\u00e5te"
                        ],
                        "oc": [
                            "plorar",
                            "lagremar"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0142aka\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "chorar"
                        ],
                        "ro": [
                            "pl\u00e2nge"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u043a\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0437\u0430\u043f\u043b\u0430\u043a\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u043a\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "plaka\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "gr\u00e5ta"
                        ],
                        "cs": [
                            "plakat"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u011flamak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u043a\u0430\u0442\u0438",
                            "\u043f\u043b\u0430\u043a\u0430\u0442\u0438\u043b\u0438\u0442\u0438 \u0441\u043b\u044c\u043e\u0437\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "kh\u00f3c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(transitif) 1. Regretter ou d\u00e9plorer la perte de quelque chose ou de quelqu\u2019un.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "weinen \u00fcber"
                        ],
                        "en": [
                            "weep over"
                        ],
                        "eo": [
                            "priplori",
                            "funebri"
                        ],
                        "nl": [
                            "wenen om"
                        ],
                        "vi": [
                            "kh\u00f3c th\u01b0\u01a1ng",
                            "kh\u00f3c vi\u1ebfng"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pleur\u00e9sie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brustentz\u00fcndung"
                        ],
                        "en": [
                            "pleurisy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0641\u0627\u0639"
                        ],
                        "io": [
                            "plevrito"
                        ],
                        "it": [
                            "pleurite"
                        ],
                        "la": [
                            "pleuritis",
                            "lateris dolor"
                        ],
                        "nl": [
                            "pleuris",
                            "pleuritis",
                            "borstvliesontsteking"
                        ],
                        "oc": [
                            "pleuriti",
                            "pleur\u00e8si"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pleur\u00e9sie": [
                    "Singulier"
                ],
                "pleur\u00e9sies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pleureur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "personne qui pleure",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klageweib"
                        ],
                        "en": [
                            "crier",
                            "weeper",
                            "crybaby"
                        ],
                        "es": [
                            "llor\u00f3n"
                        ],
                        "la": [
                            "plorator"
                        ],
                        "ln": [
                            "moleli"
                        ],
                        "oc": [
                            "ploraire",
                            "plor\u00f3s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pleureur": [
                    "Singulier"
                ],
                "pleureurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pleurnicher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "flennen",
                            "heulen",
                            "quengeln",
                            "greinen"
                        ],
                        "en": [
                            "to whine",
                            "to whimper"
                        ],
                        "br": [
                            "jezuzal",
                            "chezuzal"
                        ],
                        "es": [
                            "lloriquear"
                        ],
                        "fi": [
                            "vetistell\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bb\u03b1\u03c8\u03bf\u03c5\u03c1\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "ploretar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u04a3\u049b\u044b\u043b\u0434\u0430\u0443",
                            "\u0436\u044b\u043b\u0430\u043c\u0441\u044b\u0440\u0430\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "grienen"
                        ],
                        "sv": [
                            "lipa",
                            "tjuta",
                            "pjunka"
                        ],
                        "cs": [
                            "f\u0148ukat",
                            "k\u0148ourat",
                            "vzlykat"
                        ],
                        "vi": [
                            "kh\u00f3c l\u00f3c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pleurnicheur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "crybaby"
                        ],
                        "es": [
                            "llor\u00f3n"
                        ],
                        "oc": [
                            "plorin\u00f3s"
                        ],
                        "pl": [
                            "mazgaj"
                        ],
                        "sv": [
                            "pjunkig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pleurnicheur": [
                    "Singulier"
                ],
                "pleurnicheurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pleurod\u00e8le": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Pleurodeles"
                        ],
                        "de": [
                            "Rippenmolch"
                        ],
                        "en": [
                            "ribbed newt"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0638\u0646\u0647\u0648\u0631"
                        ],
                        "hu": [
                            "bord\u00e1s g\u0151te"
                        ],
                        "nl": [
                            "ribbensalamander"
                        ],
                        "sv": [
                            "revbensalamander"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0435\u0431\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pleurod\u00e8le": [
                    "Singulier"
                ],
                "pleurod\u00e8les": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pleuronecte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Pleuronectiformes"
                        ],
                        "de": [
                            "Plattfisch"
                        ],
                        "en": [
                            "flatfish"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0633"
                        ],
                        "az": [
                            "kambalakimil\u0259r"
                        ],
                        "br": [
                            "pleuronekt"
                        ],
                        "hr": [
                            "plosnatice"
                        ],
                        "da": [
                            "fladfisk"
                        ],
                        "es": [
                            "peces planos"
                        ],
                        "et": [
                            "lestalised"
                        ],
                        "fi": [
                            "kampelakalat"
                        ],
                        "gl": [
                            "peixes planos"
                        ],
                        "hu": [
                            "lep\u00e9nyhalalak\u00faak"
                        ],
                        "is": [
                            "flatfiskar"
                        ],
                        "lt": [
                            "plek\u0161nia\u017euv\u0117s"
                        ],
                        "nl": [
                            "platvissen"
                        ],
                        "no": [
                            "flyndrefisker",
                            "flyndrefisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "fl\u0105drokszta\u0142tne",
                            "p\u0142astugokszta\u0142tne",
                            "p\u0142astugi",
                            "bokop\u0142ywy"
                        ],
                        "sv": [
                            "flatfiskar",
                            "plattfiskar"
                        ],
                        "cs": [
                            "plat\u00fdsi"
                        ],
                        "tr": [
                            "yass\u0131 bal\u0131klar"
                        ],
                        "vi": [
                            "B\u1ed9 C\u00e1 th\u00e2n b\u1eb9t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pleuronecte": [
                    "Singulier"
                ],
                "pleuronectes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pleuronectid\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Pleuronectidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Schollen"
                        ],
                        "en": [
                            "righteye flounder"
                        ],
                        "br": [
                            "pleuronektedeg"
                        ],
                        "es": [
                            "pleuron\u00e9ctido"
                        ],
                        "nl": [
                            "schollen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pleuronectid\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "pleuronectid\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pleurote": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Pleurotus"
                        ],
                        "de": [
                            "Seitlinge"
                        ],
                        "en": [
                            "oyster",
                            "abalone",
                            "tree mushroom"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u062d\u0631\u0648\u0628"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5317\u98ce\u83cc"
                        ],
                        "es": [
                            "g\u00edrgola"
                        ],
                        "et": [
                            "servik"
                        ],
                        "pt": [
                            "preto"
                        ],
                        "cs": [
                            "hl\u00edva"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pleurote": [
                    "Singulier"
                ],
                "pleurotes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pleurotomie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pleurotomy"
                        ],
                        "ca": [
                            "pleurotomia"
                        ],
                        "es": [
                            "pleurotomia"
                        ],
                        "it": [
                            "pleurotomia"
                        ],
                        "pt": [
                            "pleurotomia"
                        ],
                        "ro": [
                            "pleurotomia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0435\u0432\u0440\u043e\u0442\u043e\u043c\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pleurotomie": [
                    "Singulier"
                ],
                "pleurotomies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pleuvoir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tomber du ciel, en parlant de l\u2019eau du ciel\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "regnen"
                        ],
                        "en": [
                            "rain"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0646\u0647\u0627 \u062a\u0645\u0637\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "euritu"
                        ],
                        "br": [
                            "ober glav",
                            "glava\u00f1",
                            "glavia\u00f1"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e0b\u96e8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube44\uac00 \uc624\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "regne"
                        ],
                        "es": [
                            "llover"
                        ],
                        "eo": [
                            "pluvi"
                        ],
                        "fi": [
                            "sataa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03c1\u03ad\u03c7\u03b5\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "piovere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96e8\u304c\u964d\u308b"
                        ],
                        "ku": [
                            "bar\u00een"
                        ],
                        "ln": [
                            "kob\u00e9ta"
                        ],
                        "no": [
                            "regne"
                        ],
                        "oc": [
                            "pl\u00f2ure",
                            "pl\u00e0ver"
                        ],
                        "pl": [
                            "pada\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "chover"
                        ],
                        "ro": [
                            "ploua"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0436\u0434\u044c \u0438\u0434\u0451\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "regna"
                        ],
                        "cs": [
                            "pr\u0161et",
                            "d\u0161t\u00edt"
                        ],
                        "tr": [
                            "ya\u011fmak"
                        ],
                        "wa": [
                            "ploure"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oorvloei",
                            "oorvloedig wees",
                            "vol wees",
                            "wemel",
                            "re\u00ebn"
                        ],
                        "ang": [
                            "rinan"
                        ],
                        "es": [
                            "abundar"
                        ],
                        "eo": [
                            "abundi"
                        ],
                        "fo": [
                            "regna"
                        ],
                        "fy": [
                            "reine"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u0151velkedik"
                        ],
                        "io": [
                            "pluvar"
                        ],
                        "is": [
                            "vera til \u00ed miklu m\u00e6li",
                            "rigna"
                        ],
                        "it": [
                            "piovere"
                        ],
                        "nl": [
                            "regenen",
                            "in overvloed aanwezig zijn"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00f8lje",
                            "p\u00f8se"
                        ],
                        "pt": [
                            "abundar",
                            "chover"
                        ],
                        "ro": [
                            "ploua"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pl\u00e8vre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pleura"
                        ],
                        "es": [
                            "pleura"
                        ],
                        "fi": [
                            "keuhkopussi"
                        ],
                        "it": [
                            "pleura"
                        ],
                        "la": [
                            "hypozygos"
                        ],
                        "nl": [
                            "borstvlies"
                        ],
                        "oc": [
                            "pleura"
                        ],
                        "pl": [
                            "op\u0142ucna"
                        ],
                        "ro": [
                            "pleur\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0435\u0432\u0440\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "pohrudnice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pl\u00e8vre": [
                    "Singulier"
                ],
                "pl\u00e8vres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pli": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Double qu\u2019on fait en rabattant une partie contre une autre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fold",
                            "dart"
                        ],
                        "eo": [
                            "faldo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c4\u03c5\u03c7\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "falduro"
                        ],
                        "it": [
                            "piega"
                        ],
                        "nl": [
                            "plooi",
                            "vouw"
                        ],
                        "sv": [
                            "veck"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pli": [
                    "Singulier"
                ],
                "plis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pliage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Biegsam"
                        ],
                        "en": [
                            "folding"
                        ],
                        "es": [
                            "plegable"
                        ],
                        "io": [
                            "faldar"
                        ],
                        "id": [
                            "pelipatan"
                        ],
                        "it": [
                            "ripiegatura"
                        ],
                        "sv": [
                            "vika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pliage": [
                    "Singulier"
                ],
                "pliages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plie": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scholle",
                            "Goldbutt"
                        ],
                        "en": [
                            "plaice"
                        ],
                        "br": [
                            "plaisenn"
                        ],
                        "da": [
                            "r\u00f8dsp\u00e6tte"
                        ],
                        "es": [
                            "solla"
                        ],
                        "eo": [
                            "plateso"
                        ],
                        "fo": [
                            "reydsproka"
                        ],
                        "fi": [
                            "punakampela"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bb\u03c9\u03c3\u03c3\u03ac\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "lep\u00e9nyhal"
                        ],
                        "io": [
                            "pleuronekto"
                        ],
                        "is": [
                            "skarkoli",
                            "rau\u00f0spretta"
                        ],
                        "it": [
                            "platessa"
                        ],
                        "lt": [
                            "j\u016brin\u0117 plek\u0161n\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "schol",
                            "pladijs"
                        ],
                        "no": [
                            "r\u00f8dspette",
                            "gullflyndre",
                            "raudspette"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0142astuga pospolita"
                        ],
                        "pt": [
                            "solha"
                        ],
                        "ro": [
                            "b\u0103rboae"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00f6dsp\u00e4tta"
                        ],
                        "cs": [
                            "plat\u00fdz"
                        ],
                        "tr": [
                            "pisi bal\u0131\u011f\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u043c\u0431\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "vo": [
                            "platet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plie": [
                    "Singulier"
                ],
                "plies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Pliensbachien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pliensbachium"
                        ],
                        "en": [
                            "Pliensbachian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Pliensbachi\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Pliensbachiense"
                        ],
                        "hu": [
                            "Pliensbachi"
                        ],
                        "it": [
                            "Pliensbachiano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Pliensbachien"
                        ],
                        "pl": [
                            "Pliensbach"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "plier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre en double... (sens g\u00e9n\u00e9ral)\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "falten",
                            "zusammenlegen"
                        ],
                        "en": [
                            "fold",
                            "fold up"
                        ],
                        "ang": [
                            "fealdan"
                        ],
                        "ca": [
                            "doblegar",
                            "plegar"
                        ],
                        "co": [
                            "piic\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "folde"
                        ],
                        "es": [
                            "doblar",
                            "plegar"
                        ],
                        "eo": [
                            "faldi"
                        ],
                        "fo": [
                            "leggja saman",
                            "falda"
                        ],
                        "fi": [
                            "taivuttaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "f\u00e2ldzje"
                        ],
                        "io": [
                            "faldar"
                        ],
                        "it": [
                            "piegare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04af\u043a\u0442\u0435\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "plicare"
                        ],
                        "ms": [
                            "lipat",
                            "melipat"
                        ],
                        "nl": [
                            "plooien",
                            "vouwen",
                            "omvouwen"
                        ],
                        "oc": [
                            "plegar"
                        ],
                        "pt": [
                            "dobrar",
                            "fazer pregas",
                            "ferrar",
                            "vincar"
                        ],
                        "ro": [
                            "plia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0433\u0438\u0431\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0433\u043d\u0443\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "vecka"
                        ],
                        "tr": [
                            "katlamak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Courber, fl\u00e9chir\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "biegen",
                            "beugen",
                            "kr\u00fcmmen"
                        ],
                        "en": [
                            "bend"
                        ],
                        "eu": [
                            "makurtu"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u0439\u044b\u0441\u0442\u044b\u0440\u0443",
                            "\u0438\u044e",
                            "\u0431\u04af\u0433\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "buigen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043d\u0443\u0442\u044c",
                            "\u0441\u0433\u0438\u0431\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0433\u043d\u0443\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Assujettir, soumettre\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anpassen"
                        ],
                        "en": [
                            "comply",
                            "acquiesce"
                        ],
                        "eu": [
                            "makurtu"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u043d\u0434\u0456\u0440\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "toegeven",
                            "aanpassen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "plinthe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pierre plate et carr\u00e9e des colonnes",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "plinth"
                        ],
                        "es": [
                            "z\u00f3calo"
                        ],
                        "it": [
                            "plinto"
                        ],
                        "oc": [
                            "plint"
                        ],
                        "pt": [
                            "plinto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plinthe": [
                    "Singulier"
                ],
                "plinthes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plioir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "outil de relieur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Falzbein",
                            "Falzmesser"
                        ],
                        "en": [
                            "bone folder",
                            "bonefolder"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cc\u03ba\u03ba\u03b1\u03bb\u03bf \u03b2\u03b9\u03b2\u03bb\u03b9\u03bf\u03b4\u03b5\u03c3\u03af\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "pl": [
                            "kostka introligatorska"
                        ],
                        "sv": [
                            "falsben"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "accessoire de p\u00eache \u00e0 la ligne",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schnurhalter"
                        ],
                        "en": [
                            "winder"
                        ],
                        "da": [
                            "line winder"
                        ],
                        "es": [
                            "plegador"
                        ],
                        "it": [
                            "avvolgilenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "winder"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043a\u0438\u0434\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "winder"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plioir": [
                    "Singulier"
                ],
                "plioirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plisser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire des plis",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "plissieren"
                        ],
                        "en": [
                            "to pleat"
                        ],
                        "eo": [
                            "sulkigi"
                        ],
                        "io": [
                            "plisar"
                        ],
                        "it": [
                            "plissettare"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Avoir des plis",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "plissieren"
                        ],
                        "en": [
                            "pleat"
                        ],
                        "eo": [
                            "sulki\u011di"
                        ],
                        "io": [
                            "plisar"
                        ],
                        "it": [
                            "plissettare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "plomb": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment, m\u00e9tal",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lood"
                        ],
                        "de": [
                            "Blei"
                        ],
                        "en": [
                            "lead"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0635\u0627\u0635"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u057a\u0561\u0580"
                        ],
                        "eu": [
                            "berun"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u043b\u043e\u0432\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "plom"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94c5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub0a9"
                        ],
                        "da": [
                            "bly"
                        ],
                        "es": [
                            "plomo"
                        ],
                        "eo": [
                            "plumbo"
                        ],
                        "et": [
                            "plii"
                        ],
                        "fo": [
                            "bl\u00fdggj"
                        ],
                        "fi": [
                            "lyijy"
                        ],
                        "fy": [
                            "lead"
                        ],
                        "cy": [
                            "plwm"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03cc\u03bb\u03c5\u03b2\u03b4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f3lom"
                        ],
                        "io": [
                            "plombo"
                        ],
                        "id": [
                            "timbel"
                        ],
                        "is": [
                            "bl\u00fd"
                        ],
                        "it": [
                            "piombo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u925b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0440\u0493\u0430\u0441\u044b\u043d"
                        ],
                        "lv": [
                            "svins"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161vinas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Bl\u00e4i"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u010bomb"
                        ],
                        "gv": [
                            "leoaie"
                        ],
                        "nl": [
                            "lood"
                        ],
                        "no": [
                            "bly"
                        ],
                        "oc": [
                            "plomb"
                        ],
                        "pl": [
                            "o\u0142\u00f3w"
                        ],
                        "pt": [
                            "chumbo"
                        ],
                        "ro": [
                            "plumb"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u0438\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "sk": [
                            "olovo"
                        ],
                        "sl": [
                            "svinec"
                        ],
                        "sv": [
                            "bly"
                        ],
                        "tl": [
                            "tingg\u00e2"
                        ],
                        "cs": [
                            "olovo"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u00ec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plomb": [
                    "Singulier"
                ],
                "plombs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plombier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ouvrier qui installe des canalisations\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klempner"
                        ],
                        "en": [
                            "plumber"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0628\u0627\u0643"
                        ],
                        "eu": [
                            "iturgin"
                        ],
                        "br": [
                            "plomer"
                        ],
                        "ca": [
                            "lampista",
                            "llauner"
                        ],
                        "hr": [
                            "vodoinstalater"
                        ],
                        "da": [
                            "blikkenslager",
                            "r\u00f8rl\u00e6gger"
                        ],
                        "es": [
                            "fontanero"
                        ],
                        "fi": [
                            "putkimies",
                            "putkiasentaja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03b4\u03c1\u03b1\u03c5\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "plombisto"
                        ],
                        "id": [
                            "tukang pipa"
                        ],
                        "it": [
                            "idraulico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u914d\u7ba1\u5de5"
                        ],
                        "la": [
                            "plumbarius"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0432\u043e\u0434\u043e\u0432\u043e\u0434\u045f\u0438\u0458\u0430",
                            "\u0432\u043e\u0434\u043e\u0438\u043d\u0441\u0442\u0430\u043b\u0430\u0442\u0435\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "loodgieter"
                        ],
                        "no": [
                            "r\u00f8rlegger",
                            "r\u00f8yrleggjar",
                            "r\u00f8yrleggar"
                        ],
                        "oc": [
                            "plombi\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "hydraulik"
                        ],
                        "pt": [
                            "bombeiro",
                            "encanador"
                        ],
                        "ro": [
                            "instalator",
                            "instalatoare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0434\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a",
                            "\u0441\u0430\u043d\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "in\u0161talat\u00e9r"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00f6rmokare",
                            "r\u00f6rl\u00e4ggare"
                        ],
                        "cs": [
                            "instalat\u00e9r",
                            "klemp\u00ed\u0159"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ee3 s\u1eeda \u1ed1ng n\u01b0\u1edbc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plombier": [
                    "Singulier"
                ],
                "plombiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plombi\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Installateurin"
                        ],
                        "en": [
                            "plumber",
                            "plumberess"
                        ],
                        "es": [
                            "fontanera"
                        ],
                        "eo": [
                            "tubistino"
                        ],
                        "la": [
                            "plumbaria"
                        ],
                        "cs": [
                            "instalat\u00e9rka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plombi\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "plombi\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}