{
    "plongeoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sprungturm"
                        ],
                        "en": [
                            "board",
                            "springboard"
                        ],
                        "ca": [
                            "saltador"
                        ],
                        "es": [
                            "trampol\u00edn"
                        ],
                        "eo": [
                            "trampolino",
                            "saltotabulo"
                        ],
                        "it": [
                            "trampolino"
                        ],
                        "nl": [
                            "duikplank"
                        ],
                        "pl": [
                            "trampolina"
                        ],
                        "pt": [
                            "trampolim"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plongeoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "plongeoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plongeon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Oiseau",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Gavia"
                        ],
                        "de": [
                            "Taucher"
                        ],
                        "en": [
                            "diver",
                            "loon"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0633"
                        ],
                        "es": [
                            "colimbo"
                        ],
                        "it": [
                            "strolaga"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plongeon": [
                    "Singulier"
                ],
                "plongeons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plonger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plonger (transitif)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tauchen",
                            "eintauchen"
                        ],
                        "en": [
                            "plunge"
                        ],
                        "br": [
                            "souba\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "se de cap",
                            "se en picat"
                        ],
                        "da": [
                            "dykke"
                        ],
                        "es": [
                            "bucear",
                            "zambullirse"
                        ],
                        "eo": [
                            "plon\u011di"
                        ],
                        "fi": [
                            "sukeltaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "d\u00fbke"
                        ],
                        "hu": [
                            "al\u00e1buktat"
                        ],
                        "io": [
                            "plunjar"
                        ],
                        "id": [
                            "benam",
                            "membenamkan",
                            "menyelam",
                            "mencelupkan"
                        ],
                        "it": [
                            "tuffare",
                            "immergere"
                        ],
                        "nl": [
                            "duiken"
                        ],
                        "oc": [
                            "cabussar"
                        ],
                        "pt": [
                            "mergulhar"
                        ],
                        "sv": [
                            "dyka"
                        ],
                        "cs": [
                            "pono\u0159it",
                            "pono\u0159ovat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mettre dans une situation nouvelle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "st\u00fcrzen"
                        ],
                        "en": [
                            "plunge"
                        ],
                        "da": [
                            "styrte"
                        ],
                        "es": [
                            "sumir"
                        ],
                        "id": [
                            "menyelam"
                        ],
                        "it": [
                            "gettare"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "S\u2019enfoncer enti\u00e8rement dans l\u2019eau, en sorte que l\u2019eau passe par-dessus la t\u00eate",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tauchen",
                            "untertauchen"
                        ],
                        "en": [
                            "dive"
                        ],
                        "az": [
                            "dalmaq"
                        ],
                        "br": [
                            "spluja\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "sumergirse"
                        ],
                        "fi": [
                            "sukeltaa"
                        ],
                        "it": [
                            "tuffarsi",
                            "immergersi"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04af\u04a3\u0433\u0443"
                        ],
                        "wa": [
                            "plonk\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "plongeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui fait de plonger dans la mer ou dans les rivi\u00e8res son m\u00e9tier...",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "diver"
                        ],
                        "br": [
                            "splujer"
                        ],
                        "es": [
                            "buceador"
                        ],
                        "io": [
                            "plunjanto"
                        ],
                        "it": [
                            "tuffatore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04af\u04a3\u0433\u0443\u0456\u0440"
                        ],
                        "pt": [
                            "mergulhador"
                        ],
                        "sv": [
                            "dykare"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Celui qui par exercice s\u2019enfonce enti\u00e8rement dans l\u2019eau...",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wasserspringer"
                        ],
                        "en": [
                            "diver"
                        ],
                        "br": [
                            "splujer"
                        ],
                        "es": [
                            "buceador"
                        ],
                        "gl": [
                            "mergullador"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Laveur de vaisselle dans un restaurant...",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "skaoter"
                        ],
                        "gl": [
                            "lavapratos"
                        ],
                        "it": [
                            "lavapiatti"
                        ],
                        "nl": [
                            "bordenwasser"
                        ],
                        "sv": [
                            "diskare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plongeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "plongeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plouc": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "P\u00e9quenaud.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hinterw\u00e4ldler",
                            "Stoffel"
                        ],
                        "en": [
                            "hick"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u571f\u5305\u5b50",
                            "\u4e61\u5df4\u4f6c"
                        ],
                        "es": [
                            "paleto"
                        ],
                        "fi": [
                            "landepaukku",
                            "maalaistollo"
                        ],
                        "nl": [
                            "boerenkinkel",
                            "boerenpummel",
                            "boer",
                            "boerenlul"
                        ],
                        "no": [
                            "bondsk"
                        ],
                        "pt": [
                            "caipira"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u021b\u0103r\u0103noi"
                        ],
                        "sv": [
                            "bondl\u00e4pp"
                        ],
                        "cs": [
                            "bal\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plouc": [
                    "Singulier"
                ],
                "ploucs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plouf": [
        {
            "type": "Onomatop\u00e9e",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "platsch"
                        ],
                        "en": [
                            "plop",
                            "splash"
                        ],
                        "ca": [
                            "xap"
                        ],
                        "es": [
                            "plof"
                        ],
                        "eo": [
                            "pla\u016dd"
                        ],
                        "nl": [
                            "ploef"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ploutocratie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Plutocratie"
                        ],
                        "en": [
                            "plutocracy"
                        ],
                        "da": [
                            "plutokrati",
                            "rigmandsv\u00e6lde"
                        ],
                        "es": [
                            "plutocracia"
                        ],
                        "eo": [
                            "plutokratio"
                        ],
                        "hu": [
                            "plutokr\u00e1cia"
                        ],
                        "io": [
                            "plutokratio"
                        ],
                        "it": [
                            "plutocrazia"
                        ],
                        "oc": [
                            "plotocracia"
                        ],
                        "pt": [
                            "plutocracia"
                        ],
                        "sv": [
                            "plutokrati"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ploutocratie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ploutocraties": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ployer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fl\u00e9chir, courber\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bend"
                        ],
                        "ca": [
                            "doblegar",
                            "corbar"
                        ],
                        "es": [
                            "doblar"
                        ],
                        "nl": [
                            "plooien",
                            "buigen"
                        ],
                        "pt": [
                            "dobrar",
                            "curvar",
                            "flexionar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eendoi"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00f6ja",
                            "kr\u00f6ka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "buig"
                        ],
                        "de": [
                            "biegen",
                            "beugen",
                            "flektieren"
                        ],
                        "ca": [
                            "flectir"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00f8je"
                        ],
                        "es": [
                            "doblar",
                            "arquear",
                            "encorvar"
                        ],
                        "eo": [
                            "fleksi"
                        ],
                        "fo": [
                            "benda"
                        ],
                        "fi": [
                            "taivuttaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferb\u00fbge"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05e4\u05e3"
                        ],
                        "io": [
                            "flexar"
                        ],
                        "id": [
                            "berluyutan"
                        ],
                        "la": [
                            "flectere"
                        ],
                        "pt": [
                            "curvar",
                            "dobrar",
                            "torcer"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eendoi",
                            "flexa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043d\u0443\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pluie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "re\u00ebn"
                        ],
                        "sq": [
                            "shi"
                        ],
                        "de": [
                            "Regen"
                        ],
                        "en": [
                            "rain"
                        ],
                        "ang": [
                            "regn",
                            "r\u0113n"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0576\u0571\u0580\u0565\u0582"
                        ],
                        "ay": [
                            "jallu"
                        ],
                        "az": [
                            "ya\u011f\u0131\u015f",
                            "ya\u011fmur"
                        ],
                        "eu": [
                            "euri"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u043e\u0436\u0434\u0436"
                        ],
                        "br": [
                            "glav"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u044a\u0436\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "pluja"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u96e8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube44"
                        ],
                        "kw": [
                            "glaw"
                        ],
                        "da": [
                            "regn"
                        ],
                        "es": [
                            "lluvia"
                        ],
                        "eo": [
                            "pluvo"
                        ],
                        "et": [
                            "vihm"
                        ],
                        "fo": [
                            "regn"
                        ],
                        "fi": [
                            "sade"
                        ],
                        "fy": [
                            "rein"
                        ],
                        "gd": [
                            "uisge"
                        ],
                        "ga": [
                            "b\u00e1isteach"
                        ],
                        "gl": [
                            "choiva",
                            "chuvia"
                        ],
                        "cy": [
                            "glaw"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ec\u10d5\u10d8\u10db\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03c1\u03bf\u03c7\u03ae"
                        ],
                        "gn": [
                            "ama"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aa6"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05e9\u05dd"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0936"
                        ],
                        "hu": [
                            "es\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "pluvo"
                        ],
                        "id": [
                            "hujan"
                        ],
                        "ia": [
                            "pluvia"
                        ],
                        "ie": [
                            "pluvie"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14aa\u1581\u1483\u1450\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "regn"
                        ],
                        "it": [
                            "pioggia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96e8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u04a3\u0431\u044b\u0440"
                        ],
                        "rw": [
                            "vura",
                            "imvura"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u043c\u0433\u044b\u0440"
                        ],
                        "ku": [
                            "baran"
                        ],
                        "la": [
                            "imber",
                            "pluvia"
                        ],
                        "lv": [
                            "lietus"
                        ],
                        "ln": [
                            "mb\u00fala"
                        ],
                        "lt": [
                            "lietus"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0434\u043e\u0436\u0434"
                        ],
                        "ms": [
                            "hujan"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d2e\u0d34"
                        ],
                        "mg": [
                            "orana"
                        ],
                        "mt": [
                            "xita"
                        ],
                        "mi": [
                            "ua"
                        ],
                        "nl": [
                            "regen"
                        ],
                        "no": [
                            "regn"
                        ],
                        "oc": [
                            "plu\u00e8ja",
                            "plu\u00f2ja"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0628\u0627\u0631\u0634"
                        ],
                        "uz": [
                            "yomg\u02bbir"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0627\u0631\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "deszcz"
                        ],
                        "pt": [
                            "chuva"
                        ],
                        "ro": [
                            "ploaie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0436\u0434\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "ng\u00fbnzap\u00e4"
                        ],
                        "sk": [
                            "d\u00e1\u017e\u010f"
                        ],
                        "sl": [
                            "de\u017e"
                        ],
                        "sv": [
                            "regn"
                        ],
                        "sw": [
                            "mvua"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0431\u043e\u0440\u043e\u043d"
                        ],
                        "tl": [
                            "ul\u00e1n"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u04a3\u0433\u044b\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u00e9\u0161\u0165"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e1d\u0e19"
                        ],
                        "tpi": [
                            "ren"
                        ],
                        "tr": [
                            "ya\u011fmur"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdagy\u015f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u043e\u0449"
                        ],
                        "vo": [
                            "rein"
                        ],
                        "wa": [
                            "plouve"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pluie": [
                    "Singulier"
                ],
                "pluies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plumage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gefieder"
                        ],
                        "en": [
                            "plumage"
                        ],
                        "eu": [
                            "lumadi"
                        ],
                        "da": [
                            "fjerdragt"
                        ],
                        "es": [
                            "plumaje"
                        ],
                        "eo": [
                            "plumaro"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00f6yhenpeite"
                        ],
                        "io": [
                            "plumaro"
                        ],
                        "it": [
                            "piumaggio"
                        ],
                        "nl": [
                            "pluimage",
                            "gevederte"
                        ],
                        "no": [
                            "fj\u00e6rdrakt"
                        ],
                        "pl": [
                            "pierze"
                        ],
                        "pt": [
                            "plumagem"
                        ],
                        "sv": [
                            "fj\u00e4derdr\u00e4kt"
                        ],
                        "cs": [
                            "pe\u0159\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plumage": [
                    "Singulier"
                ],
                "plumages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plumbago": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "dentelaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bleiwurz"
                        ],
                        "en": [
                            "plumbago",
                            "leadwort"
                        ],
                        "da": [
                            "blyrod"
                        ],
                        "es": [
                            "belesa",
                            "dentelaria"
                        ],
                        "it": [
                            "piombaggine"
                        ],
                        "nl": [
                            "loodkruid"
                        ],
                        "pl": [
                            "o\u0142ownica"
                        ],
                        "sv": [
                            "blyblomma"
                        ],
                        "cs": [
                            "olov\u011bnec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plumbago": [
                    "Singulier"
                ],
                "plumbagos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plume": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plume d\u2019oiseau",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "veer",
                            "pluim"
                        ],
                        "sq": [
                            "pend\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Feder"
                        ],
                        "en": [
                            "feather",
                            "plume"
                        ],
                        "ang": [
                            "fe\u00feer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u064a\u0634\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0583\u0565\u057f\u0578\u0582\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "l\u0259l\u0259k",
                            "t\u00fck"
                        ],
                        "eu": [
                            "plume"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u044f\u0440\u043e"
                        ],
                        "br": [
                            "plu\u00f1venn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "ploma"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7fbd\u6bdb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae43\ud138",
                            "\uae43"
                        ],
                        "co": [
                            "piuma"
                        ],
                        "hr": [
                            "pero"
                        ],
                        "da": [
                            "fjer"
                        ],
                        "es": [
                            "pluma"
                        ],
                        "eo": [
                            "plumo"
                        ],
                        "et": [
                            "sulg"
                        ],
                        "fo": [
                            "fj\u00f8\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "sulka",
                            "h\u00f6yhen"
                        ],
                        "fy": [
                            "fear",
                            "plom"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10e3\u10db\u10d1\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c4\u03b5\u03c1\u03cc",
                            "\u03c0\u03bf\u03cd\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e0\u05d5\u05e6\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0916",
                            "\u092a\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "toll"
                        ],
                        "io": [
                            "plumo"
                        ],
                        "id": [
                            "bulu"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14f1\u14d7\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "fj\u00f6\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "piuma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7fbd"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0443\u044b\u0440\u0441\u044b\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "pluma",
                            "penna"
                        ],
                        "lv": [
                            "spalva"
                        ],
                        "lt": [
                            "plunksna"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u043e"
                        ],
                        "ms": [
                            "bulu"
                        ],
                        "nl": [
                            "veer",
                            "veder",
                            "pluim",
                            "pen"
                        ],
                        "no": [
                            "fj\u00e6r",
                            "fj\u00f8r"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "pi\u00f3ro"
                        ],
                        "pt": [
                            "pluma"
                        ],
                        "ro": [
                            "fulg",
                            "pan\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u043e"
                        ],
                        "scn": [
                            "pinna"
                        ],
                        "sk": [
                            "pero",
                            "pierko"
                        ],
                        "sl": [
                            "pero"
                        ],
                        "sv": [
                            "fj\u00e4der"
                        ],
                        "tl": [
                            "balahibo"
                        ],
                        "cs": [
                            "pero"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e02\u0e19\u0e19\u0e01",
                            "\u0e02\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "t\u00fcy"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u00f4ng v\u0169",
                            "l\u00f4ng"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Instrument pour \u00e9crire.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feder"
                        ],
                        "en": [
                            "quill",
                            "nib",
                            "pen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0644\u0645"
                        ],
                        "br": [
                            "pluenn"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7b46"
                        ],
                        "co": [
                            "penna"
                        ],
                        "es": [
                            "pluma",
                            "bol\u00edgrafo"
                        ],
                        "eo": [
                            "plumo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d0\u10da\u10d0\u10db\u10d8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05d8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0915\u0932\u092e"
                        ],
                        "it": [
                            "penna"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0443\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "pennfj\u00e4der"
                        ],
                        "cs": [
                            "pero"
                        ],
                        "tr": [
                            "kalem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plume": [
                    "Singulier"
                ],
                "plumes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plumeau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ustensile de m\u00e9nage.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Staubwedel"
                        ],
                        "en": [
                            "feather duster"
                        ],
                        "br": [
                            "plu\u00f1v"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9e21\u6bdb\u63b8\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba3c\uc9c0\ub5a8\uc774"
                        ],
                        "eo": [
                            "plumbalailo",
                            "plumvi\u015dilo"
                        ],
                        "hu": [
                            "tollsepr\u0171"
                        ],
                        "id": [
                            "kemoceng",
                            "bulu ayam",
                            "pengebut"
                        ],
                        "it": [
                            "piumino"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0438\u043f\u0438\u0434\u0430\u0441\u0442\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "dammvippa"
                        ],
                        "vo": [
                            "pl\u00fcmakluin\u00f6m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plumeau": [
                    "Singulier"
                ],
                "plumeaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plumer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arracher les plumes\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "rupfen"
                        ],
                        "en": [
                            "pluck"
                        ],
                        "br": [
                            "diblu\u00f1va\u00f1",
                            "displu\u00f1va\u00f1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub72f\ub2e4"
                        ],
                        "co": [
                            "spium\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "desplumar"
                        ],
                        "eo": [
                            "senplumigi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3080\u3057\u308b",
                            "\u3080\u3057\u308a\u53d6\u308b"
                        ],
                        "ro": [
                            "jumuli"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "plumier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Griffelkasten",
                            "Federkasten",
                            "Pennal"
                        ],
                        "en": [
                            "pencil case",
                            "pencil box"
                        ],
                        "eo": [
                            "plumujo"
                        ],
                        "hu": [
                            "tolltart\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "plumuyo"
                        ],
                        "it": [
                            "astuccio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043b\u0430\u043c\u0441\u0430\u0443\u044b\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "pennenbak",
                            "pennenkoker"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u043d\u0430\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "pen\u00e1l"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plumier": [
                    "Singulier"
                ],
                "plumiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plupart": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "meisten"
                        ],
                        "en": [
                            "most",
                            "most of"
                        ],
                        "eo": [
                            "plejparto"
                        ],
                        "fi": [
                            "suurin osa",
                            "useimmat"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u90e8\u5206",
                            "\u5927\u591a\u6570"
                        ],
                        "la": [
                            "plerique"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "ph\u1ea7n l\u1edbn"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pluralisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pluralismus"
                        ],
                        "en": [
                            "pluralism"
                        ],
                        "ast": [
                            "pluralismu"
                        ],
                        "eo": [
                            "plurismo"
                        ],
                        "it": [
                            "pluralismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pluralisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "pluralismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pluralit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grand nombre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "plurality"
                        ],
                        "eu": [
                            "aniztasun"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e4\uc218"
                        ],
                        "gl": [
                            "pluralidade"
                        ],
                        "it": [
                            "plurialit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u591a\u6570"
                        ],
                        "cs": [
                            "pluralita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pluralit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "pluralit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pluriactivit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mehrfacht\u00e4tigkeit",
                            "Mehrfachbesch\u00e4ftigung"
                        ],
                        "en": [
                            "pluriactivity",
                            "multiple employment",
                            "multiple jobs"
                        ],
                        "es": [
                            "pluriactividad"
                        ],
                        "it": [
                            "pluriattivit\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "pluriactividade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pluriactivit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "pluriactivit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pluriel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Plural",
                            "Mehrzahl"
                        ],
                        "en": [
                            "plural"
                        ],
                        "br": [
                            "liester"
                        ],
                        "ca": [
                            "plural"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u590d\u6570"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcf5\uc218"
                        ],
                        "es": [
                            "plural"
                        ],
                        "eo": [
                            "plurala",
                            "pluralo"
                        ],
                        "fi": [
                            "monikko"
                        ],
                        "cy": [
                            "lluosog"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03b7\u03b8\u03c5\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0935\u091a\u0928"
                        ],
                        "io": [
                            "pluralo"
                        ],
                        "it": [
                            "plurale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8907\u6570"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u043f\u0448\u0435"
                        ],
                        "lb": [
                            "M\u00e9izuel"
                        ],
                        "nl": [
                            "meervoud"
                        ],
                        "oc": [
                            "plural"
                        ],
                        "pl": [
                            "liczba mnoga"
                        ],
                        "ro": [
                            "plural"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0935\u091a\u0928"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pluriel": [
                    "Singulier"
                ],
                "pluriels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pluralisch"
                        ],
                        "en": [
                            "plural"
                        ],
                        "br": [
                            "lies"
                        ],
                        "es": [
                            "plural"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03b7\u03b8\u03c5\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "meervoudig"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "plural"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pluriel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pluriels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "plurielle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "plurielles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pluripotent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pluripotent"
                        ],
                        "en": [
                            "pluripotent"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u591a\u80fd\u6027"
                        ],
                        "nl": [
                            "pluripotent"
                        ],
                        "pt": [
                            "pluripotente"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pluripotent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pluripotents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "pluripotente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pluripotentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "plus": [
        {
            "type": "Adverbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Comparatif de beaucoup",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mehr"
                        ],
                        "en": [
                            "more"
                        ],
                        "az": [
                            "daha"
                        ],
                        "eu": [
                            "gehiago"
                        ],
                        "da": [
                            "mere"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00e1s"
                        ],
                        "eo": [
                            "pli"
                        ],
                        "it": [
                            "pi\u00f9",
                            "ancora"
                        ],
                        "nl": [
                            "meer"
                        ],
                        "oc": [
                            "pus",
                            "plus"
                        ],
                        "pt": [
                            "mais"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "mest"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00edc",
                            "v\u00edce"
                        ],
                        "tr": [
                            "daha"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Avec de) Comparatif de beaucoup de",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mehr"
                        ],
                        "en": [
                            "more"
                        ],
                        "da": [
                            "flere"
                        ],
                        "no": [
                            "mer",
                            "flere"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00edc",
                            "v\u00edce"
                        ],
                        "tr": [
                            "daha"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Avec un adjectif ou un adverbe, signifie son comparatif",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "er"
                        ],
                        "en": [
                            "er",
                            "more"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6bd4\u8f83",
                            "\u8f83"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub354",
                            "\ubcf4\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "mere"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00e1s"
                        ],
                        "eo": [
                            "pli"
                        ],
                        "ia": [
                            "plus"
                        ],
                        "it": [
                            "pi\u00f9"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3082\u3063\u3068",
                            "\u3088\u308a"
                        ],
                        "nl": [
                            "er"
                        ],
                        "pt": [
                            "mais"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Avec le) Superlatif de beaucoup",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "am meisten",
                            "am liebsten"
                        ],
                        "en": [
                            "most"
                        ],
                        "da": [
                            "allermest",
                            "allerhelst"
                        ],
                        "nl": [
                            "meest"
                        ],
                        "pt": [
                            "o mais"
                        ],
                        "tr": [
                            "en \u00e7oktan"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Avec un adjectif ou un adverbe, signifie son superlatif",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "st",
                            "sten"
                        ],
                        "en": [
                            "est",
                            "most"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259n"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6700"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\uc7a5",
                            "\uc81c\uc77c"
                        ],
                        "da": [
                            "st\u00f8rst",
                            "mest"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00e1s"
                        ],
                        "eo": [
                            "plej"
                        ],
                        "ia": [
                            "plus"
                        ],
                        "it": [
                            "pi\u00f9"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6700\u3082",
                            "\u4e00\u756a"
                        ],
                        "nl": [
                            "st"
                        ],
                        "pt": [
                            "mais"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adverbe 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Avec la n\u00e9gation sert \u00e0 marquer la cessation d\u2019une action ou d\u2019un \u00e9tat, la privation d\u2019un bien",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "m\u00eb"
                        ],
                        "en": [
                            "anymore"
                        ],
                        "hr": [
                            "vi\u0161e"
                        ],
                        "da": [
                            "ej l\u00e6ngere"
                        ],
                        "es": [
                            "ya no"
                        ],
                        "eo": [
                            "plu"
                        ],
                        "it": [
                            "pi\u00f9"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3082\u306f\u3084",
                            "\u3082\u3046"
                        ],
                        "no": [
                            "lenger"
                        ],
                        "sv": [
                            "heller"
                        ],
                        "tr": [
                            "art\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Conjonction",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Math\u00e9matiques",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "plus",
                            "and"
                        ],
                        "eu": [
                            "gehi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u52a0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub354\ud558\uae30",
                            "\ud50c\ub7ec\uc2a4"
                        ],
                        "da": [
                            "plus"
                        ],
                        "eo": [
                            "plus"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8db3\u3059"
                        ],
                        "mg": [
                            "abo"
                        ],
                        "tr": [
                            "art\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "plus sign"
                        ],
                        "da": [
                            "plustegn",
                            "plus",
                            "det bedste"
                        ],
                        "eo": [
                            "pluso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d7\u30e9\u30b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "plusteken",
                            "een plus",
                            "het meeste",
                            "de plus"
                        ],
                        "tr": [
                            "art\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "plus-que-parfait": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pluperfect",
                            "past perfect"
                        ],
                        "es": [
                            "pluscuamperfecto",
                            "antecopret\u00e9rito"
                        ],
                        "eo": [
                            "pluskvamperfekto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03b5\u03c1\u03c3\u03c5\u03bd\u03c4\u03ad\u03bb\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "pl": [
                            "czas zaprzesz\u0142y"
                        ],
                        "pt": [
                            "perfeito",
                            "perfeito"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plus-que-parfait": [
                    "Singulier"
                ],
                "plus-que-parfaits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plusie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Plusiinae"
                        ],
                        "fi": [
                            "metalliy\u00f6kk\u00f6nen"
                        ],
                        "no": [
                            "metallfly"
                        ],
                        "pl": [
                            "b\u0142yszczka"
                        ],
                        "sv": [
                            "metallfly"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plusie": [
                    "Singulier"
                ],
                "plusies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plusieurs": [
        {
            "type": "Adjectif ind\u00e9fini",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Un certain nombre, un nombre ind\u00e9fini sup\u00e9rieur \u00e0 un et le plus souvent \u00e0 deux.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verskeie"
                        ],
                        "de": [
                            "mehrere"
                        ],
                        "en": [
                            "several",
                            "some"
                        ],
                        "ang": [
                            "sum"
                        ],
                        "ca": [
                            "un",
                            "diversos",
                            "diverses"
                        ],
                        "da": [
                            "adskillige",
                            "flere"
                        ],
                        "es": [
                            "varios",
                            "varias"
                        ],
                        "eo": [
                            "pluraj"
                        ],
                        "fo": [
                            "fleiri",
                            "n\u00f3gvir"
                        ],
                        "fi": [
                            "useahkot"
                        ],
                        "io": [
                            "plura"
                        ],
                        "it": [
                            "molteplici"
                        ],
                        "mg": [
                            "maro"
                        ],
                        "mt": [
                            "g\u0127add"
                        ],
                        "nl": [
                            "ettelijke",
                            "verscheidene",
                            "meerdere"
                        ],
                        "oc": [
                            "mantun",
                            "mantuna",
                            "plusors",
                            "mant",
                            "manta",
                            "un"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0686\u0646\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "kilka",
                            "wiele"
                        ],
                        "pt": [
                            "bastante",
                            "mais de um",
                            "v\u00e1rias"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "plutino": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Plutino"
                        ],
                        "en": [
                            "plutino"
                        ],
                        "ca": [
                            "plut\u00ed"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7c7b\u51a5\u5929\u4f53",
                            "\u7c7b\u51a5\u77ee\u884c\u661f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba85\uc655\uc131\uc871"
                        ],
                        "es": [
                            "plutino"
                        ],
                        "fi": [
                            "plutino"
                        ],
                        "ga": [
                            "pl\u00fait\u00edon\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "plutino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u51a5\u738b\u661f\u65cf"
                        ],
                        "nl": [
                            "plutino"
                        ],
                        "pl": [
                            "plutonek"
                        ],
                        "sk": [
                            "plut\u00edno"
                        ],
                        "sl": [
                            "plutino"
                        ],
                        "sv": [
                            "plutino"
                        ],
                        "cs": [
                            "plutino"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plutino": [
                    "Singulier"
                ],
                "plutinos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pluto\u00efde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Plutoid"
                        ],
                        "en": [
                            "plutoid"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u985e\u51a5\u77ee\u884c\u661f"
                        ],
                        "es": [
                            "plutoide"
                        ],
                        "it": [
                            "plutoide"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u51a5\u738b\u661f\u578b\u5929\u4f53"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0443\u0442\u043e\u0438\u0434"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pluto\u00efde": [
                    "Singulier"
                ],
                "pluto\u00efdes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plutonisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Plutonismus"
                        ],
                        "en": [
                            "plutonism",
                            "plutonic theory"
                        ],
                        "eo": [
                            "plutonismo"
                        ],
                        "et": [
                            "plutonism"
                        ],
                        "it": [
                            "plutonismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plutonisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "plutonismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plutonium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "plutonium"
                        ],
                        "de": [
                            "Plutonium"
                        ],
                        "en": [
                            "plutonium"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043b\u0443\u0442\u043e\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud50c\ub8e8\ud1a0\ub284"
                        ],
                        "da": [
                            "plutonium"
                        ],
                        "es": [
                            "plutonio"
                        ],
                        "eo": [
                            "plutonio"
                        ],
                        "et": [
                            "plutoonium"
                        ],
                        "fi": [
                            "plutonium"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03bf\u03c5\u03c4\u03ce\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "plut\u00f3nium"
                        ],
                        "is": [
                            "pl\u00faton",
                            "pl\u00fat\u00f3n\u00edn",
                            "pl\u00fat\u00f3n\u00edum"
                        ],
                        "it": [
                            "plutonio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d7\u30eb\u30c8\u30cb\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "ku": [
                            "plutony\u00fbm"
                        ],
                        "lv": [
                            "plutonijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "plutonis"
                        ],
                        "mt": [
                            "plutonju"
                        ],
                        "gv": [
                            "plutonium"
                        ],
                        "nl": [
                            "plutonium"
                        ],
                        "oc": [
                            "plut\u00f2ni"
                        ],
                        "pl": [
                            "pluton"
                        ],
                        "pt": [
                            "plut\u00f3nio"
                        ],
                        "ro": [
                            "plutoniu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0443\u0442\u043e\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "plut\u00f3nium"
                        ],
                        "sl": [
                            "plutonij"
                        ],
                        "sv": [
                            "plutonium"
                        ],
                        "cs": [
                            "plutonium"
                        ],
                        "tr": [
                            "pl\u00fctonyum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "plutonium": [
                    "Singulier"
                ],
                "plutoniums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "plut\u00f4t": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "De pr\u00e9f\u00e9rence.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "eher",
                            "lieber"
                        ],
                        "en": [
                            "rather",
                            "preferably",
                            "ideally"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00e9s aviat"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00e1s bien"
                        ],
                        "eo": [
                            "pli volonte"
                        ],
                        "id": [
                            "ketimbang"
                        ],
                        "it": [
                            "piuttosto"
                        ],
                        "nl": [
                            "liever"
                        ],
                        "no": [
                            "heller",
                            "snarere"
                        ],
                        "oc": [
                            "pusl\u00e8u"
                        ],
                        "pt": [
                            "preferivelmente a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0443\u0447\u0448\u0435"
                        ],
                        "wa": [
                            "purade",
                            "puvite",
                            "putoit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Plus exactement.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "eher"
                        ],
                        "en": [
                            "rather than"
                        ],
                        "eo": [
                            "prefere"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05de\u05d3\u05d9",
                            "\u05d1\u05de\u05e7\u05d5\u05dd",
                            "\u05d9\u05d5\u05ea\u05e8 \u05de\u05d0\u05e9\u05e8"
                        ],
                        "id": [
                            "agak"
                        ],
                        "it": [
                            "piuttosto"
                        ],
                        "nl": [
                            "eerder"
                        ],
                        "no": [
                            "heller",
                            "snarere"
                        ],
                        "oc": [
                            "pusl\u00e8u"
                        ],
                        "pt": [
                            "em vez de"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435\u0435"
                        ],
                        "tr": [
                            "daha do\u011frusu"
                        ],
                        "wa": [
                            "purade",
                            "puvite",
                            "putoit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Environ, assez, approximativement.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ziemlich",
                            "recht"
                        ],
                        "en": [
                            "rather",
                            "a bit",
                            "sufficiently"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00e9s aviat"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00e1s bien"
                        ],
                        "eo": [
                            "sufi\u0109e"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05de\u05d3\u05d9",
                            "\u05dc\u05de\u05d3\u05d9"
                        ],
                        "it": [
                            "piuttosto"
                        ],
                        "no": [
                            "temmelig",
                            "ganske"
                        ],
                        "oc": [
                            "pusl\u00e8u"
                        ],
                        "pt": [
                            "um tanto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e"
                        ],
                        "wa": [
                            "co assez"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "nogal",
                            "taamlik",
                            "liewer",
                            "sommer",
                            "liewer",
                            "sommer"
                        ],
                        "sq": [
                            "mjaft"
                        ],
                        "da": [
                            "nok",
                            "hellere",
                            "hellst",
                            "hellere"
                        ],
                        "fo": [
                            "n\u00f3g",
                            "n\u00f3g so",
                            "\u00ed so",
                            "r\u00e6ttiliga"
                        ],
                        "fi": [
                            "kylliksi"
                        ],
                        "fy": [
                            "gen\u00f4ch"
                        ],
                        "gd": [
                            "gu le\u00f2r"
                        ],
                        "hu": [
                            "el\u00e9gg\u00e9"
                        ],
                        "is": [
                            "n\u00f3g",
                            "heldur"
                        ],
                        "it": [
                            "abbastanza",
                            "piuttosto"
                        ],
                        "la": [
                            "satis"
                        ],
                        "ms": [
                            "agak"
                        ],
                        "nl": [
                            "basta",
                            "genoeg",
                            "nogal",
                            "tamelijk",
                            "vrij",
                            "voldoende",
                            "bij voorkeur",
                            "eer",
                            "liefst",
                            "liever",
                            "veeleer",
                            "eer",
                            "liever"
                        ],
                        "pl": [
                            "raczej"
                        ],
                        "ro": [
                            "de ajuns"
                        ],
                        "sv": [
                            "hellre"
                        ],
                        "tl": [
                            "hust\u00f3",
                            "sap\u00e1t"
                        ],
                        "cs": [
                            "dost",
                            "dosti"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pluvial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui a rapport \u00e0 la pluie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pluvial"
                        ],
                        "br": [
                            "glavek"
                        ],
                        "es": [
                            "pluvial"
                        ],
                        "it": [
                            "pluviale"
                        ],
                        "pt": [
                            "pluvial"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pluvial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pluviaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "pluviale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pluviales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pluvian": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Pluvianus aegyptius"
                        ],
                        "de": [
                            "Krokodilw\u00e4chter"
                        ],
                        "en": [
                            "Egyptian plover"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0637\u0642\u0627\u0637",
                            "\u062a\u0648\u0631\u0645"
                        ],
                        "es": [
                            "\u0440luvial",
                            "corredor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pluvian": [
                    "Singulier"
                ],
                "pluvians": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pluvianelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Pluvianellus socialis"
                        ],
                        "de": [
                            "Magellanregenpfeifer"
                        ],
                        "en": [
                            "Magellanic plover"
                        ],
                        "az": [
                            "Magellan \u00e7ovdar\u00e7\u0131lar\u0131"
                        ],
                        "ca": [
                            "Corriol de Magallanes"
                        ],
                        "es": [
                            "corredorchorlito de Magallanes"
                        ],
                        "fi": [
                            "Hopeakurmitsa"
                        ],
                        "cy": [
                            "Cwtiad Magellan"
                        ],
                        "hu": [
                            "lile"
                        ],
                        "it": [
                            "piviere di Magellano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\ub9c8\uc824\ub780\ubb3c\ub5bc\uc0c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "Magelhaenplevier"
                        ],
                        "no": [
                            "gulpesnipe"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0644\u06cc\u0645 \u0645\u0627\u0698\u0644\u0627\u0646\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "Magelan\u00f3wka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041c\u0430\u0433\u0435\u043b\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430 \u0440\u0436\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "Magellanpipare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pluvianelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "pluvianelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pluvier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Pluvialis",
                            "et Charadrius"
                        ],
                        "de": [
                            "Regenpfeifer"
                        ],
                        "en": [
                            "plover"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0642\u0632\u0627\u0642",
                            "\u0632\u0642\u0632\u0642"
                        ],
                        "br": [
                            "morlivid"
                        ],
                        "es": [
                            "chorlito"
                        ],
                        "eo": [
                            "pluvio"
                        ],
                        "it": [
                            "piviere"
                        ],
                        "nl": [
                            "plevier"
                        ],
                        "pl": [
                            "siewka"
                        ],
                        "ro": [
                            "ploier"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0436\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pluvier": [
                    "Singulier"
                ],
                "pluviers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pluvieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Temps et saison, lorsqu\u2019ils sont abondants en pluie.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verregnet",
                            "regnerisch",
                            "regenreich"
                        ],
                        "en": [
                            "rainy"
                        ],
                        "az": [
                            "ya\u011f\u0131\u015fl\u0131"
                        ],
                        "eu": [
                            "euritsu"
                        ],
                        "br": [
                            "glavek"
                        ],
                        "ca": [
                            "pluj\u00f3s"
                        ],
                        "es": [
                            "lluvioso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03c1\u03bf\u03c7\u03b5\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "piovoso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u04a3\u0431\u044b\u0440\u043b\u044b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u043c\u0433\u044b\u0440\u0434\u0443\u0443",
                            "\u0436\u0430\u0430\u043d\u0434\u0443\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "pluviosus",
                            "imbridus"
                        ],
                        "nl": [
                            "regenachtig"
                        ],
                        "oc": [
                            "pluj\u00f3s"
                        ],
                        "pl": [
                            "deszczowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "chuvoso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0436\u0434\u043b\u0438\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u04a3\u0433\u044b\u0440\u043b\u044b",
                            "\u044f\u0432\u044b\u043c\u043b\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "de\u0161tiv\u00fd"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdagy\u015fly"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pluvieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pluvieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pluviom\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument qui mesure la quantit\u00e9 d\u2019eau de pluie tomb\u00e9e",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pluviometer",
                            "rain gauge",
                            "udometer",
                            "ombrometer"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u96e8\u91cf\u8ba1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6b0\ub7c9\uacc4"
                        ],
                        "eo": [
                            "pluvmezurilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "sademittari"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03c1\u03bf\u03c7\u03cc\u03bc\u03b5\u03c4\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "id": [
                            "penakar hujan"
                        ],
                        "it": [
                            "pluviometro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96e8\u91cf\u8a08"
                        ],
                        "nl": [
                            "regenmeter"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u0169 l\u01b0\u1ee3ng k\u1ebf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pluviom\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "pluviom\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pluvi\u00f4se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pluvi\u00f4se",
                            "Regenmonat"
                        ],
                        "en": [
                            "Pluvi\u00f4se"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u96e8\u6708"
                        ],
                        "es": [
                            "pluvioso"
                        ],
                        "eo": [
                            "Pluviozo"
                        ],
                        "it": [
                            "piovoso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d7\u30ea\u30e5\u30f4\u30a3\u30aa\u30fc\u30ba",
                            "\u96e8\u6708"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "PME": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "SME"
                        ],
                        "es": [
                            "pyme"
                        ],
                        "eo": [
                            "etfirmao",
                            "firmeto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039c\u039c\u0395"
                        ],
                        "nl": [
                            "MKB"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pneu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "enveloppe souple entourant une roue",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reifen"
                        ],
                        "en": [
                            "tyre",
                            "tire"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8f6e\u80ce"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud0c0\uc774\uc5b4"
                        ],
                        "da": [
                            "d\u00e6k"
                        ],
                        "es": [
                            "neum\u00e1tico",
                            "llanta",
                            "caucho"
                        ],
                        "eo": [
                            "pne\u016do"
                        ],
                        "fi": [
                            "rengas"
                        ],
                        "ga": [
                            "aerbhonn"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03ac\u03c3\u03c4\u03b9\u03c7\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "gumiabroncs",
                            "aut\u00f3gumi"
                        ],
                        "id": [
                            "ban",
                            "ban luar"
                        ],
                        "is": [
                            "dekk"
                        ],
                        "it": [
                            "pneumatico",
                            "gomma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bf\u30a4\u30e4"
                        ],
                        "lb": [
                            "Pneu"
                        ],
                        "ms": [
                            "tayar"
                        ],
                        "mg": [
                            "gidara"
                        ],
                        "nl": [
                            "band"
                        ],
                        "no": [
                            "dekk",
                            "dekk"
                        ],
                        "oc": [
                            "pneumatic",
                            "pneu"
                        ],
                        "pl": [
                            "opona"
                        ],
                        "pt": [
                            "pneum\u00e1tico",
                            "pneu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "d\u00e4ck"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1ed1p xe"
                        ],
                        "wo": [
                            "pono"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pneu": [
                    "Singulier"
                ],
                "pneus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pneumatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pneumatic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c7d\u529b\u7684"
                        ],
                        "es": [
                            "neum\u00e1tico"
                        ],
                        "eo": [
                            "pne\u016dmata"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bd\u03b5\u03c5\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "pneumatika"
                        ],
                        "it": [
                            "pneumatico"
                        ],
                        "sv": [
                            "pneumatisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pneumatique": [
                    "Singulier"
                ],
                "pneumatiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pneumoconiose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pneumokoniose"
                        ],
                        "en": [
                            "pneumoconiosis"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c18\u80ba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c4\ud3d0\uc99d"
                        ],
                        "es": [
                            "neumoconiosis"
                        ],
                        "fi": [
                            "pneumokonioosi",
                            "p\u00f6lykeuhko"
                        ],
                        "ga": [
                            "ni\u00famacon\u00f3is"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bd\u03b5\u03c5\u03bc\u03bf\u03ba\u03bf\u03bd\u03af\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "pneumoconiosi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u80ba\u5875\u75c7"
                        ],
                        "nl": [
                            "pneumoconiose",
                            "stoflong"
                        ],
                        "pl": [
                            "pylica p\u0142uc"
                        ],
                        "pt": [
                            "pneumoconiose"
                        ],
                        "ro": [
                            "pneumoconioz\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043d\u0435\u0432\u043c\u043e\u043a\u043e\u043d\u0438\u043e\u0437"
                        ],
                        "sl": [
                            "pnevmokonioza"
                        ],
                        "sv": [
                            "dammlunga",
                            "pneumokonios"
                        ],
                        "cs": [
                            "pneumokoni\u00f3za"
                        ],
                        "tr": [
                            "pn\u00f6mokonyoz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pneumoconiose": [
                    "Singulier"
                ],
                "pneumoconioses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pneumonie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lungenentz\u00fcndung",
                            "Pneumonie"
                        ],
                        "en": [
                            "pneumonia"
                        ],
                        "ca": [
                            "pneum\u00f2nia",
                            "pulmonia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80ba\u708e"
                        ],
                        "es": [
                            "neumon\u00eda",
                            "pulmon\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "keuhkokuume"
                        ],
                        "it": [
                            "polmonite"
                        ],
                        "nl": [
                            "longontsteking"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043d\u0435\u0432\u043c\u043e\u043d\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "pneumoni",
                            "lunginflammation"
                        ],
                        "vi": [
                            "vi\u00eam ph\u1ed5i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pneumonie": [
                    "Singulier"
                ],
                "pneumonies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pneumothorax": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pneumothorax"
                        ],
                        "en": [
                            "pneumothorax"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\ud749"
                        ],
                        "es": [
                            "neumot\u00f3rax"
                        ],
                        "fi": [
                            "ilmarinta"
                        ],
                        "it": [
                            "pneumotorace"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c17\u80f8"
                        ],
                        "nl": [
                            "pneumothorax"
                        ],
                        "pt": [
                            "pneumot\u00f3rax"
                        ],
                        "cs": [
                            "pneumothorax"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "poche": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sak"
                        ],
                        "sq": [
                            "xhep"
                        ],
                        "de": [
                            "Tasche"
                        ],
                        "en": [
                            "pocket"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u064a\u0628"
                        ],
                        "br": [
                            "godell"
                        ],
                        "ca": [
                            "butxaca"
                        ],
                        "hr": [
                            "d\u017eep"
                        ],
                        "da": [
                            "lomme"
                        ],
                        "es": [
                            "bolsillo"
                        ],
                        "eo": [
                            "po\u015do"
                        ],
                        "fo": [
                            "lummi",
                            "fikka"
                        ],
                        "fi": [
                            "tasku"
                        ],
                        "fy": [
                            "b\u00fbse"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c3\u03ad\u03c0\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "zseb"
                        ],
                        "io": [
                            "posho"
                        ],
                        "id": [
                            "saku",
                            "kantong"
                        ],
                        "is": [
                            "vasi"
                        ],
                        "it": [
                            "tasca"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043b\u0442\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u04e9\u043d\u0442\u04e9\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "girfan"
                        ],
                        "la": [
                            "crumena",
                            "pera"
                        ],
                        "ms": [
                            "saku"
                        ],
                        "nl": [
                            "zak"
                        ],
                        "no": [
                            "lomme",
                            "lomme"
                        ],
                        "oc": [
                            "p\u00f2cha",
                            "tasca",
                            "botja",
                            "borsa",
                            "saqueta"
                        ],
                        "pl": [
                            "kiesze\u0144",
                            "kiesa",
                            "kabza",
                            "sakwa",
                            "sak",
                            "worek",
                            "pochwa"
                        ],
                        "pt": [
                            "bolso",
                            "algibeira",
                            "bolsa"
                        ],
                        "qu": [
                            "u\u00f1a"
                        ],
                        "ro": [
                            "buzunar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "vrecko"
                        ],
                        "sv": [
                            "ficka"
                        ],
                        "tl": [
                            "buls\u00e1",
                            "bulsa"
                        ],
                        "tt": [
                            "kes\u00e4"
                        ],
                        "cs": [
                            "kapsa"
                        ],
                        "tpi": [
                            "bak"
                        ],
                        "tr": [
                            "cep"
                        ],
                        "vo": [
                            "sak\u00e4d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poche": [
                    "Singulier"
                ],
                "poches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pochoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schablone"
                        ],
                        "en": [
                            "stencil"
                        ],
                        "es": [
                            "plantilla"
                        ],
                        "it": [
                            "stencil"
                        ],
                        "nl": [
                            "sjabloon"
                        ],
                        "vi": [
                            "kh\u00f4n tr\u1ed5",
                            "khu\u00f4n t\u00f4"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pochoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "pochoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "podalyre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Baptisia"
                        ],
                        "en": [
                            "wild indigo",
                            "false indigo"
                        ],
                        "fi": [
                            "etel\u00e4nherne"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e4rgv\u00e4ppling"
                        ],
                        "cs": [
                            "baptisie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "podalyre": [
                    "Singulier"
                ],
                "podalyres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "podarge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Podargus",
                            "Batrachostomus",
                            "Rigidipenna"
                        ],
                        "de": [
                            "Eulenschwalm",
                            "Froschmaul"
                        ],
                        "en": [
                            "frogmouth"
                        ],
                        "ca": [
                            "podarg"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017eabousta"
                        ],
                        "da": [
                            "fr\u00f8mund"
                        ],
                        "es": [
                            "podargo"
                        ],
                        "eo": [
                            "podargo"
                        ],
                        "et": [
                            "konnsuu",
                            "konnkurk"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00f6ll\u00f6kehr\u00e4\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "cy": [
                            "troellwyr llydanbig"
                        ],
                        "hu": [
                            "bagolyfecske",
                            "b\u00e9kasz\u00e1j\u00fa"
                        ],
                        "id": [
                            "kodok"
                        ],
                        "it": [
                            "bocca di rana",
                            "podargo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ac\u30de\u30b0\u30c1\u30e8\u30bf\u30ab"
                        ],
                        "lt": [
                            "varlia\u017eiotis",
                            "pel\u0117dinis l\u0117lys"
                        ],
                        "nl": [
                            "kikkerbek",
                            "uilnachtzwaluw"
                        ],
                        "no": [
                            "froskemunn"
                        ],
                        "pl": [
                            "paszczak",
                            "g\u0119bal"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u017eabo\u00fastka",
                            "kr\u00e1tkon\u00f4\u017eka"
                        ],
                        "sv": [
                            "grodmun"
                        ],
                        "cs": [
                            "lelkoun"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00fa mu\u1ed7i m\u1ecf qu\u1eb7p"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "podarge": [
                    "Singulier"
                ],
                "podarges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "podicip\u00e9did\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Podicipedidae"
                        ],
                        "de": [
                            "lappentaucher"
                        ],
                        "en": [
                            "grebes"
                        ],
                        "es": [
                            "podicip\u00e9didos"
                        ],
                        "nl": [
                            "futen"
                        ],
                        "pl": [
                            "perkozy"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "podicip\u00e9did\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "podicip\u00e9did\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "podologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Podologie"
                        ],
                        "en": [
                            "podology"
                        ],
                        "ca": [
                            "podologia"
                        ],
                        "es": [
                            "podolog\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "podologia"
                        ],
                        "oc": [
                            "podologia"
                        ],
                        "pl": [
                            "podologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "podologia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "podologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "podologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "podologue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Podologe",
                            "Podologin"
                        ],
                        "en": [
                            "podiatrist"
                        ],
                        "eu": [
                            "podologo"
                        ],
                        "br": [
                            "troadour",
                            "troadourez"
                        ],
                        "ca": [
                            "pod\u00f2leg",
                            "pod\u00f2loga"
                        ],
                        "es": [
                            "pod\u00f3logo"
                        ],
                        "eo": [
                            "piedologo",
                            "piedologino"
                        ],
                        "it": [
                            "podologo",
                            "podologa"
                        ],
                        "no": [
                            "fotlege"
                        ],
                        "oc": [
                            "podol\u00f2g"
                        ],
                        "pt": [
                            "pod\u00f3logo",
                            "pod\u00f3loga"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "podologue": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "podologues": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "podom\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pedometer",
                            "Schrittz\u00e4hler"
                        ],
                        "en": [
                            "pedometer",
                            "step counter"
                        ],
                        "id": [
                            "pedometer"
                        ],
                        "it": [
                            "pedometro",
                            "podometro",
                            "contapassi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b69\u6570\u8a08",
                            "\u4e07\u6b69\u8a08"
                        ],
                        "oc": [
                            "podom\u00e8tre"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0627\u0645 \u0634\u0645\u0627\u0631"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "podom\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "podom\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "podophylle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Podophyllum"
                        ],
                        "de": [
                            "Fu\u00dfblatt"
                        ],
                        "az": [
                            "podofil"
                        ],
                        "da": [
                            "fodblad"
                        ],
                        "pl": [
                            "stopkowiec"
                        ],
                        "sv": [
                            "fotblad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "podophylle": [
                    "Singulier"
                ],
                "podophylles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "podophyllotoxine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Podophyllotoxin"
                        ],
                        "en": [
                            "podophyllotoxin"
                        ],
                        "es": [
                            "podofilotoxina"
                        ],
                        "it": [
                            "podofillotossina"
                        ],
                        "nl": [
                            "podofyllotoxine"
                        ],
                        "pl": [
                            "podofilotoksyna"
                        ],
                        "sr": [
                            "podofilotoksin"
                        ],
                        "sh": [
                            "podofilotoksin"
                        ],
                        "sv": [
                            "podofyllotoxin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "podophyllotoxine": [
                    "Singulier"
                ],
                "podophyllotoxines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u0153cilogale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Poecilogale albinucha"
                        ],
                        "de": [
                            "Wei\u00dfnackenwiesel"
                        ],
                        "en": [
                            "African striped weasel"
                        ],
                        "es": [
                            "comadreja rayada africana"
                        ],
                        "it": [
                            "donnola striata africana"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u0153cilogale": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u0153cilogales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "po\u00eale": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ustensile de cuisine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pfanne",
                            "Bratpfanne"
                        ],
                        "en": [
                            "pan",
                            "frying pan"
                        ],
                        "bs": [
                            "tava"
                        ],
                        "ca": [
                            "paella"
                        ],
                        "co": [
                            "frissoghja"
                        ],
                        "es": [
                            "sart\u00e9n"
                        ],
                        "eo": [
                            "pato"
                        ],
                        "hu": [
                            "serpeny\u0151"
                        ],
                        "it": [
                            "padella"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30e9\u30a4\u30d1\u30f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0431\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0430\u0431\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "sartago"
                        ],
                        "nl": [
                            "pan"
                        ],
                        "no": [
                            "stekepanne"
                        ],
                        "oc": [
                            "padena",
                            "sartan"
                        ],
                        "pl": [
                            "patelnia"
                        ],
                        "pt": [
                            "frigideira"
                        ],
                        "ro": [
                            "tigaie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "stekpanna"
                        ],
                        "tl": [
                            "pug\u00f3n"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00e1nev"
                        ],
                        "tr": [
                            "tava"
                        ],
                        "wa": [
                            "paile",
                            "payele"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "po\u00eale": [
                    "Singulier"
                ],
                "po\u00eales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Appareil de chauffage et de cuisson",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ofen",
                            "Herd"
                        ],
                        "en": [
                            "stove"
                        ],
                        "ca": [
                            "estufa"
                        ],
                        "co": [
                            "stufa"
                        ],
                        "hr": [
                            "p\u0207\u0107"
                        ],
                        "da": [
                            "kakkelovn"
                        ],
                        "es": [
                            "estufa"
                        ],
                        "eo": [
                            "stovo"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00e1lyha"
                        ],
                        "it": [
                            "stufa"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u0435\u0448"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u0435\u0448"
                        ],
                        "nl": [
                            "kachel"
                        ],
                        "oc": [
                            "fornet"
                        ],
                        "pl": [
                            "piec",
                            "piecyk",
                            "koza"
                        ],
                        "pt": [
                            "estufa",
                            "fog\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "sob\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0447\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0435\u045b"
                        ],
                        "sv": [
                            "kamin"
                        ],
                        "cs": [
                            "pec",
                            "kamna"
                        ],
                        "zu": [
                            "isitofu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "po\u00eale": [
                    "Singulier"
                ],
                "po\u00eales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "po\u00e8me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gedig"
                        ],
                        "sq": [
                            "poem\u00eb",
                            "vjersh\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Gedicht",
                            "Poem"
                        ],
                        "en": [
                            "poem"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631",
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0561\u0576\u0561\u057d\u057f\u0565\u0572\u056e\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015feir"
                        ],
                        "eu": [
                            "olerki"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u0448"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u043f\u043e\u0435\u043c\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "poema"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bd7",
                            "\u8bd7\u7bc7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dc"
                        ],
                        "hr": [
                            "spev",
                            "poema"
                        ],
                        "da": [
                            "digt"
                        ],
                        "es": [
                            "poema",
                            "poes\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "poemo"
                        ],
                        "et": [
                            "luuletus"
                        ],
                        "fo": [
                            "yrking",
                            "kv\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "fi": [
                            "runo"
                        ],
                        "fy": [
                            "fers"
                        ],
                        "gd": [
                            "b\u00e0rdachd",
                            "d\u00e0n"
                        ],
                        "ga": [
                            "d\u00e1n",
                            "adhmad"
                        ],
                        "cy": [
                            "gerdd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10da\u10d4\u10e5\u10e1\u10d8",
                            "\u10de\u10dd\u10d4\u10db\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "wa\u0199a"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d9\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "vers"
                        ],
                        "io": [
                            "poemo"
                        ],
                        "id": [
                            "puisi"
                        ],
                        "is": [
                            "kv\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "poema",
                            "poesia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a69"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u043b\u0435\u04a3"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1799"
                        ],
                        "ku": [
                            "helbest"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e81\u0eb2\u0e9a\u0e81\u0ead\u0e99"
                        ],
                        "la": [
                            "carmen",
                            "poema"
                        ],
                        "lv": [
                            "dzejolis",
                            "po\u0113ma"
                        ],
                        "lt": [
                            "poema"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0435\u0441\u043d\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "syair"
                        ],
                        "mt": [
                            "poe\u017cija"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0448\u04af\u043b\u044d\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "dichtwerk",
                            "gedicht",
                            "vers"
                        ],
                        "no": [
                            "dikt"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06a9\u0648\u062a\u0627"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0639\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "wiersz",
                            "poemat"
                        ],
                        "pt": [
                            "poema",
                            "poesia"
                        ],
                        "ro": [
                            "poem"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0441\u0442\u0438\u0445"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043f\u0435\u0432",
                            "\u043f\u043e\u0435\u043c\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "b\u00e1se\u0148"
                        ],
                        "sl": [
                            "pesem"
                        ],
                        "sv": [
                            "dikt"
                        ],
                        "sw": [
                            "shairi"
                        ],
                        "tl": [
                            "tula"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0448\u0438\u0433\u044b\u0440\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u00e1se\u0148"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c24"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01\u0e25\u0e2d\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "naz\u0131m",
                            "\u015fiir"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u0435\u043c\u0430",
                            "\u0432\u0456\u0440\u0448"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e0i th\u01a1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "po\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "po\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "po\u00e9sie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "po\u00ebsie"
                        ],
                        "sq": [
                            "poezi"
                        ],
                        "de": [
                            "Dichtkunst",
                            "Dichtung",
                            "Poesie"
                        ],
                        "en": [
                            "poetry"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057a\u0578\u0565\u0566\u056b\u0561",
                            "\u0562\u0561\u0576\u0561\u057d\u057f\u0565\u0572\u056e\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015feir"
                        ],
                        "eu": [
                            "olerkigintza"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u044d\u0437\u0456\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "barzhoniezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u0435\u0437\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "poesia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bd7\u6b4c",
                            "\u8bd7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dc"
                        ],
                        "hr": [
                            "pjesni\u0161tvo"
                        ],
                        "da": [
                            "digtning"
                        ],
                        "es": [
                            "poes\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "versarto",
                            "poezio"
                        ],
                        "et": [
                            "luule"
                        ],
                        "fi": [
                            "runous"
                        ],
                        "fy": [
                            "po\u00ebzy"
                        ],
                        "gd": [
                            "b\u00e0rdachd"
                        ],
                        "ga": [
                            "fil\u00edocht"
                        ],
                        "gl": [
                            "poes\u00eda"
                        ],
                        "cy": [
                            "barddoniaeth"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10dd\u10d4\u10d6\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d9\u05e8\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6lt\u00e9szet"
                        ],
                        "io": [
                            "poezio"
                        ],
                        "id": [
                            "puisi"
                        ],
                        "is": [
                            "lj\u00f3\u00f0list"
                        ],
                        "it": [
                            "poesia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a69",
                            "\u8a69\u6b4c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u044f"
                        ],
                        "la": [
                            "poesis"
                        ],
                        "lv": [
                            "dzeja"
                        ],
                        "lt": [
                            "poezija"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u043e\u0435\u0437\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "puisi"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0448\u04af\u043b\u044d\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "dichtkunst",
                            "po\u00ebzie"
                        ],
                        "no": [
                            "dikt",
                            "poesi",
                            "poesi"
                        ],
                        "oc": [
                            "poesia"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0639\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "poezja"
                        ],
                        "pt": [
                            "poesia"
                        ],
                        "ro": [
                            "poezie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043e\u0435\u0437\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "po\u00e9zia"
                        ],
                        "sl": [
                            "pesni\u0161tvo"
                        ],
                        "sv": [
                            "poesi"
                        ],
                        "sw": [
                            "ushairi"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043d\u0430\u0437\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "poezie"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015fiir"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u0435\u0437\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u01a1 ca",
                            "th\u01a1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "po\u00e9sie": [
                    "Singulier"
                ],
                "po\u00e9sies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "po\u00e8te": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "digter"
                        ],
                        "de": [
                            "Dichter",
                            "Poet"
                        ],
                        "en": [
                            "poet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "olerkari"
                        ],
                        "br": [
                            "barzh",
                            "barzhez",
                            "barzhed",
                            "barzhezed"
                        ],
                        "ca": [
                            "poeta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bd7\u4eba"
                        ],
                        "da": [
                            "digter"
                        ],
                        "es": [
                            "poeta",
                            "trovador"
                        ],
                        "eo": [
                            "poeto",
                            "versisto"
                        ],
                        "gd": [
                            "b\u00e0rd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10dd\u10d4\u10e2\u10d8",
                            "\u10db\u10d2\u10dd\u10e1\u10d0\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03b9\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6lt\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "poeto"
                        ],
                        "id": [
                            "penyair",
                            "pujangga"
                        ],
                        "is": [
                            "sk\u00e1ld"
                        ],
                        "it": [
                            "poeta"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u049b\u044b\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u043a\u044b\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "helbestvan",
                            "\u015fa\u00eer"
                        ],
                        "la": [
                            "poeta"
                        ],
                        "nl": [
                            "dichter"
                        ],
                        "oc": [
                            "po\u00e8ta"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0627\u0639\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "poeta"
                        ],
                        "pt": [
                            "poeta"
                        ],
                        "ro": [
                            "poet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u044d\u0442",
                            "\u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u0446"
                        ],
                        "sv": [
                            "diktare",
                            "skald"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0448\u043e\u0438\u0440",
                            "\u0448\u043e\u0438\u0440\u0430"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0448\u0430\u0433\u044b\u0439\u0440\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u00e1sn\u00edk",
                            "b\u00e1sn\u00ed\u0159ka"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u015fahyr"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u00e0 th\u01a1",
                            "thi s\u0129"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "po\u00e8te": [
                    "Singulier"
                ],
                "po\u00e8tes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "po\u00e9tesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dichterin"
                        ],
                        "en": [
                            "poetess",
                            "poet"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u044d\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "barzhez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u0435\u0442\u0435\u0441\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "poetessa"
                        ],
                        "es": [
                            "poetisa"
                        ],
                        "eo": [
                            "poetino",
                            "versistino"
                        ],
                        "ga": [
                            "poetisa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03b9\u03ae\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6lt\u0151n\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "poetino"
                        ],
                        "it": [
                            "poetessa"
                        ],
                        "la": [
                            "po\u0113tria",
                            "po\u0113tris"
                        ],
                        "lv": [
                            "dzejniece"
                        ],
                        "lb": [
                            "Dichterin"
                        ],
                        "nl": [
                            "dichteres"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0627\u0639\u0631\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "poetka"
                        ],
                        "pt": [
                            "poetisa"
                        ],
                        "ro": [
                            "poet\u0103",
                            "poetes\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u044d\u0442\u0435\u0441\u0441\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "pjesnikinja"
                        ],
                        "sk": [
                            "poetka"
                        ],
                        "sl": [
                            "pesnica"
                        ],
                        "sv": [
                            "diktarinna",
                            "poetissa"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0448\u043e\u0438\u0440\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u00e1sn\u00ed\u0159ka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u0435\u0442\u0435\u0441\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "po\u00e9tesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "po\u00e9tesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "po\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "poetisch",
                            "dichterisch"
                        ],
                        "en": [
                            "poetic",
                            "poetical"
                        ],
                        "br": [
                            "barzhek",
                            "barzhel",
                            "barzhonius"
                        ],
                        "ca": [
                            "po\u00e8tic"
                        ],
                        "es": [
                            "po\u00e9tico"
                        ],
                        "eo": [
                            "poezia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03b9\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "poeziala"
                        ],
                        "it": [
                            "poetico"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u049b\u044b\u043d\u0434\u044b\u049b"
                        ],
                        "pl": [
                            "poetycki"
                        ],
                        "pt": [
                            "po\u00e9tico"
                        ],
                        "ro": [
                            "poetic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u044d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439",
                            "\u043f\u043e\u044d\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "poetisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "poetick\u00fd",
                            "b\u00e1snick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "po\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "po\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pogrom": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "pogrom"
                        ],
                        "de": [
                            "Pogrom"
                        ],
                        "en": [
                            "pogrom"
                        ],
                        "ca": [
                            "pogrom"
                        ],
                        "da": [
                            "pogrom"
                        ],
                        "es": [
                            "pogromo"
                        ],
                        "eo": [
                            "pogromo"
                        ],
                        "fi": [
                            "pogromi"
                        ],
                        "gl": [
                            "pogrom"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03b3\u03ba\u03c1\u03cc\u03bc"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05d5\u05d2\u05e8\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "pogrom"
                        ],
                        "id": [
                            "pogrom"
                        ],
                        "it": [
                            "pogrom"
                        ],
                        "nl": [
                            "pogrom"
                        ],
                        "pl": [
                            "pogrom"
                        ],
                        "pt": [
                            "pogrom"
                        ],
                        "ro": [
                            "pogrom"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0433\u0440\u043e\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "pogrom"
                        ],
                        "sl": [
                            "pogrom"
                        ],
                        "cs": [
                            "pogrom"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u0433\u0440\u043e\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pogrom": [
                    "Singulier"
                ],
                "pogroms": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poids": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Force exerc\u00e9e par la pesanteur, qui attire les objets vers le sol",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gewicht"
                        ],
                        "en": [
                            "weight"
                        ],
                        "br": [
                            "pouez"
                        ],
                        "ca": [
                            "pes"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb34\uac8c"
                        ],
                        "es": [
                            "peso"
                        ],
                        "eo": [
                            "pezo"
                        ],
                        "fi": [
                            "paino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03ac\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "pezo"
                        ],
                        "it": [
                            "peso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u91cd\u91cf"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u043b\u043c\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u0430\u043b\u043c\u0430\u043a",
                            "\u043e\u043e\u0440\u0434\u0443\u043a"
                        ],
                        "lt": [
                            "svoris"
                        ],
                        "nl": [
                            "gewicht"
                        ],
                        "ro": [
                            "greutate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "tyngd",
                            "vikt"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0432\u044b\u0440\u043b\u044b\u043a"
                        ],
                        "tk": [
                            "agram",
                            "\u00e7ekim"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Populaire) Masse.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gewicht",
                            "Gewichtsstein"
                        ],
                        "br": [
                            "pouez"
                        ],
                        "ca": [
                            "pes"
                        ],
                        "es": [
                            "masa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f53\u91cd"
                        ],
                        "sv": [
                            "vikt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(M\u00e9trologie) Objet de m\u00e9tal, d\u2019une masse connue, pour mesurer combien une chose p\u00e8se",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gewicht",
                            "Gewichtstein"
                        ],
                        "en": [
                            "weight"
                        ],
                        "br": [
                            "pouez"
                        ],
                        "ca": [
                            "pes"
                        ],
                        "id": [
                            "batu timbang",
                            "batu dacin"
                        ],
                        "sv": [
                            "vikt"
                        ],
                        "sw": [
                            "kipimo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ce qui oppresse, chagrine, embarrasse",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "weight"
                        ],
                        "br": [
                            "pouez"
                        ],
                        "ca": [
                            "pes"
                        ],
                        "es": [
                            "peso"
                        ],
                        "sv": [
                            "tyngd",
                            "b\u00f6rda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Boule que l\u2019on lance en poussant",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "shot"
                        ],
                        "br": [
                            "pouez"
                        ],
                        "ca": [
                            "pes"
                        ],
                        "es": [
                            "bala"
                        ],
                        "sv": [
                            "kula"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "poignard": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dolch"
                        ],
                        "en": [
                            "dagger"
                        ],
                        "ca": [
                            "punyal"
                        ],
                        "da": [
                            "dolk"
                        ],
                        "es": [
                            "pu\u00f1al"
                        ],
                        "eo": [
                            "ponardo"
                        ],
                        "fi": [
                            "tikari"
                        ],
                        "io": [
                            "poniardo"
                        ],
                        "it": [
                            "pugnale"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043d\u0436\u0430\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u0436\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "dolk"
                        ],
                        "no": [
                            "dolk"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0646\u062c\u0631"
                        ],
                        "pt": [
                            "punhal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0438\u043d\u0436\u0430\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "dolk"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0445\u04d9\u043d\u0497\u04d9\u0440"
                        ],
                        "tk": [
                            "hanjar",
                            "gama"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poignard": [
                    "Singulier"
                ],
                "poignards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poignarder": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stab"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0639\u0646"
                        ],
                        "br": [
                            "goustilha\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "apunyalar"
                        ],
                        "es": [
                            "apu\u00f1alar"
                        ],
                        "io": [
                            "poniardagar"
                        ],
                        "it": [
                            "pugnalare"
                        ],
                        "nl": [
                            "steken",
                            "doodsteken"
                        ],
                        "oc": [
                            "escotelar",
                            "dagar"
                        ],
                        "pt": [
                            "apunhalar"
                        ],
                        "sv": [
                            "knivhugga"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "poigne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Force du poignet",
                    "translations": {
                        "da": [
                            "n\u00e6ve"
                        ],
                        "eo": [
                            "forto",
                            "energio"
                        ],
                        "io": [
                            "pugno"
                        ],
                        "it": [
                            "polso"
                        ],
                        "nl": [
                            "greep"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poigne": [
                    "Singulier"
                ],
                "poignes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poign\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Quantit\u00e9 de mati\u00e8re qu\u2019on peut prendre dans une main.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Handvoll"
                        ],
                        "en": [
                            "handful",
                            "fistful"
                        ],
                        "br": [
                            "dornad"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e5ndfuld"
                        ],
                        "es": [
                            "pu\u00f1ado",
                            "manojo"
                        ],
                        "eo": [
                            "plenmano"
                        ],
                        "fi": [
                            "kourallinen"
                        ],
                        "io": [
                            "manuedo"
                        ],
                        "id": [
                            "genggam"
                        ],
                        "it": [
                            "manciata"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e00\u63e1\u308a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0443\u044b\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "handjevol",
                            "handvol"
                        ],
                        "pl": [
                            "gar\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "punhado"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u00e2n\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0448\u043d\u044f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Petit nombre de personnes ou de choses.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Handvoll"
                        ],
                        "en": [
                            "handful"
                        ],
                        "br": [
                            "dornad"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e5ndfuld"
                        ],
                        "fi": [
                            "kourallinen"
                        ],
                        "id": [
                            "gelintir"
                        ],
                        "it": [
                            "pugno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e00\u63e1\u308a"
                        ],
                        "nl": [
                            "handjevol mensen"
                        ],
                        "pl": [
                            "gar\u015b\u0107",
                            "garstka"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u00e2n\u0103"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Partie d\u2019un objet par laquelle on le saisit avec la main.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hanteer"
                        ],
                        "de": [
                            "Knopf",
                            "Griff",
                            "Kr\u00fccke"
                        ],
                        "en": [
                            "handle"
                        ],
                        "ca": [
                            "ansa",
                            "nansa",
                            "m\u00e0nec"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e5ndtag"
                        ],
                        "es": [
                            "asa",
                            "picaporte",
                            "manija"
                        ],
                        "eo": [
                            "mantenilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kahva",
                            "korva"
                        ],
                        "hu": [
                            "fog\u00f3",
                            "ny\u00e9l",
                            "f\u00fcl"
                        ],
                        "id": [
                            "genggam",
                            "tuas"
                        ],
                        "it": [
                            "impugnatura",
                            "manico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53d6\u3063\u624b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04b1\u0442\u049b\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "handvat",
                            "heft",
                            "hengsel"
                        ],
                        "pl": [
                            "r\u0105czka"
                        ],
                        "pt": [
                            "cabo"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u00e2ner"
                        ],
                        "sv": [
                            "handtag"
                        ],
                        "cs": [
                            "rukoje\u0165",
                            "dr\u017eadlo"
                        ],
                        "vi": [
                            "x\u1eed l\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Morceau de tissu ou de cuir permettant de tenir un ustensile fort chaud, sans se br\u00fbler.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Topflappen"
                        ],
                        "en": [
                            "potholder"
                        ],
                        "nds": [
                            "Pottlappen"
                        ],
                        "da": [
                            "grydelap"
                        ],
                        "fi": [
                            "pannulappu",
                            "patalappu"
                        ],
                        "nl": [
                            "pannenlap"
                        ],
                        "pl": [
                            "r\u0119kawica",
                            "r\u0119kawica"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce permettant d'avoir une action manuelle sur un organe m\u00e9canique.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Griff",
                            "Handgriff",
                            "Hebel"
                        ],
                        "en": [
                            "handle",
                            "grip",
                            "doorknob",
                            "door handle"
                        ],
                        "da": [
                            "greb"
                        ],
                        "id": [
                            "tuas"
                        ],
                        "it": [
                            "maniglia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53d6\u3063\u624b",
                            "\u30cf\u30f3\u30c9\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "hendel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poign\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "poign\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poignet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Handgelenk",
                            "Handwurzel"
                        ],
                        "en": [
                            "wrist",
                            "carpus"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0633\u063a",
                            "\u0631\u0633\u063a"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskumutur",
                            "ukarai"
                        ],
                        "ca": [
                            "canell"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc190\ubaa9"
                        ],
                        "co": [
                            "polzu"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e5ndled",
                            "manchet"
                        ],
                        "es": [
                            "mu\u00f1eca"
                        ],
                        "eo": [
                            "pojno"
                        ],
                        "fo": [
                            "handli\u00f0ur",
                            "sk\u00f8vningur"
                        ],
                        "fy": [
                            "pols"
                        ],
                        "gl": [
                            "pulso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03c0\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "csukl\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "karpo"
                        ],
                        "it": [
                            "polso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u624b\u9996"
                        ],
                        "ku": [
                            "zend",
                            "me\u00e7ek",
                            "bask"
                        ],
                        "nl": [
                            "pols",
                            "handwortel",
                            "polsgewricht"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00e5ndledd"
                        ],
                        "oc": [
                            "punhet"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0686"
                        ],
                        "pt": [
                            "pulso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043f\u044f\u0441\u0442\u044c\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "z\u00e1p\u00e4stie"
                        ],
                        "sv": [
                            "handled"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1p\u011bst\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "bilek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poignet": [
                    "Singulier"
                ],
                "poignets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "po\u00efkilotherme": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "poikilotherm"
                        ],
                        "en": [
                            "poikilotherm"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5909\u6e29\u52d5\u7269"
                        ],
                        "pt": [
                            "poiquilot\u00e9rmico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0439\u043a\u0438\u043b\u043e\u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "studenokrevn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "po\u00efkilotherme": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "po\u00efkilothermes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "poil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "flok"
                        ],
                        "de": [
                            "Haar",
                            "Haarkleid",
                            "K\u00f6rperhaar"
                        ],
                        "en": [
                            "hair"
                        ],
                        "ang": [
                            "h\u00e6r",
                            "her"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0639\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "kreo\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "cabell",
                            "p\u00e8l"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6bdb"
                        ],
                        "co": [
                            "pelu"
                        ],
                        "hr": [
                            "dlaka"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e5r"
                        ],
                        "es": [
                            "cabello",
                            "pelo"
                        ],
                        "eo": [
                            "haro"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00e1r"
                        ],
                        "fi": [
                            "hius",
                            "karva",
                            "nukka"
                        ],
                        "fy": [
                            "hier"
                        ],
                        "gd": [
                            "falt"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03af\u03c7\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "haj"
                        ],
                        "io": [
                            "pilo"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00e1r"
                        ],
                        "it": [
                            "pelo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04af\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "m\u00fb",
                            "p\u00fbrt"
                        ],
                        "la": [
                            "capillus"
                        ],
                        "mg": [
                            "volo"
                        ],
                        "nl": [
                            "haar"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00e5r"
                        ],
                        "uz": [
                            "soch"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0142os"
                        ],
                        "pt": [
                            "cabelo",
                            "p\u00ealo"
                        ],
                        "ro": [
                            "p\u0103r"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u043e\u0441"
                        ],
                        "sg": [
                            "kwa"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u043b\u0430\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e5r"
                        ],
                        "tl": [
                            "buh\u00f3k"
                        ],
                        "cs": [
                            "chlup",
                            "vlas"
                        ],
                        "tr": [
                            "t\u00fcy"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u00f4ng"
                        ],
                        "zu": [
                            "ulunwele",
                            "unwele"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poil": [
                    "Singulier"
                ],
                "poils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poilu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "velu",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gezottelt",
                            "haarig",
                            "zottig"
                        ],
                        "en": [
                            "hairy",
                            "shaggy"
                        ],
                        "br": [
                            "blevek",
                            "blevennek"
                        ],
                        "da": [
                            "beh\u00e5ret"
                        ],
                        "es": [
                            "velloso",
                            "peludo"
                        ],
                        "eo": [
                            "vila"
                        ],
                        "fo": [
                            "lo\u00f0in"
                        ],
                        "it": [
                            "peloso"
                        ],
                        "nl": [
                            "harig",
                            "ruig",
                            "ruigharig"
                        ],
                        "pt": [
                            "peludo",
                            "piloso",
                            "viloso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e5rbekl\u00e4dd",
                            "h\u00e5rig"
                        ],
                        "cs": [
                            "chlupat\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poilu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "poilus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "poilue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "poilues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "poin\u00e7on": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Outil pour percer",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hallmark",
                            "punch"
                        ],
                        "co": [
                            "puntoghju"
                        ],
                        "da": [
                            "hultang"
                        ],
                        "eo": [
                            "pikilo"
                        ],
                        "io": [
                            "puncilo"
                        ],
                        "nl": [
                            "priem",
                            "els",
                            "doorslaag"
                        ],
                        "pl": [
                            "szyd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poin\u00e7on": [
                    "Singulier"
                ],
                "poin\u00e7ons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poindre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to spring",
                            "prick"
                        ],
                        "ca": [
                            "punxar"
                        ],
                        "io": [
                            "aparar"
                        ],
                        "nl": [
                            "krieken"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyr\u00e1\u017eet"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "poing": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Anatomie) Main ferm\u00e9e\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Faust"
                        ],
                        "en": [
                            "fist"
                        ],
                        "eu": [
                            "ukabil"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u044e\u043c\u0440\u0443\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "puny"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc8fc\uba39"
                        ],
                        "co": [
                            "pugnu"
                        ],
                        "da": [
                            "knytn\u00e6ve"
                        ],
                        "es": [
                            "pu\u00f1o"
                        ],
                        "eo": [
                            "pugno"
                        ],
                        "fi": [
                            "nyrkki",
                            "koura"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10e3\u10e8\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "pugno"
                        ],
                        "it": [
                            "pugno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u62f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04b1\u0434\u044b\u0440\u044b\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "vuist"
                        ],
                        "no": [
                            "knyttneve"
                        ],
                        "oc": [
                            "ponh"
                        ],
                        "pl": [
                            "pi\u0119\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "punho"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u043b\u0430\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "knytn\u00e4ve"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0439\u043e\u0434\u0440\u044b\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u011bst"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdumruk"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u1eafm tay"
                        ],
                        "wa": [
                            "pougn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poing": [
                    "Singulier"
                ],
                "poings": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "point": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Couture) Action de piquer dans un tissu avec une aiguille enfil\u00e9e\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stich"
                        ],
                        "en": [
                            "stitch"
                        ],
                        "ca": [
                            "punt"
                        ],
                        "da": [
                            "sting"
                        ],
                        "es": [
                            "puntada"
                        ],
                        "it": [
                            "punto"
                        ],
                        "nl": [
                            "steek"
                        ],
                        "oc": [
                            "ponch"
                        ],
                        "pt": [
                            "ponto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "styng"
                        ],
                        "wa": [
                            "pont"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sorte de dentelle\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spitze"
                        ],
                        "en": [
                            "lace"
                        ],
                        "ca": [
                            "punt"
                        ],
                        "da": [
                            "blonde"
                        ],
                        "es": [
                            "encaje"
                        ],
                        "it": [
                            "pizzo"
                        ],
                        "nl": [
                            "kant"
                        ],
                        "oc": [
                            "ponch"
                        ],
                        "pt": [
                            "renda"
                        ],
                        "sv": [
                            "spets"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Douleur piquante\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stitch"
                        ],
                        "da": [
                            "stikkende smerte",
                            "sidestik"
                        ],
                        "oc": [
                            "ponch"
                        ],
                        "sv": [
                            "stickande sm\u00e4rta",
                            "h\u00e5ll"
                        ],
                        "wa": [
                            "lan\u00e7mint"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(G\u00e9om\u00e9trie) La plus petite portion d\u2019\u00e9tendue qu\u2019il soit possible\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Punkt"
                        ],
                        "en": [
                            "point"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u70b9"
                        ],
                        "da": [
                            "punkt"
                        ],
                        "es": [
                            "punto"
                        ],
                        "eo": [
                            "punkto"
                        ],
                        "hu": [
                            "pont"
                        ],
                        "it": [
                            "punto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u70b9"
                        ],
                        "lv": [
                            "punkts"
                        ],
                        "nl": [
                            "punt"
                        ],
                        "oc": [
                            "ponch"
                        ],
                        "pt": [
                            "ponto"
                        ],
                        "ro": [
                            "punct"
                        ],
                        "sv": [
                            "punkt"
                        ],
                        "wa": [
                            "pont"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Endroit fixe et d\u00e9termin\u00e9\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Punkt"
                        ],
                        "en": [
                            "point"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u70b9"
                        ],
                        "da": [
                            "punkt"
                        ],
                        "es": [
                            "punto"
                        ],
                        "hu": [
                            "pont"
                        ],
                        "it": [
                            "punto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u70b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "punt"
                        ],
                        "oc": [
                            "ponch"
                        ],
                        "pt": [
                            "ponto"
                        ],
                        "ro": [
                            "punct"
                        ],
                        "sv": [
                            "punkt"
                        ],
                        "wa": [
                            "pont"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Petite marque ronde que l\u2019on emploie \u00e0 diff\u00e9rents usages dans l\u2019\u00e9criture.\u00a0(10)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Punkt"
                        ],
                        "en": [
                            "dot"
                        ],
                        "az": [
                            "n\u00f6qt\u0259"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53e5\u53f7",
                            "\u53e5\u70b9"
                        ],
                        "da": [
                            "punkt"
                        ],
                        "es": [
                            "punto"
                        ],
                        "hu": [
                            "pont"
                        ],
                        "it": [
                            "punto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d4\u30ea\u30aa\u30c9",
                            "\u70b9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043d\u04af\u043a\u0442\u0435"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u0435\u043a\u0438\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "punt",
                            "stip"
                        ],
                        "oc": [
                            "ponch"
                        ],
                        "pl": [
                            "kropka"
                        ],
                        "pt": [
                            "ponto"
                        ],
                        "ro": [
                            "punct"
                        ],
                        "sk": [
                            "bodka"
                        ],
                        "sv": [
                            "punkt",
                            "prick"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043d\u043e\u043a\u0442\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "bod",
                            "te\u010dka"
                        ],
                        "tr": [
                            "nokta"
                        ],
                        "tk": [
                            "nokat"
                        ],
                        "wa": [
                            "pont"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Musique) Signe que l\u2019on met apr\u00e8s une note\u00a0(11)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Punkt"
                        ],
                        "en": [
                            "dot"
                        ],
                        "da": [
                            "punkt"
                        ],
                        "es": [
                            "puntillo"
                        ],
                        "eo": [
                            "punkto"
                        ],
                        "it": [
                            "punto"
                        ],
                        "nl": [
                            "punt"
                        ],
                        "oc": [
                            "ponch"
                        ],
                        "pt": [
                            "ponto"
                        ],
                        "ro": [
                            "punct"
                        ],
                        "sv": [
                            "punkt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Finance) (Jeux) Unit\u00e9 arbitraire d\u00e9finie selon les r\u00e8gles de chaque domaine.\u00a0(13)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Punkt"
                        ],
                        "en": [
                            "point"
                        ],
                        "da": [
                            "point"
                        ],
                        "es": [
                            "punto",
                            "tanto"
                        ],
                        "it": [
                            "punto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u70b9",
                            "\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u043f\u0430\u0439"
                        ],
                        "nl": [
                            "punt"
                        ],
                        "oc": [
                            "ponch"
                        ],
                        "pt": [
                            "ponto"
                        ],
                        "sv": [
                            "po\u00e4ng"
                        ],
                        "wa": [
                            "pont"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Finance) Nombre qu\u2019on attribue \u00e0 chaque joueur, et qui varie selon les jeux et leurs r\u00e8gles\u00a0; score\u00a0(14)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "score"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5206\u6570"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u70b9\u6570",
                            "\u70b9",
                            "\u30b9\u30b3\u30a2"
                        ],
                        "oc": [
                            "ponch"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u043b"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Typographie) Mesure qui vaut environ quatre dixi\u00e8mes de millim\u00e8tre.\u00a0(17)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Punkt"
                        ],
                        "en": [
                            "point"
                        ],
                        "da": [
                            "punkt"
                        ],
                        "es": [
                            "punto"
                        ],
                        "eo": [
                            "punkto"
                        ],
                        "it": [
                            "punto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "punt",
                            "stip"
                        ],
                        "oc": [
                            "ponch"
                        ],
                        "pt": [
                            "ponto"
                        ],
                        "sv": [
                            "punkt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Degr\u00e9, p\u00e9riode\u00a0(22)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Punkt"
                        ],
                        "en": [
                            "point"
                        ],
                        "da": [
                            "punkt",
                            "p\u00e5 kanten"
                        ],
                        "oc": [
                            "ponch"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Signe de ponctuation indiquant la fin d\u2019une phrase\u00a0(26)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Punkt",
                            "Schlusspunkt"
                        ],
                        "en": [
                            "period",
                            "full stop",
                            "dot"
                        ],
                        "br": [
                            "pik"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9c8\uce68\ud45c"
                        ],
                        "da": [
                            "punkt"
                        ],
                        "es": [
                            "punto"
                        ],
                        "eo": [
                            "punkto"
                        ],
                        "hu": [
                            "pont"
                        ],
                        "it": [
                            "punto"
                        ],
                        "nl": [
                            "punt",
                            "stip"
                        ],
                        "oc": [
                            "ponch"
                        ],
                        "pl": [
                            "kropka"
                        ],
                        "pt": [
                            "ponto"
                        ],
                        "sk": [
                            "bodka"
                        ],
                        "sv": [
                            "punkt"
                        ],
                        "cs": [
                            "bod",
                            "te\u010dka"
                        ],
                        "wa": [
                            "pont"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Signe diacritique plac\u00e9 au dessus de certaines lettres\u00a0(27)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Punkt"
                        ],
                        "en": [
                            "dot"
                        ],
                        "br": [
                            "pik"
                        ],
                        "da": [
                            "punkt"
                        ],
                        "es": [
                            "punto"
                        ],
                        "hu": [
                            "pont"
                        ],
                        "it": [
                            "punto"
                        ],
                        "nl": [
                            "punt",
                            "stip"
                        ],
                        "oc": [
                            "ponch"
                        ],
                        "pt": [
                            "ponto"
                        ],
                        "sv": [
                            "punkt"
                        ],
                        "wa": [
                            "pont"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "punt"
                        ],
                        "br": [
                            "poent"
                        ],
                        "ca": [
                            "punt",
                            "punta",
                            "randa",
                            "punt"
                        ],
                        "es": [
                            "tanto"
                        ],
                        "eo": [
                            "punkto",
                            "poento"
                        ],
                        "fo": [
                            "stig"
                        ],
                        "fi": [
                            "piste"
                        ],
                        "hu": [
                            "pont"
                        ],
                        "io": [
                            "punto"
                        ],
                        "lv": [
                            "punkts"
                        ],
                        "lt": [
                            "ta\u0161kas"
                        ],
                        "no": [
                            "punkt"
                        ],
                        "pl": [
                            "punkt",
                            "kropka"
                        ],
                        "cs": [
                            "bod",
                            "te\u010dka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "point": [
                    "Singulier"
                ],
                "points": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "point-virgule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Semikolon",
                            "Strichpunkt"
                        ],
                        "en": [
                            "semicolon",
                            "colon"
                        ],
                        "eu": [
                            "puntu eta koma"
                        ],
                        "br": [
                            "gourskej",
                            "skej",
                            "virgulenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "punt i coma"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5206\u53f7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc138\ubbf8\ucf5c\ub860",
                            "\uc30d\ubc18\uc810"
                        ],
                        "da": [
                            "semikolon"
                        ],
                        "es": [
                            "punto y coma"
                        ],
                        "eo": [
                            "punktokomo"
                        ],
                        "fi": [
                            "puolipiste"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03bd\u03c9 \u03c4\u03b5\u03bb\u03b5\u03af\u03b1",
                            "\u03b5\u03c1\u03c9\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "hu": [
                            "pontosvessz\u0151"
                        ],
                        "it": [
                            "punto e virgola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30df\u30b3\u30ed\u30f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043d\u04af\u043a\u0442\u0435\u043b\u0456 \u04af\u0442\u0456\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "puntkomma",
                            "kommapunt"
                        ],
                        "no": [
                            "semikolon"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015brednik"
                        ],
                        "pt": [
                            "v\u00edrgula"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u0447\u043a\u0430 \u0441 \u0437\u0430\u043f\u044f\u0442\u043e\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "bodko\u010diarka"
                        ],
                        "sv": [
                            "semikolon"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u0159edn\u00edk"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u1ea5u ch\u1ea5m ph\u1ea9y"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "point-virgule": [
                    "Singulier"
                ],
                "points-virgules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pointe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Extr\u00eamit\u00e9 piquante et aigu\u00eb\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spitze",
                            "Stachel",
                            "Stift"
                        ],
                        "en": [
                            "point"
                        ],
                        "co": [
                            "punta"
                        ],
                        "da": [
                            "spids"
                        ],
                        "fi": [
                            "piikki",
                            "k\u00e4rki",
                            "huippu"
                        ],
                        "ia": [
                            "puncta"
                        ],
                        "nl": [
                            "punt"
                        ],
                        "pl": [
                            "szpic",
                            "czubek"
                        ],
                        "ro": [
                            "v\u00e2rf"
                        ],
                        "sv": [
                            "spets",
                            "udd"
                        ],
                        "wa": [
                            "ponte"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Cuisine) Petite quantit\u00e9e d'un assaisonnement\u00a0(15)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Messerspitze"
                        ],
                        "en": [
                            "pinch"
                        ],
                        "ia": [
                            "prisa"
                        ],
                        "sv": [
                            "nypa"
                        ],
                        "wa": [
                            "faflote"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kulm",
                            "Spitze",
                            "Stift",
                            "Zacke",
                            "Zinke",
                            "Zipfel",
                            "Zipfel",
                            "Stichelei",
                            "Pointe"
                        ],
                        "ca": [
                            "cim",
                            "punta",
                            "punxa"
                        ],
                        "da": [
                            "spids",
                            "top"
                        ],
                        "es": [
                            "punta",
                            "extremo",
                            "cima",
                            "v\u00e9rtice"
                        ],
                        "eo": [
                            "pinto"
                        ],
                        "fo": [
                            "oddur",
                            "tindur"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4rki"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03c7\u03bc\u03ae",
                            "\u03b1\u03ba\u03bc\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "pinto"
                        ],
                        "ia": [
                            "puncta"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c4\u1557\u1483"
                        ],
                        "it": [
                            "punta"
                        ],
                        "li": [
                            "peek",
                            "naas"
                        ],
                        "nl": [
                            "piek",
                            "topje",
                            "neus",
                            "punt",
                            "hoogtepunt",
                            "spits",
                            "tip",
                            "top"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczyt",
                            "czubek",
                            "zenit"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1pice",
                            "extremidade",
                            "pico",
                            "ponta"
                        ],
                        "ro": [
                            "v\u00e2rf"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pointe": [
                    "Singulier"
                ],
                "pointes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pointeau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Outil d\u2019acier qui poss\u00e8de une pointe conique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "K\u00f6rner"
                        ],
                        "en": [
                            "punch",
                            "center punch"
                        ],
                        "co": [
                            "spinzone"
                        ],
                        "id": [
                            "penitik"
                        ],
                        "pl": [
                            "punktak"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u016fl\u010d\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pointeau": [
                    "Singulier"
                ],
                "pointeaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pointer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Diriger quelque instrument vers un point en visant.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "richten"
                        ],
                        "en": [
                            "to point"
                        ],
                        "br": [
                            "buka\u00f1"
                        ],
                        "io": [
                            "puntizar"
                        ],
                        "nl": [
                            "richten",
                            "wijzen"
                        ],
                        "no": [
                            "peke"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u00ed\u0159it",
                            "c\u00edlit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pointeur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Programmation\u00a0: variable d'adresse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zeiger"
                        ],
                        "en": [
                            "pointer"
                        ],
                        "eu": [
                            "erakusle"
                        ],
                        "ca": [
                            "punter",
                            "apuntador"
                        ],
                        "es": [
                            "puntero",
                            "apuntador"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03af\u03ba\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "apuntero"
                        ],
                        "it": [
                            "puntatore"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6307\u6807",
                            "\u6307\u9488"
                        ],
                        "pt": [
                            "ponteiro",
                            "apontador",
                            "vetor"
                        ],
                        "sv": [
                            "pekare"
                        ],
                        "cs": [
                            "ukazatel"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pointeur de souris",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zeiger"
                        ],
                        "en": [
                            "pointer"
                        ],
                        "eu": [
                            "erakusle"
                        ],
                        "es": [
                            "cursor",
                            "puntero"
                        ],
                        "io": [
                            "apuntero"
                        ],
                        "it": [
                            "puntatore"
                        ],
                        "pt": [
                            "cursor"
                        ],
                        "sv": [
                            "pekare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pointeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "pointeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pointeuse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kontrolluhr",
                            "Stechuhr",
                            "Stempeluhr"
                        ],
                        "en": [
                            "timesheet"
                        ],
                        "da": [
                            "stempelur"
                        ],
                        "it": [
                            "marcatempo"
                        ],
                        "nl": [
                            "prikklok"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pointeuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "pointeuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pointilleux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "spitzfindig",
                            "kleinlich",
                            "pingelig",
                            "minuti\u00f6s"
                        ],
                        "en": [
                            "picky",
                            "stickler"
                        ],
                        "fi": [
                            "pikkumainen"
                        ],
                        "it": [
                            "pignolo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0440\u0435\u0434\u043b\u0438\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "punti\u010dk\u00e1\u0159sk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pointilleuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pointilleuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pointillisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pointillismus"
                        ],
                        "en": [
                            "pointillism"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057a\u0578\u0582\u0561\u0576\u057f\u056b\u056c\u056b\u0566\u0574"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u0430\u043d\u0442\u0438\u043b\u0438\u0437\u044a\u043c"
                        ],
                        "hr": [
                            "poentilizam"
                        ],
                        "es": [
                            "puntillismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "pointillismi"
                        ],
                        "gl": [
                            "puntillismo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10e3\u10d0\u10dc\u10e2\u10d8\u10da\u10d8\u10d6\u10db\u10d8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05d5\u05d9\u05e0\u05d8\u05d9\u05dc\u05d9\u05d6\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "pointillizmus"
                        ],
                        "id": [
                            "pointillisme"
                        ],
                        "it": [
                            "puntinismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u70b9\u63cf"
                        ],
                        "nl": [
                            "pointillisme"
                        ],
                        "no": [
                            "pointillisme"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0686\u06cc\u0646\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "puentylizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "pontilhismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "pointilism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u0430\u043d\u0442\u0438\u043b\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043e\u0435\u043d\u0442\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "pointillism"
                        ],
                        "cs": [
                            "pointilismus"
                        ],
                        "tr": [
                            "noktac\u0131l\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pointillisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "pointillismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pointu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui se termine en pointe",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skerp"
                        ],
                        "de": [
                            "grell",
                            "herb",
                            "scharf",
                            "bei\u00dfend",
                            "heftig",
                            "hart",
                            "rau",
                            "streng",
                            "spitz"
                        ],
                        "en": [
                            "pointed",
                            "sharp"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0580\u0561\u056e\u0561\u0575\u0580"
                        ],
                        "br": [
                            "begek"
                        ],
                        "ca": [
                            "agut",
                            "esmolat",
                            "picant",
                            "puntegut",
                            "puntut",
                            "punxegut"
                        ],
                        "da": [
                            "skarp",
                            "spids"
                        ],
                        "es": [
                            "afilado",
                            "agudo",
                            "puntiagudo"
                        ],
                        "eo": [
                            "akra",
                            "pinta"
                        ],
                        "fo": [
                            "hvassur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ter\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "bitsich",
                            "skerp"
                        ],
                        "gd": [
                            "geur"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ec\u10d5\u10d4\u10e0\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9les",
                            "hegyes"
                        ],
                        "io": [
                            "pinta"
                        ],
                        "is": [
                            "beittur",
                            "skarpur",
                            "hrj\u00fafur",
                            "leiftandi"
                        ],
                        "it": [
                            "acuto",
                            "affilato",
                            "aguzzo",
                            "appuntito",
                            "aspro",
                            "piccante",
                            "tagliente",
                            "acre",
                            "acuta",
                            "appuntato",
                            "acuto"
                        ],
                        "la": [
                            "acer",
                            "acutus"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijtend",
                            "doordringend",
                            "fel",
                            "guur",
                            "schel",
                            "scherp",
                            "schril",
                            "snerpend",
                            "puntig",
                            "spits",
                            "vooruitstrevend"
                        ],
                        "oc": [
                            "ponchut"
                        ],
                        "pl": [
                            "ostry"
                        ],
                        "pt": [
                            "acre",
                            "afiado",
                            "agudo",
                            "cortante",
                            "penetrante",
                            "picante",
                            "r\u00edspido",
                            "agu\u00e7ado",
                            "pontudo",
                            "ponteagudo",
                            "pontiagudo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0441\u0442\u0440\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "amper",
                            "egg",
                            "gr\u00e4ll",
                            "g\u00e4ll",
                            "skarp"
                        ],
                        "sw": [
                            "kali"
                        ],
                        "tl": [
                            "mat\u00e1las",
                            "mat\u00falis"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u043e\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pointu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pointus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "pointue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pointues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "poire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fruit",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "peer"
                        ],
                        "sq": [
                            "dardh\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Birne"
                        ],
                        "en": [
                            "pear"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0645\u062b\u0631\u0649",
                            "\u0625\u062c\u0627\u0635"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057f\u0561\u0576\u0571"
                        ],
                        "az": [
                            "armud"
                        ],
                        "eu": [
                            "udare",
                            "madari",
                            "txermen"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0440\u0443\u0448\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "perenn",
                            "per"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0440\u0443\u0448\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "pera"
                        ],
                        "shy": [
                            "tafirast"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u68a8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc30"
                        ],
                        "kw": [
                            "per"
                        ],
                        "co": [
                            "pera"
                        ],
                        "hr": [
                            "kru\u0161ka"
                        ],
                        "da": [
                            "p\u00e6re"
                        ],
                        "es": [
                            "pera"
                        ],
                        "eo": [
                            "piro"
                        ],
                        "et": [
                            "pirn"
                        ],
                        "fo": [
                            "pera"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4\u00e4ryn\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "par"
                        ],
                        "gd": [
                            "peur"
                        ],
                        "ga": [
                            "p\u00e9ire"
                        ],
                        "gl": [
                            "pera"
                        ],
                        "cy": [
                            "p\u00ear"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10e1\u10ee\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c7\u03bb\u03ac\u03b4\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d2\u05e1"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6rte"
                        ],
                        "io": [
                            "piro"
                        ],
                        "id": [
                            "buah pir"
                        ],
                        "it": [
                            "pera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u68a8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043b\u043c\u04b1\u0440\u0442"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u043b\u043c\u0443\u0440\u0443\u0442"
                        ],
                        "ku": [
                            "hirm\u00ea",
                            "hirm\u00ee",
                            "kar\u00e7\u00een",
                            "\u015fekok"
                        ],
                        "la": [
                            "pirum"
                        ],
                        "lv": [
                            "bumbieris"
                        ],
                        "lt": [
                            "kriau\u0161\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Bir"
                        ],
                        "gv": [
                            "peear"
                        ],
                        "nl": [
                            "peer"
                        ],
                        "no": [
                            "p\u00e6re"
                        ],
                        "oc": [
                            "pera"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0646\u06d5\u0634\u067e\u06c8\u062a"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0644\u0627\u0628\u06cc",
                            "\u0627\u0645\u0631\u0648\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "gruszka"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00eara"
                        ],
                        "ro": [
                            "par\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0443\u0448\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0440\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "hru\u0161ka"
                        ],
                        "sl": [
                            "hru\u0161ka"
                        ],
                        "sv": [
                            "p\u00e4ron"
                        ],
                        "tl": [
                            "peras"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0440\u043c\u0443\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "hru\u0161ka"
                        ],
                        "tr": [
                            "armut"
                        ],
                        "tk": [
                            "armyt"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0440\u0443\u0448\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u00ea"
                        ],
                        "wa": [
                            "poere"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poire": [
                    "Singulier"
                ],
                "poires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poir\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Birnenmost",
                            "Birnenwein"
                        ],
                        "en": [
                            "perry"
                        ],
                        "br": [
                            "per"
                        ],
                        "es": [
                            "perada"
                        ],
                        "nl": [
                            "perenwijn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poir\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "poir\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poireau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": " (Botanique) L\u00e9gume\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Allium porum"
                        ],
                        "sq": [
                            "presh"
                        ],
                        "de": [
                            "Lauch",
                            "Porree"
                        ],
                        "en": [
                            "leek",
                            "scallion"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0631\u0627\u062b",
                            "\u0627\u062b"
                        ],
                        "ast": [
                            "puerru"
                        ],
                        "az": [
                            "k\u0259v\u0259r so\u011fan\u0131"
                        ],
                        "eu": [
                            "porru"
                        ],
                        "br": [
                            "pour",
                            "pourenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "porro"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u97ed\u8471"
                        ],
                        "co": [
                            "porru",
                            "pornu",
                            "porra"
                        ],
                        "hr": [
                            "poriluk"
                        ],
                        "da": [
                            "porre"
                        ],
                        "es": [
                            "puerro"
                        ],
                        "eo": [
                            "poreo"
                        ],
                        "et": [
                            "lauk"
                        ],
                        "fo": [
                            "purra"
                        ],
                        "fi": [
                            "purjo",
                            "purjosipuli"
                        ],
                        "gd": [
                            "g\u00e0rraidh"
                        ],
                        "ga": [
                            "cainneann"
                        ],
                        "gl": [
                            "porro"
                        ],
                        "cy": [
                            "cenhinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03ac\u03c3\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00f3r\u00e9hagyma"
                        ],
                        "io": [
                            "porelo"
                        ],
                        "id": [
                            "bawang prei"
                        ],
                        "is": [
                            "bla\u00f0laukur"
                        ],
                        "it": [
                            "porro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ea\u30fc\u30ad"
                        ],
                        "ku": [
                            "pirasa",
                            "pirase"
                        ],
                        "la": [
                            "porrum"
                        ],
                        "lv": [
                            "puravi"
                        ],
                        "li": [
                            "sjpoor",
                            "poor"
                        ],
                        "lt": [
                            "poras"
                        ],
                        "ms": [
                            "bawang perai"
                        ],
                        "gv": [
                            "cannian"
                        ],
                        "nl": [
                            "prei"
                        ],
                        "no": [
                            "purre",
                            "langel\u00f8k",
                            "purrel\u00f8k",
                            "purre",
                            "langelauk",
                            "purre",
                            "purrelauk"
                        ],
                        "oc": [
                            "p\u00f2rre"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0631\u0647 \u0641\u0631\u0646\u06af\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "por"
                        ],
                        "pt": [
                            "porro"
                        ],
                        "ro": [
                            "praz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0443\u043a",
                            "\u043f\u043e\u0440\u0435\u0439"
                        ],
                        "sl": [
                            "por"
                        ],
                        "sv": [
                            "purjol\u00f6k"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00f3r",
                            "p\u00f3rek"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "p\u0131rasa"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1ecfi t\u00e2y"
                        ],
                        "wa": [
                            "porete",
                            "porea"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poireau": [
                    "Singulier"
                ],
                "poireaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poirier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arbre",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Pirus communis"
                        ],
                        "en": [
                            "pear tree"
                        ],
                        "br": [
                            "ber",
                            "perenn"
                        ],
                        "eo": [
                            "pirujo",
                            "pirarbo"
                        ],
                        "it": [
                            "pero"
                        ],
                        "lb": [
                            "Birebam"
                        ],
                        "oc": [
                            "peri\u00e8r"
                        ],
                        "pt": [
                            "pereira"
                        ],
                        "sv": [
                            "p\u00e4rontr\u00e4d"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Birnbaum",
                            "Handstand",
                            "Kopfstand"
                        ],
                        "eu": [
                            "madariondo",
                            "arbola",
                            "udareondo"
                        ],
                        "es": [
                            "peral"
                        ],
                        "fo": [
                            "perutr\u00e6"
                        ],
                        "fy": [
                            "parrebeam"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c7\u03bb\u03b1\u03b4\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "io": [
                            "piriero"
                        ],
                        "la": [
                            "pirus"
                        ],
                        "nl": [
                            "pereboom"
                        ],
                        "pl": [
                            "grusza"
                        ],
                        "pt": [
                            "pereira"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0443\u0448\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poirier": [
                    "Singulier"
                ],
                "poiriers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pois": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chacune des graines d\u2019une esp\u00e8ce de l\u00e9gumineuse papilionac\u00e9e",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Pisum sativum"
                        ],
                        "de": [
                            "Erbse"
                        ],
                        "en": [
                            "pea"
                        ],
                        "eu": [
                            "ilar",
                            "etxilar"
                        ],
                        "ca": [
                            "p\u00e8sol"
                        ],
                        "co": [
                            "pisu"
                        ],
                        "es": [
                            "guisante",
                            "arverja",
                            "ch\u00edcharo",
                            "alveja",
                            "p\u00e9sol",
                            "ou pr\u00e9sol"
                        ],
                        "fi": [
                            "herne"
                        ],
                        "io": [
                            "pizo"
                        ],
                        "id": [
                            "kacang polong",
                            "ercis",
                            "kapri"
                        ],
                        "is": [
                            "baun"
                        ],
                        "gv": [
                            "pishyr"
                        ],
                        "nl": [
                            "erwt"
                        ],
                        "oc": [
                            "pese"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0435\u043b\u0435\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0448\u0435\u043a"
                        ],
                        "wa": [
                            "poes"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Plante",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "peas"
                        ],
                        "co": [
                            "pisu"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6rt"
                        ],
                        "es": [
                            "guisante"
                        ],
                        "fi": [
                            "herne"
                        ],
                        "id": [
                            "kacang polong",
                            "ercis",
                            "kapri"
                        ],
                        "nl": [
                            "erwt"
                        ],
                        "wa": [
                            "pitit poes"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Motif d\u00e9coratif en forme de petits ronds align\u00e9s",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "polka dot"
                        ],
                        "da": [
                            "polkaprik"
                        ],
                        "es": [
                            "lunar"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4pl\u00e4",
                            "pilkku"
                        ],
                        "id": [
                            "polkadot"
                        ],
                        "wa": [
                            "poes"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "poison": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Substance qui, introduite dans l\u2019organisme, alt\u00e8re ou m\u00eame d\u00e9truit les fonctions vitales",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gift"
                        ],
                        "en": [
                            "poison"
                        ],
                        "br": [
                            "ampoezon"
                        ],
                        "ca": [
                            "metzina"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3c5"
                        ],
                        "da": [
                            "gift"
                        ],
                        "es": [
                            "t\u00f3sigo",
                            "ponzo\u00f1a",
                            "veneno"
                        ],
                        "eo": [
                            "veneno"
                        ],
                        "fi": [
                            "myrkky"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10ee\u10d0\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b7\u03bb\u03b7\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05e2\u05dc"
                        ],
                        "ia": [
                            "veneno"
                        ],
                        "it": [
                            "veleno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6bd2"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0443",
                            "\u0437\u04d9\u0440"
                        ],
                        "mg": [
                            "poizina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6bd2\u7269"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u043e\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "gif",
                            "gift",
                            "vergif"
                        ],
                        "pl": [
                            "trucizna"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "gift"
                        ],
                        "cs": [
                            "jed"
                        ],
                        "wa": [
                            "pwezon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poison": [
                    "Singulier"
                ],
                "poisons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poisse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "malchance",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pech",
                            "Mist"
                        ],
                        "en": [
                            "bad luck",
                            "tough luck",
                            "bad iron"
                        ],
                        "ca": [
                            "mala sort",
                            "pega"
                        ],
                        "es": [
                            "mala suerte"
                        ],
                        "it": [
                            "sfiga"
                        ],
                        "nl": [
                            "pech",
                            "tegenslag"
                        ],
                        "cs": [
                            "sm\u016fla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "poisson": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Animal vivant dans l\u2019eau",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vis"
                        ],
                        "sq": [
                            "peshk"
                        ],
                        "de": [
                            "Fisch"
                        ],
                        "en": [
                            "fish"
                        ],
                        "ang": [
                            "fisc"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0571\u0578\u0582\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "bal\u0131q"
                        ],
                        "eu": [
                            "arrain"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u099b"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0440\u044b\u0431\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "pesk"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0438\u0431\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "peix"
                        ],
                        "shy": [
                            "aslem",
                            "taslemt"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9c7c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb3c\uace0\uae30"
                        ],
                        "kw": [
                            "pysk"
                        ],
                        "co": [
                            "pesciu"
                        ],
                        "hr": [
                            "riba"
                        ],
                        "da": [
                            "fisk"
                        ],
                        "es": [
                            "pez",
                            "pescado"
                        ],
                        "eo": [
                            "fi\u015do"
                        ],
                        "fo": [
                            "fiskur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kala"
                        ],
                        "fy": [
                            "fisk"
                        ],
                        "gd": [
                            "iasg"
                        ],
                        "ga": [
                            "iasc"
                        ],
                        "gl": [
                            "peixe"
                        ],
                        "cy": [
                            "pysgodyn"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10d4\u10d5\u10d6\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "gn": [
                            "pira"
                        ],
                        "hsb": [
                            "ryba"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d2"
                        ],
                        "hu": [
                            "hal"
                        ],
                        "io": [
                            "fisho"
                        ],
                        "id": [
                            "ikan"
                        ],
                        "ia": [
                            "pisce"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u1583\u14d7\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "fiskur"
                        ],
                        "it": [
                            "pesce"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9b5a"
                        ],
                        "csb": [
                            "r\u00ebba"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "rw": [
                            "fi"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u044b\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "mas\u00ee"
                        ],
                        "la": [
                            "piscis"
                        ],
                        "lv": [
                            "zivs"
                        ],
                        "li": [
                            "vusj"
                        ],
                        "ln": [
                            "mb\u00edsi"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017euvis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0440\u0438\u0431\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "ikan"
                        ],
                        "mg": [
                            "trondro"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u0127uta"
                        ],
                        "mi": [
                            "ika"
                        ],
                        "nl": [
                            "vis"
                        ],
                        "no": [
                            "fisk"
                        ],
                        "oc": [
                            "peis"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0645\u0686\u06be\u0644\u06cc"
                        ],
                        "uz": [
                            "baliq"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0627\u0647\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "ryba"
                        ],
                        "pt": [
                            "peixe"
                        ],
                        "qu": [
                            "challwa"
                        ],
                        "ro": [
                            "pe\u0219te"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u044b\u0431\u0430"
                        ],
                        "sm": [
                            "a"
                        ],
                        "sg": [
                            "susu"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u092f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0440\u0438\u0431\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "pisci"
                        ],
                        "sk": [
                            "ryba"
                        ],
                        "sl": [
                            "riba"
                        ],
                        "sv": [
                            "fisk"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuvua",
                            "samaki"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043c\u043e\u04b3\u04e3"
                        ],
                        "tl": [
                            "isda"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u044b\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "ryba"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e1b\u0e25\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "bal\u0131k"
                        ],
                        "tk": [
                            "balyk"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0438\u0431\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e1",
                            "ng\u01b0"
                        ],
                        "wa": [
                            "pexhon"
                        ],
                        "zu": [
                            "inhlanzi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poisson": [
                    "Singulier"
                ],
                "poissons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Poisson": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Pisces"
                        ],
                        "ca": [
                            "peixos",
                            "pisces"
                        ],
                        "da": [
                            "fisk"
                        ],
                        "it": [
                            "Pesci"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9b5a\u5ea7",
                            "\u3046\u304a\u5ea7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Poisson": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Poissons": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "poisson-clown": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Amphiprioninae",
                            "Premnas"
                        ],
                        "de": [
                            "Anemonenfisch",
                            "Clownfisch"
                        ],
                        "en": [
                            "clownfish",
                            "anemonefish"
                        ],
                        "es": [
                            "pez payaso"
                        ],
                        "eo": [
                            "kla\u016dnfi\u015do"
                        ],
                        "it": [
                            "pesce pagliaccio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poisson-clown": [
                    "Singulier"
                ],
                "poissons-clowns": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poisson-coffre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ostraciidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Kofferfische"
                        ],
                        "en": [
                            "boxfish",
                            "cofferfish"
                        ],
                        "it": [
                            "pesci scatola"
                        ],
                        "nl": [
                            "koffervissen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "poisson-fant\u00f4me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Solenostomus"
                        ],
                        "de": [
                            "Geisterpfeifenfisch"
                        ],
                        "en": [
                            "ghost pipefish"
                        ],
                        "it": [
                            "pesce pipa fantasma"
                        ],
                        "nl": [
                            "buisbekken"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "poisson-lanterne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Laternenfische"
                        ],
                        "en": [
                            "lanternfish"
                        ],
                        "es": [
                            "peces linterna"
                        ],
                        "it": [
                            "pesci lanterna"
                        ],
                        "nl": [
                            "Lantaarnvissen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poisson-lanterne": [
                    "Singulier"
                ],
                "poissons-lanternes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poisson-mandarin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Synchiropus splendidus"
                        ],
                        "de": [
                            "Mandarinfisch"
                        ],
                        "en": [
                            "mandarinfish",
                            "mandarin dragonet"
                        ],
                        "es": [
                            "pez mandar\u00edn"
                        ],
                        "eo": [
                            "mandarena fi\u015do"
                        ],
                        "it": [
                            "pesce mandarino"
                        ],
                        "nl": [
                            "blauwe mandarijn pitvis"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "poisson-perroquet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Scarus"
                        ],
                        "de": [
                            "Papageifische"
                        ],
                        "en": [
                            "parrotfish",
                            "parrot fish"
                        ],
                        "es": [
                            "esc\u00e1rido"
                        ],
                        "it": [
                            "pesci pappagallo"
                        ],
                        "nl": [
                            "papegaaivissen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043f\u0443\u0433\u0430\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poisson-perroquet": [
                    "Singulier"
                ],
                "poissons-perroquets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poisson-pierre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Synanceia verrucosa"
                        ],
                        "de": [
                            "Steinfisch"
                        ],
                        "en": [
                            "stonefish"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0633 \u0645\u062b\u0623\u0644\u0644"
                        ],
                        "it": [
                            "pesce pietra"
                        ],
                        "nl": [
                            "steenvis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poisson-pierre": [
                    "Singulier"
                ],
                "poissons-pierre": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poisson-scie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Pristis"
                        ],
                        "de": [
                            "S\u00e4gefisch"
                        ],
                        "en": [
                            "sawfish"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0648\u0633\u062c"
                        ],
                        "es": [
                            "peces sierra"
                        ],
                        "eo": [
                            "segilorajo"
                        ],
                        "gl": [
                            "peixe serra"
                        ],
                        "it": [
                            "pesce sega"
                        ],
                        "nl": [
                            "zaagvissen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poisson-scie": [
                    "Singulier"
                ],
                "poissons-scies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}