{
    "poissonnerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fischgesch\u00e4ft"
                        ],
                        "en": [
                            "fishmonger",
                            "fishmarket"
                        ],
                        "da": [
                            "fiskehandel"
                        ],
                        "eo": [
                            "fi\u015dejo"
                        ],
                        "gl": [
                            "peixer\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c7\u03b8\u03c5\u03bf\u03c0\u03c9\u03bb\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "halbolt"
                        ],
                        "io": [
                            "vendeyo"
                        ],
                        "it": [
                            "pescheria"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9b5a\u5c4b",
                            "\u9bae\u9b5a\u5e97"
                        ],
                        "nl": [
                            "vishandelaar"
                        ],
                        "ro": [
                            "pesc\u0103rie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poissonnerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "poissonneries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poissonneux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fischreich"
                        ],
                        "en": [
                            "full",
                            "fishful",
                            "pisculent"
                        ],
                        "br": [
                            "peskedus"
                        ],
                        "fi": [
                            "kalainen"
                        ],
                        "it": [
                            "pescoso"
                        ],
                        "la": [
                            "piscosus",
                            "pisculentus"
                        ],
                        "oc": [
                            "peisson\u00f3s"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u044b\u0431\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poissonneuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "poissonneuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "poissonnier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "commer\u00e7ant de poisson",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fischh\u00e4ndler"
                        ],
                        "en": [
                            "fishmonger"
                        ],
                        "eu": [
                            "saltzaile",
                            "arrainketari",
                            "arraindun"
                        ],
                        "co": [
                            "pisciaghju"
                        ],
                        "da": [
                            "fiskehandler"
                        ],
                        "eo": [
                            "fi\u015disto"
                        ],
                        "fi": [
                            "kalakauppias"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c7\u03b8\u03c5\u03bf\u03c0\u03ce\u03bb\u03b7\u03c2",
                            "\u03c8\u03b1\u03c1\u03ac\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "pescivendolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9b5a\u5c4b"
                        ],
                        "oc": [
                            "peissonier",
                            "peissoni\u00e8r"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u044b\u0431\u043e\u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u0435\u0446"
                        ],
                        "sv": [
                            "fiskhandlare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poissonnier": [
                    "Singulier"
                ],
                "poissonniers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poissonni\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fischh\u00e4ndlerin"
                        ],
                        "en": [
                            "fishmonger"
                        ],
                        "ca": [
                            "peixatera"
                        ],
                        "it": [
                            "pescivendola"
                        ],
                        "oc": [
                            "peissoniera",
                            "peissoni\u00e8ra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poissonni\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "poissonni\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poitrine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie du corps contenant les poumons et le c\u0153ur. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bors"
                        ],
                        "sq": [
                            "gji",
                            "kraharor"
                        ],
                        "de": [
                            "Brust"
                        ],
                        "en": [
                            "bosom",
                            "breast",
                            "chest"
                        ],
                        "ang": [
                            "breost"
                        ],
                        "ca": [
                            "pit"
                        ],
                        "shy": [
                            "idmaren"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80f8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\uc2b4"
                        ],
                        "kw": [
                            "brodn"
                        ],
                        "co": [
                            "pettu"
                        ],
                        "da": [
                            "bryst"
                        ],
                        "es": [
                            "pecho"
                        ],
                        "eo": [
                            "brusto"
                        ],
                        "fo": [
                            "bringa"
                        ],
                        "fi": [
                            "rinta",
                            "rintakeh\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "boarst"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03ae\u03b8\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "mell",
                            "mellkas"
                        ],
                        "io": [
                            "pektoro"
                        ],
                        "it": [
                            "petto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u80f8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u0443\u0434\u0435",
                            "\u043a\u04e9\u043a\u0456\u0440\u0435\u043a",
                            "\u0442\u04e9\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u04e9\u043a\u04af\u0440\u04e9\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "s\u00eeng"
                        ],
                        "ms": [
                            "dada"
                        ],
                        "mg": [
                            "tratra"
                        ],
                        "nl": [
                            "boezem",
                            "borst"
                        ],
                        "no": [
                            "bryst"
                        ],
                        "pl": [
                            "pier\u015b"
                        ],
                        "pt": [
                            "colo",
                            "peito",
                            "seio",
                            "t\u00f3rax"
                        ],
                        "ro": [
                            "piept"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0443\u0434\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "br\u00f6st"
                        ],
                        "sw": [
                            "kifua"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04af\u043a\u0440\u04d9\u043a",
                            "\u0442\u04af\u0448"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u1ef1c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Seins des femmes.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Busen",
                            "Br\u00fcste"
                        ],
                        "en": [
                            "bust"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80f8"
                        ],
                        "co": [
                            "petti"
                        ],
                        "da": [
                            "bryster"
                        ],
                        "fi": [
                            "povi",
                            "rinnat"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u043c\u0448\u0435\u043a",
                            "\u043e\u043c\u044b\u0440\u0430\u0443"
                        ],
                        "pl": [
                            "pazucha"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0148adra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poitrine": [
                    "Singulier"
                ],
                "poitrines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poivre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "peper"
                        ],
                        "sq": [
                            "piper"
                        ],
                        "de": [
                            "Pfeffer"
                        ],
                        "en": [
                            "pepper"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0644\u0641\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u056b\u0562\u0561\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "bib\u0259r"
                        ],
                        "eu": [
                            "piperra"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446"
                        ],
                        "br": [
                            "pebr"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0438\u043f\u0435\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "pebre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80e1\u6912"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud6c4\ucd94"
                        ],
                        "co": [
                            "pevaru"
                        ],
                        "hr": [
                            "papar"
                        ],
                        "da": [
                            "peber",
                            "peberkorn"
                        ],
                        "es": [
                            "pimienta"
                        ],
                        "eo": [
                            "pipro"
                        ],
                        "et": [
                            "pipar"
                        ],
                        "fo": [
                            "pipar"
                        ],
                        "fi": [
                            "pippuri"
                        ],
                        "fy": [
                            "piper"
                        ],
                        "gd": [
                            "piobar"
                        ],
                        "ga": [
                            "piobar"
                        ],
                        "cy": [
                            "pupur"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10d8\u10da\u10de\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b9\u03c0\u03ad\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05dc\u05e4\u05dc"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u091a"
                        ],
                        "hu": [
                            "bors"
                        ],
                        "io": [
                            "pipro"
                        ],
                        "id": [
                            "merica",
                            "lada"
                        ],
                        "is": [
                            "pipar"
                        ],
                        "it": [
                            "pepe"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u80e1\u6912"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04b1\u0440\u044b\u0448"
                        ],
                        "la": [
                            "piper"
                        ],
                        "lv": [
                            "pipari"
                        ],
                        "lt": [
                            "piparas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0431\u0438\u0431\u0435\u0440"
                        ],
                        "ms": [
                            "merica",
                            "lada"
                        ],
                        "gv": [
                            "pibbyr"
                        ],
                        "nl": [
                            "peper"
                        ],
                        "no": [
                            "pepper"
                        ],
                        "oc": [
                            "pebre"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0644\u0641\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "pieprz"
                        ],
                        "pt": [
                            "pimenta",
                            "reino"
                        ],
                        "ro": [
                            "piper"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u0446"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u0438\u0431\u0435\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "korenie"
                        ],
                        "sl": [
                            "poper"
                        ],
                        "sv": [
                            "peppar"
                        ],
                        "cs": [
                            "pep\u0159"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01\u0e44\u0e17\u0e22"
                        ],
                        "tr": [
                            "biber"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u0446\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u1ea1t ti\u00eau"
                        ],
                        "wa": [
                            "poeve"
                        ],
                        "zu": [
                            "upelepele"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poivre": [
                    "Singulier"
                ],
                "poivres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poivrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pepper"
                        ],
                        "da": [
                            "pebre"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b9\u03c0\u03b5\u03c1\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "piprizar"
                        ],
                        "no": [
                            "pepre"
                        ],
                        "oc": [
                            "pebrar",
                            "empebrar"
                        ],
                        "pt": [
                            "apimentar"
                        ],
                        "sv": [
                            "peppra"
                        ],
                        "cs": [
                            "pep\u0159it"
                        ],
                        "wa": [
                            "poevrer"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "poivri\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Boite \u00e0 poivre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pepper pot",
                            "pepperbox"
                        ],
                        "es": [
                            "pimentero"
                        ],
                        "eo": [
                            "piprujo"
                        ],
                        "fy": [
                            "piperbus"
                        ],
                        "io": [
                            "buxo"
                        ],
                        "nl": [
                            "pepervaatje",
                            "peperbus"
                        ],
                        "pl": [
                            "pieprzniczka"
                        ],
                        "sv": [
                            "peppardosa"
                        ],
                        "wa": [
                            "poevr\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poivri\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "poivri\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poivron": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "grossum"
                        ],
                        "de": [
                            "Paprika",
                            "Paprikaschote"
                        ],
                        "en": [
                            "pepper",
                            "bell pepper",
                            "capsicum"
                        ],
                        "ca": [
                            "pebrot"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u67ff\u5b50\u6912",
                            "\u751c\u6912",
                            "\u83dc\u6912",
                            "\u9752\u6912"
                        ],
                        "da": [
                            "peber",
                            "peberfrugt"
                        ],
                        "es": [
                            "pimiento",
                            "morr\u00f3n"
                        ],
                        "et": [
                            "pipar"
                        ],
                        "fi": [
                            "paprika"
                        ],
                        "gl": [
                            "pemento"
                        ],
                        "hu": [
                            "paprika"
                        ],
                        "it": [
                            "peperone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d4\u30fc\u30de\u30f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04b1\u0440\u044b\u0448"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00eesot"
                        ],
                        "gv": [
                            "millish"
                        ],
                        "nl": [
                            "paprika"
                        ],
                        "oc": [
                            "pebron"
                        ],
                        "pl": [
                            "papryka"
                        ],
                        "pt": [
                            "piment\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u0446"
                        ],
                        "sk": [
                            "paprika",
                            "kapia"
                        ],
                        "sv": [
                            "paprika"
                        ],
                        "cs": [
                            "paprika",
                            "kapie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poivron": [
                    "Singulier"
                ],
                "poivrons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poivrot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "S\u00e4ufer",
                            "Trunkenbold"
                        ],
                        "en": [
                            "pisshead",
                            "drunkard",
                            "drunk"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03b5\u03ba\u03c1\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "ubriacone"
                        ],
                        "tr": [
                            "bekri"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poivrot": [
                    "Singulier"
                ],
                "poivrots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poix": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mati\u00e8re r\u00e9sineuse gluante noire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pech",
                            "Holzteer"
                        ],
                        "en": [
                            "pitch"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0632\u0641\u062a"
                        ],
                        "br": [
                            "peg"
                        ],
                        "ca": [
                            "pega"
                        ],
                        "co": [
                            "pecce"
                        ],
                        "es": [
                            "pez"
                        ],
                        "eo": [
                            "pe\u0109o"
                        ],
                        "io": [
                            "pecho"
                        ],
                        "it": [
                            "pece"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d4\u30c3\u30c1"
                        ],
                        "nl": [
                            "pek"
                        ],
                        "cs": [
                            "sm\u016fla",
                            "smola",
                            "kolomaz"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Pok\u00e9mon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Pok\u00e9mon"
                        ],
                        "de": [
                            "Pok\u00e9mon"
                        ],
                        "en": [
                            "Pok\u00e9mon",
                            "Pokemon"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u041f\u043e\u043a\u0435\u043c\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "Pok\u00e9mon"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u795e\u5947\u5b9d\u8d1d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3ec\ucf13\ubaac\uc2a4\ud130"
                        ],
                        "da": [
                            "Pok\u00e9mon"
                        ],
                        "es": [
                            "Pok\u00e9mon"
                        ],
                        "eo": [
                            "Pokemono"
                        ],
                        "fi": [
                            "Pok\u00e9mon"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05d5\u05e7\u05d9\u05de\u05d5\u05df"
                        ],
                        "id": [
                            "Pok\u00e9mon"
                        ],
                        "ia": [
                            "Pok\u00e9mon"
                        ],
                        "it": [
                            "Pok\u00e9mon"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30dd\u30b1\u30c3\u30c8\u30e2\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc",
                            "\u30dd\u30b1\u30e2\u30f3"
                        ],
                        "la": [
                            "Pok\u00e9mon"
                        ],
                        "nl": [
                            "Pok\u00e9mon"
                        ],
                        "no": [
                            "Pok\u00e9mon"
                        ],
                        "pl": [
                            "Pok\u00e9mon"
                        ],
                        "pt": [
                            "Pok\u00e9mon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041f\u043e\u043a\u0435\u043c\u043e\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "Pok\u00e9mon"
                        ],
                        "sv": [
                            "Pok\u00e9mon"
                        ],
                        "tr": [
                            "Pok\u00e9mon"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "poker": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Poker"
                        ],
                        "en": [
                            "poker"
                        ],
                        "ca": [
                            "p\u00f2quer"
                        ],
                        "da": [
                            "poker"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00f3quer"
                        ],
                        "eo": [
                            "pokero"
                        ],
                        "io": [
                            "pokero"
                        ],
                        "it": [
                            "poker"
                        ],
                        "nl": [
                            "poker"
                        ],
                        "oc": [
                            "poker",
                            "p\u00f2quer"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00f4quer"
                        ],
                        "ro": [
                            "poker"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043a\u0435\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "poker"
                        ],
                        "cs": [
                            "poker"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poker": [
                    "Singulier"
                ],
                "pokers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "polabe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Polabies"
                        ],
                        "de": [
                            "Polabisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Polabian"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057a\u0578\u056c\u0561\u0562\u0565\u0580\u0565\u0576"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043fa\u043ba\u0431\u0441\u043aa\u044f \u043c\u043e\u0432a"
                        ],
                        "br": [
                            "polabeg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0430\u0431\u0441\u043a\u0438 \u0435\u0437\u0438\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "polabi"
                        ],
                        "hr": [
                            "polapski jezik"
                        ],
                        "es": [
                            "polabo"
                        ],
                        "eo": [
                            "polaba lingvo"
                        ],
                        "fi": [
                            "polabi"
                        ],
                        "ga": [
                            "Pol\u00e1ibis"
                        ],
                        "hsb": [
                            "po\u0142ob\u0161\u0107ina"
                        ],
                        "id": [
                            "bahasa Polabia"
                        ],
                        "is": [
                            "p\u00f3lab\u00edska"
                        ],
                        "it": [
                            "polabo",
                            "lingua polaba"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30dd\u30e9\u30fc\u30d6\u8a9e"
                        ],
                        "ku": [
                            "ziman\u00ea polab\u00ee"
                        ],
                        "lt": [
                            "polab\u0173 kalba"
                        ],
                        "lb": [
                            "Polabesch"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0430\u043f\u0441\u043a\u0438\u043e\u0442 \u0458\u0430\u0437\u0438\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "Polabisch"
                        ],
                        "no": [
                            "polabisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "j\u0119zyk po\u0142abski"
                        ],
                        "pt": [
                            "pol\u00e1bio"
                        ],
                        "ro": [
                            "limba polab\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0430\u0431\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0430\u043f\u0441\u043a\u0438 \u0458\u0435\u0437\u0438\u043a"
                        ],
                        "sh": [
                            "polapski jezik"
                        ],
                        "sk": [
                            "polab\u010dina"
                        ],
                        "sl": [
                            "polab\u0161\u010dina"
                        ],
                        "sv": [
                            "polabiska"
                        ],
                        "cs": [
                            "polab\u0161tina"
                        ],
                        "tr": [
                            "polap\u00e7a"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0430\u0431\u0441\u044c\u043a\u0430 \u043c\u043e\u0432\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "polacre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Polacker"
                        ],
                        "en": [
                            "polacre"
                        ],
                        "ca": [
                            "pollacra"
                        ],
                        "es": [
                            "polacra"
                        ],
                        "it": [
                            "polacra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30dd\u30e9\u30c3\u30ab"
                        ],
                        "pl": [
                            "polacca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0430\u043a\u0440",
                            "\u043f\u043e\u043b\u0430\u043a\u0440\u0430",
                            "\u043f\u043e\u043b\u044f\u043a\u0440\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polacre": [
                    "Singulier"
                ],
                "polacres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "polaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "polar"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0627\u0648\u064a\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "polar"
                        ],
                        "it": [
                            "polare"
                        ],
                        "pt": [
                            "polar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "polaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "polaque": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Polacker"
                        ],
                        "en": [
                            "polacre"
                        ],
                        "ca": [
                            "pollacra"
                        ],
                        "es": [
                            "polacra"
                        ],
                        "it": [
                            "polacra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30dd\u30e9\u30c3\u30ab"
                        ],
                        "pl": [
                            "polacca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0430\u043a\u0440",
                            "\u043f\u043e\u043b\u0430\u043a\u0440\u0430",
                            "\u043f\u043e\u043b\u044f\u043a\u0440\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polaque": [
                    "Singulier"
                ],
                "polaques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "polarisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tat particulier de la lumi\u00e8re\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "polarization"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0637\u0627\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "polaritzaci\u00f3"
                        ],
                        "gl": [
                            "polarizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "polarizzazione"
                        ],
                        "sv": [
                            "polarisering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polarisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "polarisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "polarit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "polarity"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uadf9\uc131"
                        ],
                        "es": [
                            "polaridad"
                        ],
                        "it": [
                            "polarit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6975\u6027"
                        ],
                        "sv": [
                            "polaritet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polarit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "polarit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "polaro\u00efd": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Appareil photographique instantan\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sofortbildkamera"
                        ],
                        "en": [
                            "Polaroid",
                            "polaroid"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00e1mara"
                        ],
                        "gl": [
                            "polaroid"
                        ],
                        "it": [
                            "polaroid"
                        ],
                        "pt": [
                            "polaroide"
                        ],
                        "cs": [
                            "instantn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polaro\u00efd": [
                    "Singulier"
                ],
                "polaro\u00efds": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "polder": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Koog",
                            "Polder"
                        ],
                        "en": [
                            "polder"
                        ],
                        "da": [
                            "kog",
                            "indd\u00e6mning"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00f3lder"
                        ],
                        "nl": [
                            "polder"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00f3lder",
                            "p\u00f4lder"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polder": [
                    "Singulier"
                ],
                "polders": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "p\u00f4le": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pol"
                        ],
                        "en": [
                            "pole"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0637\u0628"
                        ],
                        "eu": [
                            "poloa"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u044e\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "pol"
                        ],
                        "da": [
                            "pol"
                        ],
                        "es": [
                            "polo"
                        ],
                        "eo": [
                            "poluso"
                        ],
                        "et": [
                            "poolus"
                        ],
                        "fo": [
                            "p\u00f3lur"
                        ],
                        "fi": [
                            "napa"
                        ],
                        "fy": [
                            "poal"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03cc\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00f3lus"
                        ],
                        "io": [
                            "polo"
                        ],
                        "id": [
                            "kutub"
                        ],
                        "it": [
                            "polo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6975"
                        ],
                        "la": [
                            "polus"
                        ],
                        "lv": [
                            "pols"
                        ],
                        "lt": [
                            "polius"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u043e\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "pool"
                        ],
                        "no": [
                            "pol"
                        ],
                        "pl": [
                            "biegun"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00f3lo"
                        ],
                        "ro": [
                            "pol"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u044e\u0441"
                        ],
                        "sk": [
                            "p\u00f3l"
                        ],
                        "sl": [
                            "pol"
                        ],
                        "sv": [
                            "pol"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00f3l"
                        ],
                        "tr": [
                            "kutup"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "p\u00f4le": [
                    "Singulier"
                ],
                "p\u00f4les": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pol\u00e9mique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "polemisch"
                        ],
                        "en": [
                            "polemical",
                            "controversial"
                        ],
                        "es": [
                            "pol\u00e9mico"
                        ],
                        "eo": [
                            "polemika"
                        ],
                        "fi": [
                            "poleeminen"
                        ],
                        "it": [
                            "polemico"
                        ],
                        "oc": [
                            "polemic"
                        ],
                        "pt": [
                            "pol\u00e9mico",
                            "pol\u00eamico"
                        ],
                        "sv": [
                            "polemisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pol\u00e9mique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pol\u00e9miques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "polemiek"
                        ],
                        "de": [
                            "Polemik"
                        ],
                        "en": [
                            "polemic",
                            "flame",
                            "flame war"
                        ],
                        "eu": [
                            "eztabai"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u043b\u0435\u043c\u0456\u043a\u0430"
                        ],
                        "da": [
                            "polemik"
                        ],
                        "es": [
                            "pol\u00e9mica"
                        ],
                        "fi": [
                            "polemiikki"
                        ],
                        "it": [
                            "polemica"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0435\u043c\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "oc": [
                            "polemica"
                        ],
                        "pl": [
                            "polemika"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0435\u043c\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "polemik"
                        ],
                        "cs": [
                            "polemika"
                        ],
                        "tr": [
                            "polemik"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0435\u043c\u0456\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pol\u00e9mique": [
                    "Singulier"
                ],
                "pol\u00e9miques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pol\u00e9miquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "polemisieren"
                        ],
                        "io": [
                            "polemikar"
                        ],
                        "id": [
                            "mempolemikkan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0435\u043c\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "lu\u1eadn chi\u1ebfn"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "polenta": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "polenta"
                        ],
                        "co": [
                            "pulenda"
                        ],
                        "es": [
                            "polenta"
                        ],
                        "eo": [
                            "polento"
                        ],
                        "io": [
                            "polento"
                        ],
                        "it": [
                            "polenta"
                        ],
                        "oc": [
                            "milh\u00e0s"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u0103m\u0103lig\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polenta": [
                    "Singulier"
                ],
                "polentas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "polhodie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Polhodie"
                        ],
                        "en": [
                            "polhode"
                        ],
                        "ca": [
                            "polh\u00f2dia"
                        ],
                        "es": [
                            "polodia"
                        ],
                        "hu": [
                            "polhodia"
                        ],
                        "it": [
                            "polodia"
                        ],
                        "pl": [
                            "polodia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polhodie": [
                    "Singulier"
                ],
                "polhodies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poli": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "poliert"
                        ],
                        "en": [
                            "polished"
                        ],
                        "da": [
                            "poleret",
                            "glat"
                        ],
                        "es": [
                            "pulido"
                        ],
                        "io": [
                            "polisita"
                        ],
                        "it": [
                            "liscio",
                            "lucido",
                            "levigato"
                        ],
                        "pl": [
                            "l\u015bni\u0105ce",
                            "wypolerowane",
                            "l\u015bni\u0105cy"
                        ],
                        "pt": [
                            "polido"
                        ],
                        "ro": [
                            "lucios",
                            "lustruit"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyle\u0161t\u011bn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "perdahl\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poli": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "polis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "polie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "polies": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beleef"
                        ],
                        "de": [
                            "artig",
                            "galant",
                            "h\u00f6flich"
                        ],
                        "en": [
                            "polite",
                            "courteous",
                            "mannered"
                        ],
                        "br": [
                            "seven"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8flig"
                        ],
                        "es": [
                            "cort\u00e9s",
                            "atento"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011dentila"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00f3lkaligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kohtelias"
                        ],
                        "hu": [
                            "udvarias"
                        ],
                        "io": [
                            "polita"
                        ],
                        "is": [
                            "kurteis"
                        ],
                        "it": [
                            "cortese",
                            "educato",
                            "gentile"
                        ],
                        "ms": [
                            "beradab",
                            "sopan"
                        ],
                        "nl": [
                            "beleefd",
                            "galant",
                            "heus",
                            "hoffelijk",
                            "welgemanierd",
                            "wellevend"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00f8flig"
                        ],
                        "pt": [
                            "cort\u00eas",
                            "gentil",
                            "polido"
                        ],
                        "ro": [
                            "politicos"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0436\u043b\u0438\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "artig",
                            "h\u00f6vlig"
                        ],
                        "cs": [
                            "slu\u0161n\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Courtois, civil, qui observe les convenances de la soci\u00e9t\u00e9",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "educat",
                            "cort\u00e8s"
                        ],
                        "gd": [
                            "modhail"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u044b\u043f\u0430\u0439\u044b",
                            "\u04d9\u0434\u0435\u043f\u0442\u0456",
                            "\u0431\u0438\u044f\u0437\u044b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u044b\u043b\u044b\u043a",
                            "\u0430\u0434\u0435\u043f\u0442\u04af\u04af"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04d9\u0434\u04d9\u043f\u043b\u0435",
                            "\u0438\u0445\u0442\u0438\u0440\u0430\u043c\u043b\u044b",
                            "\u0433\u0430\u0434\u04d9\u0442\u043b\u0435",
                            "\u0442\u04af\u0431\u04d9\u043d\u0447\u0435\u043b\u0435\u043a\u043b\u0435"
                        ],
                        "tr": [
                            "kibar",
                            "nazik"
                        ],
                        "tk": [
                            "ho\u015fama\u00fd",
                            "edepli",
                            "myla\u00fdym",
                            "sypa\u00fdy"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poli": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "polis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "polie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "polies": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "police": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Forces de l'ordre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "polisie"
                        ],
                        "sq": [
                            "policia"
                        ],
                        "de": [
                            "Polizei"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1356\u120a\u1235"
                        ],
                        "en": [
                            "police",
                            "military police"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0631\u0637\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0578\u057d\u057f\u056b\u056f\u0561\u0576\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "polis"
                        ],
                        "eu": [
                            "polizia",
                            "udaltzaingo"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u043bi\u0446\u044b\u044f",
                            "\u043ci\u043bi\u0446\u044b\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "polis"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "policia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8b66\u5bdf",
                            "\u8b66\u65b9",
                            "\u8b66\u5b98"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacbd\ucc30",
                            "\uc9ed\uc0c8"
                        ],
                        "hr": [
                            "policija",
                            "milicija"
                        ],
                        "da": [
                            "politi"
                        ],
                        "es": [
                            "polic\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "polico"
                        ],
                        "et": [
                            "politsei"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00f8gregla"
                        ],
                        "fi": [
                            "poliisi"
                        ],
                        "fy": [
                            "polysje"
                        ],
                        "gd": [
                            "poileas"
                        ],
                        "ga": [
                            "garda"
                        ],
                        "gl": [
                            "polic\u00eda"
                        ],
                        "cy": [
                            "heddlu"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10dd\u10da\u10d8\u10ea\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03c5\u03bd\u03bf\u03bc\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hsb": [
                            "policija"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e9\u05d8\u05e8\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0938",
                            "\u0938"
                        ],
                        "hu": [
                            "rend\u0151rs\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "polico"
                        ],
                        "id": [
                            "polisi"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1438\u14d6\u14ef"
                        ],
                        "is": [
                            "l\u00f6gregla"
                        ],
                        "it": [
                            "polizia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8b66\u5bdf"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0446\u0438\u044f",
                            "\u043c\u0438\u043b\u0438\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "km": [
                            "\u179f",
                            "\u178f"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0446\u0438\u044f",
                            "\u043c\u0438\u043b\u0438\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ku": [
                            "pol\u00ees"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ea7\u0e94"
                        ],
                        "lv": [
                            "policija"
                        ],
                        "lt": [
                            "policija"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0446\u0438\u0458\u0430",
                            "\u043c\u0438\u043b\u0438\u0446\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "polis"
                        ],
                        "mt": [
                            "pulizija"
                        ],
                        "nl": [
                            "politie"
                        ],
                        "no": [
                            "politi"
                        ],
                        "oc": [
                            "pol\u00edcia"
                        ],
                        "uz": [
                            "politsiya",
                            "militsiya"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0644\u06cc\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "policja"
                        ],
                        "pt": [
                            "pol\u00edcia"
                        ],
                        "ro": [
                            "poli\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0446\u0438\u044f",
                            "\u043c\u0438\u043b\u0438\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0446\u0438\u0458\u0430",
                            "\u043c\u0438\u043b\u0438\u0446\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "pol\u00edcia"
                        ],
                        "sl": [
                            "policija"
                        ],
                        "sv": [
                            "polis"
                        ],
                        "sw": [
                            "polisi"
                        ],
                        "cs": [
                            "policie"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e15\u0e33\u0e23\u0e27\u0e08"
                        ],
                        "tr": [
                            "polis"
                        ],
                        "tk": [
                            "politsi\u00fda"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u043bi\u0446i\u044f",
                            "\u043ci\u043bi\u0446i\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1ea3nh s\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "police": [
                    "Singulier"
                ],
                "polices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "contrat d\u2019assurance",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "policy"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00f3liza",
                            "seguro"
                        ],
                        "it": [
                            "polizza"
                        ],
                        "nl": [
                            "polis"
                        ],
                        "oc": [
                            "polissa",
                            "poli\u00e7a"
                        ],
                        "pl": [
                            "polisa"
                        ],
                        "sv": [
                            "polis"
                        ],
                        "cs": [
                            "pojistka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "police": [
                    "Singulier"
                ],
                "polices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "polichinelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pulcinella"
                        ],
                        "en": [
                            "pulcinella"
                        ],
                        "ca": [
                            "li"
                        ],
                        "es": [
                            "polichinela"
                        ],
                        "eo": [
                            "pul\u0109inelo"
                        ],
                        "gl": [
                            "pulchinelo"
                        ],
                        "io": [
                            "pulchinelo"
                        ],
                        "it": [
                            "pulcinella"
                        ],
                        "nl": [
                            "poesjenel"
                        ],
                        "pl": [
                            "poliszynel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0448\u0438\u043d\u0435\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polichinelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "polichinelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "policier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Gardien de la s\u00e9curit\u00e9 publique",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "polisieman"
                        ],
                        "de": [
                            "Polizist",
                            "Polizeibeamter"
                        ],
                        "en": [
                            "police officer",
                            "policeman"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0631\u0637\u064a"
                        ],
                        "eu": [
                            "udaltzain"
                        ],
                        "br": [
                            "polis",
                            "poliser"
                        ],
                        "da": [
                            "politibetjent"
                        ],
                        "es": [
                            "agente de polic\u00eda",
                            "polic\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "policisto"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00f8gregluma\u00f0ur"
                        ],
                        "fy": [
                            "polysje"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10dd\u10da\u10d8\u10ea\u10d8\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "poliziotto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8b66\u5bdf\u5b98",
                            "\u8b66\u5b98"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8b66\u5bdf"
                        ],
                        "nl": [
                            "politieagent"
                        ],
                        "oc": [
                            "polici\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "policjant",
                            "policjantka"
                        ],
                        "pt": [
                            "policial",
                            "pol\u00edcia"
                        ],
                        "sv": [
                            "polis"
                        ],
                        "cs": [
                            "str\u00e1\u017en\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "policier": [
                    "Singulier"
                ],
                "policiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif \u00e0 la police",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "police",
                            "constabulary"
                        ],
                        "es": [
                            "policial",
                            "detectivesco",
                            "polic\u00edaco"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10dd\u10da\u10d8\u10ea\u10d8\u10e3\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03c5\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "oc": [
                            "polici\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "policyjny"
                        ],
                        "pt": [
                            "policial"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "policier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "policiers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "polici\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "polici\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "polici\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Polizistin",
                            "Polizeibeamte"
                        ],
                        "en": [
                            "policewoman"
                        ],
                        "ca": [
                            "policia"
                        ],
                        "eo": [
                            "policistino"
                        ],
                        "it": [
                            "poliziotta"
                        ],
                        "nl": [
                            "politievrouw"
                        ],
                        "no": [
                            "polititjenestekvinne"
                        ],
                        "pl": [
                            "policjantka"
                        ],
                        "ro": [
                            "poli\u021bist\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0446\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f"
                        ],
                        "sl": [
                            "policistka"
                        ],
                        "cs": [
                            "policistka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polici\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "polici\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "policlinique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Poliklinik"
                        ],
                        "en": [
                            "clinic",
                            "outpatient department",
                            "outpatient clinic"
                        ],
                        "da": [
                            "poliklinik"
                        ],
                        "es": [
                            "policl\u00ednica"
                        ],
                        "fi": [
                            "poliklinikka"
                        ],
                        "it": [
                            "policlinico"
                        ],
                        "nl": [
                            "polikliniek"
                        ],
                        "sv": [
                            "poliklinik"
                        ],
                        "cs": [
                            "poliklinika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "policlinique": [
                    "Singulier"
                ],
                "policliniques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poliomy\u00e9lite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Poliomyelitis"
                        ],
                        "en": [
                            "poliomyelitis"
                        ],
                        "ca": [
                            "poliomielitis"
                        ],
                        "da": [
                            "polio"
                        ],
                        "es": [
                            "poliomielitis"
                        ],
                        "eo": [
                            "poliomjelito"
                        ],
                        "fi": [
                            "polio"
                        ],
                        "io": [
                            "poliomielito"
                        ],
                        "it": [
                            "poliomielite"
                        ],
                        "pt": [
                            "poliomielite"
                        ],
                        "sv": [
                            "polio"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u011btsk\u00e1 obrna",
                            "poliomyelitida"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poliomy\u00e9lite": [
                    "Singulier"
                ],
                "poliomy\u00e9lites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "polir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "polieren"
                        ],
                        "en": [
                            "to polish"
                        ],
                        "br": [
                            "lufra\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "polere",
                            "finpudse",
                            "renskrive"
                        ],
                        "es": [
                            "pulir",
                            "alisar"
                        ],
                        "eo": [
                            "poluri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c5\u03b1\u03bb\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "polisar"
                        ],
                        "nl": [
                            "polijsten"
                        ],
                        "oc": [
                            "alisar"
                        ],
                        "sv": [
                            "polera",
                            "f\u00f6rfina",
                            "renskriva",
                            "bearbeta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "polisson": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "scamp"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0646\u0630\u0644"
                        ],
                        "io": [
                            "bubo",
                            "briska",
                            "laciva"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u59e6\u4eba"
                        ],
                        "ro": [
                            "buleandr\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polisson": [
                    "Singulier"
                ],
                "polissons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "politburo": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "organe supr\u00eame du PC",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Politb\u00fcro"
                        ],
                        "en": [
                            "politburo"
                        ],
                        "es": [
                            "Politbur\u00f3"
                        ],
                        "pl": [
                            "politbiuro",
                            "biuro polityczne"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0431\u044e\u0440\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "politbyro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "politburo": [
                    "Singulier"
                ],
                "politburos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "politesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beleefdheid"
                        ],
                        "de": [
                            "H\u00f6flichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "politeness",
                            "civility",
                            "courteousness",
                            "courtesy"
                        ],
                        "br": [
                            "sevended"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u793c\u8c8c"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8flighed"
                        ],
                        "es": [
                            "cortes\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011dentileco"
                        ],
                        "fi": [
                            "kohteliaisuus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03b3\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "politeso"
                        ],
                        "id": [
                            "adab",
                            "keadaban"
                        ],
                        "it": [
                            "cortesia"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0434\u0435\u043f\u0442\u0456\u043b\u0456\u043a",
                            "\u0441\u044b\u043f\u0430\u0439\u044b\u0433\u0435\u0440\u0448\u0456\u043b\u0456\u043a",
                            "\u0441\u044b\u043f\u0430\u0439\u044b\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u044b\u043b\u044b\u043a\u0442\u044b\u043a",
                            "\u0430\u0434\u0435\u043f\u0442\u04af\u04af\u043b\u04af\u043a",
                            "\u0441\u044b\u043f\u0430\u0439\u043a\u0435\u0440\u0447\u0438\u043b\u0438\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "urbanitas"
                        ],
                        "nl": [
                            "beleefdheid",
                            "hoffelijkheid",
                            "welgemanierdheid",
                            "wellevendheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "polidesa"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u062f\u0628"
                        ],
                        "pl": [
                            "grzeczno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "cortesia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0436\u043b\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "artighet"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04d9\u0434\u04d9\u043f",
                            "\u04d9\u0434\u04d9\u043f\u043b\u0435\u043b\u0435\u043a",
                            "\u0438\u0445\u0442\u0438\u0440\u0430\u043c\u043b\u044b\u043b\u044b\u043a",
                            "\u043d\u04d9\u0437\u0430\u043a\u04d9\u0442\u043b\u0435\u043b\u0435\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "zdvo\u0159ilost"
                        ],
                        "tr": [
                            "nez\u00e2ket",
                            "kibarl\u0131k",
                            "incelik",
                            "naziklik"
                        ],
                        "tk": [
                            "ho\u015fama\u00fdlyk",
                            "edeplilik",
                            "myla\u00fdymlyk",
                            "sypa\u00fdy\u00e7ylyk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "politesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "politesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "politicien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Politiker",
                            "Politikerin"
                        ],
                        "en": [
                            "politician"
                        ],
                        "eu": [
                            "politikari"
                        ],
                        "ca": [
                            "pol\u00edtic"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc815\uce58\uac00",
                            "\uc815\uce58\uc778"
                        ],
                        "da": [
                            "politiker"
                        ],
                        "es": [
                            "pol\u00edtico"
                        ],
                        "fi": [
                            "poliitikko"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwleidydd",
                            "gwleidyddwr"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "politikus"
                        ],
                        "io": [
                            "politikisto"
                        ],
                        "ia": [
                            "politico"
                        ],
                        "it": [
                            "politico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u653f\u6cbb\u5bb6"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u044f\u0441\u0430\u0442\u043a\u0435\u0440",
                            "\u0441\u0430\u044f\u0441\u0430\u0442\u0448\u044b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u0430\u044f\u0441\u0430\u0442\u0447\u044b"
                        ],
                        "oc": [
                            "politicaire"
                        ],
                        "pt": [
                            "pol\u00edtico"
                        ],
                        "ro": [
                            "politician"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "politik",
                            "politi\u010dka"
                        ],
                        "sv": [
                            "politiker"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u04d9\u044f\u0441\u04d9\u0442\u0447\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "politik"
                        ],
                        "tr": [
                            "siyaset\u00e7i"
                        ],
                        "tk": [
                            "sy\u00fdasat\u00e7y"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "politicien": [
                    "Singulier"
                ],
                "politiciens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "politique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "politisch"
                        ],
                        "en": [
                            "political",
                            "politic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "politikel"
                        ],
                        "ca": [
                            "pol\u00edtic"
                        ],
                        "da": [
                            "politisk"
                        ],
                        "es": [
                            "pol\u00edtico"
                        ],
                        "fi": [
                            "poliittinen"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwleidyddol"
                        ],
                        "io": [
                            "politikala"
                        ],
                        "id": [
                            "politik"
                        ],
                        "it": [
                            "politico"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u044f\u0441\u0438"
                        ],
                        "mg": [
                            "politika"
                        ],
                        "mt": [
                            "politiku"
                        ],
                        "nl": [
                            "politiek"
                        ],
                        "no": [
                            "politisk",
                            "politisk"
                        ],
                        "oc": [
                            "politic"
                        ],
                        "pl": [
                            "polityczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "pol\u00edtica",
                            "pol\u00edtica"
                        ],
                        "ro": [
                            "politic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "politisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "politick\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "politika"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui a rapport aux affaires publiques, au gouvernement d\u2019un \u00c9tat...\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "politisch"
                        ],
                        "en": [
                            "political"
                        ],
                        "gl": [
                            "pol\u00edtico"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u044f\u0441\u0438"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u0430\u044f\u0441\u0438\u0439"
                        ],
                        "pt": [
                            "pol\u00edtico"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u04d9\u044f\u0441\u0438"
                        ],
                        "tk": [
                            "sy\u00fdasy"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "politique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "politiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "politiek"
                        ],
                        "sq": [
                            "politik\u00eb",
                            "politika"
                        ],
                        "de": [
                            "Politik",
                            "politik"
                        ],
                        "en": [
                            "politics"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u064a\u0627\u0633\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0584\u0561\u0572\u0561\u0584\u0561\u056f\u0561\u0576\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "siyas\u0259t"
                        ],
                        "br": [
                            "politikerezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "pol\u00edtica"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u653f\u6cbb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc815\uce58"
                        ],
                        "kw": [
                            "politegieth"
                        ],
                        "hr": [
                            "politika"
                        ],
                        "da": [
                            "politik"
                        ],
                        "es": [
                            "pol\u00edtica"
                        ],
                        "eo": [
                            "politiko"
                        ],
                        "et": [
                            "poliitika"
                        ],
                        "fi": [
                            "politiikka"
                        ],
                        "gl": [
                            "pol\u00edtica"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwleidyddiaeth"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10dd\u10da\u10d8\u10e2\u10d8\u10d9\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05d5\u05dc\u05d9\u05d8\u05d9\u05e7\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "politika"
                        ],
                        "io": [
                            "politiko"
                        ],
                        "id": [
                            "politik"
                        ],
                        "is": [
                            "stj\u00f3rnm\u00e1l"
                        ],
                        "it": [
                            "politica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u653f\u6cbb"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u044f\u0441\u0430\u0442"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u0430\u044f\u0441\u0430\u0442"
                        ],
                        "lv": [
                            "politika"
                        ],
                        "lt": [
                            "politika"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "politik"
                        ],
                        "nl": [
                            "politiek"
                        ],
                        "no": [
                            "politik"
                        ],
                        "oc": [
                            "politica"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u06cc\u0627\u0633\u062a",
                            "\u067e\u0644\u06cc\u062a\u06cc\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "polityka"
                        ],
                        "pt": [
                            "pol\u00edtica"
                        ],
                        "ro": [
                            "politic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "politika"
                        ],
                        "sl": [
                            "politika"
                        ],
                        "sv": [
                            "politik"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u04d9\u044f\u0441\u04d9\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "politika"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "politika",
                            "siyaset"
                        ],
                        "tk": [
                            "sy\u00fdasat"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0456\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "politique": [
                    "Singulier"
                ],
                "politiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "politician"
                        ],
                        "ca": [
                            "pol\u00edtic",
                            "pol\u00edtica"
                        ],
                        "da": [
                            "politiker"
                        ],
                        "gl": [
                            "pol\u00edtica",
                            "pol\u00edtico"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwleidydd"
                        ],
                        "nl": [
                            "politicus"
                        ],
                        "sv": [
                            "politiker"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "politique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "politiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "politisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "politisation"
                        ],
                        "br": [
                            "politikadur"
                        ],
                        "it": [
                            "politizzazione"
                        ],
                        "ro": [
                            "politizare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "politisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "politisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "politologue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "political scientist"
                        ],
                        "br": [
                            "politikour",
                            "politikourez"
                        ],
                        "es": [
                            "polit\u00f3logo"
                        ],
                        "it": [
                            "politologo",
                            "politologa"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u044f\u0441\u0430\u0442\u0442\u0430\u043d\u0443\u0448\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "politicoloog"
                        ],
                        "pt": [
                            "cientista pol\u00edtico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "politologue": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "politologues": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "polka": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "danse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Polka"
                        ],
                        "en": [
                            "polka"
                        ],
                        "eu": [
                            "polka"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u044c\u043a\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "polka"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "polka"
                        ],
                        "da": [
                            "polka"
                        ],
                        "es": [
                            "polca"
                        ],
                        "eo": [
                            "polko"
                        ],
                        "fi": [
                            "polkka"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03cc\u03bb\u03ba\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "polko"
                        ],
                        "id": [
                            "polka"
                        ],
                        "pl": [
                            "polka"
                        ],
                        "pt": [
                            "polca"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "polka"
                        ],
                        "cs": [
                            "polka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u044c\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polka": [
                    "Singulier"
                ],
                "polkas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pollen": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Particules reproductrices m\u00e2les",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bl\u00fctenstaub",
                            "Pollen"
                        ],
                        "en": [
                            "pollen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0628\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0644\u0642\u0627\u062d",
                            "\u0648\u0644\u064a\u0639",
                            "\u0637\u0644\u0639"
                        ],
                        "eu": [
                            "irin",
                            "polen",
                            "hauts"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "len"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82b1\u7c89"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uaf43\uac00\ub8e8"
                        ],
                        "hr": [
                            "polen"
                        ],
                        "da": [
                            "pollen"
                        ],
                        "es": [
                            "polen"
                        ],
                        "eo": [
                            "poleno"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00f5ietolm"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00e1\u00f0",
                            "bl\u00f3mus\u00e1\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "siitep\u00f6ly"
                        ],
                        "fy": [
                            "blomstof",
                            "stomoal"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03cd\u03c1\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "vir\u00e1gpor",
                            "pollen"
                        ],
                        "io": [
                            "poleno"
                        ],
                        "id": [
                            "serbuk"
                        ],
                        "ia": [
                            "polline"
                        ],
                        "it": [
                            "polline"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u043e\u0437\u0430\u04a3"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u0430\u04a3\u0447\u0430"
                        ],
                        "lv": [
                            "ziedputek\u0161\u0146i"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017eiedadulk\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "stuifmeel",
                            "pollen"
                        ],
                        "no": [
                            "pollen"
                        ],
                        "pl": [
                            "py\u0142ek"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00f3len"
                        ],
                        "ro": [
                            "polen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u044b\u043b\u044c\u0446\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0435\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "pe\u013e"
                        ],
                        "sl": [
                            "cvetni prah"
                        ],
                        "sv": [
                            "fr\u00f6mj\u00f6l",
                            "pollen"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u043a\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "pyl"
                        ],
                        "tr": [
                            "polen",
                            "\u00e7i\u00e7ek tozu"
                        ],
                        "tk": [
                            "tozgajyk"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0438\u043b\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pollen": [
                    "Singulier"
                ],
                "pollens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pollinisateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Best\u00e4uber"
                        ],
                        "en": [
                            "pollinator"
                        ],
                        "ca": [
                            "linitzador"
                        ],
                        "es": [
                            "polinizador"
                        ],
                        "gl": [
                            "polinizador"
                        ],
                        "it": [
                            "impollinatore"
                        ],
                        "pt": [
                            "polinizador"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pollinisateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "pollinisateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pollinisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de polliniser",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bestuiwing"
                        ],
                        "de": [
                            "Best\u00e4ubung"
                        ],
                        "en": [
                            "pollination"
                        ],
                        "az": [
                            "tozlanma"
                        ],
                        "eu": [
                            "polinizazio"
                        ],
                        "be": [
                            "a\u043f\u044b\u043b\u0435\u043d\u043d\u0435"
                        ],
                        "bs": [
                            "opra\u0161ivanje"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u043f\u0440\u0430\u0448\u0432\u0430\u043d\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "linitzaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "opra\u0161ivanje"
                        ],
                        "da": [
                            "best\u00f8vning"
                        ],
                        "es": [
                            "polinizaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "polenado"
                        ],
                        "et": [
                            "tolmlemine"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00f6lytys"
                        ],
                        "ga": [
                            "pailni\u00fa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03af\u03b1\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "megporz\u00e1s"
                        ],
                        "id": [
                            "penyerbukan"
                        ],
                        "it": [
                            "impollinazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53d7\u7c89"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u043e\u0437\u0430\u04a3\u0434\u0430\u043d\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u0430\u04a3\u0434\u0430\u0448\u0443\u0443"
                        ],
                        "lv": [
                            "apputeksn\u0113\u0161ana"
                        ],
                        "lt": [
                            "apdulkinimas"
                        ],
                        "ms": [
                            "pendebungaan"
                        ],
                        "mt": [
                            "dakkir"
                        ],
                        "nl": [
                            "bestuiving"
                        ],
                        "no": [
                            "pollinering"
                        ],
                        "uz": [
                            "changlanish"
                        ],
                        "pl": [
                            "zapylenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "poliniza\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "qu": [
                            "sisachay"
                        ],
                        "ro": [
                            "polenizare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043f\u044b\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sh": [
                            "opra\u0161ivanje"
                        ],
                        "sl": [
                            "opra\u0161evanje"
                        ],
                        "sv": [
                            "pollinering"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0433\u0430\u0440\u0434\u043e\u043b\u0443\u0434\u0448\u0430\u0432\u04e3"
                        ],
                        "tl": [
                            "pambubulo"
                        ],
                        "cs": [
                            "opylen\u00ed",
                            "opylov\u00e1n\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "tozla\u015fma"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0430\u043f\u0438\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ee5 ph\u1ea5n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pollinisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "pollinisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "polliniser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Apporter du pollen dans une fleur)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "best\u00e4uben"
                        ],
                        "en": [
                            "pollinate"
                        ],
                        "es": [
                            "polinizar"
                        ],
                        "it": [
                            "impollinare"
                        ],
                        "pl": [
                            "pyli\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "pollinera"
                        ],
                        "cs": [
                            "opylit",
                            "opylovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "polluer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verschmutzen"
                        ],
                        "en": [
                            "pollute",
                            "contaminate"
                        ],
                        "br": [
                            "saotra\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "luir"
                        ],
                        "da": [
                            "forure"
                        ],
                        "es": [
                            "contaminar",
                            "polucionar"
                        ],
                        "eo": [
                            "polucii"
                        ],
                        "fi": [
                            "saastuttaa",
                            "roskata"
                        ],
                        "io": [
                            "polutar"
                        ],
                        "it": [
                            "inquinare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043b\u0430\u0441\u0442\u0430\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "verontreinigen"
                        ],
                        "oc": [
                            "pollu\u00efr"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "polluriel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "spam"
                        ],
                        "eo": [
                            "trudletero"
                        ],
                        "io": [
                            "postonikacho"
                        ],
                        "nl": [
                            "spam"
                        ],
                        "pt": [
                            "spam"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polluriel": [
                    "Singulier"
                ],
                "polluriels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pollution": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Contamination nuisible \u00e0 l\u2019environnement\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pollution"
                        ],
                        "eu": [
                            "kutsadura"
                        ],
                        "br": [
                            "saotradur"
                        ],
                        "ca": [
                            "luci\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\uc5fc"
                        ],
                        "es": [
                            "contaminaci\u00f3n",
                            "poluci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "poluo"
                        ],
                        "it": [
                            "inquinamento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c5a\u67d3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043b\u0430\u0441\u0442\u0430\u043d\u0443"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c61\u67d3"
                        ],
                        "oc": [
                            "pollucion"
                        ],
                        "pt": [
                            "polui\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "zne\u010distenie"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9jaculation involontaire\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "poluci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "polucio"
                        ],
                        "it": [
                            "polluzione"
                        ],
                        "oc": [
                            "pollucion"
                        ],
                        "sk": [
                            "pol\u00facia"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pollution"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0644\u0648\u064a\u062b",
                            "\u062a\u0644\u0648\u062b"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03cd\u03c0\u03b1\u03bd\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "poluto"
                        ],
                        "id": [
                            "polusi",
                            "pencemaran"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pollution": [
                    "Singulier"
                ],
                "pollutions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "polo": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sport\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "polo"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9a6c\u7403"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3f4\ub85c"
                        ],
                        "it": [
                            "polo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30dd\u30ed"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u04e9\u0433\u0435\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00e7ovgan"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0686\u0648\u06af\u0627\u0646 \u0627\u06cc\u0631\u0627\u0646\u06cc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00f3lo"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7evgen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polo": [
                    "Singulier"
                ],
                "polos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "polonais": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "polnisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Polish"
                        ],
                        "nds": [
                            "poolsch"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "polon\u00e8s"
                        ],
                        "hr": [
                            "poljski"
                        ],
                        "da": [
                            "polsk"
                        ],
                        "es": [
                            "polaco"
                        ],
                        "et": [
                            "poola"
                        ],
                        "fi": [
                            "puolalainen",
                            "puolankielinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "lengyel"
                        ],
                        "it": [
                            "polacco"
                        ],
                        "csb": [
                            "p\u00f2lsczi"
                        ],
                        "lv": [
                            "po\u013cu",
                            "polisks"
                        ],
                        "lt": [
                            "lenki\u0161kas",
                            "lenk\u0173"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "nl": [
                            "Pools"
                        ],
                        "no": [
                            "polsk"
                        ],
                        "pl": [
                            "polski"
                        ],
                        "pt": [
                            "polon\u00eas",
                            "polaco"
                        ],
                        "ro": [
                            "polonez"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "po\u013esk\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "poljski"
                        ],
                        "sv": [
                            "polsk"
                        ],
                        "cs": [
                            "polsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polonaise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "polonaises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Polnisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Polish"
                        ],
                        "az": [
                            "polyak dili"
                        ],
                        "nds": [
                            "Poolsch"
                        ],
                        "eu": [
                            "poloniera"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "hr": [
                            "poljski jezik"
                        ],
                        "da": [
                            "polsk"
                        ],
                        "es": [
                            "polaco"
                        ],
                        "eo": [
                            "pola lingvo"
                        ],
                        "et": [
                            "poola",
                            "poola keel"
                        ],
                        "fi": [
                            "puola"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "hu": [
                            "lengyel"
                        ],
                        "it": [
                            "polacco"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u044f\u043a \u0442\u0456\u043b\u0456"
                        ],
                        "lv": [
                            "po\u013cu",
                            "po\u013cu valoda"
                        ],
                        "lt": [
                            "lenk\u0173"
                        ],
                        "nl": [
                            "Pools"
                        ],
                        "no": [
                            "polsk"
                        ],
                        "pl": [
                            "polski"
                        ],
                        "pt": [
                            "polon\u00eas",
                            "polaco"
                        ],
                        "ro": [
                            "polonez\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439",
                            "\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "po\u013e\u0161tina"
                        ],
                        "sl": [
                            "polj\u0161\u010dina"
                        ],
                        "sv": [
                            "polska"
                        ],
                        "cs": [
                            "pol\u0161tina"
                        ],
                        "tr": [
                            "Leh\u00e7e"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u044c\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Polonais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pole",
                            "Polin"
                        ],
                        "en": [
                            "Pole"
                        ],
                        "ast": [
                            "polacu",
                            "polaca"
                        ],
                        "az": [
                            "polyak"
                        ],
                        "eu": [
                            "poloniar"
                        ],
                        "da": [
                            "polak"
                        ],
                        "es": [
                            "polaco",
                            "polaca"
                        ],
                        "eo": [
                            "polo",
                            "poli\u0109o",
                            "polino"
                        ],
                        "et": [
                            "poolakas"
                        ],
                        "fo": [
                            "p\u00f3llendingur"
                        ],
                        "fi": [
                            "puolalainen"
                        ],
                        "gd": [
                            "P\u00f2lainneach"
                        ],
                        "ga": [
                            "Polannach"
                        ],
                        "hu": [
                            "lengyel"
                        ],
                        "is": [
                            "P\u00f3lverji"
                        ],
                        "it": [
                            "polacco",
                            "polacca"
                        ],
                        "lv": [
                            "polis",
                            "poliete"
                        ],
                        "lt": [
                            "lenkas",
                            "lenk\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u041f\u043e\u043b\u0458\u0430\u043a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6ce2\u862d\u4eba"
                        ],
                        "nl": [
                            "Pool",
                            "Poolse"
                        ],
                        "pl": [
                            "Polak",
                            "Polka"
                        ],
                        "pt": [
                            "polon\u00eas",
                            "polaco",
                            "polaca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044f\u0445",
                            "\u043f\u0448\u0435\u043a"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u041f\u043e\u0459\u0430\u043a",
                            "\u041f\u043e\u0459\u0430\u043a\u0438\u045a\u0430",
                            "Poljak",
                            "Poljakinja"
                        ],
                        "sk": [
                            "Poliak",
                            "Polka"
                        ],
                        "sl": [
                            "Poljak",
                            "Poljakinja"
                        ],
                        "sv": [
                            "polack"
                        ],
                        "cs": [
                            "Pol\u00e1k",
                            "Polka"
                        ],
                        "tr": [
                            "Polonyal\u0131",
                            "Leh",
                            "Polonez"
                        ],
                        "vec": [
                            "po\u0142aco"
                        ],
                        "vo": [
                            "Pol\u00e4nan",
                            "Pol\u00e4nan",
                            "Pol\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Polonaise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Polin"
                        ],
                        "en": [
                            "Polish woman"
                        ],
                        "es": [
                            "polaca",
                            "polonesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "polino"
                        ],
                        "hu": [
                            "lengyel"
                        ],
                        "it": [
                            "polacca"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u041f\u043e\u043b\u0458\u0430\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "Poolse"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044f\u0448\u043a\u0430",
                            "\u043f\u0448\u0435\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "polska"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Polonaise": [
                    "Singulier"
                ],
                "Polonaises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "polonium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Polonium"
                        ],
                        "en": [
                            "polonium"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "poloni"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3f4\ub85c\ub284"
                        ],
                        "da": [
                            "plonium"
                        ],
                        "es": [
                            "polonio"
                        ],
                        "eo": [
                            "polonio"
                        ],
                        "et": [
                            "poloonium"
                        ],
                        "fi": [
                            "polonium"
                        ],
                        "gl": [
                            "polonio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03ce\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "pol\u00f3nium"
                        ],
                        "it": [
                            "polonio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30dd\u30ed\u30cb\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "lv": [
                            "polonijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "polonis"
                        ],
                        "mt": [
                            "polonju"
                        ],
                        "gv": [
                            "polonium"
                        ],
                        "nl": [
                            "polonium"
                        ],
                        "pl": [
                            "polon"
                        ],
                        "pt": [
                            "pol\u00f3nio"
                        ],
                        "ro": [
                            "poloniu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "pol\u00f3nium"
                        ],
                        "sl": [
                            "polonij"
                        ],
                        "sv": [
                            "polonium"
                        ],
                        "cs": [
                            "polonium"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "poltergeist": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Poltergeist"
                        ],
                        "en": [
                            "poltergeist"
                        ],
                        "eo": [
                            "poltergejsto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03cc\u03bb\u03c4\u03b5\u03c1\u03b3\u03ba\u03b1\u03ca\u03c3\u03c4"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30dd\u30eb\u30bf\u30fc\u30ac\u30a4\u30b9\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "poltergeist"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0442\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439\u0441\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poltergeist": [
                    "Singulier"
                ],
                "poltergeists": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "polyandrie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tat d\u2019une femme qui est mari\u00e9e \u00e0 plusieurs hommes",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Polyandrie"
                        ],
                        "en": [
                            "polyandry"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e00\u59bb\u591a\u592b",
                            "\u4e00\u59bb\u591a\u592b\u5236"
                        ],
                        "hr": [
                            "mnogom\u00f9\u0161tvo",
                            "vi\u0161em\u00f9\u0161tvo",
                            "poli\u00e0ndrija"
                        ],
                        "es": [
                            "poliandria"
                        ],
                        "et": [
                            "pol\u00fcandria",
                            "mitmemehepidamine"
                        ],
                        "fi": [
                            "polyandria",
                            "monimiehisyys"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03cd\u03b1\u03bd\u03b4\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "is": [
                            "fj\u00f6lveri"
                        ],
                        "it": [
                            "poliandria"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e00\u59bb\u591a\u592b\u5236",
                            "\u30dd\u30ea\u30a2\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc"
                        ],
                        "pl": [
                            "poliandria"
                        ],
                        "pt": [
                            "poliandria"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u044f",
                            "\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043c\u0443\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "mnogomu\u0161tvo",
                            "vi\u0161emu\u0161tvo"
                        ],
                        "sv": [
                            "polyandri"
                        ],
                        "cs": [
                            "mnohomu\u017estv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polyandrie": [
                    "Singulier"
                ],
                "polyandries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "polychore": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "polychoron"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u56db\u7ef4\u67f1\u4f53\u67f1"
                        ],
                        "es": [
                            "pol\u00edcoro"
                        ],
                        "eo": [
                            "plur\u0109elo"
                        ],
                        "it": [
                            "policoro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u591a\u80de\u4f53"
                        ],
                        "nl": [
                            "polychoron"
                        ],
                        "sl": [
                            "polihoron"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polychore": [
                    "Singulier"
                ],
                "polychores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "polyconsommateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Polykonsum"
                        ],
                        "en": [
                            "polydrug use"
                        ],
                        "es": [
                            "policonsumo"
                        ],
                        "it": [
                            "poliassunzione"
                        ],
                        "nl": [
                            "polygebruik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polyconsommateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "polyconsommateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "polydactylie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Polydaktylie"
                        ],
                        "en": [
                            "polydactyly",
                            "polydactylism",
                            "hyperdactyly"
                        ],
                        "da": [
                            "polydactyli"
                        ],
                        "hu": [
                            "polidaktilia"
                        ],
                        "it": [
                            "polidattilia"
                        ],
                        "sv": [
                            "polydaktyli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polydactylie": [
                    "Singulier"
                ],
                "polydactylies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poly\u00e8dre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Polyeder"
                        ],
                        "en": [
                            "polyhedron"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0435\u0434\u044a\u0440",
                            "\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0441\u0442\u0435\u043d"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u591a\u9762\u4f53"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e4\uba74\uccb4"
                        ],
                        "es": [
                            "poliedro"
                        ],
                        "eo": [
                            "pluredro"
                        ],
                        "fi": [
                            "monitahokas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03cd\u03b5\u03b4\u03c1\u03bf\u03bd"
                        ],
                        "io": [
                            "poliedro"
                        ],
                        "it": [
                            "poliedro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u591a\u9762\u4f53"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "mnohosten"
                        ],
                        "sv": [
                            "polyeder"
                        ],
                        "cs": [
                            "mnohost\u011bn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poly\u00e8dre": [
                    "Singulier"
                ],
                "poly\u00e8dres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poly\u00e9thyl\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "PE"
                        ],
                        "de": [
                            "Polyethylen",
                            "Polyethen"
                        ],
                        "en": [
                            "polyethylene",
                            "polythene"
                        ],
                        "it": [
                            "polietilene"
                        ],
                        "nl": [
                            "polyethyleen"
                        ],
                        "sv": [
                            "polyeten"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poly\u00e9thyl\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "poly\u00e9thyl\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "polygale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Polygala"
                        ],
                        "de": [
                            "Kreuzblume"
                        ],
                        "en": [
                            "milkwort",
                            "polygala",
                            "snakeroot"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u0569\u0576\u0561\u056d\u0578\u057f"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u00fcdotu"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u0447\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "pol\u00edgala"
                        ],
                        "hr": [
                            "krestu\u0161ac"
                        ],
                        "da": [
                            "m\u00e6lkeurt"
                        ],
                        "et": [
                            "vahulill"
                        ],
                        "fi": [
                            "linnunruoho"
                        ],
                        "hsb": [
                            "k\u0159i\u017eni\u010dka"
                        ],
                        "hu": [
                            "pacsirtaf\u0171"
                        ],
                        "it": [
                            "poligala"
                        ],
                        "lt": [
                            "putok\u0161l\u0117"
                        ],
                        "no": [
                            "bl\u00e5fj\u00e6r"
                        ],
                        "pl": [
                            "krzy\u017cownica"
                        ],
                        "ro": [
                            "am\u0103real\u0103",
                            "\u0219op\u00e2rli\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u0442\u043e\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "jungfrulin"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00edtod"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0438\u0442\u044f\u0442\u043a\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polygale": [
                    "Singulier"
                ],
                "polygales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "polygamie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "multiplicit\u00e9 des partenaires conjugaux\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Polygamie"
                        ],
                        "en": [
                            "polygamy"
                        ],
                        "hr": [
                            "polig\u00e0mija"
                        ],
                        "es": [
                            "poligamia"
                        ],
                        "fi": [
                            "moniavioisuus",
                            "polygamia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03c5\u03b3\u03b1\u03bc\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "polig\u00e1mia",
                            "t\u00f6bbnej\u0171s\u00e9g"
                        ],
                        "it": [
                            "poligamia"
                        ],
                        "la": [
                            "polygamia"
                        ],
                        "cs": [
                            "polygamie",
                            "mnohoman\u017eelstv\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "poligami"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Polygynie, forme la plus r\u00e9pandue chez les humains de la polygamie\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "polygamy"
                        ],
                        "es": [
                            "poligamia"
                        ],
                        "fi": [
                            "polygamia"
                        ],
                        "it": [
                            "poligamia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u591a\u5a5a\u6027"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polygamie": [
                    "Singulier"
                ],
                "polygamies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "polyglotte": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "polyglott",
                            "polyglottisch",
                            "multilingual",
                            "polylingual",
                            "mehrsprachig",
                            "sprachenkundig",
                            "sprachkundig"
                        ],
                        "en": [
                            "polyglot",
                            "multilingual"
                        ],
                        "br": [
                            "liesyezhek"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0433\u043b\u043e\u0442"
                        ],
                        "es": [
                            "pol\u00edgloto",
                            "poligloto"
                        ],
                        "eo": [
                            "plurlingva"
                        ],
                        "fi": [
                            "monikielinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03cd\u03b3\u03bb\u03c9\u03c3\u03c3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00f6bbnyelv\u0171"
                        ],
                        "io": [
                            "poliglota"
                        ],
                        "it": [
                            "poliglotta"
                        ],
                        "la": [
                            "polyglottus"
                        ],
                        "nl": [
                            "meertalig",
                            "polyglottisch",
                            "veeltalig"
                        ],
                        "pt": [
                            "poliglota"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "flerspr\u00e5kig",
                            "polyglott"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00edcejazy\u010dn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polyglotte": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "polyglottes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Polyglotter",
                            "Polyglotte",
                            "Sprachenkundiger",
                            "Sprachenkundige",
                            "Sprachkundiger",
                            "Sprachkundige"
                        ],
                        "en": [
                            "polyglot"
                        ],
                        "eu": [
                            "eleaskodun"
                        ],
                        "br": [
                            "liesyezher"
                        ],
                        "es": [
                            "pol\u00edglota",
                            "pol\u00edgloto",
                            "poliglota",
                            "poligloto"
                        ],
                        "eo": [
                            "plurlingvulo",
                            "poligloto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03cd\u03b3\u03bb\u03c9\u03c3\u03c3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "poliglott"
                        ],
                        "io": [
                            "poligloto"
                        ],
                        "it": [
                            "poliglotta"
                        ],
                        "nl": [
                            "polyglot",
                            "talenknobbel",
                            "talenkenner"
                        ],
                        "pt": [
                            "poliglota"
                        ],
                        "sv": [
                            "polyglott"
                        ],
                        "cs": [
                            "polyglot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polyglotte": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "polyglottes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "polygonal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vieleckig",
                            "mehreckig"
                        ],
                        "en": [
                            "polygonal"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u044a\u0433\u044a\u043b\u0435\u043d"
                        ],
                        "es": [
                            "poligonal"
                        ],
                        "eo": [
                            "plurangula",
                            "plurlatera"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03c5\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "poligonale"
                        ],
                        "la": [
                            "multangulus",
                            "polygonius"
                        ],
                        "oc": [
                            "poligonal",
                            "poligonau"
                        ],
                        "pl": [
                            "wielok\u0105tny",
                            "wieloboczny"
                        ],
                        "sk": [
                            "mnohouholn\u00edkov\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "mnoho\u00faheln\u00edkov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polygonal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "polygonaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "polygonale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "polygonales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "polygonate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "plante",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Polygonatum"
                        ],
                        "de": [
                            "Wei\u00dfwurz"
                        ],
                        "en": [
                            "s seal"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u056b\u0576\u0564\u0580\u056b\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "toy\u00e7i\u00e7\u0259yi"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0443\u043f\u0435\u043da"
                        ],
                        "da": [
                            "konval"
                        ],
                        "et": [
                            "kuut\u00f5verohi"
                        ],
                        "hsb": [
                            "kokori\u010dka"
                        ],
                        "hu": [
                            "salamonpecs\u00e9t"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0440\u043b\u044b\u0448\u04e9\u043f"
                        ],
                        "lt": [
                            "balta\u0161akn\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "salomonszegel"
                        ],
                        "pl": [
                            "kokoryczka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u043f\u0435\u043d\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "koko\u0159\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "m\u00fchr\u00fcs\u00fcleyman"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0443\u043f\u0438\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polygonate": [
                    "Singulier"
                ],
                "polygonates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "polygone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Figure g\u00e9om\u00e9trique (1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "poligoon"
                        ],
                        "sq": [
                            "shum\u00ebk\u00ebnd\u00ebsh"
                        ],
                        "de": [
                            "Vieleck",
                            "Polygon"
                        ],
                        "en": [
                            "polygon"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0636\u0644\u0639"
                        ],
                        "an": [
                            "poligono"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0561\u0566\u0574\u0561\u0576\u056f\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "pol\u00edgonu"
                        ],
                        "nds": [
                            "veeleck"
                        ],
                        "eu": [
                            "poligono"
                        ],
                        "bs": [
                            "poligon"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0433\u043e\u043d",
                            "\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u044a\u0433\u044a\u043b\u043d\u0438\u043a",
                            "\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u044a\u0433\u044a\u043b\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "pol\u00edgon"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u591a\u8fb9\u5f62"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e4\uac01\ud615"
                        ],
                        "hr": [
                            "mnogokut"
                        ],
                        "da": [
                            "polygon"
                        ],
                        "es": [
                            "pol\u00edgono"
                        ],
                        "eo": [
                            "plurangulo",
                            "plurlatero",
                            "poligono"
                        ],
                        "et": [
                            "hulknurk"
                        ],
                        "fo": [
                            "marghyrningur"
                        ],
                        "fi": [
                            "monikulmio",
                            "polygoni"
                        ],
                        "gd": [
                            "poileagan"
                        ],
                        "ga": [
                            "polag\u00e1n"
                        ],
                        "gl": [
                            "pol\u00edgono"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10d4\u10dc\u10e2\u10d0\u10d9\u10dd\u10dc\u10e2\u10d0\u10d2\u10dd\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03cd\u03b3\u03c9\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "gn": [
                            "apyeta"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0a9c"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e6\u05d5\u05dc\u05e2",
                            "\u05e4\u05d5\u05dc\u05d9\u05d2\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u091c"
                        ],
                        "hu": [
                            "poligon",
                            "soksz\u00f6g"
                        ],
                        "io": [
                            "poligono"
                        ],
                        "ia": [
                            "polygono"
                        ],
                        "it": [
                            "poligono"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u591a\u89d2\u5f62"
                        ],
                        "km": [
                            "\u178e"
                        ],
                        "ku": [
                            "pirgo\u015fe"
                        ],
                        "lv": [
                            "daudzst\u016bris"
                        ],
                        "lt": [
                            "daugiakampis"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0923"
                        ],
                        "nl": [
                            "veelhoek",
                            "polygoon"
                        ],
                        "no": [
                            "polygon"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06a9\u062b\u06cc\u0631\u0627\u0644\u0627\u0636\u0644\u0627\u0639"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a1c"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0686\u0646\u062f\u0636\u0644\u0639\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "polygon",
                            "wielok\u0105t",
                            "wielobok"
                        ],
                        "pt": [
                            "pol\u00edgono"
                        ],
                        "qu": [
                            "manchay chinruyuj"
                        ],
                        "ro": [
                            "poligon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0443\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "mnogokut",
                            "mnogougao",
                            "vi\u0161ekut",
                            "vi\u0161eugao"
                        ],
                        "sk": [
                            "mnohouholn\u00edk"
                        ],
                        "sl": [
                            "mnogokotnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "polygon"
                        ],
                        "sw": [
                            "pembenyingi"
                        ],
                        "tt": [
                            "n\u00fce\u015f"
                        ],
                        "cs": [
                            "mnoho\u00faheln\u00edk",
                            "polygon"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7okgen"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0430\u0433\u0430\u0442\u043e\u043a\u0443\u0442\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111a gi\u00e1c"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e4\u05d9\u05dc\u05e2\u05e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polygone": [
                    "Singulier"
                ],
                "polygones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "polym\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "polymer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0646\u064a\u0638"
                        ],
                        "da": [
                            "polymer"
                        ],
                        "es": [
                            "pol\u00edmero"
                        ],
                        "it": [
                            "polimero"
                        ],
                        "vi": [
                            "polyme"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polym\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "polym\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "polym\u00e9risation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "polymerization",
                            "polymerisation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0646\u0627\u0638\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "polimerizaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "polimerizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "polimerizzazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "polimerizacion"
                        ],
                        "sv": [
                            "polymerisation"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polym\u00e9risation": [
                    "Singulier"
                ],
                "polym\u00e9risations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "polym\u00e9riser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cure",
                            "polymerize"
                        ],
                        "es": [
                            "polimerizar"
                        ],
                        "it": [
                            "polimerizzare"
                        ],
                        "de": [
                            "polymerisieren"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0646\u0638"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "polymorphique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "polymorphisch"
                        ],
                        "en": [
                            "polymorphic"
                        ],
                        "it": [
                            "polimorfico"
                        ],
                        "pl": [
                            "polimorficzny"
                        ],
                        "pt": [
                            "polim\u00f3rfico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polymorphique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "polymorphiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "polymorphisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Propri\u00e9t\u00e9 de certains corps",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Polymorphie"
                        ],
                        "en": [
                            "polymorphism"
                        ],
                        "es": [
                            "polimorfismo"
                        ],
                        "it": [
                            "polimorfismo"
                        ],
                        "pt": [
                            "polimorfismo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "En programmation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Polymorphie"
                        ],
                        "en": [
                            "polymorphism"
                        ],
                        "es": [
                            "polimorfismo"
                        ],
                        "it": [
                            "polimorfismo"
                        ],
                        "pt": [
                            "polimorfismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polymorphisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "polymorphismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Polyn\u00e9sien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Polynesier"
                        ],
                        "en": [
                            "Polynesian"
                        ],
                        "ca": [
                            "polinesi"
                        ],
                        "fi": [
                            "polynesialainen"
                        ],
                        "gl": [
                            "polinesio"
                        ],
                        "it": [
                            "polinesiano",
                            "polinesiana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30dd\u30ea\u30cd\u30b7\u30a2\u4eba"
                        ],
                        "pl": [
                            "Polinezyjczyk",
                            "Polinezyjka"
                        ],
                        "vi": [
                            "di"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Polyn\u00e9sien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Polyn\u00e9siens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "polyn\u00f4me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Polynom"
                        ],
                        "en": [
                            "polynomial"
                        ],
                        "fi": [
                            "polynomi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03c5\u03ce\u03bd\u03c5\u03bc\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "polinomio"
                        ],
                        "it": [
                            "polinomio"
                        ],
                        "mg": [
                            "maromiantoana"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0686\u0646\u062f \u062c\u0645\u0644\u0647 \u0627\u06cc"
                        ],
                        "sk": [
                            "mnoho\u010dlen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polyn\u00f4me": [
                    "Singulier"
                ],
                "polyn\u00f4mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "polype": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "polyp"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00f3lipo"
                        ],
                        "it": [
                            "polipo"
                        ],
                        "oc": [
                            "polip"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00f3lipo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0438\u043f"
                        ],
                        "cs": [
                            "polyp"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polype": [
                    "Singulier"
                ],
                "polypes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "polyph\u00e9nol": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "polyphenole"
                        ],
                        "en": [
                            "polyphenol"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u591a\u915a\u7c7b",
                            "\u591a\u915a",
                            "\u915a"
                        ],
                        "es": [
                            "polifenol"
                        ],
                        "eo": [
                            "polifenoloj"
                        ],
                        "it": [
                            "polifenolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "polyfenol"
                        ],
                        "pl": [
                            "polifenole"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polyph\u00e9nol": [
                    "Singulier"
                ],
                "polyph\u00e9nols": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "polyphonie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "musique qui combine harmonieusement plusieurs lignes musicales",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mehrstimmigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "polyphony"
                        ],
                        "es": [
                            "polifon\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "polifonia"
                        ],
                        "pl": [
                            "polifonia"
                        ],
                        "cs": [
                            "polyfonie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polyphonie": [
                    "Singulier"
                ],
                "polyphonies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "polyphyl\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "polyphyletic"
                        ],
                        "es": [
                            "polifil\u00e9tico"
                        ],
                        "it": [
                            "polifiletico"
                        ],
                        "nl": [
                            "polyfyletisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "polifiletic"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polyphyl\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "polyphyl\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "polypode": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Polypodium"
                        ],
                        "de": [
                            "T\u00fcpfelfarne"
                        ],
                        "en": [
                            "polypody"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0646\u0634\u0627\u0631"
                        ],
                        "es": [
                            "polipodio"
                        ],
                        "la": [
                            "filicina",
                            "polypodium"
                        ],
                        "cs": [
                            "osladi\u010d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polypode": [
                    "Singulier"
                ],
                "polypodes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "polypore": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Polyporus"
                        ],
                        "en": [
                            "polypore"
                        ],
                        "nl": [
                            "elfenbankje"
                        ],
                        "pl": [
                            "huba"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0443\u0442\u043e\u0432\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polypore": [
                    "Singulier"
                ],
                "polypores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "polypose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "maladie h\u00e9r\u00e9ditaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Polyposis"
                        ],
                        "en": [
                            "polyposis"
                        ],
                        "es": [
                            "poliposis"
                        ],
                        "it": [
                            "poliposi"
                        ],
                        "nl": [
                            "polypose"
                        ],
                        "pl": [
                            "polipowato\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "polipose"
                        ],
                        "sk": [
                            "polyp\u00f3za"
                        ],
                        "cs": [
                            "polyp\u00f3za"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polypose": [
                    "Singulier"
                ],
                "polyposes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "polypropyl\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Polypropylen"
                        ],
                        "en": [
                            "polypropylene"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3f4\ub9ac\ud504\ub85c\ud544\ub80c"
                        ],
                        "fi": [
                            "polypropeeni"
                        ],
                        "it": [
                            "polipropilene"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30dd\u30ea\u30d7\u30ed\u30d4\u30ec\u30f3"
                        ],
                        "pl": [
                            "polipropylen"
                        ],
                        "sv": [
                            "polypropylen"
                        ],
                        "cs": [
                            "polypropylen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polypropyl\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "polypropyl\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "polyptyque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Peinture sur plusieurs panneaux\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Polyptychon"
                        ],
                        "en": [
                            "polyptych"
                        ],
                        "br": [
                            "liestaolenn"
                        ],
                        "es": [
                            "pol\u00edptico"
                        ],
                        "eo": [
                            "poliptiko"
                        ],
                        "it": [
                            "polittico"
                        ],
                        "pt": [
                            "pol\u00edptico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0438\u043f\u0442\u0438\u0445"
                        ],
                        "cs": [
                            "tabulov\u00fd obraz"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "polys\u00e9mie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Polysemie"
                        ],
                        "en": [
                            "polysemy"
                        ],
                        "eu": [
                            "polisemia"
                        ],
                        "es": [
                            "polisemia"
                        ],
                        "eo": [
                            "polisemio"
                        ],
                        "gl": [
                            "polisemia"
                        ],
                        "io": [
                            "polisemio"
                        ],
                        "it": [
                            "polisemia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u591a\u7fa9\u6027"
                        ],
                        "nl": [
                            "polysemie"
                        ],
                        "no": [
                            "polysemi"
                        ],
                        "pl": [
                            "polisemia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0441\u0435\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "polysemi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polys\u00e9mie": [
                    "Singulier"
                ],
                "polys\u00e9mies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "polys\u00e9mique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mehrdeutig"
                        ],
                        "en": [
                            "polysemic",
                            "polysemous"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d"
                        ],
                        "es": [
                            "polis\u00e9mico"
                        ],
                        "eo": [
                            "plursenca"
                        ],
                        "fi": [
                            "monimerkityksinen"
                        ],
                        "it": [
                            "polisemico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u591a\u7fa9\u7684"
                        ],
                        "nl": [
                            "polyseem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polys\u00e9mique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "polys\u00e9miques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "polyspermie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Polyspermie"
                        ],
                        "en": [
                            "polyspermy"
                        ],
                        "es": [
                            "polispermia",
                            "poliespermia"
                        ],
                        "pl": [
                            "polispermia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0441\u043f\u0435\u0440\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0441\u043f\u0435\u0440\u043c\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0456\u0441\u043f\u0435\u0440\u043c\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polyspermie": [
                    "Singulier"
                ],
                "polyspermies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "polysyllabique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "polysyllabic"
                        ],
                        "br": [
                            "liessilabennek"
                        ],
                        "es": [
                            "polis\u00edlabo"
                        ],
                        "it": [
                            "polisillabico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u591a\u97f3\u7bc0"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polysyllabique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "polysyllabiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "polytechnique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "polytechnic"
                        ],
                        "es": [
                            "polit\u00e9cnico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03c5\u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "politecnico"
                        ],
                        "pt": [
                            "polit\u00e9cnico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polytechnique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "polytechniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "polyth\u00e9isme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Polytheismus"
                        ],
                        "en": [
                            "polytheism"
                        ],
                        "br": [
                            "liesdoueadegezh",
                            "liesdoueegezh"
                        ],
                        "es": [
                            "polite\u00edsmo"
                        ],
                        "eo": [
                            "plurdiismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "polyteismi"
                        ],
                        "gl": [
                            "polite\u00edsmo"
                        ],
                        "io": [
                            "politeismo"
                        ],
                        "it": [
                            "politeismo"
                        ],
                        "pl": [
                            "politeizm",
                            "wielob\u00f3stwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "polite\u00edsmo"
                        ],
                        "sl": [
                            "mnohobo\u017estvo",
                            "polyteizmus"
                        ],
                        "sv": [
                            "polyteism"
                        ],
                        "cs": [
                            "polyteismus",
                            "mnohobo\u017estv\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "politeizm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polyth\u00e9isme": [
                    "Singulier"
                ],
                "polyth\u00e9ismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "polyth\u00e9iste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "polytheistisch"
                        ],
                        "en": [
                            "polytheistic"
                        ],
                        "br": [
                            "liesdoueek"
                        ],
                        "it": [
                            "politeista"
                        ],
                        "sv": [
                            "polyteistisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "polyteistick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polyth\u00e9iste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "polyth\u00e9istes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Polytheist",
                            "Polytheistin"
                        ],
                        "en": [
                            "polytheist"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643"
                        ],
                        "br": [
                            "liesdouead"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03c5\u03b8\u03b5\u03ca\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "politeista"
                        ],
                        "sv": [
                            "polyteist"
                        ],
                        "cs": [
                            "polyteista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polyth\u00e9iste": [
                    "Singulier"
                ],
                "polyth\u00e9istes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "polytope": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Polytop"
                        ],
                        "en": [
                            "polytope"
                        ],
                        "ca": [
                            "pol\u00edtop"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u591a\u80de\u5f62"
                        ],
                        "es": [
                            "politopo"
                        ],
                        "hu": [
                            "polit\u00f3p"
                        ],
                        "it": [
                            "politopo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30dd\u30ea\u30c8\u30fc\u30d7"
                        ],
                        "nl": [
                            "polytoop"
                        ],
                        "no": [
                            "polytop"
                        ],
                        "pt": [
                            "pol\u00edtopo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u043e\u043f"
                        ],
                        "sl": [
                            "politop"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polytope": [
                    "Singulier"
                ],
                "polytopes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "polytunnel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Folientunnel",
                            "Polytunnel"
                        ],
                        "en": [
                            "polytunnel"
                        ],
                        "it": [
                            "polytunnel"
                        ],
                        "nl": [
                            "polytunnel"
                        ],
                        "pt": [
                            "t\u00fanel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polytunnel": [
                    "Singulier"
                ],
                "polytunnels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "polyvalent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "versatile"
                        ],
                        "da": [
                            "alsidig"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03c5\u03c4\u03ac\u03bb\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf\u03c2",
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03cd\u03c0\u03bb\u03b5\u03c5\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "polivalente"
                        ],
                        "nl": [
                            "veelzijdig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "polyvalent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "polyvalents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "polyvalente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "polyvalentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pomelo": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Agrume (fruit) sph\u00e9rique, citrus paradisi\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "grapefruit"
                        ],
                        "eu": [
                            "pomelo"
                        ],
                        "ca": [
                            "aranja"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8461\u8404\u67da"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\ubabd"
                        ],
                        "es": [
                            "pomelo",
                            "toronja"
                        ],
                        "it": [
                            "pompelmo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b0\u30ec\u30fc\u30d7\u30d5\u30eb\u30fc\u30c4"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043c\u0435\u043b\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pomelo": [
                    "Singulier"
                ],
                "pomelos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pom\u00e9ranien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pommersch",
                            "pommerisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Pomeranian"
                        ],
                        "es": [
                            "pomerano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bc\u03b5\u03c1\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "pomerano"
                        ],
                        "pl": [
                            "pomorski"
                        ],
                        "pt": [
                            "pomerano"
                        ],
                        "cs": [
                            "pomo\u0159ansk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pom\u00e9ranien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pom\u00e9raniens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "pom\u00e9ranienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pom\u00e9raniennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pommade": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pomade"
                        ],
                        "en": [
                            "pomade",
                            "ointment"
                        ],
                        "ca": [
                            "pomada"
                        ],
                        "es": [
                            "pomada"
                        ],
                        "eo": [
                            "pomado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03bf\u03b9\u03c6\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "pomado"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1bur\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "unguento",
                            "pomata"
                        ],
                        "nl": [
                            "pommade"
                        ],
                        "pt": [
                            "pomada"
                        ],
                        "cs": [
                            "pom\u00e1da"
                        ],
                        "tr": [
                            "merhem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pommade": [
                    "Singulier"
                ],
                "pommades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pomme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fruit\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "appel"
                        ],
                        "sq": [
                            "moll\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Apfel"
                        ],
                        "en": [
                            "apple"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6ppel"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056d\u0576\u0571\u0578\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "alma"
                        ],
                        "eu": [
                            "sagar"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b2"
                        ],
                        "be": [
                            "\u044f\u0431\u043b\u044b\u043a"
                        ],
                        "br": [
                            "aval"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u044f\u0431\u044a\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "poma"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82f9\u679c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\uacfc"
                        ],
                        "kw": [
                            "aval"
                        ],
                        "co": [
                            "mela"
                        ],
                        "hr": [
                            "jabuka"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6ble"
                        ],
                        "es": [
                            "manzana"
                        ],
                        "eo": [
                            "pomo"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00f5un"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00farepli"
                        ],
                        "fi": [
                            "omena"
                        ],
                        "fy": [
                            "apel"
                        ],
                        "gd": [
                            "ubhal"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00fall"
                        ],
                        "gl": [
                            "maz\u00e1"
                        ],
                        "cy": [
                            "afal"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10d0\u10e8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ae\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05e4\u05d5\u05d7"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092c"
                        ],
                        "hu": [
                            "alma"
                        ],
                        "io": [
                            "pomo"
                        ],
                        "id": [
                            "apel"
                        ],
                        "ia": [
                            "pomo",
                            "malo"
                        ],
                        "is": [
                            "epli"
                        ],
                        "it": [
                            "mela"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6797\u6a8e",
                            "\u308a\u3093\u3054"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043b\u043c\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u043b\u043c\u0430"
                        ],
                        "ku": [
                            "s\u00eav"
                        ],
                        "la": [
                            "m\u0101lum"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0101bols"
                        ],
                        "lt": [
                            "obuolys"
                        ],
                        "lb": [
                            "Apel"
                        ],
                        "ms": [
                            "buah epal",
                            "apel"
                        ],
                        "mg": [
                            "paoma"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u043b\u0438\u043c"
                        ],
                        "nl": [
                            "appel"
                        ],
                        "no": [
                            "eple"
                        ],
                        "oc": [
                            "poma",
                            "pom",
                            "p\u00f2m"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0626\u0627\u0644\u0645\u0627"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u06cc\u0628"
                        ],
                        "pl": [
                            "jab\u0142ko"
                        ],
                        "pt": [
                            "ma\u00e7\u00e3"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u0103r"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0431\u043b\u043e\u043a\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0458\u0430\u0431\u0443\u043a\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "pumu"
                        ],
                        "sk": [
                            "jablko"
                        ],
                        "sl": [
                            "jabolko"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4pple"
                        ],
                        "sw": [
                            "tofaa",
                            "tunda la kizungu"
                        ],
                        "tg": [
                            "c\u0435\u0431"
                        ],
                        "tl": [
                            "mansanas"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u043b\u043c\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "jablko"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e25"
                        ],
                        "tn": [
                            "apole"
                        ],
                        "tr": [
                            "elma"
                        ],
                        "tk": [
                            "alma"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044f\u0431\u043b\u0443\u043a\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00e1o"
                        ],
                        "zu": [
                            "ihabhula",
                            "ilihabhula"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pomme": [
                    "Singulier"
                ],
                "pommes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pommeraie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "apple orchard"
                        ],
                        "eu": [
                            "sagasti"
                        ],
                        "ca": [
                            "pomereda"
                        ],
                        "es": [
                            "manzanar",
                            "manzanal",
                            "pomarada"
                        ],
                        "it": [
                            "meleto"
                        ],
                        "oc": [
                            "pomareda",
                            "pomaret"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pommeraie": [
                    "Singulier"
                ],
                "pommeraies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pommette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Os de la joue",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jochbein",
                            "Wangenknochen"
                        ],
                        "en": [
                            "cheekbone"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad11\ub300\ubf08"
                        ],
                        "co": [
                            "marchetta"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00f3mulo"
                        ],
                        "eo": [
                            "pufvangeto"
                        ],
                        "et": [
                            "sarnaluu"
                        ],
                        "fi": [
                            "poskiluu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03c5\u03b3\u03c9\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "nl": [
                            "jukbeen",
                            "koon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u0443\u043b\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "li\u010dnica"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00edcn\u00ed kost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pommette": [
                    "Singulier"
                ],
                "pommettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pommier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Pirus malus"
                        ],
                        "af": [
                            "appelboom"
                        ],
                        "de": [
                            "Apfelbaum"
                        ],
                        "en": [
                            "apple tree"
                        ],
                        "eu": [
                            "sagarrondo"
                        ],
                        "br": [
                            "avalenn",
                            "avalo\u00f9"
                        ],
                        "ca": [
                            "pomera"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82f9\u679c\u6811"
                        ],
                        "kw": [
                            "avalen"
                        ],
                        "co": [
                            "melu"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6bletr\u00e6"
                        ],
                        "es": [
                            "manzano"
                        ],
                        "eo": [
                            "pomujo",
                            "pomarbo"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00fareplatr\u00e6",
                            "apaldur"
                        ],
                        "fi": [
                            "omenapuu"
                        ],
                        "gd": [
                            "abhall",
                            "\u00f9bhlan"
                        ],
                        "ga": [
                            "abhaill",
                            "abhall"
                        ],
                        "gl": [
                            "maceira",
                            "mazaira"
                        ],
                        "cy": [
                            "afallen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10d0\u10e8\u10da\u10d8\u10e1 \u10ee\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b7\u03bb\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "hu": [
                            "almafa"
                        ],
                        "io": [
                            "pomiero"
                        ],
                        "ia": [
                            "pomiero"
                        ],
                        "it": [
                            "melo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6797\u6a8e\u306e\u6728"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043b\u043c\u0430 \u0430\u0493\u0430\u0448"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0101bele"
                        ],
                        "nl": [
                            "appelboom",
                            "appelaar"
                        ],
                        "no": [
                            "epletre",
                            "epletre",
                            "apal"
                        ],
                        "oc": [
                            "pomi\u00e8r",
                            "pomi\u00e8ra",
                            "pomi\u00e8ira"
                        ],
                        "pl": [
                            "jab\u0142o\u0144",
                            "jab\u0142onka"
                        ],
                        "pt": [
                            "macieira"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0431\u043b\u043e\u043d\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "apel",
                            "\u00e4ppeltr\u00e4d"
                        ],
                        "cs": [
                            "jablo\u0148"
                        ],
                        "tr": [
                            "elma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pommier": [
                    "Singulier"
                ],
                "pommiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}