{
    "pomologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Science",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Obstbaukunde",
                            "Pomologie"
                        ],
                        "en": [
                            "pomology"
                        ],
                        "es": [
                            "pomolog\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "pomologia"
                        ],
                        "nl": [
                            "pomologie"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pompe": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Appareil for\u00e7ant la circulation d\u2019un fluide",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pumpe"
                        ],
                        "en": [
                            "pump"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629",
                            "\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "uhaga",
                            "ponpa"
                        ],
                        "da": [
                            "pumpe"
                        ],
                        "es": [
                            "bomba",
                            "aguatocha"
                        ],
                        "eo": [
                            "pumpilo"
                        ],
                        "gl": [
                            "bomba"
                        ],
                        "id": [
                            "pompa"
                        ],
                        "it": [
                            "pompa"
                        ],
                        "la": [
                            "antlia"
                        ],
                        "ms": [
                            "pam"
                        ],
                        "nl": [
                            "pomp"
                        ],
                        "no": [
                            "pumpe"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0645\u067e"
                        ],
                        "pl": [
                            "pompa"
                        ],
                        "pt": [
                            "bomba"
                        ],
                        "ro": [
                            "pomp\u0103"
                        ],
                        "sh": [
                            "pumpa"
                        ],
                        "sv": [
                            "pump"
                        ],
                        "cs": [
                            "pumpa",
                            "\u010derpadlo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "En musculation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Liegest\u00fctz"
                        ],
                        "en": [
                            "up",
                            "up"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud478\uc2dc\uc5c5"
                        ],
                        "da": [
                            "armb\u00f8jning",
                            "armstr\u00e6kning"
                        ],
                        "es": [
                            "flexi\u00f3n de brazos",
                            "lagartija"
                        ],
                        "eo": [
                            "pu\u015dlevo"
                        ],
                        "it": [
                            "piegamento sulle braccia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8155\u7acb\u3066\u4f0f\u305b"
                        ],
                        "pl": [
                            "pompka"
                        ],
                        "ro": [
                            "flotare"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Argot scolaire) Notule secr\u00e8te sur laquelle sont \u00e9crites les bonnes r\u00e9ponses\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spickzettel",
                            "Schummelzettel",
                            "Mogelzettel"
                        ],
                        "en": [
                            "cheat sheet"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0438\u0449\u043e\u0432"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f5c\u5f0a\u6761",
                            "\u5c0f\u6284"
                        ],
                        "da": [
                            "snydeskema"
                        ],
                        "es": [
                            "machete",
                            "chuleta",
                            "apunte escondido"
                        ],
                        "fi": [
                            "lunttilappu",
                            "luntti"
                        ],
                        "it": [
                            "bigliettino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30f3\u30cb\u30f3\u30b0\u30da\u30fc\u30d1\u30fc",
                            "\u30ab\u30f3\u30da"
                        ],
                        "nl": [
                            "spiekbriefje"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bci\u0105ga",
                            "\u015bci\u0105gawka"
                        ],
                        "ro": [
                            "bocanc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043f\u0430\u0440\u0433\u0430\u043b\u043a\u0430",
                            "\u0448\u043f\u043e\u0440\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "fusklapp"
                        ],
                        "cs": [
                            "tah\u00e1k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pompe": [
                    "Singulier"
                ],
                "pompes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pomper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "pomp"
                        ],
                        "de": [
                            "pumpen"
                        ],
                        "en": [
                            "pump"
                        ],
                        "ca": [
                            "bombar",
                            "pouar"
                        ],
                        "da": [
                            "pumpe",
                            "oppumpe"
                        ],
                        "es": [
                            "bombear"
                        ],
                        "eo": [
                            "pumpi"
                        ],
                        "fi": [
                            "pumpata"
                        ],
                        "fy": [
                            "pompe"
                        ],
                        "io": [
                            "pumpar"
                        ],
                        "it": [
                            "pompare"
                        ],
                        "nl": [
                            "pompen",
                            "oppompen"
                        ],
                        "pl": [
                            "ssa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "aspirar",
                            "calcar"
                        ],
                        "sv": [
                            "pumpa"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010derpat",
                            "pumpovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pompeux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a de la pompe, o\u00f9 il y a de la pompe.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bombastisch",
                            "pomp\u00f6s"
                        ],
                        "en": [
                            "pompous"
                        ],
                        "br": [
                            "lorc\u02bchus"
                        ],
                        "gl": [
                            "pomposo"
                        ],
                        "pt": [
                            "pomposo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pompeuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pompeuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pompier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9teigneur d\u2019incendies",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feuerwehrmann"
                        ],
                        "en": [
                            "firefighter",
                            "fireman"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u062c\u0644 \u0625\u0637\u0641\u0627\u0621"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0580\u0564\u0565\u0570\u056b"
                        ],
                        "az": [
                            "yan\u011f\u0131ns\u00f6nd\u00fcr\u0259n"
                        ],
                        "eu": [
                            "suhiltzaile"
                        ],
                        "br": [
                            "pomper",
                            "riboulwaz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u0436\u0430\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "bomber"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d88\u9632\u5458"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\uad00\ubcd1"
                        ],
                        "co": [
                            "pumpiere",
                            "spignifocu"
                        ],
                        "da": [
                            "brandv\u00e6sen"
                        ],
                        "es": [
                            "bombero"
                        ],
                        "eo": [
                            "fajroestingisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "palomies"
                        ],
                        "gl": [
                            "bombeiro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c5\u03c1\u03bf\u03c3\u03b2\u03ad\u03c3\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05db\u05d1\u05d9 \u05d0\u05e9"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u0171zolt\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "pumpisto"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1583\u1466\u144e\u1546\u1528"
                        ],
                        "is": [
                            "sl\u00f6kkvili\u00f0sma\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "vigile del fuoco",
                            "pompiere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6d88\u9632\u58eb"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0440\u0442 \u0441\u04e9\u043d\u0434\u0456\u0440\u0443\u0448\u0456"
                        ],
                        "la": [
                            "siphonarius"
                        ],
                        "nl": [
                            "brandweer",
                            "brandweerman"
                        ],
                        "pl": [
                            "stra\u017cak"
                        ],
                        "pt": [
                            "bombeiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "pompier"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0436\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "hasi\u010d"
                        ],
                        "sl": [
                            "gasilec"
                        ],
                        "sv": [
                            "brandman"
                        ],
                        "cs": [
                            "hasi\u010d"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u0131tfaiye"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u0436\u0435\u0436\u043d\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pompier": [
                    "Singulier"
                ],
                "pompiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pompi\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feuerwehrfrau"
                        ],
                        "en": [
                            "firefighter",
                            "firewoman"
                        ],
                        "ca": [
                            "bombera"
                        ],
                        "es": [
                            "bombera"
                        ],
                        "eo": [
                            "fajroestingistino"
                        ],
                        "gl": [
                            "bombeira"
                        ],
                        "it": [
                            "pompiera"
                        ],
                        "lb": [
                            "Pompjee\u00ebsch"
                        ],
                        "nl": [
                            "brandweervrouw"
                        ],
                        "pt": [
                            "bombeira"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0436\u0430\u0440\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "gasilka"
                        ],
                        "cs": [
                            "hasi\u010dka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pompi\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "pompi\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pompon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Quaste",
                            "Pompon"
                        ],
                        "en": [
                            "pompom",
                            "pompon",
                            "bobble"
                        ],
                        "gl": [
                            "pomp\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "pompono"
                        ],
                        "nl": [
                            "pompon"
                        ],
                        "pt": [
                            "pompom"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0438\u043f\u0438\u0434\u0430\u0441\u0442\u0440"
                        ],
                        "wa": [
                            "flotcheye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pompon": [
                    "Singulier"
                ],
                "pompons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ponce": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pumice"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0646",
                            "\u0627\u0646"
                        ],
                        "io": [
                            "pumico"
                        ],
                        "cs": [
                            "pemza"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bb\u03b1\u03c6\u03c1\u03cc\u03c0\u03b5\u03c4\u03c1\u03b1",
                            "\u03b1\u03bb\u03b1\u03c6\u03c1\u03cc\u03c0\u03b5\u03c4\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "nl": [
                            "puimsteen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ponce": [
                    "Singulier"
                ],
                "ponces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ponceau": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit pont",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "culvert"
                        ],
                        "br": [
                            "naer",
                            "latenn"
                        ],
                        "it": [
                            "ponticello"
                        ],
                        "la": [
                            "ponticulus"
                        ],
                        "nl": [
                            "brugje"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u016fstek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ponceau": [
                    "Singulier"
                ],
                "ponceaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ponceuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sander machine",
                            "sander"
                        ],
                        "br": [
                            "brikerez"
                        ],
                        "co": [
                            "lisciatrice"
                        ],
                        "es": [
                            "lijadora"
                        ],
                        "eo": [
                            "pumikilo"
                        ],
                        "id": [
                            "pengampelas"
                        ],
                        "is": [
                            "sl\u00edpunarv\u00e9l"
                        ],
                        "it": [
                            "levigatrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "schuurmachine"
                        ],
                        "no": [
                            "slipemaskin"
                        ],
                        "sv": [
                            "slipmaskin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ponceuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "ponceuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poncho": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "poncho"
                        ],
                        "es": [
                            "poncho"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30dd\u30f3\u30c1\u30e7"
                        ],
                        "pt": [
                            "poncho"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043d\u0447\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poncho": [
                    "Singulier"
                ],
                "ponchos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ponction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "punction"
                        ],
                        "io": [
                            "punciono"
                        ],
                        "la": [
                            "punctio",
                            "impunctio"
                        ],
                        "nl": [
                            "punctie"
                        ],
                        "cs": [
                            "punkce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ponction": [
                    "Singulier"
                ],
                "ponctions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ponctualit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akkuraatheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Akkuratesse",
                            "Sorgf\u00e4ltigkeit",
                            "Genauigkeit",
                            "P\u00fcnktlichkeit",
                            "Richtigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "accuracy",
                            "exactitude",
                            "precision",
                            "promptness",
                            "punctuality"
                        ],
                        "eu": [
                            "puntualtasun"
                        ],
                        "es": [
                            "puntualidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "akurateco"
                        ],
                        "io": [
                            "akurateso"
                        ],
                        "is": [
                            "n\u00e1kv\u00e6mni"
                        ],
                        "lb": [
                            "P\u00e9nktlechkeet"
                        ],
                        "nl": [
                            "accuratesse",
                            "nauwgezetheid",
                            "stiptheid",
                            "zorgvuldigheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "exactid\u00e3o",
                            "pontualidade"
                        ],
                        "sv": [
                            "punktlighet"
                        ],
                        "cs": [
                            "dochvilnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ponctualit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "ponctualit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ponctuation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Art et mani\u00e8re de ponctuer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Interpunktion",
                            "Satzzeichen"
                        ],
                        "en": [
                            "interpunction",
                            "punctuation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0631\u0642\u064a\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0565\u057f\u0561\u0564\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "punktuasiya"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0443\u043d\u043a\u0442\u0443\u0430\u0446\u044b\u044f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0443\u043d\u043a\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "puntuaci\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb38\uc7a5 \ubd80\ud638"
                        ],
                        "hr": [
                            "interpunkcija",
                            "punktuacija",
                            "razgodak"
                        ],
                        "da": [
                            "tegns\u00e6tning"
                        ],
                        "es": [
                            "puntuaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "interpunkcio"
                        ],
                        "et": [
                            "interpunktsioon",
                            "punktuatsioon",
                            "kirjavahem\u00e4rgistus",
                            "vahem\u00e4rgistus"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4limerkki",
                            "v\u00e4limerkit"
                        ],
                        "cy": [
                            "atalnodi"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10e3\u10dc\u10e5\u10e2\u10e3\u10d0\u10ea\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03af\u03be\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6zpontoz\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "puntizado"
                        ],
                        "it": [
                            "interpunzione",
                            "punteggiatura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53e5\u8aad\u70b9"
                        ],
                        "lv": [
                            "interpunkcija"
                        ],
                        "lt": [
                            "skyryba"
                        ],
                        "nl": [
                            "interpunctie",
                            "punctuatie"
                        ],
                        "no": [
                            "tegnsetting"
                        ],
                        "pl": [
                            "interpunkcja",
                            "przestankowanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "pontua\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "punctua\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u043d\u043a\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "interpunkcija"
                        ],
                        "sl": [
                            "lo\u010dilo",
                            "interpunkcija"
                        ],
                        "sv": [
                            "skiljetecken",
                            "interpunktion"
                        ],
                        "cs": [
                            "interpunkce"
                        ],
                        "tr": [
                            "noktalama"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0443\u043d\u043a\u0442\u0443\u0430\u0446i\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ponctuation": [
                    "Singulier"
                ],
                "ponctuations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ponctuel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est exact\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akkuraat"
                        ],
                        "de": [
                            "sorgf\u00e4ltig",
                            "ordentlich",
                            "akkurat",
                            "p\u00fcnktlich"
                        ],
                        "en": [
                            "punctual",
                            "on time",
                            "prompt",
                            "regular",
                            "timely",
                            "accurate"
                        ],
                        "ca": [
                            "complidor",
                            "puntual"
                        ],
                        "kw": [
                            "boynt"
                        ],
                        "es": [
                            "puntual",
                            "exacto",
                            "formal"
                        ],
                        "eo": [
                            "akurata"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4sm\u00e4llinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "krekt"
                        ],
                        "hu": [
                            "pontos",
                            "prec\u00edz"
                        ],
                        "io": [
                            "akurata"
                        ],
                        "is": [
                            "n\u00e1kv\u00e6mur"
                        ],
                        "it": [
                            "esatto",
                            "preciso"
                        ],
                        "nl": [
                            "accuraat",
                            "nauwgezet",
                            "nauwkeurig",
                            "prompt",
                            "stipt",
                            "zorgvuldig",
                            "punctueel"
                        ],
                        "pl": [
                            "akuratny",
                            "punktualny"
                        ],
                        "pt": [
                            "pontual",
                            "exacto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u043a\u0443\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043f\u0443\u043d\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "punktlig",
                            "ackurat",
                            "prompt"
                        ],
                        "cs": [
                            "dochviln\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "do\u011fru",
                            "\u00ee",
                            "kesin",
                            "tam"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ponctuel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ponctuels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ponctuelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ponctuelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ponctuellement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "punctually"
                        ],
                        "ca": [
                            "puntualment"
                        ],
                        "kw": [
                            "boynt"
                        ],
                        "es": [
                            "puntualmente"
                        ],
                        "it": [
                            "puntualmente"
                        ],
                        "nl": [
                            "af en toe",
                            "van tijd tot tijd"
                        ],
                        "oc": [
                            "ponctalment"
                        ],
                        "sv": [
                            "punktligt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pondre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire, d\u00e9poser un ou des \u0153ufs.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "legen"
                        ],
                        "en": [
                            "to lay",
                            "to lay an egg"
                        ],
                        "eu": [
                            "errun"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e0b\u86cb"
                        ],
                        "es": [
                            "poner"
                        ],
                        "fi": [
                            "munia"
                        ],
                        "it": [
                            "deporre"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1796\u1784"
                        ],
                        "no": [
                            "verpe"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4rpa",
                            "l\u00e4gga \u00e4gg"
                        ],
                        "wa": [
                            "ponre"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "poney": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pony"
                        ],
                        "en": [
                            "pony",
                            "nag"
                        ],
                        "br": [
                            "pone"
                        ],
                        "da": [
                            "pony"
                        ],
                        "eo": [
                            "poneo"
                        ],
                        "fi": [
                            "poni"
                        ],
                        "nl": [
                            "negge"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00f4nei"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043d\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poney": [
                    "Singulier"
                ],
                "poneys": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pont": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Construction pour traverser\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "brug"
                        ],
                        "sq": [
                            "ur\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Br\u00fccke"
                        ],
                        "en": [
                            "bridge"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0633\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u0574\u0578\u0582\u0580\u057b"
                        ],
                        "az": [
                            "k\u00f6rp\u00fc"
                        ],
                        "eu": [
                            "zubi"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "br": [
                            "pont"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "pont"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6865"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e4\ub9ac",
                            "\uad50\ub7c9"
                        ],
                        "kw": [
                            "pons"
                        ],
                        "hr": [
                            "most"
                        ],
                        "da": [
                            "bro"
                        ],
                        "es": [
                            "puente"
                        ],
                        "eo": [
                            "ponto"
                        ],
                        "et": [
                            "sild"
                        ],
                        "fo": [
                            "br\u00fagv"
                        ],
                        "fi": [
                            "silta"
                        ],
                        "fy": [
                            "br\u00eage"
                        ],
                        "gd": [
                            "drochaid"
                        ],
                        "ga": [
                            "droichead"
                        ],
                        "cy": [
                            "pont"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10d8\u10d3\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ad\u03c6\u03c5\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "hsb": [
                            "m\u00f3st"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05e9\u05e8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0932"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00edd"
                        ],
                        "io": [
                            "ponto"
                        ],
                        "id": [
                            "jembatan"
                        ],
                        "ia": [
                            "ponte"
                        ],
                        "is": [
                            "br\u00fa"
                        ],
                        "it": [
                            "ponte"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6a4b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u043f\u0456\u0440"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1793"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u04e9\u043f\u04af\u0440\u04e9"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ea7"
                        ],
                        "la": [
                            "pons"
                        ],
                        "lv": [
                            "tilts"
                        ],
                        "lt": [
                            "tiltas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Br\u00e9ck"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "ms": [
                            "jambatan"
                        ],
                        "mg": [
                            "tetezana"
                        ],
                        "mt": [
                            "pont"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0433\u04af\u04af\u0440",
                            "\u0445\u04e9\u04e9\u0440\u04e9\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "brug"
                        ],
                        "no": [
                            "bro"
                        ],
                        "oc": [
                            "pont"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u067e\u0644"
                        ],
                        "uz": [
                            "ko\u02bbprik"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "most"
                        ],
                        "pt": [
                            "ponte"
                        ],
                        "ro": [
                            "pod"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "most"
                        ],
                        "sl": [
                            "most"
                        ],
                        "so": [
                            "kaabad"
                        ],
                        "sv": [
                            "bro"
                        ],
                        "sw": [
                            "daraja"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043f\u0443\u043b"
                        ],
                        "tl": [
                            "tulay"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04af\u043f\u0435\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "most"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2a\u0e30\u0e1e\u0e32\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00f6pr\u00fc"
                        ],
                        "tk": [
                            "k\u00f6pri"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0456\u0441\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1ea7u"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d1\u05e8\u05d9\u05e7"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Jour ch\u00f4m\u00e9 entre deux jours f\u00e9ri\u00e9s\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Br\u00fcckentag",
                            "Fenstertag"
                        ],
                        "ca": [
                            "pont"
                        ],
                        "es": [
                            "puente"
                        ],
                        "id": [
                            "hari terjepit"
                        ],
                        "sv": [
                            "kl\u00e4mdag"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Plancher d'un bateau\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Deck",
                            "Schiffsdeck"
                        ],
                        "en": [
                            "deck"
                        ],
                        "ca": [
                            "coberta"
                        ],
                        "es": [
                            "cubierta"
                        ],
                        "id": [
                            "geladak",
                            "dek"
                        ],
                        "ia": [
                            "ponte"
                        ],
                        "it": [
                            "coperta"
                        ],
                        "nl": [
                            "dek",
                            "scheepsdek"
                        ],
                        "no": [
                            "dekk",
                            "dekk"
                        ],
                        "pt": [
                            "conv\u00e9s"
                        ],
                        "sk": [
                            "paluba"
                        ],
                        "sv": [
                            "d\u00e4ck"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "brug"
                        ],
                        "de": [
                            "Verdeck"
                        ],
                        "da": [
                            "bro",
                            "d\u00e6k"
                        ],
                        "eo": [
                            "ponto",
                            "ferdeko"
                        ],
                        "fo": [
                            "br\u00fagv",
                            "tilja",
                            "skipsdekk"
                        ],
                        "fi": [
                            "silta",
                            "laivan kansi"
                        ],
                        "fy": [
                            "br\u00eage"
                        ],
                        "gd": [
                            "drochaid"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03c6\u03cd\u03c1\u03b9",
                            "\u03b3\u03b9\u03bf\u03c6\u03cd\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00edd"
                        ],
                        "io": [
                            "ponto",
                            "ferdeko"
                        ],
                        "is": [
                            "br\u00fa"
                        ],
                        "rw": [
                            "teme"
                        ],
                        "ms": [
                            "jembatan"
                        ],
                        "nl": [
                            "verdek"
                        ],
                        "no": [
                            "bro"
                        ],
                        "pt": [
                            "coberta"
                        ],
                        "ro": [
                            "pod"
                        ],
                        "sv": [
                            "bro"
                        ],
                        "tl": [
                            "tul\u00e1y"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00f6pr\u00fc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pont": [
                    "Singulier"
                ],
                "ponts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pont-canal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Trogbr\u00fccke"
                        ],
                        "en": [
                            "water bridge",
                            "navigable aqueduct"
                        ],
                        "es": [
                            "puente acu\u00edfero"
                        ],
                        "it": [
                            "ponte canale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c34\u9053\u6a4b"
                        ],
                        "lb": [
                            "Kanalbr\u00e9ck"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pont-canal": [
                    "Singulier"
                ],
                "ponts-canaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pont-levis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "pont qui se l\u00e8ve et s'abaisse\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zugbr\u00fccke"
                        ],
                        "en": [
                            "drawbridge"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0561\u0581\u057e\u0578\u0572 \u056f\u0561\u0574 \u0562\u0561\u0580\u0571\u0580\u0561\u0581\u057e\u0578\u0572 \u056f\u0561\u0574\u0578\u0582\u0580\u057b"
                        ],
                        "br": [
                            "gwint",
                            "gwint"
                        ],
                        "da": [
                            "vindebro"
                        ],
                        "et": [
                            "t\u00f5mbesild",
                            "t\u00f5stesild"
                        ],
                        "fi": [
                            "laskusilta"
                        ],
                        "cy": [
                            "pont godi"
                        ],
                        "hu": [
                            "felvon\u00f3h\u00edd"
                        ],
                        "it": [
                            "ponte levatoio"
                        ],
                        "lv": [
                            "pace\u013camais tilts"
                        ],
                        "lt": [
                            "pakeliamasis tiltas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Falbr\u00e9ck"
                        ],
                        "nl": [
                            "valbrug"
                        ],
                        "no": [
                            "vindebro"
                        ],
                        "pl": [
                            "most zwodzony"
                        ],
                        "pt": [
                            "ponte levadi\u00e7a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u044a\u0435\u043c\u043d\u044b\u0439 \u043c\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "vindbrygga"
                        ],
                        "cs": [
                            "padac\u00ed most"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pont-levis": [
                    "Singulier"
                ],
                "ponts-levis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pont-promenade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Promenadendeck"
                        ],
                        "en": [
                            "promenade deck"
                        ],
                        "es": [
                            "cubierta de paseo"
                        ],
                        "it": [
                            "ponte di passeggiata"
                        ],
                        "pt": [
                            "conv\u00e9s de passeio"
                        ],
                        "ro": [
                            "puntea de promenad\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "promenadd\u00e4ck"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pont-promenade": [
                    "Singulier"
                ],
                "ponts-promenades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ponte": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de pondre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eierlegen"
                        ],
                        "eu": [
                            "errute"
                        ],
                        "br": [
                            "dozv"
                        ],
                        "nl": [
                            "leg"
                        ],
                        "wa": [
                            "ponaedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ponte": [
                    "Singulier"
                ],
                "pontes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pontife": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pontifex"
                        ],
                        "en": [
                            "pontiff"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u043d\u0442\u0438\u0444\u0435\u043a\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "pont\u00edfex"
                        ],
                        "da": [
                            "pontifex"
                        ],
                        "es": [
                            "pont\u00edfice"
                        ],
                        "fi": [
                            "pontifex"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bd\u03c4\u03af\u03c6\u03b7\u03ba\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05d5\u05e0\u05d8\u05d9\u05e4\u05e7\u05e1"
                        ],
                        "hu": [
                            "pontifex"
                        ],
                        "io": [
                            "pontifiko"
                        ],
                        "it": [
                            "pontefice"
                        ],
                        "la": [
                            "pontifex"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u043e\u043d\u0442\u0438\u0444\u0435\u043a\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "pontifex"
                        ],
                        "oc": [
                            "pontife"
                        ],
                        "pl": [
                            "pontyfik"
                        ],
                        "pt": [
                            "pont\u00edfice"
                        ],
                        "sv": [
                            "pontifex"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u043d\u0442\u0438\u0444\u0456\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "gi\u00e1o ch\u1ee7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pontife": [
                    "Singulier"
                ],
                "pontifes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pontificat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pontifikat"
                        ],
                        "en": [
                            "pontificate"
                        ],
                        "es": [
                            "pontificado"
                        ],
                        "io": [
                            "pontifikeso"
                        ],
                        "it": [
                            "pontificato"
                        ],
                        "pl": [
                            "pontyfikat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pontificat": [
                    "Singulier"
                ],
                "pontificats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pop": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pop",
                            "pop music"
                        ],
                        "ca": [
                            "pop"
                        ],
                        "da": [
                            "pop"
                        ],
                        "es": [
                            "pop"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af",
                            "\u30dd\u30c3\u30d7"
                        ],
                        "oc": [
                            "p\u00f2p"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pop": [
                    "Singulier"
                ],
                "pops": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pop-corn": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Popcorn"
                        ],
                        "en": [
                            "popcorn"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u70ae\u7c73\u82b1",
                            "\u7389\u7c73\u82b1\u513f",
                            "\u7389\u7c73\u82b1"
                        ],
                        "es": [
                            "palomitas",
                            "cabritos"
                        ],
                        "eo": [
                            "krevmaizo"
                        ],
                        "gl": [
                            "floco de millo"
                        ],
                        "it": [
                            "popcorn"
                        ],
                        "pt": [
                            "pipoca"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pop-corn": [
                    "Singulier"
                ],
                "pop-corns": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pope": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "priest"
                        ],
                        "ca": [
                            "popa"
                        ],
                        "eo": [
                            "popo"
                        ],
                        "io": [
                            "popo"
                        ],
                        "oc": [
                            "p\u00f2pe"
                        ],
                        "pl": [
                            "pop"
                        ],
                        "ro": [
                            "pop\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "pop"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pope": [
                    "Singulier"
                ],
                "popes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "populaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gewild",
                            "popul\u00ear"
                        ],
                        "de": [
                            "popul\u00e4r",
                            "volkst\u00fcmlich"
                        ],
                        "en": [
                            "popular"
                        ],
                        "br": [
                            "poblek"
                        ],
                        "ca": [
                            "popular"
                        ],
                        "da": [
                            "popul\u00e6r"
                        ],
                        "es": [
                            "popular"
                        ],
                        "eo": [
                            "populara",
                            "popola"
                        ],
                        "gl": [
                            "popular"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b1\u03ca\u03ba\u03cc\u03c2",
                            "\u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03c6\u03b9\u03bb\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "populala"
                        ],
                        "nl": [
                            "getapt",
                            "populair",
                            "veelgeliefd"
                        ],
                        "pl": [
                            "ludowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "popular"
                        ],
                        "ro": [
                            "popular"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "popul\u00e4r"
                        ],
                        "tl": [
                            "bant\u00f3g",
                            "kilal\u00e1"
                        ],
                        "cs": [
                            "obl\u00edben\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "populaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "populaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "populariser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "popularize",
                            "ou popularise"
                        ],
                        "fi": [
                            "kansanomaistuttaa"
                        ],
                        "gl": [
                            "popularizar"
                        ],
                        "pt": [
                            "popularizar"
                        ],
                        "sv": [
                            "popularisera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "popularit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Popularit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "popularity"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc778\uae30"
                        ],
                        "gl": [
                            "popularidade"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "popolarit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4eba\u6c17"
                        ],
                        "la": [
                            "popularitas"
                        ],
                        "oc": [
                            "popularitat"
                        ],
                        "pt": [
                            "popularidade"
                        ],
                        "ro": [
                            "popularitate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "popularitet"
                        ],
                        "cs": [
                            "popularita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "popularit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "popularit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "population": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ensemble des habitants d\u2019un espace\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bevolking"
                        ],
                        "de": [
                            "Bev\u00f6lkerung"
                        ],
                        "en": [
                            "population"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0643\u0627\u0646"
                        ],
                        "ast": [
                            "poblaci\u00f3n"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259hali"
                        ],
                        "eu": [
                            "biztanleria"
                        ],
                        "ca": [
                            "poblaci\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "befolkning"
                        ],
                        "es": [
                            "poblaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "lo\u011dantaro"
                        ],
                        "et": [
                            "elanikkond"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4est\u00f6"
                        ],
                        "fy": [
                            "befolking"
                        ],
                        "gl": [
                            "poboaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03b7\u03b8\u03c5\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "lakoss\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "habitantaro"
                        ],
                        "it": [
                            "popolazione",
                            "populazione"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0445\u0430\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "mg": [
                            "mponina"
                        ],
                        "mt": [
                            "popolazzjoni"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevolking",
                            "zielental"
                        ],
                        "no": [
                            "befolkning"
                        ],
                        "oc": [
                            "populacion"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0645\u0639\u06cc\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "ludno\u015b\u0107",
                            "populacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "popula\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "popula\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "befolkning"
                        ],
                        "cs": [
                            "populace",
                            "obyvatelstvo"
                        ],
                        "tr": [
                            "n\u00fcfus"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u00e2n s\u1ed1",
                            "d\u00e2n c\u01b0",
                            "c\u01b0 d\u00e2n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "population": [
                    "Singulier"
                ],
                "populations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "populeux": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tr\u00e8s peupl\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dichtbev\u00f6lkert",
                            "volkreich"
                        ],
                        "en": [
                            "densely populated",
                            "populous",
                            "crowded"
                        ],
                        "br": [
                            "poblek"
                        ],
                        "ca": [
                            "popul\u00f3s",
                            "populosa"
                        ],
                        "da": [
                            "folkerig",
                            "t\u00e6tbefolket"
                        ],
                        "es": [
                            "populoso"
                        ],
                        "io": [
                            "populoza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "populeuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "populeuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "populisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Populismus"
                        ],
                        "en": [
                            "populism"
                        ],
                        "es": [
                            "populismo"
                        ],
                        "pt": [
                            "populismo"
                        ],
                        "sv": [
                            "populism"
                        ],
                        "cs": [
                            "populismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "populisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "populismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "populiste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "populistisch"
                        ],
                        "en": [
                            "populist"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b1\u03ca\u03ba\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "ro": [
                            "populist"
                        ],
                        "sv": [
                            "populist"
                        ],
                        "cs": [
                            "populistick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "populiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "populistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "porc": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Animal\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Sus scrofa"
                        ],
                        "af": [
                            "vark",
                            "swyn"
                        ],
                        "de": [
                            "Schwein"
                        ],
                        "en": [
                            "pig",
                            "hog",
                            "swine"
                        ],
                        "ang": [
                            "swin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0631",
                            "\u0648\u0641"
                        ],
                        "br": [
                            "moc\u02bch"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0432\u0438\u043d\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "porc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u732a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3fc\uc9c0"
                        ],
                        "co": [
                            "porcu",
                            "mannarinu",
                            "maghjale"
                        ],
                        "da": [
                            "gris",
                            "svin",
                            "svinek\u00f8d"
                        ],
                        "es": [
                            "cerdo",
                            "puerco"
                        ],
                        "eo": [
                            "porko"
                        ],
                        "et": [
                            "siga"
                        ],
                        "fo": [
                            "sv\u00edn"
                        ],
                        "fi": [
                            "sika",
                            "sianliha"
                        ],
                        "fy": [
                            "baarch",
                            "swyn",
                            "bargeguod"
                        ],
                        "gd": [
                            "muc"
                        ],
                        "gl": [
                            "porco"
                        ],
                        "cy": [
                            "moch"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e6\u10dd\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bf\u03c5\u03c1\u03bf\u03cd\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "diszn\u00f3",
                            "sert\u00e9s",
                            "sert\u00e9sh\u00fas"
                        ],
                        "io": [
                            "porko"
                        ],
                        "id": [
                            "babi"
                        ],
                        "ia": [
                            "porco"
                        ],
                        "is": [
                            "sv\u00edn",
                            "flesk"
                        ],
                        "it": [
                            "porco",
                            "maiale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8c5a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u043e\u0448\u049b\u0430"
                        ],
                        "ku": [
                            "beraz"
                        ],
                        "la": [
                            "maialis",
                            "porcus",
                            "porcina"
                        ],
                        "lv": [
                            "c\u016bka"
                        ],
                        "lt": [
                            "kiaul\u0117"
                        ],
                        "ms": [
                            "babi",
                            "daging babi"
                        ],
                        "nl": [
                            "varken",
                            "zwijn",
                            "varkensvlees",
                            "zwijnevlees"
                        ],
                        "no": [
                            "gris",
                            "svin",
                            "svinekj\u00f8tt"
                        ],
                        "oc": [
                            "p\u00f2rc"
                        ],
                        "pl": [
                            "wieprz",
                            "\u015bwinia"
                        ],
                        "pt": [
                            "porco"
                        ],
                        "ro": [
                            "porc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u0440\u043e\u0432",
                            "\u0441\u0432\u0438\u043d\u044c\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "prasa"
                        ],
                        "sl": [
                            "pra\u0161i\u010d",
                            "svinja"
                        ],
                        "sv": [
                            "gris",
                            "svin",
                            "fl\u00e4sk"
                        ],
                        "sw": [
                            "nguruwe"
                        ],
                        "tl": [
                            "b\u00e1boy"
                        ],
                        "cs": [
                            "prase"
                        ],
                        "tr": [
                            "domuz",
                            "domuz eti"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0432\u0438\u043d\u044f"
                        ],
                        "wa": [
                            "pourcea"
                        ],
                        "wo": [
                            "mbaam"
                        ],
                        "zu": [
                            "ingulube"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Viande de porc\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schweinefleisch"
                        ],
                        "en": [
                            "pork"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0631",
                            "\u0648\u0641"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u732a\u8089"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3fc\uc9c0\uace0\uae30",
                            "\uc81c\uc721"
                        ],
                        "eo": [
                            "porka\u0135o"
                        ],
                        "gl": [
                            "porco"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e6\u10dd\u10e0\u10d8\u10e1 \u10ee\u10dd\u10e0\u10ea\u10d8"
                        ],
                        "ia": [
                            "porco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8c5a\u8089",
                            "\u30dd\u30fc\u30af"
                        ],
                        "pl": [
                            "wieprzowina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u0438\u043d\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "fl\u00e4sk",
                            "grisk\u00f6tt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "porc": [
                    "Singulier"
                ],
                "porcs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "porc-\u00e9pic": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ystervark"
                        ],
                        "de": [
                            "Stachelschwein"
                        ],
                        "en": [
                            "porcupine"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u064a\u0647\u0645"
                        ],
                        "br": [
                            "reunek",
                            "dreinek"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8c6a\u732a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uace0\uc2b4\ub3c4\uce58"
                        ],
                        "es": [
                            "puercoesp\u00edn"
                        ],
                        "eo": [
                            "histriko"
                        ],
                        "fi": [
                            "piikkisika"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03b1\u03bd\u03b8\u03cc\u03c7\u03bf\u03b9\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00fcl"
                        ],
                        "id": [
                            "landak"
                        ],
                        "ia": [
                            "porcospino"
                        ],
                        "it": [
                            "istrice",
                            "porcospino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e4\u30de\u30a2\u30e9\u30b7"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0439\u0440\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "hystrix",
                            "choerogryllus"
                        ],
                        "mg": [
                            "trandraka"
                        ],
                        "pl": [
                            "je\u017cozwierz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "porc-\u00e9pic": [
                    "Singulier"
                ],
                "porcs-\u00e9pics": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "porcelaine": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "c\u00e9ramique blanche, tr\u00e8s fine",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "porselein"
                        ],
                        "de": [
                            "Porzellan"
                        ],
                        "en": [
                            "porcelain",
                            "china"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0648\u0631\u0633\u0644\u0627\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "portzelana"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u0444\u043e\u0440"
                        ],
                        "bs": [
                            "porcelan"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0446\u0435\u043b\u0430\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "porcellana"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u74f7\u5668"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3c4\uc790\uae30"
                        ],
                        "hr": [
                            "porculan"
                        ],
                        "da": [
                            "porcel\u00e6n"
                        ],
                        "es": [
                            "porcelana"
                        ],
                        "eo": [
                            "porcelano"
                        ],
                        "et": [
                            "portselan"
                        ],
                        "fi": [
                            "posliinikotilo"
                        ],
                        "gl": [
                            "porcelana"
                        ],
                        "cy": [
                            "porslen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10d0\u10d8\u10e4\u10e3\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05e8\u05e1\u05d9\u05e0\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "porcel\u00e1n"
                        ],
                        "io": [
                            "porcelano"
                        ],
                        "is": [
                            "postul\u00edn"
                        ],
                        "it": [
                            "porcellana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u78c1\u5668"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u0444\u043e\u0440"
                        ],
                        "lv": [
                            "porcel\u0101ns"
                        ],
                        "lt": [
                            "porcelianas"
                        ],
                        "lb": [
                            "parzel\u00e4in"
                        ],
                        "nl": [
                            "porselein"
                        ],
                        "no": [
                            "porselen",
                            "porselen"
                        ],
                        "oc": [
                            "porcelana"
                        ],
                        "pnb": [
                            "\u0686\u06cc\u0646\u06cc \u0645\u0679\u06cc"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0631\u0633\u0644\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "porcelana"
                        ],
                        "pt": [
                            "porcelana"
                        ],
                        "ro": [
                            "por\u021belan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u0444\u043e\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0446\u0435\u043b\u0430\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "porcelan"
                        ],
                        "sk": [
                            "porcel\u00e1n"
                        ],
                        "sl": [
                            "porcelan"
                        ],
                        "sv": [
                            "porslin"
                        ],
                        "cs": [
                            "porcel\u00e1n"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19\u0e40\u0e1c\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "porselen"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0446\u0435\u043b\u044f\u043d\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u1ee9"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "eu": [
                            "portzelana"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u74f7"
                        ],
                        "eo": [
                            "porcelano"
                        ],
                        "hu": [
                            "porcel\u00e1n"
                        ],
                        "io": [
                            "porcelano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u78c1\u5668"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u0444\u043e\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "porcel\u00e1n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "porcelaine": [
                    "Singulier"
                ],
                "porcelaines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "porcelet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Jeune porc non sevr\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schweinchen",
                            "Ferkel"
                        ],
                        "en": [
                            "piglet",
                            "pigling"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0635"
                        ],
                        "br": [
                            "porc\u02bchell"
                        ],
                        "co": [
                            "purcastru"
                        ],
                        "id": [
                            "anak bayi"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u043e\u0440\u0430\u0439"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u043e\u0440\u043e\u043f\u043e\u0439"
                        ],
                        "nl": [
                            "big"
                        ],
                        "oc": [
                            "porc\u00e8l",
                            "porcelet"
                        ],
                        "pl": [
                            "prosi\u0119"
                        ],
                        "ro": [
                            "purcel"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0447\u0443\u0447\u043a\u0430 \u0431\u0430\u043b\u0430\u0441\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "sele"
                        ],
                        "tk": [
                            "jojuk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "porcelet": [
                    "Singulier"
                ],
                "porcelets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "porche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Construction abritant une porte d'entr\u00e9e\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorhalle",
                            "Veranda",
                            "Vorbau"
                        ],
                        "en": [
                            "porch"
                        ],
                        "eu": [
                            "elizate"
                        ],
                        "es": [
                            "porche",
                            "anteiglesia"
                        ],
                        "nl": [
                            "poortgebouw"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00e5rv\u00f4"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "porche": [
                    "Singulier"
                ],
                "porches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "porcher": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "keeper",
                            "swineherd"
                        ],
                        "ca": [
                            "porquer",
                            "porquerol"
                        ],
                        "co": [
                            "purcaghju"
                        ],
                        "es": [
                            "porquero"
                        ],
                        "la": [
                            "porcarius",
                            "sybotes"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "porcher": [
                    "Singulier"
                ],
                "porchers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "porcherie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lieu o\u00f9 on \u00e9l\u00e8ve des porcs",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schweinestall",
                            "Saustall"
                        ],
                        "en": [
                            "pigsty"
                        ],
                        "br": [
                            "h",
                            "hell"
                        ],
                        "ca": [
                            "soll",
                            "aixoll"
                        ],
                        "co": [
                            "purcile"
                        ],
                        "es": [
                            "pocilga",
                            "porqueriza",
                            "cocha"
                        ],
                        "eo": [
                            "porkostalo",
                            "porkejo"
                        ],
                        "io": [
                            "porkerio"
                        ],
                        "id": [
                            "kandang babi"
                        ],
                        "it": [
                            "porcile"
                        ],
                        "la": [
                            "porcinarium"
                        ],
                        "nl": [
                            "varkensstal",
                            "zwijnenstal"
                        ],
                        "oc": [
                            "sot"
                        ],
                        "pl": [
                            "chlew"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u0438\u043d\u043e\u0444\u0435\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "ran"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Lieu tr\u00e8s sale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schweinestall",
                            "Saustall"
                        ],
                        "en": [
                            "pigsty"
                        ],
                        "co": [
                            "purcaria"
                        ],
                        "es": [
                            "pocilga",
                            "porquer\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "porkostalo",
                            "porkejo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u0438\u043d\u0430\u0440\u043d\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "porcherie": [
                    "Singulier"
                ],
                "porcheries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "porcin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "porcine"
                        ],
                        "ca": [
                            "porc\u00ed"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u732a\u7684"
                        ],
                        "gl": [
                            "porcino"
                        ],
                        "it": [
                            "porcino"
                        ],
                        "oc": [
                            "porcin"
                        ],
                        "pt": [
                            "porcino"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u0438\u043d\u043e\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "porcin": [
                    "Singulier"
                ],
                "porcins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poreux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a des pores\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "durchl\u00e4ssig",
                            "schwammig",
                            "por\u00f6s"
                        ],
                        "en": [
                            "porous"
                        ],
                        "br": [
                            "toullek"
                        ],
                        "fi": [
                            "huokoinen"
                        ],
                        "it": [
                            "poroso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u591a\u5b54\u8cea"
                        ],
                        "ku": [
                            "kunkun\u00ee"
                        ],
                        "nl": [
                            "doorlaatbaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "poroso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "por\u00f6s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poreuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "poreuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "porno": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Porno"
                        ],
                        "en": [
                            "porn",
                            "porno"
                        ],
                        "ca": [
                            "porno"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3ec\ub974\ub178"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30dd\u30eb\u30ce"
                        ],
                        "mg": [
                            "vetaveta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "porno": [
                    "Singulier"
                ],
                "pornos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pornographe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pornographer"
                        ],
                        "ca": [
                            "porn\u00f2graf",
                            "porn\u00f2grafa"
                        ],
                        "gl": [
                            "porn\u00f3grafo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03c1\u03bd\u03bf\u03b3\u03c1\u03ac\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "pornografo",
                            "pornografa"
                        ],
                        "nl": [
                            "pornograaf"
                        ],
                        "no": [
                            "pornograf"
                        ],
                        "pl": [
                            "pornograf"
                        ],
                        "ro": [
                            "pornograf"
                        ],
                        "cs": [
                            "pornograf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pornographe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pornographes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pornographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "pornografie"
                        ],
                        "sq": [
                            "pornografi"
                        ],
                        "de": [
                            "Pornografie",
                            "Pornographie"
                        ],
                        "en": [
                            "pornography"
                        ],
                        "an": [
                            "pornograf\u00eda"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057a\u0578\u057c\u0576\u0578\u0563\u0580\u0561\u0586\u056b\u0561"
                        ],
                        "ast": [
                            "pornograf\u00eda"
                        ],
                        "az": [
                            "pornoqrafiya"
                        ],
                        "eu": [
                            "pornografia"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043fa\u0440\u043da\u0433\u0440a\u0444\u0456\u044f"
                        ],
                        "bs": [
                            "pornografija"
                        ],
                        "br": [
                            "pornografiezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "pornografia"
                        ],
                        "hr": [
                            "pornografija"
                        ],
                        "da": [
                            "pornografi"
                        ],
                        "es": [
                            "pornograf\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "pornografio"
                        ],
                        "et": [
                            "pornograafia"
                        ],
                        "fi": [
                            "pornografia"
                        ],
                        "ga": [
                            "pornagrafa\u00edocht"
                        ],
                        "gl": [
                            "pornograf\u00eda"
                        ],
                        "cy": [
                            "pornograffi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03c1\u03bd\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hsb": [
                            "pornografija"
                        ],
                        "hu": [
                            "pornogr\u00e1fia"
                        ],
                        "id": [
                            "pornografi"
                        ],
                        "is": [
                            "kl\u00e1m"
                        ],
                        "it": [
                            "pornografia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30dd\u30eb\u30ce\u30b0\u30e9\u30d5\u30a3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "la": [
                            "pornographia"
                        ],
                        "lv": [
                            "pornogr\u0101fija"
                        ],
                        "lt": [
                            "pornografija"
                        ],
                        "lb": [
                            "Pornographie"
                        ],
                        "ms": [
                            "terbitan lucah"
                        ],
                        "mt": [
                            "pornografija"
                        ],
                        "nl": [
                            "pornografie"
                        ],
                        "no": [
                            "pornografi",
                            "pornografi"
                        ],
                        "uz": [
                            "pornografiya"
                        ],
                        "pl": [
                            "pornografia"
                        ],
                        "pt": [
                            "pornografia"
                        ],
                        "ro": [
                            "pornografie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "pornografija"
                        ],
                        "scn": [
                            "pornugraf\u00eca"
                        ],
                        "sk": [
                            "pornografia"
                        ],
                        "sl": [
                            "pornografija"
                        ],
                        "sv": [
                            "pornografi"
                        ],
                        "sw": [
                            "ponografia"
                        ],
                        "tl": [
                            "pornograpiya"
                        ],
                        "cs": [
                            "pornografie"
                        ],
                        "tr": [
                            "pornografi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "khi\u00eau d\u00e2m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pornographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "pornographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pornographique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pornographic"
                        ],
                        "ca": [
                            "pornogr\u00e0fic",
                            "pornogr\u00e0fica"
                        ],
                        "gl": [
                            "pornogr\u00e1fico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03c1\u03bd\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "pornografico"
                        ],
                        "nl": [
                            "pornografisch"
                        ],
                        "pl": [
                            "pornograficzny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "pornografisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "pornografick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pornographique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pornographiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "porphyre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "porphyry"
                        ],
                        "ca": [
                            "p\u00f2rfir"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00f3rfido"
                        ],
                        "io": [
                            "porfiro"
                        ],
                        "it": [
                            "porfido"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "porphyre": [
                    "Singulier"
                ],
                "porphyres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "porphyrion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Fulica porphyrio",
                            "Porphyrio porphyrio"
                        ],
                        "de": [
                            "Purpurhuhn"
                        ],
                        "en": [
                            "purple gallinule",
                            "purple swamphen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0631\u0647\u0627\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "polla blava"
                        ],
                        "es": [
                            "calam\u00f2n"
                        ],
                        "eo": [
                            "purpura porfirio"
                        ],
                        "fi": [
                            "sulttaanikana"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00e9k f\u00fa"
                        ],
                        "it": [
                            "pollo sultano"
                        ],
                        "nl": [
                            "purperkoet"
                        ],
                        "no": [
                            "sultanh\u00f8ne"
                        ],
                        "pt": [
                            "comum"
                        ],
                        "sv": [
                            "purpurh\u00f6na"
                        ],
                        "tr": [
                            "sazhorozu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "porphyrion": [
                    "Singulier"
                ],
                "porphyrions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "port": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "havre nautique maritime",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hawe"
                        ],
                        "sq": [
                            "port",
                            "liman"
                        ],
                        "de": [
                            "Hafen"
                        ],
                        "en": [
                            "port"
                        ],
                        "ang": [
                            "h\u00e6fen",
                            "h\u00e6fene"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u064a\u0646\u0627\u0621"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0576\u0561\u057e\u0561\u0570\u0561\u0576\u0563\u056b\u057d\u057f"
                        ],
                        "az": [
                            "liman"
                        ],
                        "eu": [
                            "portu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0442",
                            "\u0433\u0430\u0432\u0430\u043d\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "porzh",
                            "mor"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "port"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6e2f",
                            "\u6e2f\u53e3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud56d\uad6c"
                        ],
                        "co": [
                            "portu"
                        ],
                        "hr": [
                            "luka"
                        ],
                        "da": [
                            "havn"
                        ],
                        "es": [
                            "puerto"
                        ],
                        "eo": [
                            "haveno"
                        ],
                        "et": [
                            "sadam",
                            "harbor"
                        ],
                        "fo": [
                            "havn"
                        ],
                        "fi": [
                            "satama"
                        ],
                        "gd": [
                            "port",
                            "cala",
                            "acarsaid"
                        ],
                        "ga": [
                            "port"
                        ],
                        "gl": [
                            "porto"
                        ],
                        "cy": [
                            "porth"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10dd\u10e0\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b9\u03bc\u03ac\u03bd\u03b9",
                            "\u03bb\u03b9\u03bc\u03ad\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e0\u05de\u05dc"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0939"
                        ],
                        "hu": [
                            "kik\u00f6t\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "portuo"
                        ],
                        "id": [
                            "pelabuhan"
                        ],
                        "ia": [
                            "porto"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00f6fn"
                        ],
                        "it": [
                            "porto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6e2f"
                        ],
                        "la": [
                            "portus"
                        ],
                        "lv": [
                            "osta"
                        ],
                        "lt": [
                            "uostas"
                        ],
                        "ms": [
                            "pelabuhan"
                        ],
                        "mt": [
                            "marsa"
                        ],
                        "nl": [
                            "haven"
                        ],
                        "no": [
                            "havn"
                        ],
                        "oc": [
                            "p\u00f2rt",
                            "barcar\u00e9s"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0646\u062f\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "port"
                        ],
                        "pt": [
                            "porto"
                        ],
                        "ro": [
                            "port"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0442",
                            "\u0433\u0430\u0432\u0430\u043d\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043b\u0443\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "pr\u00edstav"
                        ],
                        "sl": [
                            "luka"
                        ],
                        "sv": [
                            "hamn"
                        ],
                        "sw": [
                            "bandari"
                        ],
                        "tl": [
                            "port"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00edstav"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "liman"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0442",
                            "\u0433\u0430\u0432\u0430\u043d\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1ea3ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "port": [
                    "Singulier"
                ],
                "ports": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de porter",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tragen"
                        ],
                        "en": [
                            "wearing"
                        ],
                        "ia": [
                            "portar",
                            "portation"
                        ],
                        "it": [
                            "porto"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00e4rande"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "dispositif permettant de connecter des p\u00e9riph\u00e9riques",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Port",
                            "Anschluss"
                        ],
                        "en": [
                            "port"
                        ],
                        "ca": [
                            "port"
                        ],
                        "es": [
                            "puerto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03cd\u03c1\u03b1",
                            "\u03c5\u03c0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c7\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "porta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30dd\u30fc\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "poort"
                        ],
                        "pl": [
                            "port"
                        ],
                        "pt": [
                            "porta"
                        ],
                        "sv": [
                            "port"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "affranchissement postal, prix du transport",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "posgeld"
                        ],
                        "de": [
                            "Frankatur",
                            "Porto",
                            "Freimachen",
                            "Postgeb\u00fchr",
                            "Frankieren"
                        ],
                        "en": [
                            "postage"
                        ],
                        "da": [
                            "porto"
                        ],
                        "eo": [
                            "afranko"
                        ],
                        "fi": [
                            "postimaksu"
                        ],
                        "it": [
                            "affrancatura"
                        ],
                        "nl": [
                            "porto"
                        ],
                        "pt": [
                            "franquia",
                            "porte"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "port": [
                    "Singulier"
                ],
                "ports": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "portable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Que l\u2019on peut d\u00e9placer\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "portabel",
                            "tragbar"
                        ],
                        "en": [
                            "portable"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0627\u0628\u0644 \u0644\u0644\u0646\u0642\u0644"
                        ],
                        "br": [
                            "hezoug"
                        ],
                        "ca": [
                            "portable",
                            "port\u00e0til"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00e6rbar",
                            "bev\u00e6gelig"
                        ],
                        "es": [
                            "port\u00e1til"
                        ],
                        "eo": [
                            "portebla"
                        ],
                        "fi": [
                            "kannettava"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bf\u03c1\u03b7\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "draagbaar"
                        ],
                        "no": [
                            "b\u00e6rbar",
                            "portabel"
                        ],
                        "oc": [
                            "portable"
                        ],
                        "pl": [
                            "przeno\u015bny"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043d\u043e\u0441\u0438\u0432\u043e",
                            "\u043d\u043e\u0441\u0438\u0432"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159enosn\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui s\u2019installe sur toutes les machines\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "portabel"
                        ],
                        "en": [
                            "portable"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0627\u0628\u0644 \u0644\u0644\u062a\u0646\u0635\u064a\u0628"
                        ],
                        "es": [
                            "portable"
                        ],
                        "fi": [
                            "siirrett\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "portabile"
                        ],
                        "no": [
                            "portabel"
                        ],
                        "pl": [
                            "przeno\u015bny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "portable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "portables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "T\u00e9l\u00e9phone portable\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "selfoon",
                            "sellul\u00eare telefoon"
                        ],
                        "sq": [
                            "telefoni celular"
                        ],
                        "de": [
                            "Mobiltelefon",
                            "Funktelefon",
                            "Handy"
                        ],
                        "en": [
                            "mobile phone",
                            "mobile",
                            "cell phone"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0627\u062a\u0641 \u0646\u0642\u0627\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "telefono mugikor"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09a8"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0435\u043d \u0442\u0435\u043b\u0435\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00f2bil"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u79fb\u52a8\u7535\u8bdd",
                            "\u624b\u673a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud734\ub300\uc804\ud654",
                            "\ud734\ub300\ud3f0",
                            "\ud578\ub4dc\ud3f0"
                        ],
                        "hr": [
                            "m\u00f2bitel",
                            "mobitel"
                        ],
                        "da": [
                            "mobiltelefon",
                            "mobiltelefon"
                        ],
                        "es": [
                            "celular",
                            "tel\u00e9fono m\u00f3vil"
                        ],
                        "eo": [
                            "po\u015dtelefono"
                        ],
                        "et": [
                            "mobiiltelefon"
                        ],
                        "fi": [
                            "matkapuhelin",
                            "k\u00e4nnykk\u00e4"
                        ],
                        "gd": [
                            "l\u00e0imh"
                        ],
                        "ga": [
                            "f\u00f3n p\u00f3ca"
                        ],
                        "gl": [
                            "m\u00f3bil",
                            "tel\u00e9fono m\u00f3bil"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c4\u03cc \u03c4\u03b7\u03bb\u03ad\u03c6\u03c9\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d8\u05dc\u05e4\u05d5\u05df \u05e1\u05dc\u05d5\u05dc\u05e8\u05d9"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "mobiltelefon"
                        ],
                        "id": [
                            "telepon genggam"
                        ],
                        "ia": [
                            "telephono mobile"
                        ],
                        "is": [
                            "fars\u00edmi",
                            "gemsi",
                            "s\u00edmi"
                        ],
                        "it": [
                            "telefono cellulare",
                            "telefonino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u643a\u5e2f\u96fb\u8a71",
                            "\u643a\u5e2f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u044f\u043b\u044b \u0442\u0435\u043b\u0435\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "lv": [
                            "mobilais telefons"
                        ],
                        "lt": [
                            "mobilusis telefonas"
                        ],
                        "ms": [
                            "telefon bimbit"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0433\u0430\u0440 \u0443\u0442\u0430\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "mobiele telefoon",
                            "mobieltje",
                            "gsm"
                        ],
                        "no": [
                            "mobiltelefon"
                        ],
                        "oc": [
                            "mobil",
                            "portable"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u064a\u0627\u0646\u0641\u0648\u0646"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0645\u062d\u0645\u0648\u0644"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0644\u0641\u0646 \u0647\u0645\u0631\u0627\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "telefon kom\u00f3rkowy",
                            "kom\u00f3rka"
                        ],
                        "pt": [
                            "telefone celular",
                            "telem\u00f3vel"
                        ],
                        "ro": [
                            "telefon mobil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0444\u043e\u043d",
                            "\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u043d\u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "mobiln\u00fd telef\u00f3n"
                        ],
                        "sl": [
                            "prenosni telefon"
                        ],
                        "sv": [
                            "mobiltelefon",
                            "mobil",
                            "nalle"
                        ],
                        "cs": [
                            "mobiln\u00ed telefon"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d"
                        ],
                        "tr": [
                            "cep telefonu"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u043e\u0431\u0456\u043b\u044c\u043d\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0444\u043e\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111i\u1ec7n tho\u1ea1i di \u0111\u1ed9ng"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05de\u05d0\u05d1\u05d9\u05dc \u05d8\u05e2\u05dc\u05e2\u05e4\u05d0\u05df",
                            "\u05e6\u05e2\u05dc\u05e7\u05e2"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ordinateur portable\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Laptop"
                        ],
                        "en": [
                            "laptop",
                            "notebook"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0627\u0633\u0648\u0628 \u0645\u062d\u0645\u0648\u0644"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7b14\u8bb0\u578b\u7535\u8111"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub178\ud2b8\ubd81 \ucef4\ud4e8\ud130"
                        ],
                        "hr": [
                            "prij\u00e9nosn\u012bk"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00e6rbar computer",
                            "b\u00e6rbar"
                        ],
                        "es": [
                            "port\u00e1til"
                        ],
                        "eo": [
                            "tekokomputilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kannettava tietokone",
                            "kannettava",
                            "l\u00e4pp\u00e4ri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bf\u03c1\u03b7\u03c4\u03cc\u03c2 \u03c5\u03c0\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "komputer jinjing"
                        ],
                        "is": [
                            "fart\u00f6lva",
                            "fer\u00f0at\u00f6lva"
                        ],
                        "it": [
                            "port\u00e0tile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ce\u30fc\u30c8\u30d1\u30bd\u30b3\u30f3"
                        ],
                        "lt": [
                            "portatyvinis kompiuteris",
                            "laptopas"
                        ],
                        "ms": [
                            "komputer riba"
                        ],
                        "nl": [
                            "laptop"
                        ],
                        "pl": [
                            "laptop",
                            "notebook"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u0443\u0442\u0431\u0443\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "laptop",
                            "b\u00e4rbar dator"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "portable": [
                    "Singulier"
                ],
                "portables": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "portail": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grande porte",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hek"
                        ],
                        "de": [
                            "Portal"
                        ],
                        "en": [
                            "gate",
                            "main entrance",
                            "entryway"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u062a\u062c",
                            "\u0631\u062a\u0627\u062c"
                        ],
                        "eu": [
                            "ataria"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub300\ubb38"
                        ],
                        "co": [
                            "purtone",
                            "usciu"
                        ],
                        "es": [
                            "puerta"
                        ],
                        "fi": [
                            "porttaali"
                        ],
                        "it": [
                            "portale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9580"
                        ],
                        "oc": [
                            "portal"
                        ],
                        "pl": [
                            "portal",
                            "wrota"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "La grande porte d\u2019une \u00e9glise avec tout son appareil architectural",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "portal"
                        ],
                        "br": [
                            "dal"
                        ],
                        "es": [
                            "portal",
                            "p\u00f3rtico"
                        ],
                        "it": [
                            "portale"
                        ],
                        "mg": [
                            "vavahady"
                        ],
                        "pl": [
                            "portyk"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Page d\u2019accueil d'un site internet",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "portal"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3ec\ud0c8"
                        ],
                        "it": [
                            "portale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb"
                        ],
                        "oc": [
                            "acu\u00e8lh"
                        ],
                        "pl": [
                            "portal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "portail": [
                    "Singulier"
                ],
                "portails": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "portance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Auftrieb"
                        ],
                        "en": [
                            "lift"
                        ],
                        "ca": [
                            "sustentaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "sustentaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "nostovoima"
                        ],
                        "hu": [
                            "felhajt\u00f3er\u0151"
                        ],
                        "it": [
                            "portanza"
                        ],
                        "nl": [
                            "liftkracht"
                        ],
                        "no": [
                            "n\u00f8ft"
                        ],
                        "pl": [
                            "si\u0142a no\u015bna"
                        ],
                        "pt": [
                            "sustenta\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "portan\u021b\u0103"
                        ],
                        "sk": [
                            "vztlak"
                        ],
                        "sl": [
                            "dinami\u010dni vzgon"
                        ],
                        "sv": [
                            "lyftkraft"
                        ],
                        "cs": [
                            "dynamick\u00fd vztlak"
                        ],
                        "tr": [
                            "ta\u015f\u0131ma kuvveti"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "portance": [
                    "Singulier"
                ],
                "portances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "portatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "portable"
                        ],
                        "eo": [
                            "portebla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bf\u03c1\u03b7\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "oc": [
                            "portatiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "portatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "portatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "portative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "portatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "porte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ouverture qui permet le passage dans un mur de maison",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "deur"
                        ],
                        "sq": [
                            "der\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "T\u00fcr",
                            "Tor"
                        ],
                        "en": [
                            "door"
                        ],
                        "ang": [
                            "duru",
                            "duru"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u0628"
                        ],
                        "an": [
                            "puerta"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u0578\u0582\u057c",
                            "\u0564\u0578\u0582\u057c"
                        ],
                        "ast": [
                            "puerta"
                        ],
                        "az": [
                            "qap\u0131"
                        ],
                        "eu": [
                            "atea"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u0437\u0432\u0435\u0440\u044b"
                        ],
                        "my": [
                            "\u101b"
                        ],
                        "bs": [
                            "vrata"
                        ],
                        "br": [
                            "dor"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0440\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "porta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u95e8"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0dbb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb38"
                        ],
                        "kw": [
                            "daras"
                        ],
                        "co": [
                            "porta",
                            "usciu"
                        ],
                        "hr": [
                            "vrata"
                        ],
                        "da": [
                            "d\u00f8r"
                        ],
                        "es": [
                            "puerta"
                        ],
                        "eo": [
                            "pordo"
                        ],
                        "et": [
                            "uks"
                        ],
                        "fo": [
                            "dyr"
                        ],
                        "fi": [
                            "ovi"
                        ],
                        "fy": [
                            "doar"
                        ],
                        "gd": [
                            "dorus"
                        ],
                        "ga": [
                            "doras"
                        ],
                        "gl": [
                            "porta"
                        ],
                        "cy": [
                            "drws"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d0\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03cd\u03c1\u03b1",
                            "\u03c0\u03cc\u03c1\u03c4\u03b1",
                            "\u03c0\u03cd\u03bb\u03b7"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab0"
                        ],
                        "ha": [
                            "\u0199ofa",
                            "\u0199ofa"
                        ],
                        "hsb": [
                            "durje"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05dc\u05ea"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "ajt\u00f3",
                            "kapu"
                        ],
                        "io": [
                            "pordo"
                        ],
                        "id": [
                            "pintu"
                        ],
                        "ia": [
                            "porta"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14aa\u1450"
                        ],
                        "is": [
                            "dyr"
                        ],
                        "it": [
                            "porta",
                            "uscio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6238",
                            "\u6249"
                        ],
                        "jv": [
                            "lawang"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0441\u0456\u043a"
                        ],
                        "km": [
                            "\u179a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u044d\u0448\u0438\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "der\u00ee",
                            "derok",
                            "dergeh"
                        ],
                        "la": [
                            "ostium",
                            "ianua",
                            "foris"
                        ],
                        "lv": [
                            "durvis"
                        ],
                        "lt": [
                            "durys"
                        ],
                        "lb": [
                            "Dier"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0432\u0440\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "pintu"
                        ],
                        "mg": [
                            "varavarambe",
                            "varavarana"
                        ],
                        "mt": [
                            "bieb"
                        ],
                        "gv": [
                            "dorrys"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u04af\u04af\u0434"
                        ],
                        "nl": [
                            "deur"
                        ],
                        "no": [
                            "d\u00f8r"
                        ],
                        "oc": [
                            "p\u00f2rta"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062f\u0631\u0648\u0627\u0632\u06c1",
                            "\u062f\u0648\u0627\u0631"
                        ],
                        "uz": [
                            "eshik"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0631",
                            "\u062f\u0631\u0648\u0627\u0632\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "drzwi",
                            "wrota"
                        ],
                        "pt": [
                            "porta",
                            "colchete"
                        ],
                        "ro": [
                            "u\u0219\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0432\u0435\u0440\u044c"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u0440\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "sd": [
                            "\u062f\u0631\u0648\u0627\u0632\u0648"
                        ],
                        "sk": [
                            "dvere"
                        ],
                        "sl": [
                            "vrata"
                        ],
                        "sv": [
                            "d\u00f6rr"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0434\u0430\u0440"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0438\u0448\u0435\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "dve\u0159e"
                        ],
                        "tr": [
                            "kap\u0131"
                        ],
                        "tk": [
                            "gapy",
                            "gabsa"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0432\u0435\u0440\u0456"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1eeda"
                        ],
                        "wa": [
                            "ouxh"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d8\u05d9\u05e8"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "ouverture qui permet le passage dans une enceinte, une muraille, acc\u00e8s \u00e0 une ville...",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tor"
                        ],
                        "en": [
                            "gate"
                        ],
                        "ast": [
                            "port\u00f3n"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0440\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "portal"
                        ],
                        "co": [
                            "purtone"
                        ],
                        "da": [
                            "port"
                        ],
                        "es": [
                            "puerta",
                            "verja"
                        ],
                        "ha": [
                            "\u0199ofa"
                        ],
                        "it": [
                            "cancello"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u049b\u043f\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "poort"
                        ],
                        "no": [
                            "port"
                        ],
                        "uz": [
                            "darvoza"
                        ],
                        "pl": [
                            "brama"
                        ],
                        "pt": [
                            "port\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "u\u0219\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "port"
                        ],
                        "cs": [
                            "br\u00e1na"
                        ],
                        "wa": [
                            "poite"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "fo": [
                            "hur\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "ovi"
                        ],
                        "gd": [
                            "dorus"
                        ],
                        "id": [
                            "pintu"
                        ],
                        "is": [
                            "hur\u00f0"
                        ],
                        "rw": [
                            "ryango",
                            "ugi"
                        ],
                        "nl": [
                            "oog",
                            "oogje",
                            "portier"
                        ],
                        "sw": [
                            "mlango"
                        ],
                        "tl": [
                            "pint\u00faan"
                        ],
                        "zu": [
                            "umnyango"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "porte": [
                    "Singulier"
                ],
                "portes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "porte-avions": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vliegdekskip"
                        ],
                        "sq": [
                            "aeroplanmbajt\u00ebsja"
                        ],
                        "de": [
                            "Flugzeugtr\u00e4ger"
                        ],
                        "en": [
                            "aircraft carrier"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057e\u056b\u0561\u056f\u056b\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "aviada\u015f\u0131y\u0131c\u0131"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0432\u0456\u044f\u043d\u043e\u0441\u0435\u0446"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u043e\u043b\u0435\u0442\u043e\u043d\u043e\u0441\u0430\u0447"
                        ],
                        "ca": [
                            "portaavions"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u822a\u7a7a\u6bcd\u8230",
                            "\u7a7a\u6bcd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud56d\uacf5\ubaa8\ud568",
                            "\uacf5\ubaa8",
                            "\ud56d\ubaa8"
                        ],
                        "hr": [
                            "nosa\u010d zrakoplova"
                        ],
                        "da": [
                            "hangarskib"
                        ],
                        "es": [
                            "portaviones"
                        ],
                        "eo": [
                            "aviadila \u015dipo",
                            "aviporta \u015dipo"
                        ],
                        "et": [
                            "lennukikandja"
                        ],
                        "fi": [
                            "lentotukialus"
                        ],
                        "ga": [
                            "iompr\u00f3ir aer\u00e1rtha\u00ed"
                        ],
                        "gl": [
                            "portaavi\u00f3ns"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10d5\u10d8\u10d0\u10db\u10d6\u10d8\u10d3\u10d8",
                            "\u10d0\u10d5\u10d8\u10d0\u10db\u10d6\u10d8\u10d3\u10d8 \u10d2\u10d4\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b5\u03c1\u03bf\u03c0\u03bb\u03b1\u03bd\u03bf\u03c6\u03cc\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e0\u05d5\u05e9\u05d0\u05ea \u05de\u05d8\u05d5\u05e1\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "hordoz\u00f3",
                            "anyahaj\u00f3"
                        ],
                        "id": [
                            "kapal induk"
                        ],
                        "is": [
                            "flugm\u00f3\u00f0urskip"
                        ],
                        "it": [
                            "portaerei"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u822a\u7a7a\u6bcd\u8266",
                            "\u7a7a\u6bcd"
                        ],
                        "la": [
                            "navis a\u00ebroplanigera"
                        ],
                        "lv": [
                            "avi\u0101cijas b\u0101zesku\u0123is"
                        ],
                        "lt": [
                            "l\u0117ktuvne\u0161is"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043d\u043e\u0441\u0430\u0447 \u043d\u0430 \u0430\u0432\u0438\u043e\u043d\u0438"
                        ],
                        "nl": [
                            "vliegdekschip"
                        ],
                        "no": [
                            "hangarskip"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0627\u0648 \u0647\u0648\u0627\u067e\u06cc\u0645\u0627\u0628\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "lotniskowiec"
                        ],
                        "pt": [
                            "avi\u00f5es"
                        ],
                        "ro": [
                            "portavion"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0438\u0430\u043d\u043e\u0441\u0435\u0446",
                            "\u0430\u0432\u0438\u0430\u043c\u0430\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043d\u043e\u0441\u0430\u0447 \u0430\u0432\u0438\u043e\u043d\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "lietadlov\u00e1 lo\u010f"
                        ],
                        "sl": [
                            "letalonosilka"
                        ],
                        "sv": [
                            "hangarfartyg"
                        ],
                        "cs": [
                            "letadlov\u00e1 lo\u010f"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01\u0e2d\u0e32\u0e01\u0e32\u0e28\u0e22\u0e32\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "u\u00e7ak gemisi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0432\u0456\u0430\u043d\u043e\u0441\u0435\u0446\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00e0u s\u00e2n bay",
                            "h\u00e0ng kh\u00f4ng m\u1eabu h\u1ea1m"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "porte-conteneur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Containerschiff"
                        ],
                        "en": [
                            "container ship"
                        ],
                        "da": [
                            "containerskib"
                        ],
                        "it": [
                            "portacontainer"
                        ],
                        "nl": [
                            "containerschip"
                        ],
                        "sv": [
                            "containerfartyg"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "porte-conteneur": [
                    "Singulier"
                ],
                "porte-conteneurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "porte-document": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aktenmappe"
                        ],
                        "en": [
                            "briefcase",
                            "attach\u00e9 case",
                            "document case"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u516c\u6587\u5305"
                        ],
                        "eo": [
                            "Valizeto"
                        ],
                        "nl": [
                            "aktetas"
                        ],
                        "no": [
                            "dokumentmappe"
                        ],
                        "pl": [
                            "akt\u00f3wka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "portf\u00f6lj"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "porte-document": [
                    "Singulier"
                ],
                "porte-documents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "porte-documents": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aktenmappe"
                        ],
                        "en": [
                            "briefcase",
                            "attach\u00e9 case",
                            "document case"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u516c\u6587\u5305"
                        ],
                        "eo": [
                            "Valizeto"
                        ],
                        "nl": [
                            "aktetas"
                        ],
                        "no": [
                            "dokumentmappe"
                        ],
                        "pl": [
                            "akt\u00f3wka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "portf\u00f6lj",
                            "attach\u00e9v\u00e4ska"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "porte-drapeau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fahnentr\u00e4ger"
                        ],
                        "en": [
                            "bearer",
                            "bearer"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\uc218"
                        ],
                        "da": [
                            "fanejunker"
                        ],
                        "es": [
                            "abanderado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b7\u03bc\u03b1\u03b9\u03bf\u03c6\u03cc\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "portabandiera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65d7\u624b"
                        ],
                        "nl": [
                            "vaandeldrager"
                        ],
                        "pl": [
                            "poczet sztandarowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "bandeira"
                        ],
                        "ro": [
                            "portdrapel",
                            "portstindard"
                        ],
                        "tr": [
                            "bayraktar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "porte-drapeau": [
                    "Singulier"
                ],
                "porte-drapeaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "porte-fen\u00eatre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "French door",
                            "French window"
                        ],
                        "es": [
                            "puerta vidriera"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03b1\u03bb\u03ba\u03bf\u03bd\u03cc\u03c0\u03bf\u03c1\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "fenestro"
                        ],
                        "it": [
                            "portafinestra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "porte-fen\u00eatre": [
                    "Singulier"
                ],
                "portes-fen\u00eatres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "porte-h\u00e9licopt\u00e8res": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hubschraubertr\u00e4ger"
                        ],
                        "en": [
                            "helicopter carrier"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud5ec\ub9ac\ucf65\ud130 \ubaa8\ud568"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bb\u03b9\u03ba\u03bf\u03c0\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf\u03c6\u03cc\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "portaelicotteri"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d8\u30ea\u7a7a\u6bcd"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "porte-jarretelles": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Straps",
                            "Strumpfg\u00fcrtel",
                            "Strapse"
                        ],
                        "en": [
                            "garter belt"
                        ],
                        "br": [
                            "garigello\u00f9",
                            "garigello\u00f9"
                        ],
                        "ca": [
                            "portalligues"
                        ],
                        "es": [
                            "liguero"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0135artelzono",
                            "\u0135artelo"
                        ],
                        "fi": [
                            "sukkanauhaliivi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03b1\u03c1\u03c4\u03b9\u03ad\u03c1\u03b1",
                            "\u03b6\u03b1\u03c1\u03c4\u03b9\u03ad\u03c1\u03b5\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "reggicalze"
                        ],
                        "nl": [
                            "jarretellengordel",
                            "jarretelgordel"
                        ],
                        "no": [
                            "str\u00f8mpeholder",
                            "stroppebelte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u044f\u0441 \u0434\u043b\u044f \u0447\u0443\u043b\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "strumpebandsh\u00e5llare"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u044f\u0441 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0430\u043d\u0447\u0456\u0445"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "porte-monnaie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit sac o\u00f9 l\u2019on met les pi\u00e8ces de monnaie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "B\u00f6rse",
                            "Geldb\u00f6rse"
                        ],
                        "en": [
                            "purse",
                            "coin purse"
                        ],
                        "da": [
                            "pung",
                            "tegnebog",
                            "pengepung",
                            "portemonn\u00e6"
                        ],
                        "es": [
                            "portamonedas",
                            "bolsa",
                            "monedero"
                        ],
                        "eo": [
                            "monujo"
                        ],
                        "fo": [
                            "pungur",
                            "pengapungur"
                        ],
                        "fi": [
                            "lompakko"
                        ],
                        "io": [
                            "monetuyo"
                        ],
                        "id": [
                            "dompet"
                        ],
                        "it": [
                            "borsellino",
                            "portamonete"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u043c\u0438\u044f\u043d",
                            "\u0448\u0438\u043b\u0430\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043d\u0430\u043c\u044b\u044f\u043d",
                            "\u043a\u0430\u043f\u0447\u044b\u043a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94b1\u5305"
                        ],
                        "nl": [
                            "beurs",
                            "geldbuidel",
                            "portemonnee"
                        ],
                        "no": [
                            "lommebok",
                            "pengepung",
                            "pung",
                            "pengebok",
                            "portemon\u00e9",
                            "b\u00f8rs",
                            "lommebok",
                            "pengebok"
                        ],
                        "pl": [
                            "portfel"
                        ],
                        "pt": [
                            "bolsa",
                            "carteira"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0448\u0435\u043b\u0451\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00f6rs",
                            "portmonn\u00e4"
                        ],
                        "sw": [
                            "pochi"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u043a\u0447\u0430 \u044f\u043d\u0447\u044b\u0433\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "pen\u011b\u017eenka"
                        ],
                        "tk": [
                            "gapjyk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "porte-parapluie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schirmst\u00e4nder"
                        ],
                        "en": [
                            "umbrella stand"
                        ],
                        "es": [
                            "parag\u00fcero"
                        ],
                        "eo": [
                            "ombrelujo"
                        ],
                        "gl": [
                            "paraugueiro"
                        ],
                        "it": [
                            "portaombrelli"
                        ],
                        "nl": [
                            "paraplubak"
                        ],
                        "sv": [
                            "paraplyst\u00e4ll"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "porte-parapluie": [
                    "Singulier"
                ],
                "porte-parapluies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "porte-parole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pressesprecher",
                            "Pressesprecherin",
                            "Wortf\u00fchrer"
                        ],
                        "en": [
                            "spokesperson",
                            "spokesman"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u062b \u0627\u0644\u0631\u0633\u0645\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "portaveu"
                        ],
                        "da": [
                            "talsmand",
                            "talskvinde",
                            "talsperson"
                        ],
                        "es": [
                            "portavoz"
                        ],
                        "eo": [
                            "proparolanto",
                            "proparolantino"
                        ],
                        "io": [
                            "viceparolanto"
                        ],
                        "id": [
                            "juru bicara"
                        ],
                        "it": [
                            "portavoce"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5831\u9053\u5b98",
                            "\u5e83\u5831\u62c5\u5f53\u8005"
                        ],
                        "nl": [
                            "woordvoerder",
                            "zegsman",
                            "zegsvrouw"
                        ],
                        "oc": [
                            "p\u00f2rtavotz",
                            "p\u00f2rtaparaula"
                        ],
                        "pl": [
                            "rzecznik",
                            "rzeczniczka"
                        ],
                        "ro": [
                            "purt\u0103tor de cuv\u00e2nt",
                            "purt\u0103toare de cuv\u00e2nt"
                        ],
                        "cs": [
                            "mluv\u010d\u00ed"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u01b0\u1eddi ph\u00e1t ng\u00f4n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "porte-parole": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "porte-paroles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "porte-plume": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tige o\u00f9 on fixe une plume \u00e0 \u00e9crire m\u00e9tallique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Federhalter"
                        ],
                        "en": [
                            "holder"
                        ],
                        "da": [
                            "penneskaft"
                        ],
                        "es": [
                            "portaplumas"
                        ],
                        "eo": [
                            "plumingo"
                        ],
                        "fo": [
                            "pennaskaft"
                        ],
                        "io": [
                            "plumiero"
                        ],
                        "nl": [
                            "penhouder"
                        ],
                        "pl": [
                            "obsadka"
                        ],
                        "pt": [
                            "caneta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "pennh\u00e5llare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "porte-plume": [
                    "Singulier"
                ],
                "porte-plumeporte-plumes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "porte-queue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Papilio machaon",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwalbenschwanz"
                        ],
                        "en": [
                            "Old World Swallowtail"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043e\u043b\u044f\u043c \u043f\u043e\u043b\u0443\u043c\u0435\u0441\u0435\u0446"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u91d1\u9cf3\u8776"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0b0\ud638\ub791\ub098\ube44"
                        ],
                        "co": [
                            "farfalla finuchjaghja"
                        ],
                        "hr": [
                            "lastin rep"
                        ],
                        "da": [
                            "svalehale"
                        ],
                        "es": [
                            "maca\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "ritariperhonen"
                        ],
                        "fy": [
                            "swellesturtflinter"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10e5\u10d0\u10dd\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d6\u05e0\u05d1 \u05d4\u05e1\u05e0\u05d5\u05e0\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "fecskefark\u00fa lepke"
                        ],
                        "it": [
                            "macaone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ad\u30a2\u30b2\u30cf"
                        ],
                        "lt": [
                            "machaonas"
                        ],
                        "nl": [
                            "koninginnenpage"
                        ],
                        "no": [
                            "svalestjert"
                        ],
                        "pl": [
                            "pa\u017a kr\u00f3lowej"
                        ],
                        "pt": [
                            "andorinha"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u0445\u0430\u043e\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "vidlochvost feniklov\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "lastovi\u010dar"
                        ],
                        "sv": [
                            "makaonfj\u00e4ril"
                        ],
                        "cs": [
                            "otak\u00e1rek fenyklov\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u0131rlang\u0131\u00e7kuyruk"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0430\u0445\u0430\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Cupido argiades",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tailed Blue",
                            "Tailed Cupid"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u71d5\u85cd\u7070\u8776"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc554\uba39\ubd80\uc804\ub098\ube44"
                        ],
                        "es": [
                            "naranjitas rabicorta"
                        ],
                        "fi": [
                            "kannussinisiipi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c4\u30d0\u30e1\u30b7\u30b8\u30df"
                        ],
                        "pl": [
                            "modraszek argiades"
                        ],
                        "sv": [
                            "sporrbl\u00e5vinge"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "porte-queue": [
                    "Singulier"
                ],
                "porte-queueporte-queues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "porte-voix": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Appareil",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fl\u00fcstert\u00fcte"
                        ],
                        "en": [
                            "megaphone",
                            "speaking trumpet"
                        ],
                        "es": [
                            "meg\u00e1fono"
                        ],
                        "it": [
                            "portavoce",
                            "megafono"
                        ],
                        "sv": [
                            "megafon"
                        ],
                        "wa": [
                            "p\u00e5rleu"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "porte-cl\u00e9s": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Anneau ou \u00e9tui pour porter les cl\u00e9s",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schl\u00fcsselanh\u00e4nger"
                        ],
                        "en": [
                            "keychain",
                            "key ring",
                            "key holder"
                        ],
                        "es": [
                            "llavero"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dlosilingo"
                        ],
                        "et": [
                            "v\u00f5tmehoidja"
                        ],
                        "fi": [
                            "avaimenper\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bb\u03b5\u03b9\u03b4\u03bf\u03b8\u03ae\u03ba\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d7\u05d6\u05d9\u05e7 \u05de\u05e4\u05ea\u05d7\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "id": [
                            "gantungan kunci"
                        ],
                        "it": [
                            "portachiavi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ad\u30fc\u30db\u30eb\u30c0\u30fc"
                        ],
                        "la": [
                            "clavicularius"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0432\u0440\u0437\u043e\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "sleutelhanger"
                        ],
                        "pl": [
                            "brelok",
                            "breloczek"
                        ],
                        "sv": [
                            "nyckelring"
                        ],
                        "cs": [
                            "kl\u00ed\u010denka"
                        ],
                        "tr": [
                            "anahtarl\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "port\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "En zoologie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wurf"
                        ],
                        "en": [
                            "litter"
                        ],
                        "br": [
                            "torad"
                        ],
                        "co": [
                            "figliata",
                            "curpata"
                        ],
                        "es": [
                            "camada"
                        ],
                        "io": [
                            "parturajo"
                        ],
                        "ia": [
                            "portata",
                            "ventrata"
                        ],
                        "it": [
                            "cucciolata"
                        ],
                        "pl": [
                            "miot"
                        ],
                        "pt": [
                            "ninhada"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Distance \u00e0 laquelle une chose peut porter",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reichweite"
                        ],
                        "en": [
                            "range"
                        ],
                        "ca": [
                            "abast",
                            "allargada"
                        ],
                        "es": [
                            "alcance"
                        ],
                        "eo": [
                            "trafpovo",
                            "trafdistanco"
                        ],
                        "io": [
                            "atingo",
                            "atingajo",
                            "disto"
                        ],
                        "ia": [
                            "extension"
                        ],
                        "it": [
                            "portata"
                        ],
                        "pl": [
                            "zasi\u0119g"
                        ],
                        "pt": [
                            "alcance"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Importance d\u2019un raisonnement, d\u2019une expression",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tragweite"
                        ],
                        "en": [
                            "effect",
                            "scope"
                        ],
                        "io": [
                            "importo"
                        ],
                        "nl": [
                            "reikwijdte",
                            "draagwijdte"
                        ],
                        "pt": [
                            "abrang\u00eancia"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "En musique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Notenlinien"
                        ],
                        "en": [
                            "stave",
                            "staff"
                        ],
                        "es": [
                            "pent\u00e1grama",
                            "pentagrama"
                        ],
                        "eo": [
                            "liniaro"
                        ],
                        "io": [
                            "linearo"
                        ],
                        "it": [
                            "pentagramma"
                        ],
                        "nl": [
                            "notenbalk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "port\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "port\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "portefaix": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "porters"
                        ],
                        "nl": [
                            "kruier"
                        ],
                        "pl": [
                            "tragarz"
                        ],
                        "ro": [
                            "hamal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u0441\u0438\u043b\u044c\u0449\u0438\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "nosi\u010d"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "portefeuille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "porte-document",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mappe",
                            "Umschlag",
                            "H\u00fclle"
                        ],
                        "en": [
                            "folder",
                            "file"
                        ],
                        "ca": [
                            "cartera"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c0\uac11"
                        ],
                        "es": [
                            "cartera"
                        ],
                        "eo": [
                            "monpaperujo"
                        ],
                        "io": [
                            "portfolio"
                        ],
                        "it": [
                            "portafoglio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8ca1\u5e03"
                        ],
                        "oc": [
                            "p\u00f2rtafu\u00e8lha"
                        ],
                        "pt": [
                            "carteira"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0442\u0444\u0435\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "pochette/portemonnaie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brieftasche"
                        ],
                        "en": [
                            "wallet",
                            "billfold"
                        ],
                        "eu": [
                            "zorro"
                        ],
                        "es": [
                            "cartera"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03c1\u03c4\u03bf\u03c6\u03cc\u03bb\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "portafoglio"
                        ],
                        "pl": [
                            "portfel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0448\u0435\u043b\u0451\u043a",
                            "\u043a\u043e\u0448\u0435\u043b\u044c",
                            "\u0431\u0443\u043c\u0430\u0436\u043d\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "ensemble de valeurs financi\u00e8res",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Portfolio"
                        ],
                        "en": [
                            "portfolio"
                        ],
                        "eu": [
                            "zorro"
                        ],
                        "pl": [
                            "portfel"
                        ],
                        "cs": [
                            "portfolio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "portefeuille": [
                    "Singulier"
                ],
                "portefeuilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "portemanteau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Structure pour soutenir des v\u00eatements",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wandgarderobe",
                            "Kleiderst\u00e4nder"
                        ],
                        "en": [
                            "coat rack"
                        ],
                        "da": [
                            "knager\u00e6kke"
                        ],
                        "eo": [
                            "vesthoko"
                        ],
                        "it": [
                            "attaccapanni",
                            "appendiabiti"
                        ],
                        "nl": [
                            "kapstok"
                        ],
                        "pl": [
                            "wieszak"
                        ],
                        "pt": [
                            "cabide"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0448\u0430\u043b\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "portemanteau": [
                    "Singulier"
                ],
                "portemanteaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "portemine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument pour \u00e9crire qui utilise des mines\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mechanischer Stift",
                            "Druckbleistift"
                        ],
                        "en": [
                            "mechanical pencil"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u81ea\u52a8\u94c5\u7b14"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0e4\ud504"
                        ],
                        "es": [
                            "portaminas"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109ukkrajono"
                        ],
                        "it": [
                            "portamina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30e3\u30fc\u30d7\u30da\u30f3\u30b7\u30eb",
                            "\u30b7\u30e3\u30fc\u30da\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "portemine"
                        ],
                        "pt": [
                            "lapiseira"
                        ],
                        "sv": [
                            "stiftpenna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "portemine": [
                    "Singulier"
                ],
                "portemines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "porter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tragen"
                        ],
                        "en": [
                            "carry",
                            "bear",
                            "support"
                        ],
                        "ca": [
                            "portar",
                            "dur"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub098\ub974\ub2e4",
                            "\uc6b4\ubc18\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "es": [
                            "portar"
                        ],
                        "eo": [
                            "havi",
                            "porti"
                        ],
                        "io": [
                            "portar"
                        ],
                        "id": [
                            "bawa",
                            "membawa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u904b\u3076",
                            "\u904b\u642c\u3059\u308b"
                        ],
                        "oc": [
                            "portar",
                            "aduire",
                            "condusir"
                        ],
                        "pt": [
                            "carregar"
                        ],
                        "ro": [
                            "purta"
                        ],
                        "cs": [
                            "nosit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Soutenir quelque chose ou quelqu\u2019un\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tragen"
                        ],
                        "en": [
                            "carry"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00e6re",
                            "bringe",
                            "medf\u00f8re",
                            "n\u00e6re"
                        ],
                        "es": [
                            "llevar"
                        ],
                        "no": [
                            "b\u00e6re"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mettre sur soi, en parlant de l\u2019habillement, de la parure...\u00a0(8)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tragen"
                        ],
                        "en": [
                            "put on",
                            "wear"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0644\u0628\u0633"
                        ],
                        "da": [
                            "g\u00e5 med",
                            "have p\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "llevar"
                        ],
                        "it": [
                            "portare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8eab\u306b\u4ed8\u3051\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0438\u044e"
                        ],
                        "la": [
                            "induere"
                        ],
                        "nl": [
                            "dragen"
                        ],
                        "no": [
                            "ha p\u00e5 seg"
                        ],
                        "pt": [
                            "vestir"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuvaa"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u1eb7c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "porteur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "M\u00e9tier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gep\u00e4cktr\u00e4ger"
                        ],
                        "en": [
                            "porter"
                        ],
                        "eu": [
                            "eramaile"
                        ],
                        "da": [
                            "drager"
                        ],
                        "es": [
                            "mozo",
                            "cargador",
                            "changador",
                            "changar\u00edn",
                            "faqu\u00edn",
                            "fardero",
                            "gallego",
                            "mecapal",
                            "porteador",
                            "soguilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "portisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "kantaja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c7\u03b8\u03bf\u03c6\u03cc\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "hord\u00e1r"
                        ],
                        "id": [
                            "pengusung",
                            "kuli"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u0631",
                            "\u0645\u0627\u06b5"
                        ],
                        "nl": [
                            "drager",
                            "kruier"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u0441\u0438\u043b\u044c\u0449\u0438\u043a",
                            "\u0433\u0440\u0443\u0437\u0447\u0438\u043a"
                        ],
                        "sh": [
                            "n\u00f2s\u0101\u010d",
                            "nos\u00e0\u010dica"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00e4rare"
                        ],
                        "sw": [
                            "mfinyanzi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kruier"
                        ],
                        "de": [
                            "Dienstmann",
                            "Tr\u00e4ger"
                        ],
                        "en": [
                            "carrier"
                        ],
                        "da": [
                            "drager"
                        ],
                        "io": [
                            "portanto"
                        ],
                        "it": [
                            "facchino"
                        ],
                        "nl": [
                            "pakjesdrager",
                            "sjouwer",
                            "witkiel"
                        ],
                        "no": [
                            "bybud",
                            "b\u00e6rer"
                        ],
                        "pt": [
                            "carregador",
                            "porteiro"
                        ],
                        "cs": [
                            "nosi\u010d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "porteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "porteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "portier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Homme dont la profession est de garder une porte d\u2019entr\u00e9e.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "doorman"
                        ],
                        "br": [
                            "porzhier"
                        ],
                        "es": [
                            "portero"
                        ],
                        "eo": [
                            "pordisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "eteisvahtimestari",
                            "ovenvartija",
                            "portieeri"
                        ],
                        "it": [
                            "portiere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9580\u756a"
                        ],
                        "pt": [
                            "porteiro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "portier": [
                    "Singulier"
                ],
                "portiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "porti\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Transport) Ouverture de la voiture, du wagon ou de l\u2019avion par o\u00f9 l\u2019on monte et l\u2019on descend.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wagent\u00fcr",
                            "Autot\u00fcr"
                        ],
                        "en": [
                            "car door",
                            "door"
                        ],
                        "da": [
                            "bild\u00f8r",
                            "vognd\u00f8r"
                        ],
                        "es": [
                            "portezuela"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016dtopordo"
                        ],
                        "io": [
                            "pordo"
                        ],
                        "it": [
                            "portiera"
                        ],
                        "nl": [
                            "autodeur",
                            "portier"
                        ],
                        "pt": [
                            "porta"
                        ],
                        "ro": [
                            "portier\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "porti\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "porti\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "portion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "porsie"
                        ],
                        "de": [
                            "Teil"
                        ],
                        "en": [
                            "portion"
                        ],
                        "es": [
                            "porci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "porciono"
                        ],
                        "it": [
                            "porzione"
                        ],
                        "pl": [
                            "porcja"
                        ],
                        "pt": [
                            "parte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "wa": [
                            "rawette"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "portion": [
                    "Singulier"
                ],
                "portions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "porto": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "port wine",
                            "port",
                            "porto"
                        ],
                        "da": [
                            "portvin"
                        ],
                        "gl": [
                            "porto"
                        ],
                        "sv": [
                            "portvin"
                        ],
                        "cs": [
                            "porto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "porto": [
                    "Singulier"
                ],
                "portos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Portoricain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ricaner",
                            "Ricanerin"
                        ],
                        "da": [
                            "puertorikaner"
                        ],
                        "es": [
                            "puertorrique\u00f1o",
                            "puertorrique\u00f1a",
                            "boricua",
                            "portorrique\u00f1o"
                        ],
                        "fi": [
                            "puertoricolainen"
                        ],
                        "gl": [
                            "portorrique\u00f1o"
                        ],
                        "it": [
                            "portoricano",
                            "portoricana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d7\u30a8\u30eb\u30c8\u30ea\u30b3\u4eba"
                        ],
                        "no": [
                            "puertoricaner",
                            "puertorican",
                            "puertoricanar",
                            "puertorikan"
                        ],
                        "sh": [
                            "Portorikanac",
                            "Portorikanka"
                        ],
                        "tr": [
                            "Porto Rikolu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Portoricain": [
                    "Singulier"
                ],
                "Portoricains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "portrait": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "portret"
                        ],
                        "de": [
                            "Portr\u00e4t",
                            "Bildnis"
                        ],
                        "en": [
                            "portrait"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0648\u0631\u062a\u0631\u064a\u0647"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057a\u0561\u057f\u056f\u0565\u0580",
                            "\u0564\u056b\u0574\u0561\u0576\u056f\u0561\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015f\u0259kil"
                        ],
                        "eu": [
                            "erretratu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0442\u0440\u044d\u0442"
                        ],
                        "br": [
                            "poltred"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "retrat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8096\u50cf\u753b",
                            "\u8096\u50cf"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uadf8\ub9bc"
                        ],
                        "hr": [
                            "portret"
                        ],
                        "da": [
                            "portr\u00e6t"
                        ],
                        "es": [
                            "retrato"
                        ],
                        "eo": [
                            "portreto"
                        ],
                        "et": [
                            "portree"
                        ],
                        "fi": [
                            "muotokuva"
                        ],
                        "gl": [
                            "retrato"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10dd\u10e0\u10e2\u10e0\u10d4\u10e2\u10d8",
                            "\u10e1\u10e3\u10e0\u10d0\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c9\u03c0\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d9\u05d5\u05e7\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "arck\u00e9p"
                        ],
                        "io": [
                            "portreto"
                        ],
                        "id": [
                            "potret"
                        ],
                        "it": [
                            "ritratto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8096\u50cf"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0442"
                        ],
                        "ku": [
                            "w\u00eane"
                        ],
                        "lv": [
                            "portrets"
                        ],
                        "lt": [
                            "portretas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0442"
                        ],
                        "ms": [
                            "potret"
                        ],
                        "nl": [
                            "portret"
                        ],
                        "no": [
                            "portrett"
                        ],
                        "oc": [
                            "retrach"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u06af\u0627\u0631\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "portret"
                        ],
                        "pt": [
                            "retrato"
                        ],
                        "ro": [
                            "portret"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "portr\u00e9t"
                        ],
                        "sl": [
                            "portret"
                        ],
                        "sv": [
                            "avbildning",
                            "portr\u00e4tt",
                            "skildring",
                            "ansikte"
                        ],
                        "cs": [
                            "podobizna",
                            "portr\u00e9t"
                        ],
                        "tr": [
                            "portre"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u00e2n dung"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "portrait": [
                    "Singulier"
                ],
                "portraits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "portugais": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Portugees"
                        ],
                        "de": [
                            "portugiesisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Portuguese"
                        ],
                        "br": [
                            "portugalek"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "portugu\u00e8s"
                        ],
                        "da": [
                            "portugisisk"
                        ],
                        "es": [
                            "portugu\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "portugala"
                        ],
                        "et": [
                            "portugali"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03c1\u03c4\u03bf\u03b3\u03b1\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "portug\u00e1l"
                        ],
                        "it": [
                            "portoghese"
                        ],
                        "lv": [
                            "portug\u0101\u013cu",
                            "portug\u0101\u013cisks"
                        ],
                        "lt": [
                            "portugal\u0173"
                        ],
                        "lb": [
                            "Portugisesch"
                        ],
                        "ms": [
                            "Portugis"
                        ],
                        "nl": [
                            "Portugees"
                        ],
                        "no": [
                            "portugisisk",
                            "portugisisk"
                        ],
                        "oc": [
                            "portugu\u00e9s"
                        ],
                        "pl": [
                            "portugalski"
                        ],
                        "pt": [
                            "portugu\u00eas"
                        ],
                        "ro": [
                            "portughez"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "scn": [
                            "purtuchisi",
                            "purtughisi"
                        ],
                        "sk": [
                            "portugalsk\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "portugalski"
                        ],
                        "sv": [
                            "portugisisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "portugalsk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "Portekizli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "portugaise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "portugaises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Portugees"
                        ],
                        "de": [
                            "Portugiesisch",
                            "portugiesische Sprache"
                        ],
                        "en": [
                            "Portuguese",
                            "Portuguese language"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0627\u0644\u064a\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "portuqal dili"
                        ],
                        "eu": [
                            "portugalera",
                            "portuges"
                        ],
                        "br": [
                            "portugaleg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "portugu\u00e8s"
                        ],
                        "kw": [
                            "portyngalek"
                        ],
                        "co": [
                            "purtughese",
                            "purtughesa"
                        ],
                        "hr": [
                            "portugalski jezik"
                        ],
                        "da": [
                            "portugisisk"
                        ],
                        "es": [
                            "portugu\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "portugala lingvo",
                            "portugala"
                        ],
                        "et": [
                            "portugali keel"
                        ],
                        "fi": [
                            "portugali"
                        ],
                        "gl": [
                            "portugu\u00e9s"
                        ],
                        "cy": [
                            "portiwgaleg"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03c1\u03c4\u03bf\u03b3\u03b1\u03bb\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "hu": [
                            "portug\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "portugalana"
                        ],
                        "ia": [
                            "portugese"
                        ],
                        "it": [
                            "portoghese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u8a9e"
                        ],
                        "kl": [
                            "portugalimiutut"
                        ],
                        "rw": [
                            "igiporutigali",
                            "iInyeporutigali"
                        ],
                        "lv": [
                            "portug\u0101\u013cu",
                            "portug\u0101\u013cu valoda"
                        ],
                        "ln": [
                            "si",
                            "shi"
                        ],
                        "lt": [
                            "portugal\u0173"
                        ],
                        "lb": [
                            "portugisesch"
                        ],
                        "gv": [
                            "portiugish"
                        ],
                        "nl": [
                            "Portugees",
                            "Portugese taal"
                        ],
                        "no": [
                            "portugisisk",
                            "portugisisk"
                        ],
                        "oc": [
                            "portugu\u00e9s",
                            "portugu\u00e9s"
                        ],
                        "pl": [
                            "portugalski",
                            "portugalszczyzna"
                        ],
                        "pt": [
                            "portugu\u00eas"
                        ],
                        "qu": [
                            "purtuyis simi"
                        ],
                        "ro": [
                            "portughez\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "scn": [
                            "purtughisi"
                        ],
                        "sk": [
                            "portugalsk\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "portugal\u0161\u010dina"
                        ],
                        "sv": [
                            "portugisiska"
                        ],
                        "sw": [
                            "kireno"
                        ],
                        "cs": [
                            "portugal\u0161tina"
                        ],
                        "vo": [
                            "port\u00fcganap\u00fck"
                        ],
                        "wa": [
                            "portugu\u00e8s"
                        ],
                        "zu": [
                            "isiPutukezi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Portugais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Portugiese",
                            "Portugiesin"
                        ],
                        "en": [
                            "Portuguese"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644\u064a",
                            "\u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644\u064a\u0629"
                        ],
                        "ast": [
                            "portugu\u00e9s",
                            "portuguesa"
                        ],
                        "az": [
                            "portuqal"
                        ],
                        "eu": [
                            "portugaldar"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0435\u0446",
                            "\u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "portugu\u00e8s"
                        ],
                        "es": [
                            "portugu\u00e9s",
                            "portuguesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "portugalo",
                            "portugali\u0109o",
                            "portugalino"
                        ],
                        "et": [
                            "portugallane"
                        ],
                        "fi": [
                            "portugalilainen"
                        ],
                        "ga": [
                            "Portaing\u00e9alach"
                        ],
                        "gl": [
                            "portugu\u00e9s",
                            "portuguesa"
                        ],
                        "cy": [
                            "Portiwgaleg"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10dd\u10e0\u10e2\u10e3\u10d2\u10d0\u10da\u10d8\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a0\u03bf\u03c1\u03c4\u03bf\u03b3\u03ac\u03bb\u03bf\u03c2",
                            "\u03a0\u03bf\u03c1\u03c4\u03bf\u03b3\u03b1\u03bb\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "portug\u00e1l"
                        ],
                        "id": [
                            "orang Portugal",
                            "orang Portugis"
                        ],
                        "ia": [
                            "portugese"
                        ],
                        "is": [
                            "Port\u00fagali"
                        ],
                        "ku": [
                            "portugal\u00ee"
                        ],
                        "lv": [
                            "portug\u0101lis",
                            "portug\u0101liete"
                        ],
                        "lt": [
                            "portugalas",
                            "portugal\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Portugis",
                            "Portugisin"
                        ],
                        "ms": [
                            "orang Portugis",
                            "Portugis"
                        ],
                        "mt": [
                            "Portugi\u017c",
                            "Portugi\u017ca"
                        ],
                        "nl": [
                            "Portugees",
                            "Portugese"
                        ],
                        "pl": [
                            "Portugalczyk",
                            "Portugalka"
                        ],
                        "pt": [
                            "portugu\u00eas",
                            "portuguesa",
                            "luso",
                            "lusitano"
                        ],
                        "ro": [
                            "portughez",
                            "portughez\u0103"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0430\u0446",
                            "Portugalac",
                            "\u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u043a\u0430",
                            "Portugalka"
                        ],
                        "sk": [
                            "Portugalec"
                        ],
                        "sl": [
                            "Portugalec",
                            "Portugalka"
                        ],
                        "sv": [
                            "portugis",
                            "portugisiska"
                        ],
                        "cs": [
                            "Portugalec"
                        ],
                        "tr": [
                            "Portekizli"
                        ],
                        "vi": [
                            "nha"
                        ],
                        "vo": [
                            "Portug\u00e4nan",
                            "Portug\u00e4nan",
                            "Portug\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "posada": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Auberge, relais de campagne",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hostel",
                            "inn",
                            "posada"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65c5\u9986"
                        ],
                        "es": [
                            "posada"
                        ],
                        "io": [
                            "albergo"
                        ],
                        "it": [
                            "locanda",
                            "ostello",
                            "posada"
                        ],
                        "nl": [
                            "herberg"
                        ],
                        "pt": [
                            "pousada"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "posada": [
                    "Singulier"
                ],
                "posadas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Placer, mettre sur quelque chose.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "legen",
                            "ruhen",
                            "weglegen"
                        ],
                        "en": [
                            "lay down",
                            "place",
                            "put",
                            "put down",
                            "lay",
                            "set",
                            "set down"
                        ],
                        "eu": [
                            "ipini",
                            "ezarri"
                        ],
                        "ca": [
                            "posar"
                        ],
                        "es": [
                            "poner"
                        ],
                        "it": [
                            "mettere",
                            "ponere",
                            "costruire",
                            "commettere",
                            "fare"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430",
                            "\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0443\u0432\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "leggen",
                            "plaatsen",
                            "zetten"
                        ],
                        "oc": [
                            "pausar"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00f4r"
                        ],
                        "cs": [
                            "kl\u00e1st"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 classer",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "plaas",
                            "sit",
                            "steek",
                            "plaas",
                            "doen",
                            "maak",
                            "pleeg",
                            "vervaardig",
                            "bedryf",
                            "bedrywe",
                            "begaan"
                        ],
                        "sq": [
                            "konstruktoj"
                        ],
                        "de": [
                            "posieren",
                            "legen",
                            "setzen",
                            "stecken",
                            "stellen",
                            "legen",
                            "stellen",
                            "bauen",
                            "aufbauen",
                            "erbauen",
                            "konstruieren",
                            "einf\u00fchren",
                            "einrichten",
                            "einsetzen",
                            "installieren",
                            "machen",
                            "tun",
                            "stellen",
                            "bereiten"
                        ],
                        "ang": [
                            "adon",
                            "asettan",
                            "atimbran",
                            "getimbran",
                            "don",
                            "macian"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e6gge",
                            "stille",
                            "s\u00e6tte",
                            "bygge",
                            "konstruere",
                            "indrette",
                            "afl\u00e6gge",
                            "g\u00f8re",
                            "lave"
                        ],
                        "eo": [
                            "pozi",
                            "meti",
                            "loki",
                            "konstrui",
                            "instali",
                            "fari"
                        ],
                        "fo": [
                            "vera uppgj\u00f8rdur",
                            "skapa s\u00e6r",
                            "gera seg upp",
                            "koyra",
                            "seta",
                            "leggja",
                            "gera",
                            "sm\u00ed\u00f0a",
                            "byggja",
                            "gera"
                        ],
                        "fi": [
                            "panna",
                            "rakentaa",
                            "tehd\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "lizze",
                            "pleatse",
                            "stelle",
                            "konstruearje",
                            "dwaen",
                            "oanmeitsje"
                        ],
                        "gd": [
                            "cuir",
                            "d\u00e8an"
                        ],
                        "hu": [
                            "tal\u00e1lkozik",
                            "\u00e9p\u00edt",
                            "esin\u00e1l",
                            "tesz"
                        ],
                        "is": [
                            "leggja",
                            "setja",
                            "byggja",
                            "sm\u00ed\u00f0a",
                            "innr\u00e9tta",
                            "gera"
                        ],
                        "la": [
                            "ponere",
                            "facere"
                        ],
                        "ms": [
                            "buat"
                        ],
                        "mg": [
                            "mametraka"
                        ],
                        "nl": [
                            "poseren",
                            "steken",
                            "stoppen",
                            "zetten",
                            "doen",
                            "situeren",
                            "stationeren",
                            "aanleggen",
                            "construeren",
                            "aanleggen",
                            "fitten",
                            "installeren",
                            "maken",
                            "aanmaken",
                            "bedrijven",
                            "doen",
                            "uitbrengen",
                            "uitrichten",
                            "uitvoeren"
                        ],
                        "no": [
                            "legge",
                            "sette",
                            "bygge",
                            "innrede",
                            "gj\u00f8re"
                        ],
                        "pl": [
                            "pozowa\u0107",
                            "k\u0142a\u015b\u0107",
                            "budowa\u0107",
                            "robi\u0107",
                            "czyni\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "posar",
                            "colocar",
                            "meter",
                            "p\u00f4r",
                            "acomodar",
                            "colocar",
                            "construir",
                            "edificar",
                            "erigir",
                            "fazer",
                            "formar",
                            "executar",
                            "cometer",
                            "confeccionar"
                        ],
                        "ro": [
                            "pune",
                            "depune",
                            "plasa",
                            "a\u0219eza",
                            "construi",
                            "\u00een\u0103l\u021ba",
                            "instala",
                            "face"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0432\u043e\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4gga",
                            "st\u00e4lla",
                            "s\u00e4tta",
                            "bygga",
                            "inreda",
                            "inst\u00e4lla",
                            "g\u00f6ra"
                        ],
                        "tl": [
                            "ilag\u00e1y",
                            "gaw\u00edn"
                        ],
                        "tr": [
                            "etmek",
                            "yapmak"
                        ],
                        "zu": [
                            "akha",
                            "enza"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "positif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "positiv"
                        ],
                        "en": [
                            "positive",
                            "affirmative"
                        ],
                        "ca": [
                            "positiu"
                        ],
                        "es": [
                            "positivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "afermaniera",
                            "pozitiva"
                        ],
                        "fi": [
                            "positiivinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "posityf"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "pozitiva"
                        ],
                        "it": [
                            "positivo"
                        ],
                        "nl": [
                            "constructief",
                            "positief"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u062b\u0628\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "pozytywny"
                        ],
                        "pt": [
                            "positivo",
                            "real"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "kladn\u00fd",
                            "pozitivn\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Z\u00e9ro ou plus",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nichtnegativ"
                        ],
                        "en": [
                            "nonnegative"
                        ],
                        "ca": [
                            "positiu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u975e\u8d1f"
                        ],
                        "es": [
                            "no negativo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u975e\u8ca0"
                        ],
                        "pl": [
                            "nieujemny"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Physique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "positiv"
                        ],
                        "en": [
                            "positive"
                        ],
                        "ca": [
                            "positiu"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b63",
                            "\u967d"
                        ],
                        "nl": [
                            "positief"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u062b\u0628\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "dodatni"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "positif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "positifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "positive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "positives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "position": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Situation dans une structure, place dans un ensemble de coordonn\u00e9es\u00a0; lieu, point o\u00f9 une chose est plac\u00e9e, situation\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "position"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u90e8\u4f4d"
                        ],
                        "it": [
                            "posizione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u90e8\u4f4d"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u0142o\u017cenie"
                        ],
                        "tr": [
                            "yer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "position": [
                    "Singulier"
                ],
                "positions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "positionner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre en position\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "positionieren"
                        ],
                        "en": [
                            "position"
                        ],
                        "br": [
                            "lec\u02bchia\u00f1",
                            "lec\u02bchi\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "placere"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03bf\u03c0\u03bf\u03b8\u03b5\u03c4\u03ce"
                        ],
                        "pt": [
                            "posicionar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "um\u00edstit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "positron": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Positron"
                        ],
                        "en": [
                            "positron"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0648\u0632\u064a\u062a\u0631\u0648\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "positroi"
                        ],
                        "br": [
                            "pozitron"
                        ],
                        "ca": [
                            "positr\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b63\u7535\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc591\uc804\uc790"
                        ],
                        "hr": [
                            "pozitron"
                        ],
                        "es": [
                            "positr\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "pozitrono"
                        ],
                        "fi": [
                            "positroni"
                        ],
                        "gl": [
                            "positr\u00f3n"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05d5\u05d6\u05d9\u05d8\u05e8\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "pozitron"
                        ],
                        "id": [
                            "positron"
                        ],
                        "is": [
                            "j\u00e1eind"
                        ],
                        "it": [
                            "positrone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u967d\u96fb\u5b50"
                        ],
                        "lt": [
                            "positron"
                        ],
                        "nl": [
                            "positron"
                        ],
                        "no": [
                            "positron",
                            "positron"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0648\u0632\u06cc\u062a\u0631\u0648\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "pozyton"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00f3sitron"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0440\u043e\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0440\u043e\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "pozitron"
                        ],
                        "sk": [
                            "pozitr\u00f3n"
                        ],
                        "sl": [
                            "pozitron"
                        ],
                        "sv": [
                            "positron"
                        ],
                        "cs": [
                            "pozitron"
                        ],
                        "tr": [
                            "pozitron"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0440\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "positron": [
                    "Singulier"
                ],
                "positrons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "positronium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Positronium"
                        ],
                        "en": [
                            "positronium"
                        ],
                        "es": [
                            "positronio"
                        ],
                        "eo": [
                            "pozitronio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30dd\u30b8\u30c8\u30ed\u30cb\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "pl": [
                            "pozytronium"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0440\u043e\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "positronium"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "positronium": [
                    "Singulier"
                ],
                "positroniums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "posologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie de la m\u00e9decine et de la pharmacologie qui s\u2019occupe des doses auxquelles on doit employer les m\u00e9dicaments\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Posologie"
                        ],
                        "en": [
                            "posology"
                        ],
                        "es": [
                            "posolog\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03bf\u03c3\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "adagol\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "posologia"
                        ],
                        "nl": [
                            "posologie"
                        ],
                        "oc": [
                            "posologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "posologia"
                        ],
                        "ro": [
                            "posologie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0437\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f",
                            "\u043f\u043e\u0437\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "posologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "posologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poss\u00e9der": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Avoir la propri\u00e9t\u00e9 de, avoir \u00e0 soi\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "besit"
                        ],
                        "de": [
                            "besitzen"
                        ],
                        "en": [
                            "possess",
                            "own"
                        ],
                        "ang": [
                            "agan"
                        ],
                        "br": [
                            "piaoua\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "posseir"
                        ],
                        "da": [
                            "eje",
                            "besidde"
                        ],
                        "es": [
                            "poseer",
                            "tener",
                            "ser due\u00f1o de"
                        ],
                        "eo": [
                            "posedi"
                        ],
                        "fo": [
                            "eiga"
                        ],
                        "fi": [
                            "omistaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "besitte"
                        ],
                        "io": [
                            "posedar"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1583\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "possedere"
                        ],
                        "is": [
                            "eiga"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6301\u3064"
                        ],
                        "rw": [
                            "tunga"
                        ],
                        "la": [
                            "possidere"
                        ],
                        "nl": [
                            "bezitten",
                            "erop nahouden",
                            "rijk zijn"
                        ],
                        "no": [
                            "eie",
                            "besitte"
                        ],
                        "oc": [
                            "possedir",
                            "aver",
                            "t\u00e9ner"
                        ],
                        "pt": [
                            "possuir",
                            "ter",
                            "fruir"
                        ],
                        "ro": [
                            "de\u021bine",
                            "poseda",
                            "avea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "inneha",
                            "innehava",
                            "\u00e4ga"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuwa na"
                        ],
                        "tr": [
                            "sahip olmak"
                        ],
                        "vec": [
                            "podere",
                            "gaver"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00catre dot\u00e9 de\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "besit"
                        ],
                        "de": [
                            "besitzen"
                        ],
                        "eo": [
                            "posedi"
                        ],
                        "io": [
                            "posedar"
                        ],
                        "it": [
                            "possedere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6301\u3064"
                        ],
                        "pt": [
                            "ter"
                        ],
                        "ro": [
                            "poseda",
                            "avea"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "possesseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "koper"
                        ],
                        "de": [
                            "Besitzer"
                        ],
                        "en": [
                            "possessor",
                            "owner"
                        ],
                        "es": [
                            "posesor",
                            "poseedor"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00f8ber"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u0109etinto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ac\u03c4\u03bf\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "posedanto"
                        ],
                        "is": [
                            "kaupandi"
                        ],
                        "it": [
                            "possessore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6240\u6709\u8005"
                        ],
                        "nl": [
                            "koper"
                        ],
                        "no": [
                            "kj\u00f8per",
                            "besitter"
                        ],
                        "pt": [
                            "comprador",
                            "fregu\u00eas"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00f6pare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "possesseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "possesseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "possesseuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Besitzerin",
                            "Inhaberin"
                        ],
                        "en": [
                            "possessor",
                            "possessoress",
                            "owner"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629",
                            "\u0627\u062a"
                        ],
                        "ca": [
                            "posse\u00efdora"
                        ],
                        "es": [
                            "posesora"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u0109etintino"
                        ],
                        "it": [
                            "posseditrice",
                            "possessora"
                        ],
                        "la": [
                            "possestrix"
                        ],
                        "pt": [
                            "possessora",
                            "possuidora"
                        ],
                        "ro": [
                            "posesora"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u0438\u0446\u0430",
                            "\u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "possesseuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "possesseuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "possessif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "possessiv",
                            "besitzanzeigend"
                        ],
                        "en": [
                            "possessive"
                        ],
                        "es": [
                            "posesivo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c4\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "ia": [
                            "possessive"
                        ],
                        "it": [
                            "possessivo"
                        ],
                        "pt": [
                            "possessivo"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159ivlast\u0148ovac\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "possessif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "possessifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "possessive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "possessives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "possession": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Jouissance, facult\u00e9 actuelle de disposer ou de jouir d\u2019un bien.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Besitz"
                        ],
                        "en": [
                            "possession"
                        ],
                        "da": [
                            "besiddelse"
                        ],
                        "es": [
                            "posesi\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "hallinta"
                        ],
                        "it": [
                            "possesso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6240\u6709"
                        ],
                        "nl": [
                            "bezit"
                        ],
                        "no": [
                            "besittelse"
                        ],
                        "pl": [
                            "posiadanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "posse"
                        ],
                        "sv": [
                            "besittning"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Th\u00e9ologie chr\u00e9tienne) \u00c9tat d\u2019un homme qu\u2019on dit poss\u00e9d\u00e9 par le d\u00e9mon.\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Besessenheit"
                        ],
                        "en": [
                            "possession"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b1\u03b9\u03bc\u03bf\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u60aa\u9b54\u6191\u304d",
                            "\u6191\u4f9d"
                        ],
                        "sv": [
                            "besatthet",
                            "ursinne"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "possession": [
                    "Singulier"
                ],
                "possessions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "possibilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "moontlikheid"
                        ],
                        "de": [
                            "M\u00f6glichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "possibility"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0645\u0643\u0627\u0646\u064a\u0629"
                        ],
                        "ast": [
                            "posibilid\u00e1"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u00fcmk\u00fcnl\u00fck"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0430\u0433\u0447\u044b\u043c\u0430\u0441\u0446\u044c"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u044a\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "br": [
                            "gallusted",
                            "galluster"
                        ],
                        "ca": [
                            "possibilitat"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\ub2a5\uc131"
                        ],
                        "hr": [
                            "mogu\u0107nost"
                        ],
                        "da": [
                            "mulighed"
                        ],
                        "es": [
                            "posibilidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "eblo"
                        ],
                        "fi": [
                            "mahdollisuus"
                        ],
                        "fy": [
                            "mooglikheid"
                        ],
                        "gl": [
                            "posibilidade"
                        ],
                        "cy": [
                            "posibilrwydd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c5\u03bd\u03b1\u03c4\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "lehet\u0151s\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "posibleso"
                        ],
                        "id": [
                            "kemungkinan"
                        ],
                        "ia": [
                            "possibilitate"
                        ],
                        "is": [
                            "m\u00f6guleiki"
                        ],
                        "it": [
                            "possibilit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53ef\u80fd\u6027"
                        ],
                        "jv": [
                            "kemungkinan"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u04af\u043c\u043a\u0456\u043d\u0434\u0456\u043a"
                        ],
                        "ms": [
                            "kemungkinan"
                        ],
                        "nl": [
                            "mogelijkheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "possibilitat"
                        ],
                        "pl": [
                            "mo\u017cliwo\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "possibilidade"
                        ],
                        "ro": [
                            "posibilitate",
                            "posibilitate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "mo\u017enost"
                        ],
                        "sl": [
                            "mo\u017enost"
                        ],
                        "su": [
                            "kemungkinan"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00f6glighet"
                        ],
                        "cs": [
                            "mo\u017enost"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u043e\u0436\u043b\u0438\u0432\u0456\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05de\u05d9\u05d2\u05dc\u05e2\u05db\u05e7\u05d9\u05d9\u05d8"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "possibilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "possibilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}