{
    "possible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui peut exister\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "moontlik"
                        ],
                        "sq": [
                            "mundsh\u00ebm"
                        ],
                        "de": [
                            "ang\u00e4ngig",
                            "etwaig",
                            "m\u00f6glich"
                        ],
                        "en": [
                            "possible"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u00fcmk\u00fcn"
                        ],
                        "ca": [
                            "possible"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\ub2a5\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "mulig"
                        ],
                        "es": [
                            "posible"
                        ],
                        "eo": [
                            "ebla",
                            "eblas"
                        ],
                        "fo": [
                            "m\u00f8guligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "mahdollinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "mooglik",
                            "m\u00fblk"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c5\u03bd\u03b1\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "posibla"
                        ],
                        "it": [
                            "eventuale",
                            "possibile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53ef\u80fd"
                        ],
                        "ku": [
                            "gengaz",
                            "mimkin",
                            "p\u00eakan"
                        ],
                        "la": [
                            "possibilis"
                        ],
                        "lb": [
                            "m\u00e9iglech",
                            "m\u00e9igelech"
                        ],
                        "nl": [
                            "bestaanbaar",
                            "mogelijk"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0645\u06a9\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "mo\u017cliwy"
                        ],
                        "pt": [
                            "poss\u00edvel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00f6jlig"
                        ],
                        "cs": [
                            "mo\u017en\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "m\u00fcmk\u00fcn"
                        ],
                        "wa": [
                            "possibe"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui peut \u00eatre fait\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "m\u00f6glich",
                            "machbar"
                        ],
                        "en": [
                            "feasible"
                        ],
                        "ca": [
                            "possible"
                        ],
                        "es": [
                            "posible"
                        ],
                        "ga": [
                            "f\u00e9idir"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "possible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "possibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "possiblement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "m\u00f6glicherweise",
                            "wom\u00f6glich",
                            "eventuell"
                        ],
                        "en": [
                            "possibly"
                        ],
                        "ca": [
                            "possiblement"
                        ],
                        "it": [
                            "possibilmente"
                        ],
                        "oc": [
                            "possiblament"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "post-communisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Postkommunismus"
                        ],
                        "en": [
                            "communism"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u540e\u5171\u4ea7\u4e3b\u4e49"
                        ],
                        "eo": [
                            "postkomunismo"
                        ],
                        "it": [
                            "comunismo"
                        ],
                        "pl": [
                            "postkomunizm"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "post-cubisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kubismus",
                            "Postkubismus"
                        ],
                        "en": [
                            "cubism"
                        ],
                        "es": [
                            "postcubismo"
                        ],
                        "it": [
                            "postcubismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "postkubisme"
                        ],
                        "ro": [
                            "cubism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "post-cubisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "post-cubismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "post-factuel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "postfaktisch"
                        ],
                        "en": [
                            "factual",
                            "truth"
                        ],
                        "es": [
                            "posfactual"
                        ],
                        "et": [
                            "faktij\u00e4rgne",
                            "t\u00f5ej\u00e4rgne"
                        ],
                        "fi": [
                            "totuudenj\u00e4lkeinen"
                        ],
                        "it": [
                            "fattual"
                        ],
                        "no": [
                            "postfaktuell"
                        ],
                        "pt": [
                            "verdade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "post-factuel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "post-factuels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "post-factuelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "post-factuelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "post-it": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit morceau de papier dot\u00e9 d\u2019une bande adh\u00e9sive\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klebezettel",
                            "Haftnotiz",
                            "it"
                        ],
                        "en": [
                            "it",
                            "it note"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3ec\uc2a4\ud2b8\uc787"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00f3sit"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4ed8\u7b8b",
                            "\u30dd\u30b9\u30c8\u30a4\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4fbf\u5229\u8d34"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "post-partum": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "postpartum",
                            "partum",
                            "postnatal"
                        ],
                        "eu": [
                            "erdiondo"
                        ],
                        "es": [
                            "postparto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432\u043e\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161estined\u011bl\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Puerperium",
                            "Wochenbett",
                            "Kindbett"
                        ],
                        "en": [
                            "puerperium"
                        ],
                        "es": [
                            "pu\u00e9rperio"
                        ],
                        "it": [
                            "puerperio"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u0142\u00f3g"
                        ],
                        "pt": [
                            "puerperio"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161estined\u011bl\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "post-scriptum": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Postskriptum"
                        ],
                        "en": [
                            "postscript"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9644\u7b14",
                            "\u9644\u8a00",
                            "\u53c8\u53ca"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd94\uc2e0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c3\u03c4\u03b5\u03c1\u03cc\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "post scriptum"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8ffd\u4f38"
                        ],
                        "nl": [
                            "postscriptum"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "postal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui concerne la poste",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "postalisch"
                        ],
                        "en": [
                            "postal"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0569\u0572\u0569\u0561\u057f\u0561\u0580\u0561\u056f\u0561\u0576 tGhtadaragan"
                        ],
                        "es": [
                            "postal"
                        ],
                        "eo": [
                            "po\u015dta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b1\u03c7\u03c5\u03b4\u03c1\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "postale"
                        ],
                        "pl": [
                            "pocztowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "postal"
                        ],
                        "ro": [
                            "po\u0219tal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0447\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "postal"
                        ],
                        "cs": [
                            "po\u0161tovn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "postal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "postaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "postale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "postales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "poste": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "posta"
                        ],
                        "de": [
                            "Post"
                        ],
                        "en": [
                            "post office"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0631\u064a\u062f"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0583\u0578\u057d\u057f\u0561\u057f\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u043e\u0448\u0442\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "correus"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u90ae\u4ef6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6b0\ud3b8"
                        ],
                        "da": [
                            "posthus",
                            "postkontor"
                        ],
                        "es": [
                            "correos"
                        ],
                        "eo": [
                            "po\u015dto"
                        ],
                        "et": [
                            "postkontor"
                        ],
                        "fi": [
                            "posti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b1\u03c7\u03c5\u03b4\u03c1\u03bf\u03bc\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d5\u05d0\u05e8"
                        ],
                        "io": [
                            "posto"
                        ],
                        "id": [
                            "kantor pos"
                        ],
                        "it": [
                            "posta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u90f5\u4fbf"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u043e\u0448\u0442\u0430"
                        ],
                        "lt": [
                            "pa\u0161tas"
                        ],
                        "nl": [
                            "post"
                        ],
                        "no": [
                            "postvesen",
                            "postkontor"
                        ],
                        "oc": [
                            "corri\u00e8r",
                            "p\u00f2sta"
                        ],
                        "pl": [
                            "poczta"
                        ],
                        "pt": [
                            "correia"
                        ],
                        "ro": [
                            "po\u0219t\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0447\u0442\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "po\u0161ta"
                        ],
                        "sl": [
                            "po\u0161ta"
                        ],
                        "sv": [
                            "post",
                            "postkontor"
                        ],
                        "cs": [
                            "po\u0161ta"
                        ],
                        "tr": [
                            "mektup"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u0448\u0442\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poste": [
                    "Singulier"
                ],
                "postes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fonction",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "position",
                            "post",
                            "post"
                        ],
                        "es": [
                            "cargo",
                            "puesto"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u804c\u4f4d"
                        ],
                        "pt": [
                            "posto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poste": [
                    "Singulier"
                ],
                "postes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poster": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "affiche non publicitaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Poster"
                        ],
                        "en": [
                            "poster"
                        ],
                        "ca": [
                            "p\u00f2ster"
                        ],
                        "es": [
                            "cartel"
                        ],
                        "fi": [
                            "juliste",
                            "sein\u00e4juliste"
                        ],
                        "hu": [
                            "poszter",
                            "plak\u00e1t"
                        ],
                        "pl": [
                            "plakat"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00f4ster"
                        ],
                        "cs": [
                            "plak\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poster": [
                    "Singulier"
                ],
                "posters": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "post\u00e9rieur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui suit dans le temps",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sp\u00e4ter"
                        ],
                        "en": [
                            "later"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0642\u0628"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10d4\u10db\u10d3\u10d4\u10d2\u10d8"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f8c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui suit dans l\u2019espace",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hinterer"
                        ],
                        "en": [
                            "rear",
                            "back",
                            "posterior"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e3\u10d9\u10d0\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f8c\u308d"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0434\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "bakre"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "post\u00e9rieur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "post\u00e9rieurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "post\u00e9rieure": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "post\u00e9rieures": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "posthume": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "posthumous"
                        ],
                        "eo": [
                            "postmorta"
                        ],
                        "io": [
                            "postuma"
                        ],
                        "it": [
                            "postumo"
                        ],
                        "nl": [
                            "postuum"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00f3stumo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "posthume": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "posthumes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "postier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brieftr\u00e4ger",
                            "Postmann",
                            "Postbote"
                        ],
                        "en": [
                            "postman",
                            "mailman"
                        ],
                        "ca": [
                            "carter"
                        ],
                        "es": [
                            "cartero"
                        ],
                        "fi": [
                            "postimies"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b1\u03c7\u03c5\u03b4\u03c1\u03cc\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "post\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "postino"
                        ],
                        "la": [
                            "tabellarius"
                        ],
                        "nl": [
                            "postbode"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0633\u062a\u0686\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "listonosz"
                        ],
                        "pt": [
                            "carteiro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u043e\u043d\u043e\u0441\u0435\u0446"
                        ],
                        "sk": [
                            "po\u0161tar"
                        ],
                        "cs": [
                            "po\u0161\u0165\u00e1k",
                            "listono\u0161"
                        ],
                        "tr": [
                            "postac\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "postier": [
                    "Singulier"
                ],
                "postiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "postillon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Meneur de chevaux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Postillion",
                            "Postkutscher"
                        ],
                        "en": [
                            "postilion"
                        ],
                        "es": [
                            "postill\u00f3n"
                        ],
                        "nl": [
                            "postiljon"
                        ],
                        "pl": [
                            "stangret"
                        ],
                        "pt": [
                            "postilh\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Gouttelette de salive",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Speicheltr\u00f6pfchen"
                        ],
                        "en": [
                            "spittle"
                        ],
                        "es": [
                            "perdig\u00f3n"
                        ],
                        "nl": [
                            "spuugdruppel"
                        ],
                        "pt": [
                            "perdigoto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "postillon": [
                    "Singulier"
                ],
                "postillons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "postop\u00e9ratoire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "postoperativ"
                        ],
                        "en": [
                            "postoperative"
                        ],
                        "es": [
                            "postoperatorio",
                            "posoperatorio"
                        ],
                        "it": [
                            "postoperatorio"
                        ],
                        "pt": [
                            "operat\u00f3rio"
                        ],
                        "cs": [
                            "poopera\u010dn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "postop\u00e9ratoire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "postop\u00e9ratoires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "postposer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "postpose"
                        ],
                        "br": [
                            "dreklakaat"
                        ],
                        "it": [
                            "posticipare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f8c\u7f6e\u3059\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "nastellen"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "postpone",
                            "procrastinate"
                        ],
                        "br": [
                            "ampella\u00f1",
                            "diwezhataat"
                        ],
                        "da": [
                            "udstille"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5ef6\u671f\u3059\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitstellen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "postprandial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "postprandial"
                        ],
                        "en": [
                            "postprandial"
                        ],
                        "eo": [
                            "postman\u011da"
                        ],
                        "it": [
                            "postprandiale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u98df\u5f8c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "postprandial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "postprandiaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "postprandiale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "postprandiales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "postulat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Postulat",
                            "Forderung",
                            "Annahme"
                        ],
                        "en": [
                            "postulate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "postulat"
                        ],
                        "es": [
                            "postulado"
                        ],
                        "nl": [
                            "postulaat"
                        ],
                        "oc": [
                            "postulat"
                        ],
                        "pt": [
                            "postulado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043b\u0430\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "postul\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "postulat": [
                    "Singulier"
                ],
                "postulats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "posture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "posture"
                        ],
                        "br": [
                            "stumm"
                        ],
                        "eo": [
                            "teni\u011do"
                        ],
                        "io": [
                            "posturo"
                        ],
                        "it": [
                            "postura"
                        ],
                        "oc": [
                            "postura"
                        ],
                        "pt": [
                            "postura"
                        ],
                        "cs": [
                            "dr\u017een\u00ed t\u011bla",
                            "postoj",
                            "postaven\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "posture": [
                    "Singulier"
                ],
                "postures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "post-v\u00e9rit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "eu": [
                            "egia",
                            "ostea"
                        ],
                        "ca": [
                            "postveritat"
                        ],
                        "es": [
                            "posverdad"
                        ],
                        "cy": [
                            "wirionedd"
                        ],
                        "it": [
                            "verit\u00e0"
                        ],
                        "oc": [
                            "veritat"
                        ],
                        "pl": [
                            "postprawda"
                        ],
                        "cs": [
                            "postpravda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "post-v\u00e9rit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "post-v\u00e9rit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "postfaktisch"
                        ],
                        "en": [
                            "truth",
                            "factual"
                        ],
                        "es": [
                            "posfactual"
                        ],
                        "et": [
                            "t\u00f5ej\u00e4rgne",
                            "faktij\u00e4rgne"
                        ],
                        "fi": [
                            "totuudenj\u00e4lkeinen"
                        ],
                        "it": [
                            "fattual"
                        ],
                        "no": [
                            "postfaktuell"
                        ],
                        "pt": [
                            "verdade",
                            "factual"
                        ],
                        "sl": [
                            "postfakti\u010den"
                        ],
                        "sv": [
                            "postfaktisk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pot": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Vase de diverses mati\u00e8res servant \u00e0 divers usages.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Topf"
                        ],
                        "en": [
                            "pot",
                            "jug"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0642\u0641\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "eltze"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruukku",
                            "astia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u0448\u043e\u043a"
                        ],
                        "tr": [
                            "kavanoz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pot": [
                    "Singulier"
                ],
                "pots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pot-de-vin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Avantage p\u00e9cuniaire offert\u2026 a favoris\u00e9 la conclusion d\u2019une affaire.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bestechungsgeld",
                            "plus familier Schmiergeld"
                        ],
                        "en": [
                            "bribe",
                            "payoff"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0634\u0648\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "had"
                        ],
                        "ca": [
                            "suborn"
                        ],
                        "da": [
                            "drikkepenge"
                        ],
                        "es": [
                            "soborno",
                            "mordida"
                        ],
                        "eo": [
                            "suba\u0109eto"
                        ],
                        "et": [
                            "pistis"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10e0\u10d7\u10d0\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03b4\u03bf\u03ba\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "subornilo"
                        ],
                        "id": [
                            "uang suap"
                        ],
                        "it": [
                            "bustarella",
                            "mazzetta",
                            "tangente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8cc4\u8cc2",
                            "\u8896\u306e\u4e0b"
                        ],
                        "nl": [
                            "steekpenningen"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142ap\u00f3wka"
                        ],
                        "pt": [
                            "suborno",
                            "propina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0437\u044f\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "muta"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00faplatek"
                        ],
                        "tr": [
                            "r\u00fc\u015fvet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pot-de-vin": [
                    "Singulier"
                ],
                "pots-de-vin": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pot-pourri": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pot-pourri de fleurs",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Potpourri"
                        ],
                        "en": [
                            "potpourri"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3ec\ud478\ub9ac"
                        ],
                        "es": [
                            "popurr\u00ed"
                        ],
                        "et": [
                            "popurrii"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30dd\u30d7\u30ea"
                        ],
                        "pt": [
                            "popourri"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043f\u0443\u0440\u0440\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pot-pourri": [
                    "Singulier"
                ],
                "pots-pourris": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "potable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "genie\u00dfbar"
                        ],
                        "en": [
                            "drinkable",
                            "potable"
                        ],
                        "es": [
                            "potable"
                        ],
                        "eo": [
                            "trinkebla"
                        ],
                        "gl": [
                            "potable",
                            "pot\u00e1bel"
                        ],
                        "io": [
                            "drinkebla"
                        ],
                        "it": [
                            "potabile"
                        ],
                        "la": [
                            "bibilis"
                        ],
                        "nl": [
                            "drinkbaar"
                        ],
                        "oc": [
                            "beveder"
                        ],
                        "pl": [
                            "pitny",
                            "zdatny"
                        ],
                        "pt": [
                            "pot\u00e1vel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "potable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "potables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "potage": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Aliment demi-liquide, fait de bouillon et...",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sop"
                        ],
                        "de": [
                            "Suppe"
                        ],
                        "en": [
                            "soup"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0631\u0628\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "sopa"
                        ],
                        "da": [
                            "suppe"
                        ],
                        "es": [
                            "sopa"
                        ],
                        "eo": [
                            "supo"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00fapan"
                        ],
                        "fi": [
                            "keitto"
                        ],
                        "gd": [
                            "brot"
                        ],
                        "hu": [
                            "leves"
                        ],
                        "io": [
                            "supo"
                        ],
                        "it": [
                            "minestra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30dd\u30bf\u30fc\u30b8\u30e5"
                        ],
                        "nl": [
                            "soep"
                        ],
                        "no": [
                            "suppe"
                        ],
                        "pl": [
                            "zupa",
                            "polewka"
                        ],
                        "pt": [
                            "sopa"
                        ],
                        "ro": [
                            "sup\u0103",
                            "ciorb\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u043f"
                        ],
                        "sv": [
                            "soppa"
                        ],
                        "sw": [
                            "supu"
                        ],
                        "tl": [
                            "sab\u00e1w",
                            "s\u00f3pas"
                        ],
                        "cs": [
                            "pol\u00e9vka"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7orba"
                        ],
                        "zu": [
                            "isobho"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "potage": [
                    "Singulier"
                ],
                "potages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "potager": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Jardin potager, destin\u00e9 \u00e0 la culture des l\u00e9gumes\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gem\u00fcsegarten"
                        ],
                        "en": [
                            "vegetable garden",
                            "kitchen garden"
                        ],
                        "ca": [
                            "hort"
                        ],
                        "co": [
                            "ortu"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00f8kkenhave"
                        ],
                        "es": [
                            "huerto"
                        ],
                        "eo": [
                            "legom\u011dardeno"
                        ],
                        "fi": [
                            "kasvimaa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u83dc\u5712",
                            "\u91ce\u83dc\u7551"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u049b\u0448\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u83dc\u5712",
                            "\u83dc\u56ed"
                        ],
                        "nl": [
                            "groentetuin",
                            "moestuin"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0631\u0628\u0648\u0637 \u0628\u0647 \u0633\u0628\u0632\u06cc\u062c\u0627\u062a"
                        ],
                        "pt": [
                            "horta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00f6kstr\u00e4dg\u00e5rd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "potager": [
                    "Singulier"
                ],
                "potagers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "potamot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Potamogeton"
                        ],
                        "de": [
                            "Laichkraut"
                        ],
                        "en": [
                            "pondweed"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0577\u0565\u0580\u0565\u0583\u0578\u0582\u056f\u0561\u056d\u0578\u057f"
                        ],
                        "az": [
                            "su\u00e7i\u00e7\u0259yi"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0443\u0440e\u0447\u043d\u0456\u043a",
                            "\u0440\u0434\u0437\u0435\u0441\u0442"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u044a\u0436\u0434\u0430\u0432\u0435\u0446"
                        ],
                        "ca": [
                            "aigua",
                            "aigua"
                        ],
                        "hr": [
                            "mrijesnjak"
                        ],
                        "da": [
                            "vandaks"
                        ],
                        "es": [
                            "pasto de agua",
                            "lila de agua"
                        ],
                        "et": [
                            "penikeel"
                        ],
                        "fi": [
                            "vita"
                        ],
                        "ga": [
                            "duileasc abhann"
                        ],
                        "cy": [
                            "dyfrllys"
                        ],
                        "hsb": [
                            "dr\u00f3stnica"
                        ],
                        "it": [
                            "brasca"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u044b\u043b\u0430\u04a3"
                        ],
                        "lt": [
                            "pl\u016bd\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "fonteinkruid"
                        ],
                        "no": [
                            "tj\u00f8nnaks"
                        ],
                        "pl": [
                            "rdestnica"
                        ],
                        "ro": [
                            "iarb\u0103 de lac"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0434\u0435\u0441\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "nate"
                        ],
                        "cs": [
                            "rdest"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0434\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "potamot": [
                    "Singulier"
                ],
                "potamots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "potasse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pottasche"
                        ],
                        "en": [
                            "potash"
                        ],
                        "es": [
                            "potasa"
                        ],
                        "eo": [
                            "potaso"
                        ],
                        "fo": [
                            "pott\u00f8ska"
                        ],
                        "nl": [
                            "kali",
                            "potas"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "potasse": [
                    "Singulier"
                ],
                "potasses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "potassium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kalium"
                        ],
                        "de": [
                            "Kalium"
                        ],
                        "en": [
                            "potassium"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u0438\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "potassi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94be"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce7c\ub968"
                        ],
                        "da": [
                            "kalium"
                        ],
                        "es": [
                            "potasio"
                        ],
                        "eo": [
                            "kalio"
                        ],
                        "et": [
                            "kaalium"
                        ],
                        "fi": [
                            "kalium"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ac\u03bb\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00e1lium"
                        ],
                        "it": [
                            "potassio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30ea\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "lv": [
                            "k\u0101lijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "kalis"
                        ],
                        "mt": [
                            "potassju"
                        ],
                        "gv": [
                            "potashum",
                            "potassium"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u0438"
                        ],
                        "nl": [
                            "kalium"
                        ],
                        "pl": [
                            "potas"
                        ],
                        "pt": [
                            "pot\u00e1ssio"
                        ],
                        "ro": [
                            "potasiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "drasl\u00edk"
                        ],
                        "sl": [
                            "kalij"
                        ],
                        "sv": [
                            "kalium"
                        ],
                        "sw": [
                            "kali"
                        ],
                        "cs": [
                            "drasl\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "potasyum"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u0456\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "kali"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "potassium": [
                    "Singulier"
                ],
                "potassiums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pote": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kumpel",
                            "Spezi"
                        ],
                        "en": [
                            "pal",
                            "buddy",
                            "mate"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bb\u03bb\u03b7\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "maat",
                            "maatje",
                            "makker",
                            "gabber"
                        ],
                        "pt": [
                            "companheiro",
                            "companheira"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "polare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pote": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "potes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "poteau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pfeiler",
                            "Pfosten"
                        ],
                        "en": [
                            "stake",
                            "post",
                            "pole",
                            "stanchion",
                            "prop",
                            "strut",
                            "standard"
                        ],
                        "eu": [
                            "zutoin",
                            "tantai",
                            "zuntoi"
                        ],
                        "ca": [
                            "muntant",
                            "pal"
                        ],
                        "es": [
                            "poste",
                            "montante"
                        ],
                        "eo": [
                            "fosto"
                        ],
                        "fo": [
                            "st\u00f3lpi",
                            "steyri"
                        ],
                        "fy": [
                            "peal"
                        ],
                        "io": [
                            "fosto"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14f1\u1472\u1585"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0493\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "avk": [
                            "gerot"
                        ],
                        "la": [
                            "palus",
                            "vacerra"
                        ],
                        "nl": [
                            "deurpost",
                            "paal",
                            "post",
                            "stijl"
                        ],
                        "oc": [
                            "pal",
                            "coronda",
                            "post\u00e8l",
                            "pau",
                            "post\u00e8u"
                        ],
                        "pt": [
                            "estaca",
                            "mour\u00e3o",
                            "poste"
                        ],
                        "ro": [
                            "st\u00e2lp",
                            "bar\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u043e\u043b\u0431"
                        ],
                        "sv": [
                            "p\u00e5le",
                            "st\u00f6r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poteau": [
                    "Singulier"
                ],
                "poteaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "potel\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "plump",
                            "chubby"
                        ],
                        "ca": [
                            "rondax\u00f3",
                            "grassonet"
                        ],
                        "es": [
                            "regordete"
                        ],
                        "it": [
                            "paffuto"
                        ],
                        "pl": [
                            "pulchny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "potel\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "potel\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "potel\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "potel\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "potence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Gibet",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Galgen"
                        ],
                        "en": [
                            "gallows"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0448\u044b\u0431\u0435\u043d\u0456\u0446\u0430"
                        ],
                        "es": [
                            "horca"
                        ],
                        "eo": [
                            "pendumilo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03b5\u03bc\u03ac\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "jibeto"
                        ],
                        "it": [
                            "patibolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d5e\u9996\u53f0"
                        ],
                        "nl": [
                            "galg"
                        ],
                        "pl": [
                            "szubienica"
                        ],
                        "ro": [
                            "sp\u00e2nzur\u0103toare"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161ibenica"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161ibenice"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u0438\u0431\u0435\u043d\u0438\u0446\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "potence": [
                    "Singulier"
                ],
                "potences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "potentiel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "de puissance",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "potenziell",
                            "potentiell"
                        ],
                        "en": [
                            "potential"
                        ],
                        "es": [
                            "potencial"
                        ],
                        "eo": [
                            "potenciala"
                        ],
                        "pl": [
                            "potencjalny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "potenci\u00e1ln\u00ed",
                            "potencion\u00e1ln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "potentiel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "potentiels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "potentielle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "potentielles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9nergie de la position",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "potential"
                        ],
                        "eo": [
                            "potencialo"
                        ],
                        "it": [
                            "potenziale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30dd\u30c6\u30f3\u30b7\u30e3\u30eb",
                            "\u96fb\u4f4d",
                            "\u4f4d\u7f6e\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc"
                        ],
                        "pt": [
                            "potencial"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Capacit\u00e9 suppos\u00e9e",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "potential"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6f5c\u529b"
                        ],
                        "es": [
                            "potencial"
                        ],
                        "eo": [
                            "potencialeco"
                        ],
                        "ga": [
                            "acmhainneacht"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30dd\u30c6\u30f3\u30b7\u30e3\u30eb",
                            "\u53ef\u80fd\u6027"
                        ],
                        "pt": [
                            "potencial"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b",
                            "\u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "potentiel": [
                    "Singulier"
                ],
                "potentiels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poterie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pottery"
                        ],
                        "eu": [
                            "eltzegintza"
                        ],
                        "da": [
                            "pottemageri"
                        ],
                        "es": [
                            "alfarer\u00eda"
                        ],
                        "io": [
                            "potifado"
                        ],
                        "id": [
                            "tembikar"
                        ],
                        "it": [
                            "vasellame"
                        ],
                        "pt": [
                            "olaria"
                        ],
                        "cs": [
                            "hrn\u010d\u00ed\u0159stv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poterie": [
                    "Singulier"
                ],
                "poteries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poterne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Fortification)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlupft\u00fcr"
                        ],
                        "en": [
                            "postern"
                        ],
                        "eu": [
                            "poterna"
                        ],
                        "ca": [
                            "poterna"
                        ],
                        "es": [
                            "poterna"
                        ],
                        "it": [
                            "postierla"
                        ],
                        "nl": [
                            "poterne"
                        ],
                        "oc": [
                            "post\u00e8rna",
                            "post\u00e8rla"
                        ],
                        "pl": [
                            "poterna"
                        ],
                        "pt": [
                            "poterna"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "poterna"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poterne": [
                    "Singulier"
                ],
                "poternes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "potiche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Vase de Chine ou du Japon",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "vase",
                            "Chinese vase"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u74f6",
                            "\u82b1\u74f6"
                        ],
                        "es": [
                            "tibor",
                            "jarr\u00f3n chino",
                            "jarr\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "vazo"
                        ],
                        "it": [
                            "vaso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u98fe\u308a\u58f7"
                        ],
                        "nl": [
                            "Chinese vaas"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Personne peu utile",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deadwood"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65e0\u7528\u7684\u4eba\u6216\u7269"
                        ],
                        "it": [
                            "statuina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304a\u98fe\u308a"
                        ],
                        "nl": [
                            "Piet Snot",
                            "trofeevrouw",
                            "rijkeluisvrouw"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "potiche": [
                    "Singulier"
                ],
                "potiches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "potier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "T\u00f6pfer",
                            "Euler",
                            "Hafner"
                        ],
                        "en": [
                            "potter"
                        ],
                        "eu": [
                            "eltzegile"
                        ],
                        "ca": [
                            "terrissaire"
                        ],
                        "da": [
                            "pottemager"
                        ],
                        "es": [
                            "alfarero"
                        ],
                        "eo": [
                            "ceramikisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03b9\u03bf\u03c0\u03bb\u03ac\u03c3\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "vasaio"
                        ],
                        "ro": [
                            "olar",
                            "ceramist"
                        ],
                        "cs": [
                            "hrn\u010d\u00ed\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "potier": [
                    "Singulier"
                ],
                "potiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poti\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "T\u00f6pferin",
                            "Hafnerin",
                            "H\u00e4fnerin"
                        ],
                        "en": [
                            "potteress",
                            "potter"
                        ],
                        "ca": [
                            "terrissaire"
                        ],
                        "es": [
                            "alfarera",
                            "ceramista"
                        ],
                        "eo": [
                            "ceramikistino"
                        ],
                        "it": [
                            "vasaia"
                        ],
                        "lv": [
                            "podniece"
                        ],
                        "nl": [
                            "pottenbakster"
                        ],
                        "pl": [
                            "garncarka"
                        ],
                        "pt": [
                            "oleira",
                            "ceramista"
                        ],
                        "ro": [
                            "ceramist\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "hrn\u010d\u00ed\u0159ka"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e2\u05e8\u05d9\u05df"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poti\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "poti\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "potin": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "comm\u00e9rage",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klatsch"
                        ],
                        "en": [
                            "gossip"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u043b\u0451\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "es": [
                            "chisme",
                            "ruido"
                        ],
                        "eo": [
                            "kla\u0109o"
                        ],
                        "hu": [
                            "pletyka"
                        ],
                        "io": [
                            "babilacho",
                            "rakontacho"
                        ],
                        "it": [
                            "pettegolezzo"
                        ],
                        "nl": [
                            "roddelpraat"
                        ],
                        "pt": [
                            "fofoca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u043b\u0435\u0442\u043d\u044f"
                        ],
                        "tr": [
                            "dedikodu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "potin": [
                    "Singulier"
                ],
                "potins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "potion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "potion"
                        ],
                        "eu": [
                            "edabe"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb3c\uc57d"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00f3cima",
                            "poci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "eliksiro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03af\u03bb\u03c4\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "pozione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30dd\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3",
                            "\u6c34\u85ac"
                        ],
                        "pt": [
                            "po\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "po\u021biune"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "potion": [
                    "Singulier"
                ],
                "potions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "potiron": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cucurbita maxima"
                        ],
                        "af": [
                            "pampoen"
                        ],
                        "de": [
                            "K\u00fcrbis"
                        ],
                        "en": [
                            "pumpkin",
                            "gourd",
                            "squash",
                            "marrow"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0637\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "carabassa",
                            "carabassera"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5357\u74dc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud638\ubc15"
                        ],
                        "co": [
                            "zuccaghja"
                        ],
                        "es": [
                            "calabaza",
                            "auyama",
                            "zapallo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kukurbo",
                            "potirono"
                        ],
                        "fi": [
                            "kurpitsa"
                        ],
                        "io": [
                            "gurdego"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304b\u307c\u3061\u3083"
                        ],
                        "la": [
                            "cucurbita"
                        ],
                        "nl": [
                            "pompoen"
                        ],
                        "no": [
                            "kjempegresskar"
                        ],
                        "pt": [
                            "ab\u00f3bora"
                        ],
                        "cs": [
                            "tykev"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "potorou": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Potorous"
                        ],
                        "de": [
                            "Kaninchenk\u00e4nguru"
                        ],
                        "en": [
                            "potoroo"
                        ],
                        "ca": [
                            "cangur rata"
                        ],
                        "es": [
                            "potoro",
                            "canguro rata"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4\u00e4st\u00e4iskenguru"
                        ],
                        "id": [
                            "potoroo"
                        ],
                        "it": [
                            "potoroo"
                        ],
                        "nl": [
                            "potoroe"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e4ngurur\u00e5tta"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "potorou": [
                    "Singulier"
                ],
                "potorous": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pou": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Phthiraptera"
                        ],
                        "de": [
                            "Laus"
                        ],
                        "en": [
                            "louse"
                        ],
                        "eu": [
                            "zorri"
                        ],
                        "br": [
                            "laouenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "poll"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774"
                        ],
                        "kw": [
                            "lowen"
                        ],
                        "co": [
                            "pidochju"
                        ],
                        "es": [
                            "piojo"
                        ],
                        "eo": [
                            "pediko"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4i"
                        ],
                        "gl": [
                            "piollo"
                        ],
                        "cy": [
                            "lleuen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03b5\u03af\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "lauso"
                        ],
                        "id": [
                            "kutu"
                        ],
                        "it": [
                            "pidocchio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30e9\u30df"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0438\u0442"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0438\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "luis"
                        ],
                        "oc": [
                            "pesolh"
                        ],
                        "pl": [
                            "wesz"
                        ],
                        "pt": [
                            "piolho"
                        ],
                        "ro": [
                            "p\u0103duche"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0448\u044c"
                        ],
                        "tl": [
                            "kuto"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0435\u0442"
                        ],
                        "tk": [
                            "bit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pou": [
                    "Singulier"
                ],
                "poux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pouah": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pfui"
                        ],
                        "en": [
                            "wow",
                            "yuck",
                            "sick",
                            "ugh",
                            "faugh"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "es": [
                            "uf"
                        ],
                        "eo": [
                            "fi"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00fd"
                        ],
                        "fi": [
                            "hyi",
                            "y\u00f6k"
                        ],
                        "la": [
                            "phui"
                        ],
                        "lb": [
                            "\u00e4",
                            "b\u00e4"
                        ],
                        "nl": [
                            "foei",
                            "jakkes"
                        ],
                        "pl": [
                            "fuj",
                            "ble"
                        ],
                        "pt": [
                            "credo",
                            "cruzes",
                            "fora"
                        ],
                        "cs": [
                            "fuj"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "poubelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9cipient destin\u00e9 \u00e0 recevoir des d\u00e9tritus",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00fclleimer",
                            "M\u00fclltonne"
                        ],
                        "en": [
                            "trash can",
                            "trash bin",
                            "bin",
                            "garbage can"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0632\u0628\u0644\u0629"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5783\u573e\u6876",
                            "\u5783\u573e\u7bb1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc4f0\ub808\uae30\ud1b5"
                        ],
                        "da": [
                            "skraldespand"
                        ],
                        "es": [
                            "basura"
                        ],
                        "eo": [
                            "rubujo"
                        ],
                        "fi": [
                            "likasanko"
                        ],
                        "fy": [
                            "jiskefet"
                        ],
                        "ga": [
                            "bruscar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03bf\u03c5\u03c0\u03b9\u03b4\u03bf\u03c4\u03b5\u03bd\u03b5\u03ba\u03ad\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "cestino dei rifiuti",
                            "bidone",
                            "spazzatura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b4\u30df\u7bb1"
                        ],
                        "lb": [
                            "Poubelle",
                            "Dreckseemer",
                            "Drecksbac",
                            "Drecksk\u00ebscht"
                        ],
                        "nl": [
                            "vuilcontainer",
                            "vuilnisbak",
                            "vuilnisemmer",
                            "vuilnisvat"
                        ],
                        "oc": [
                            "bordilhi\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bmietnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "caixote do lixo",
                            "lixeira"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u0441\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0430\u043a",
                            "\u043c\u0443\u0441\u043e\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0434\u0440\u043e",
                            "\u0443\u0440\u043d\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "sme\u0107e"
                        ],
                        "sv": [
                            "soptunna"
                        ],
                        "cs": [
                            "popelnice"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u00f9ng r\u00e1c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ensemble des ordures",
                    "translations": {
                        "da": [
                            "skrald"
                        ],
                        "de": [
                            "M\u00fcll",
                            "Abfall"
                        ],
                        "en": [
                            "trash",
                            "rubbish"
                        ],
                        "es": [
                            "basura"
                        ],
                        "lb": [
                            "Offall"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u0441\u043e\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poubelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "poubelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poucave": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "snitch"
                        ],
                        "es": [
                            "chivato"
                        ],
                        "nl": [
                            "verklikker",
                            "klikspaan"
                        ],
                        "pt": [
                            "chucahleira"
                        ],
                        "sv": [
                            "skvallerbytta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poucave": [
                    "Singulier"
                ],
                "poucaves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pouce": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Doigt\u00a0(1, 2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "duim"
                        ],
                        "de": [
                            "Daumen"
                        ],
                        "en": [
                            "thumb",
                            "pollex"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0621\u0627\u0628\u0647\u0627\u0645"
                        ],
                        "eu": [
                            "eri handi",
                            "erpuru",
                            "orkoro",
                            "hatz lodi"
                        ],
                        "br": [
                            "meud",
                            "meud"
                        ],
                        "ca": [
                            "polze",
                            "dit gros"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u62c7\u6307"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5c4\uc9c0\uc190\uac00\ub77d"
                        ],
                        "co": [
                            "ditone"
                        ],
                        "da": [
                            "tommelfinger"
                        ],
                        "es": [
                            "pulgar"
                        ],
                        "eo": [
                            "dikfingro",
                            "polekso"
                        ],
                        "fo": [
                            "tummil"
                        ],
                        "fi": [
                            "peukalo"
                        ],
                        "fy": [
                            "tomme"
                        ],
                        "gd": [
                            "\u00f2rdag"
                        ],
                        "gl": [
                            "polgar"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00fcvelykujj"
                        ],
                        "io": [
                            "polexo"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u146f\u14ea\u14d7"
                        ],
                        "it": [
                            "pollice"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u89aa\u6307"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0441 \u0431\u0430\u0440\u043c\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0430\u0448 \u0431\u0430\u0440\u043c\u0430\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "pollex"
                        ],
                        "lb": [
                            "Domm",
                            "Daum"
                        ],
                        "mg": [
                            "ankihibe",
                            "tanana"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u044d\u0440\u0445\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0440\u0443\u0443",
                            "\u044d\u0440\u0445\u0438\u0439"
                        ],
                        "nl": [
                            "duim"
                        ],
                        "no": [
                            "tommelfinger"
                        ],
                        "oc": [
                            "poce"
                        ],
                        "pl": [
                            "kciuk",
                            "du\u017cy palec"
                        ],
                        "pt": [
                            "polegar",
                            "ded\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043b\u0435\u0446"
                        ],
                        "sk": [
                            "palec"
                        ],
                        "sv": [
                            "tumme"
                        ],
                        "tl": [
                            "hinlalak\u00ed"
                        ],
                        "cs": [
                            "palec"
                        ],
                        "tr": [
                            "ba\u015fparmak"
                        ],
                        "tk": [
                            "ba\u015fam barmak"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u00f3n tay c\u00e1i"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Unit\u00e9s de mesure\u00a0(4, 5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zoll"
                        ],
                        "en": [
                            "inch"
                        ],
                        "eu": [
                            "hazbete"
                        ],
                        "br": [
                            "meutad"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc778\uce58"
                        ],
                        "es": [
                            "pulgada"
                        ],
                        "eo": [
                            "colo"
                        ],
                        "gl": [
                            "polgada"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03af\u03bd\u03c4\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "pollice"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30f3\u30c1"
                        ],
                        "oc": [
                            "poce"
                        ],
                        "pl": [
                            "cal"
                        ],
                        "pt": [
                            "polegada"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u044e\u0439\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "tum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pouce": [
                    "Singulier"
                ],
                "pouces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pouce-pied": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Pollicipes"
                        ],
                        "en": [
                            "goose neck barnacle",
                            "goose barnacle",
                            "leaf barnacle"
                        ],
                        "ca": [
                            "peu de cabra"
                        ],
                        "es": [
                            "percebe"
                        ],
                        "gl": [
                            "percebe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pouce-pied": [
                    "Singulier"
                ],
                "pouces-pieds": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poud": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pud"
                        ],
                        "en": [
                            "pood"
                        ],
                        "az": [
                            "pud"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0443\u0434"
                        ],
                        "fy": [
                            "p\u00fbd"
                        ],
                        "it": [
                            "pud"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d7\u30fc\u30c9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u04b1\u0442"
                        ],
                        "lv": [
                            "puds"
                        ],
                        "lt": [
                            "p\u016bdas"
                        ],
                        "nl": [
                            "poed"
                        ],
                        "no": [
                            "pud"
                        ],
                        "pl": [
                            "pud"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u0434"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0443\u0434"
                        ],
                        "sl": [
                            "pud"
                        ],
                        "cs": [
                            "pud"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0443\u0434"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poud": [
                    "Singulier"
                ],
                "pouds": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poudre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "poeier",
                            "poeier"
                        ],
                        "de": [
                            "Pulver",
                            "Puder"
                        ],
                        "en": [
                            "powder",
                            "cosmetic powder",
                            "powder down"
                        ],
                        "ca": [
                            "p\u00f2lvores",
                            "p\u00f2lvores de tocador"
                        ],
                        "es": [
                            "polvo",
                            "polvos",
                            "polvos de tocador"
                        ],
                        "eo": [
                            "pulvoro",
                            "pudro"
                        ],
                        "fo": [
                            "pulvur",
                            "putur"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03cc\u03bd\u03b7",
                            "\u03c0\u03bf\u03cd\u03b4\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "pulvero"
                        ],
                        "id": [
                            "bedak"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u043d\u0442\u0430\u049b",
                            "\u0434\u04d9\u0440\u0456"
                        ],
                        "nl": [
                            "gruis",
                            "poeder",
                            "pulver",
                            "toiletpoeder"
                        ],
                        "no": [
                            "pulver",
                            "pudder"
                        ],
                        "pl": [
                            "proch"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00f3",
                            "p\u00f3",
                            "arroz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a",
                            "\u0434\u0440\u0430",
                            "\u043f\u0440\u0430\u0445"
                        ],
                        "sk": [
                            "pr\u00e1\u0161ok"
                        ],
                        "sv": [
                            "pulver"
                        ],
                        "sw": [
                            "poda"
                        ],
                        "cs": [
                            "prach",
                            "pr\u00e1\u0161ek"
                        ],
                        "tr": [
                            "barut"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "M\u00e9lange explosif dont on charge les armes \u00e0 feu.\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pulver"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u0631\u0648\u062f"
                        ],
                        "da": [
                            "krudt"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00f3lvora"
                        ],
                        "eo": [
                            "pulvo"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruuti"
                        ],
                        "it": [
                            "polvere"
                        ],
                        "pl": [
                            "proch"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445"
                        ],
                        "sk": [
                            "prach"
                        ],
                        "sw": [
                            "baruti"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poudre": [
                    "Singulier"
                ],
                "poudres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pouffer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "snigger"
                        ],
                        "ca": [
                            "esclafir de riure"
                        ],
                        "eo": [
                            "subridi"
                        ],
                        "fi": [
                            "tirskua"
                        ],
                        "io": [
                            "ridegar"
                        ],
                        "ro": [
                            "pufni"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pouillot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Phylloscopus"
                        ],
                        "en": [
                            "warbler"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0642\u0634\u0627\u0631\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "mosquitero"
                        ],
                        "eo": [
                            "filoskopo"
                        ],
                        "fi": [
                            "uunilintu"
                        ],
                        "it": [
                            "lu\u00ec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pouillot": [
                    "Singulier"
                ],
                "pouillots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poulailler": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "abri clos construit pour les poules",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hencoop",
                            "henhouse",
                            "chicken coop"
                        ],
                        "co": [
                            "carciarellu",
                            "pulinaghju",
                            "ghjallinaghju"
                        ],
                        "eo": [
                            "kokejo"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00f8snarh\u00fas"
                        ],
                        "io": [
                            "haneyo"
                        ],
                        "id": [
                            "kandang ayam"
                        ],
                        "it": [
                            "pollaio"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoenderhok",
                            "kippenhok",
                            "kippenren"
                        ],
                        "oc": [
                            "galini\u00e8r",
                            "jalinier"
                        ],
                        "pl": [
                            "kurnik"
                        ],
                        "wa": [
                            "poytreye",
                            "poy\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poulailler": [
                    "Singulier"
                ],
                "poulaillers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poulain": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Jeune cheval",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "m\u00ebz"
                        ],
                        "de": [
                            "Fohlen",
                            "F\u00fcllen"
                        ],
                        "en": [
                            "foal",
                            "yearling",
                            "colt"
                        ],
                        "ang": [
                            "fola"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0647\u0631",
                            "\u0641\u0644\u0648"
                        ],
                        "az": [
                            "qulan",
                            "day\u00e7a"
                        ],
                        "eu": [
                            "zaldikume"
                        ],
                        "br": [
                            "ebeul"
                        ],
                        "ca": [
                            "poll\u00ed",
                            "poltre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c0f\u9a6c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9dd\uc544\uc9c0"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00f8l"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109evalido",
                            "vir\u0109evalido"
                        ],
                        "fi": [
                            "varsa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "csik\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "kavalyuno"
                        ],
                        "it": [
                            "puledro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b50\u99ac"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u043b\u044b\u043d",
                            "\u0436\u0430\u0431\u0430\u0493\u044b",
                            "\u0442\u0430\u0439"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0443\u043b\u0443\u043d",
                            "\u0436\u0430\u0431\u0430\u0433\u044b",
                            "\u0442\u0430\u0439"
                        ],
                        "ku": [
                            "can\u00ee"
                        ],
                        "la": [
                            "equulus"
                        ],
                        "lb": [
                            "Fillen"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0443\u043d\u0430\u0433\u0430",
                            "\u0434\u0430\u0430\u0433\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "veulen"
                        ],
                        "no": [
                            "fole"
                        ],
                        "oc": [
                            "polin"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017arebi\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "potro"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u00e2nz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u0440\u0435\u0431\u0451\u043d\u043e\u043a"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u017erebe"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6l"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u044b\u043d",
                            "\u0442\u0430\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "h\u0159\u00edb\u011b"
                        ],
                        "tk": [
                            "ta\u00fd",
                            "ta\u00fd\u00e7anak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poulain": [
                    "Singulier"
                ],
                "poulains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poule": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Gallinac\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Henne",
                            "Legehenne"
                        ],
                        "en": [
                            "hen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u062c\u0627\u062c\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u057e"
                        ],
                        "az": [
                            "toyuq"
                        ],
                        "nds": [
                            "Hohn"
                        ],
                        "eu": [
                            "oilo"
                        ],
                        "bs": [
                            "koko\u0161ka",
                            "koko\u0161"
                        ],
                        "br": [
                            "yar"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u043a\u043e\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "gallina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6bcd\u9e21"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc554\ud0c9"
                        ],
                        "kw": [
                            "yar"
                        ],
                        "co": [
                            "ghjallina"
                        ],
                        "hr": [
                            "koko\u0161ka",
                            "koko\u0161"
                        ],
                        "dlm": [
                            "galaina"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8ne"
                        ],
                        "es": [
                            "gallina"
                        ],
                        "eo": [
                            "kokino"
                        ],
                        "et": [
                            "kana"
                        ],
                        "fi": [
                            "kana"
                        ],
                        "gd": [
                            "cearc"
                        ],
                        "ga": [
                            "cearc"
                        ],
                        "gl": [
                            "gali\u00f1a"
                        ],
                        "cy": [
                            "i\u00e2r"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10d0\u10d7\u10d0\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cc\u03c4\u03b1",
                            "\u03cc\u03c1\u03bd\u03b9\u03b8\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "ty\u00fak"
                        ],
                        "io": [
                            "hanino"
                        ],
                        "id": [
                            "ayam"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u157f\u14a1\u148b\u1550\u152a\u140a\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00e6na"
                        ],
                        "it": [
                            "gallina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96cc\u9d8f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0443\u044b\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u043e\u043e\u043a"
                        ],
                        "lv": [
                            "vista"
                        ],
                        "lt": [
                            "vi\u0161ta"
                        ],
                        "nl": [
                            "hen",
                            "kip",
                            "leghen",
                            "legkip"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00f8ne"
                        ],
                        "oc": [
                            "galina",
                            "pola",
                            "cloca",
                            "jalina"
                        ],
                        "pl": [
                            "kura"
                        ],
                        "pt": [
                            "galinha"
                        ],
                        "ro": [
                            "g\u0103in\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u0440\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "koko\u0161",
                            "kura"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6na"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0430\u0432\u044b\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "slepice"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c1f"
                        ],
                        "tr": [
                            "tavuk"
                        ],
                        "tk": [
                            "towuk"
                        ],
                        "wa": [
                            "poye",
                            "glene"
                        ],
                        "wo": [
                            "ganaar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Argot) Femme",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cc\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "nl": [
                            "moederkloek"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0438\u0437\u0434\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "poye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poule": [
                    "Singulier"
                ],
                "poules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poulet": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit du coq et de la poule",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00e4hnchen",
                            "H\u00fchnchen"
                        ],
                        "en": [
                            "chicken"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "oilasko"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0438\u043b\u0435",
                            "\u044f\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "pollastre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9e21",
                            "\u96de"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2ed"
                        ],
                        "co": [
                            "pullastru"
                        ],
                        "da": [
                            "kylling",
                            "h\u00f8ne"
                        ],
                        "es": [
                            "pollo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kokido"
                        ],
                        "et": [
                            "kana"
                        ],
                        "fi": [
                            "kana"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ec\u10d8\u10ec\u10d8\u10da\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c4\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "ha": [
                            "kaza"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05e8\u05e0\u05d2\u05d5\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "csirke"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u157f\u14a1\u148b\u1550\u152a\u140a\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "pollo",
                            "gallo",
                            "gallina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9d8f",
                            "\u81fc\u8fba\u9ce5"
                        ],
                        "lv": [
                            "c\u0101lis",
                            "vista"
                        ],
                        "lt": [
                            "vi\u0161ta"
                        ],
                        "nl": [
                            "kip",
                            "hen",
                            "hoen"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00f8ne",
                            "kylling"
                        ],
                        "pl": [
                            "kurczak",
                            "kura"
                        ],
                        "pt": [
                            "frango"
                        ],
                        "ro": [
                            "pui",
                            "g\u0103in\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u0440\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "sliepka"
                        ],
                        "sl": [
                            "pi\u0161\u010danec",
                            "petelin",
                            "koko\u0161"
                        ],
                        "sv": [
                            "kyckling",
                            "h\u00f6na"
                        ],
                        "cs": [
                            "slepice",
                            "kur"
                        ],
                        "tr": [
                            "pili\u00e7",
                            "tavuk"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0443\u0440\u0447\u0430",
                            "\u043a\u0443\u0440\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Viande de jeune poule ou de jeune coq",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00e4hnchen",
                            "H\u00fchnchen",
                            "Huhn"
                        ],
                        "en": [
                            "chicken"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062c"
                        ],
                        "eu": [
                            "oilaskoki"
                        ],
                        "ca": [
                            "pollastre"
                        ],
                        "da": [
                            "kylling"
                        ],
                        "es": [
                            "pollo"
                        ],
                        "eo": [
                            "koka\u0135o"
                        ],
                        "fi": [
                            "kana",
                            "kananpoika",
                            "broileri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c4\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05d5\u05e3"
                        ],
                        "hu": [
                            "csirkehus"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u157f\u14a1\u148b\u1550\u152a\u140a\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "pollo"
                        ],
                        "nl": [
                            "kip",
                            "kippevlees"
                        ],
                        "no": [
                            "kylling"
                        ],
                        "pl": [
                            "kurczak"
                        ],
                        "pt": [
                            "frango"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u0440\u044f\u0442\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "kyckling"
                        ],
                        "cs": [
                            "ku\u0159e"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hoender"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9e21\u5b50",
                            "\u9e21"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8ne"
                        ],
                        "es": [
                            "pollo"
                        ],
                        "hu": [
                            "ty\u00fak"
                        ],
                        "id": [
                            "ayam"
                        ],
                        "it": [
                            "pollo"
                        ],
                        "nl": [
                            "kip",
                            "hen",
                            "kippevlees"
                        ],
                        "no": [
                            "broiler",
                            "kylling"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u044b\u043f\u043b\u0451\u043d\u043e\u043a",
                            "\u043a\u0443\u0440\u0438\u0446\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poulet": [
                    "Singulier"
                ],
                "poulets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poulette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Jeune poule\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "chick"
                        ],
                        "ca": [
                            "polla"
                        ],
                        "es": [
                            "pollito"
                        ],
                        "eo": [
                            "kokineto"
                        ],
                        "pt": [
                            "franga"
                        ],
                        "wa": [
                            "poyete"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Jeune fille\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00e4uschen",
                            "Sch\u00e4tzchen"
                        ],
                        "en": [
                            "chick"
                        ],
                        "es": [
                            "pollita"
                        ],
                        "pt": [
                            "franguinha"
                        ],
                        "wa": [
                            "poyete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poulette": [
                    "Singulier"
                ],
                "poulettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pouliche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stutenfohlen",
                            "Stutenf\u00fcllen"
                        ],
                        "en": [
                            "filly"
                        ],
                        "eu": [
                            "behorkume"
                        ],
                        "br": [
                            "ebeulez"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c0f\u96cc\u9a6c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc554\ub9dd\uc544\uc9c0"
                        ],
                        "es": [
                            "potra"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109evalidino"
                        ],
                        "fi": [
                            "varsa"
                        ],
                        "gd": [
                            "cliobag",
                            "l\u00e0ireach",
                            "loth"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03ac\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "kavalyunino"
                        ],
                        "it": [
                            "puledra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96cc\u306e\u5b50\u99ac"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0439\u0442\u0430\u043b"
                        ],
                        "ku": [
                            "can\u00eemeh\u00een"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0436\u0434\u0440\u0435\u0431\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "mt": [
                            "mo\u0127ra"
                        ],
                        "nl": [
                            "merrieveulen"
                        ],
                        "no": [
                            "fole"
                        ],
                        "oc": [
                            "polina"
                        ],
                        "pt": [
                            "potranca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0431\u044b\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u017erebica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pouliche": [
                    "Singulier"
                ],
                "pouliches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poulie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rolle",
                            "Flaschenzug"
                        ],
                        "en": [
                            "pulley"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0643\u0631\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "pole"
                        ],
                        "ca": [
                            "corriola"
                        ],
                        "co": [
                            "tagliola"
                        ],
                        "da": [
                            "talje",
                            "blok"
                        ],
                        "es": [
                            "polea"
                        ],
                        "eo": [
                            "takelo",
                            "pulio"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4kipy\u00f6r\u00e4",
                            "talja"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05dc\u05d2\u05dc\u05ea"
                        ],
                        "io": [
                            "pulio"
                        ],
                        "id": [
                            "katrol",
                            "kapi",
                            "belok"
                        ],
                        "it": [
                            "carrucola",
                            "bozzello"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6ed1\u8eca"
                        ],
                        "lt": [
                            "skridinys"
                        ],
                        "nl": [
                            "katrol"
                        ],
                        "no": [
                            "trinse"
                        ],
                        "oc": [
                            "carr\u00e8la"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0642\u0631\u0642\u0631\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "wielokr\u0105\u017cek"
                        ],
                        "pt": [
                            "polia"
                        ],
                        "ro": [
                            "scripete"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043b\u043e\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0447\u0435\u043a\u0440\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "kladka"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u0161kripec"
                        ],
                        "sv": [
                            "block"
                        ],
                        "cs": [
                            "kladka"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e23\u0e2d\u0e01"
                        ],
                        "tr": [
                            "palanga"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poulie": [
                    "Singulier"
                ],
                "poulies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pouliner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fohlen"
                        ],
                        "en": [
                            "to foal"
                        ],
                        "br": [
                            "ebeuli\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "pollinar"
                        ],
                        "co": [
                            "pulitr\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "fole"
                        ],
                        "es": [
                            "parir"
                        ],
                        "fi": [
                            "varsoa"
                        ],
                        "io": [
                            "parturar"
                        ],
                        "is": [
                            "kasta"
                        ],
                        "it": [
                            "partorire"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u043b\u044b\u043d\u0434\u0430\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "veulenen"
                        ],
                        "oc": [
                            "polinar"
                        ],
                        "pl": [
                            "o\u017arebi\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6la"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pouliot": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Mentha pulegium"
                        ],
                        "de": [
                            "Minze"
                        ],
                        "en": [
                            "pennyroyal"
                        ],
                        "eu": [
                            "txortalo"
                        ],
                        "ca": [
                            "poliol"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5507\u843c\u8584\u8377"
                        ],
                        "es": [
                            "poleo"
                        ],
                        "gl": [
                            "poexo"
                        ],
                        "it": [
                            "menta romana",
                            "menta poleggio"
                        ],
                        "la": [
                            "puleium"
                        ],
                        "cs": [
                            "polej"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pouliot": [
                    "Singulier"
                ],
                "pouliots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poulpe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agtarm"
                        ],
                        "de": [
                            "Polyp"
                        ],
                        "en": [
                            "octopus"
                        ],
                        "an": [
                            "pulpo"
                        ],
                        "eu": [
                            "olagarro"
                        ],
                        "br": [
                            "morgazh"
                        ],
                        "ca": [
                            "polp",
                            "pop",
                            "polp"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ae0\u9c7c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub099\uc9c0"
                        ],
                        "kw": [
                            "l\u00e9sa"
                        ],
                        "co": [
                            "polpu"
                        ],
                        "hr": [
                            "oktopod",
                            "hobotnica"
                        ],
                        "da": [
                            "bl\u00e6ksprutte"
                        ],
                        "es": [
                            "pulpo"
                        ],
                        "eo": [
                            "polpo"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00f8gguslokkur"
                        ],
                        "fi": [
                            "tursas"
                        ],
                        "gl": [
                            "polbo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c4\u03b1\u03c0\u03cc\u03b4\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05de\u05e0\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "polip"
                        ],
                        "io": [
                            "polpo"
                        ],
                        "id": [
                            "gurita"
                        ],
                        "it": [
                            "polpo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u86f8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0435\u0433\u0456\u0437\u0430\u044f\u049b"
                        ],
                        "ku": [
                            "axtapot"
                        ],
                        "lt": [
                            "a\u0161tuonkojai"
                        ],
                        "nl": [
                            "octopus"
                        ],
                        "oc": [
                            "pofre"
                        ],
                        "pl": [
                            "o\u015bmiornica"
                        ],
                        "pt": [
                            "polvo"
                        ],
                        "ro": [
                            "caracati\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438\u043d\u043e\u0433"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u043a\u0442\u043e\u043f\u043e\u0434",
                            "\u0445\u043e\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "purpu"
                        ],
                        "sv": [
                            "bl\u00e4ckfisk"
                        ],
                        "tl": [
                            "pug\u00edta"
                        ],
                        "tpi": [
                            "kurita",
                            "urita"
                        ],
                        "tr": [
                            "ahtapot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poulpe": [
                    "Singulier"
                ],
                "poulpes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pouls": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Battement des art\u00e8res...",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Puls",
                            "Pulsschlag",
                            "Pulsfrequenz"
                        ],
                        "en": [
                            "pulse",
                            "beat",
                            "beating",
                            "pulsating",
                            "pulsation",
                            "throb",
                            "throbbing"
                        ],
                        "ca": [
                            "pols"
                        ],
                        "co": [
                            "pulzatoghju"
                        ],
                        "hr": [
                            "puls"
                        ],
                        "da": [
                            "puls"
                        ],
                        "es": [
                            "pulso"
                        ],
                        "eo": [
                            "pulso",
                            "pulsado"
                        ],
                        "fi": [
                            "pulssi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c6\u03c5\u03b3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "pulsado"
                        ],
                        "id": [
                            "denyut nadi"
                        ],
                        "it": [
                            "polso"
                        ],
                        "nl": [
                            "pols",
                            "polsslag"
                        ],
                        "no": [
                            "puls",
                            "puls"
                        ],
                        "pl": [
                            "puls",
                            "t\u0119tno"
                        ],
                        "pt": [
                            "pulso"
                        ],
                        "sv": [
                            "puls"
                        ],
                        "cs": [
                            "tep",
                            "pulz",
                            "puls"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "poumon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "long"
                        ],
                        "de": [
                            "Lunge"
                        ],
                        "en": [
                            "lung"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u062d\u0627\u0631\u0629",
                            "\u0631\u0626\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "hauspo",
                            "birika"
                        ],
                        "br": [
                            "skevent"
                        ],
                        "ca": [
                            "pulm\u00f3"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13e7\u13ea\u13b3"
                        ],
                        "kw": [
                            "skevens"
                        ],
                        "co": [
                            "pulmone"
                        ],
                        "da": [
                            "lunge"
                        ],
                        "es": [
                            "pulm\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "pulmo"
                        ],
                        "fo": [
                            "lunga"
                        ],
                        "fi": [
                            "keuhko"
                        ],
                        "ga": [
                            "scamh\u00f3g"
                        ],
                        "gl": [
                            "pulm\u00f3n"
                        ],
                        "cy": [
                            "ysgyfaint"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bd\u03b5\u03cd\u03bc\u03bf\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00fcd\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "pulmono"
                        ],
                        "ia": [
                            "pulmon"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1433\u1559\u1483"
                        ],
                        "it": [
                            "polmone"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u043a\u043f\u0435"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u04e9\u043f\u043a\u04e9"
                        ],
                        "ku": [
                            "cegera sp\u00ee",
                            "pi\u015fa sp\u00ee"
                        ],
                        "la": [
                            "pulmo"
                        ],
                        "nl": [
                            "long"
                        ],
                        "no": [
                            "lunge"
                        ],
                        "oc": [
                            "palmon"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0142uco"
                        ],
                        "pt": [
                            "pulm\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "pl\u0103m\u00e2n"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0451\u0433\u043a\u043e\u0435"
                        ],
                        "sg": [
                            "fuf\u00fb"
                        ],
                        "sv": [
                            "lunga"
                        ],
                        "tl": [
                            "bag\u00e0"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04af\u043f\u043a\u04d9"
                        ],
                        "tr": [
                            "akci\u011fer"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00f6\u00fdken"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poumon": [
                    "Singulier"
                ],
                "poumons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poupe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hintersteven",
                            "Heck"
                        ],
                        "en": [
                            "stern",
                            "poop"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0648\u062b\u0644"
                        ],
                        "br": [
                            "aros"
                        ],
                        "ca": [
                            "popa"
                        ],
                        "hr": [
                            "krma"
                        ],
                        "es": [
                            "popa"
                        ],
                        "eo": [
                            "pobo"
                        ],
                        "fi": [
                            "per\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "popa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03cd\u03bc\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "pupo"
                        ],
                        "it": [
                            "poppa"
                        ],
                        "nl": [
                            "achtersteven",
                            "hek"
                        ],
                        "no": [
                            "hekk"
                        ],
                        "pl": [
                            "rufa"
                        ],
                        "pt": [
                            "popa"
                        ],
                        "ro": [
                            "pup\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1\u010f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poupe": [
                    "Singulier"
                ],
                "poupes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poup\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Jouet de forme humaine",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kukull"
                        ],
                        "de": [
                            "Puppe"
                        ],
                        "en": [
                            "doll"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "ninot",
                            "nina"
                        ],
                        "hr": [
                            "lutka"
                        ],
                        "es": [
                            "mu\u00f1eca",
                            "t\u00edtere"
                        ],
                        "eo": [
                            "pupo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03cd\u03ba\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "pupeo"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14c4\u1673\u140a\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "bambola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4eba\u5f62"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0443\u044b\u0440\u0448\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0443\u0443\u0440\u0447\u0430\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "b\u00fbk"
                        ],
                        "lv": [
                            "lelle"
                        ],
                        "nl": [
                            "pop"
                        ],
                        "oc": [
                            "monaca",
                            "tostona",
                            "pop\u00e8ia"
                        ],
                        "pl": [
                            "lalka"
                        ],
                        "pt": [
                            "boneca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u043a\u043b\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "b\u00e0mbola"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0443\u0440\u0447\u0430\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "panenka"
                        ],
                        "tk": [
                            "gurjak"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00fap b\u00ea"
                        ],
                        "wa": [
                            "pope",
                            "popene"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poup\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "poup\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poupon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tout petit enfant.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kleinkind",
                            "Baby"
                        ],
                        "en": [
                            "baby"
                        ],
                        "ca": [
                            "nad\u00f3",
                            "beb\u00e8"
                        ],
                        "eo": [
                            "novnaskito"
                        ],
                        "oc": [
                            "toston",
                            "nene"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poupon": [
                    "Singulier"
                ],
                "poupons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pour": [
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Au motif de, dans le but de, afin de, \u00e0 destination de",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vir"
                        ],
                        "sq": [
                            "p\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "f\u00fcr"
                        ],
                        "en": [
                            "for"
                        ],
                        "ca": [
                            "per a"
                        ],
                        "da": [
                            "til",
                            "for"
                        ],
                        "es": [
                            "para"
                        ],
                        "eo": [
                            "por"
                        ],
                        "fi": [
                            "lle",
                            "varten"
                        ],
                        "fy": [
                            "foar"
                        ],
                        "ga": [
                            "faoi choinne",
                            "f\u00e1 choinne"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "ahhoz"
                        ],
                        "ia": [
                            "pro"
                        ],
                        "is": [
                            "fyrir",
                            "handa"
                        ],
                        "it": [
                            "per"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u305f\u3081"
                        ],
                        "lb": [
                            "fir"
                        ],
                        "nl": [
                            "voor"
                        ],
                        "no": [
                            "til"
                        ],
                        "oc": [
                            "per"
                        ],
                        "pl": [
                            "dla"
                        ],
                        "pt": [
                            "para"
                        ],
                        "ro": [
                            "pentru"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6r"
                        ],
                        "cs": [
                            "pro"
                        ],
                        "vi": [
                            "cho"
                        ],
                        "wa": [
                            "po",
                            "por"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 cause de, en consid\u00e9ration de",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vir"
                        ],
                        "de": [
                            "aus"
                        ],
                        "en": [
                            "for"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u00f6r\u0259"
                        ],
                        "da": [
                            "for"
                        ],
                        "es": [
                            "por"
                        ],
                        "ia": [
                            "a causa de"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fev\u00ed",
                            "af \u00fev\u00ed a\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "per"
                        ],
                        "lb": [
                            "fir"
                        ],
                        "nl": [
                            "voor",
                            "om"
                        ],
                        "pt": [
                            "por"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6r"
                        ],
                        "cs": [
                            "pro",
                            "za"
                        ],
                        "wa": [
                            "po",
                            "por"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "En faveur de, en vue de la d\u00e9fense de",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "p\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "f\u00fcr"
                        ],
                        "en": [
                            "for"
                        ],
                        "az": [
                            "u\u011frunda",
                            "\u00f6tr\u00fc"
                        ],
                        "ca": [
                            "per"
                        ],
                        "da": [
                            "for"
                        ],
                        "es": [
                            "por"
                        ],
                        "eo": [
                            "por"
                        ],
                        "fy": [
                            "foar"
                        ],
                        "ia": [
                            "pro"
                        ],
                        "is": [
                            "fylgjandi"
                        ],
                        "lb": [
                            "fir"
                        ],
                        "mt": [
                            "favur"
                        ],
                        "nl": [
                            "voor"
                        ],
                        "pt": [
                            "por"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6r"
                        ],
                        "cs": [
                            "za"
                        ],
                        "wa": [
                            "po",
                            "por"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Envers, \u00e0 l\u2019\u00e9gard de",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00fcr"
                        ],
                        "en": [
                            "for"
                        ],
                        "is": [
                            "fyrir"
                        ],
                        "lb": [
                            "fir"
                        ],
                        "nl": [
                            "voor"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u016f\u010di",
                            "k"
                        ],
                        "wa": [
                            "po",
                            "por"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "rapport entre une chose qui affecte et la personne qui en doit \u00eatre affect\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00fcr"
                        ],
                        "en": [
                            "for"
                        ],
                        "hu": [
                            "nek"
                        ],
                        "lb": [
                            "fir"
                        ],
                        "nl": [
                            "voor"
                        ],
                        "cs": [
                            "pro"
                        ],
                        "wa": [
                            "po",
                            "por"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pour que, afin de, \u00e0 l\u2019effet de, en vue de, dans le dessein de",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vir"
                        ],
                        "sq": [
                            "p\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "um",
                            "damit"
                        ],
                        "en": [
                            "to"
                        ],
                        "es": [
                            "por"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b9\u03b1 \u03bd\u03b1"
                        ],
                        "ia": [
                            "a fin de"
                        ],
                        "is": [
                            "til \u00feess a\u00f0",
                            "til a\u00f0"
                        ],
                        "nl": [
                            "om"
                        ],
                        "pt": [
                            "para"
                        ],
                        "ro": [
                            "s\u0103"
                        ],
                        "sw": [
                            "ili"
                        ],
                        "cs": [
                            "aby"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Moyennant un certain prix, en \u00e9change de",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00fcr"
                        ],
                        "en": [
                            "for"
                        ],
                        "is": [
                            "fyrir",
                            "\u00ed sta\u00f0inn fyrir"
                        ],
                        "lb": [
                            "fir"
                        ],
                        "nl": [
                            "voor"
                        ],
                        "cs": [
                            "za"
                        ],
                        "wa": [
                            "po",
                            "por"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 proportion de",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pro"
                        ],
                        "en": [
                            "per"
                        ],
                        "ca": [
                            "per"
                        ],
                        "es": [
                            "por"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03bf\u03b9\u03c2"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1"
                        ],
                        "it": [
                            "per"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "per"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Comme, en qualit\u00e9 de, en guise de",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zu"
                        ],
                        "en": [
                            "as"
                        ],
                        "is": [
                            "sem"
                        ],
                        "nl": [
                            "als",
                            "voor"
                        ],
                        "cs": [
                            "za"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "indication de dur\u00e9e",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "for"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00ed"
                        ],
                        "it": [
                            "per"
                        ],
                        "nl": [
                            "voor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6r"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 destination de",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zu"
                        ],
                        "en": [
                            "for"
                        ],
                        "da": [
                            "til"
                        ],
                        "es": [
                            "a",
                            "hacia"
                        ],
                        "is": [
                            "til"
                        ],
                        "it": [
                            "per",
                            "a"
                        ],
                        "nl": [
                            "naar"
                        ],
                        "oc": [
                            "per"
                        ],
                        "pl": [
                            "dla"
                        ],
                        "pt": [
                            "para"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a",
                            "\u043d\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "do"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aan",
                            "na",
                            "toe",
                            "toe",
                            "vir",
                            "om te",
                            "vir"
                        ],
                        "sq": [
                            "drejt",
                            "ndaj",
                            "p\u00ebr",
                            "me q\u00ebllim q\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "f\u00fcr",
                            "nach"
                        ],
                        "ang": [
                            "to"
                        ],
                        "ca": [
                            "a",
                            "cap a",
                            "vers"
                        ],
                        "da": [
                            "p\u00e5"
                        ],
                        "eo": [
                            "al"
                        ],
                        "fo": [
                            "til",
                            "fyri"
                        ],
                        "fi": [
                            "vuoksi",
                            "t\u00e4hden",
                            "eteen"
                        ],
                        "fy": [
                            "oan"
                        ],
                        "gd": [
                            "ionnsaigh",
                            "chon",
                            "airson",
                            "air sg\u00e0th"
                        ],
                        "io": [
                            "por",
                            "po"
                        ],
                        "id": [
                            "untuk"
                        ],
                        "is": [
                            "til"
                        ],
                        "it": [
                            "a"
                        ],
                        "ms": [
                            "ke",
                            "kepada"
                        ],
                        "nl": [
                            "aan",
                            "bij",
                            "tegen",
                            "tot",
                            "op",
                            "ten behoeve van"
                        ],
                        "no": [
                            "p\u00e5"
                        ],
                        "pl": [
                            "ku",
                            "do",
                            "aby"
                        ],
                        "pt": [
                            "a",
                            "para que"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u0103tre",
                            "la",
                            "spre"
                        ],
                        "sv": [
                            "p\u00e5",
                            "till"
                        ],
                        "sw": [
                            "ili"
                        ],
                        "tl": [
                            "para kay",
                            "para sa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pro"
                        ],
                        "en": [
                            "pro"
                        ],
                        "io": [
                            "por"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8cdb\u6210"
                        ],
                        "pl": [
                            "za"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pourboire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "fooitjie"
                        ],
                        "de": [
                            "Trinkgeld"
                        ],
                        "en": [
                            "gratuity",
                            "tip"
                        ],
                        "br": [
                            "butun"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud301"
                        ],
                        "da": [
                            "drikkepenge"
                        ],
                        "es": [
                            "propina"
                        ],
                        "eo": [
                            "trinkmono"
                        ],
                        "fi": [
                            "juomaraha",
                            "tippi",
                            "palveluraha"
                        ],
                        "fy": [
                            "foan"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b9\u03bb\u03bf\u03b4\u03ce\u03c1\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05e9\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "borraval\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "gratifiketo"
                        ],
                        "it": [
                            "mancia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c1\u30c3\u30d7"
                        ],
                        "nl": [
                            "fooi",
                            "douceurtje",
                            "drinkgeld"
                        ],
                        "no": [
                            "drikkepenger",
                            "driks",
                            "drikkepengar",
                            "driks"
                        ],
                        "pl": [
                            "napiwek"
                        ],
                        "pt": [
                            "gorjeta",
                            "propina"
                        ],
                        "ro": [
                            "bac\u0219i\u0219"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0430\u0435\u0432\u044b\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "betj\u00e4ningsavgift",
                            "dricks",
                            "drickspengar"
                        ],
                        "cs": [
                            "spropitn\u00e9"
                        ],
                        "tr": [
                            "bah\u015fi\u015f"
                        ],
                        "zu": [
                            "umbhanselo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pourboire": [
                    "Singulier"
                ],
                "pourboires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pourceau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Porc, cochon. (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwein",
                            "Sau"
                        ],
                        "en": [
                            "swine",
                            "pig"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0631",
                            "\u0648\u0641"
                        ],
                        "eu": [
                            "bargo"
                        ],
                        "fi": [
                            "porsas"
                        ],
                        "mi": [
                            "kunekune",
                            "poaka",
                            "kunekune"
                        ],
                        "nl": [
                            "zwijn"
                        ],
                        "sv": [
                            "svin",
                            "gris"
                        ],
                        "sw": [
                            "nguruwe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pourceau": [
                    "Singulier"
                ],
                "pourceaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pourcentage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hundertsatz",
                            "Prozentsatz"
                        ],
                        "en": [
                            "percentage"
                        ],
                        "eu": [
                            "ehuneko",
                            "portzentaje"
                        ],
                        "ca": [
                            "percentatge"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u767e\u5206\u6bd4"
                        ],
                        "es": [
                            "porcentaje"
                        ],
                        "eo": [
                            "procento"
                        ],
                        "io": [
                            "procento"
                        ],
                        "it": [
                            "percentuale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u767e\u5206\u7387",
                            "\u30d1\u30fc\u30bb\u30f3\u30c6\u30fc\u30b8"
                        ],
                        "mg": [
                            "jato"
                        ],
                        "oc": [
                            "percentatge",
                            "tant del cent",
                            "tant per cent"
                        ],
                        "pt": [
                            "percentagem"
                        ],
                        "sv": [
                            "procentandel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pourcentage": [
                    "Singulier"
                ],
                "pourcentages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pourchasser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dryf",
                            "aandryf",
                            "aandrywe"
                        ],
                        "de": [
                            "anfeuern",
                            "jagen",
                            "treiben",
                            "vor sich hertreiben"
                        ],
                        "en": [
                            "to pursue",
                            "to chase",
                            "to chase out",
                            "to hunt down",
                            "to drive out",
                            "to drive",
                            "to drive on"
                        ],
                        "ang": [
                            "adr\u00e6fan",
                            "dr\u00e6fan"
                        ],
                        "ca": [
                            "acuitar",
                            "empaitar",
                            "encal\u00e7ar"
                        ],
                        "es": [
                            "acuciar",
                            "hostigar",
                            "hostilizar"
                        ],
                        "eo": [
                            "peli"
                        ],
                        "fo": [
                            "reka"
                        ],
                        "fi": [
                            "karkottaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "driuwe",
                            "oandriuwe"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u0171z"
                        ],
                        "io": [
                            "chasar"
                        ],
                        "nl": [
                            "drijven",
                            "aandrijven",
                            "opjagen",
                            "voortdrijven"
                        ],
                        "no": [
                            "forf\u00f8lge"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bciga\u0107",
                            "goni\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "tanger",
                            "tocar",
                            "perseguir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043d\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "driva",
                            "f\u00f6sa"
                        ],
                        "wa": [
                            "kitchess\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pourfendre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to slay"
                        ],
                        "ca": [
                            "partir per la meitat",
                            "se"
                        ],
                        "es": [
                            "castillo"
                        ],
                        "it": [
                            "dimezzare"
                        ],
                        "nl": [
                            "vierendelen",
                            "bestrijden",
                            "doormidden kappen"
                        ],
                        "sw": [
                            "uue"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pourga": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schneesturm"
                        ],
                        "en": [
                            "blizzard",
                            "snowstorm"
                        ],
                        "eu": [
                            "bisuts"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0438\u0435\u043b\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u66b4\u98ce\u96ea"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub208\ubcf4\ub77c"
                        ],
                        "da": [
                            "snestorm"
                        ],
                        "eo": [
                            "ne\u011dblovado"
                        ],
                        "fi": [
                            "lumimyrsky",
                            "myr\u00e4kk\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b9\u03bf\u03bd\u03bf\u03b8\u03cd\u03b5\u03bb\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00f3vihar",
                            "h\u00f3f\u00f6rgeteg"
                        ],
                        "is": [
                            "kafaldsbylur"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u307c\u3046\u3075\u3046\u305b\u3064"
                        ],
                        "ku": [
                            "p\u00fbk"
                        ],
                        "lv": [
                            "putenis"
                        ],
                        "lt": [
                            "p\u016bga"
                        ],
                        "lb": [
                            "Schn\u00e9istuerm"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0446\u0430\u0441\u0430\u043d \u0448\u0443\u0443\u0440\u0433\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "sneeuwstorm"
                        ],
                        "no": [
                            "sn\u00f8storm"
                        ],
                        "pl": [
                            "purga"
                        ],
                        "pt": [
                            "nevasca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u0440\u0433\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0435\u045b\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "sn\u00f6storm"
                        ],
                        "cs": [
                            "blizard"
                        ],
                        "tr": [
                            "tipi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pourga": [
                    "Singulier"
                ],
                "pourgas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pourpier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Burzelkohl"
                        ],
                        "en": [
                            "purslane",
                            "pigweed",
                            "portulaca"
                        ],
                        "es": [
                            "verdolaga"
                        ],
                        "gl": [
                            "beldroega"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bb\u03b9\u03c3\u03c4\u03c1\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "la": [
                            "portulaca",
                            "porcilaca",
                            "cappara",
                            "porcastrum"
                        ],
                        "pt": [
                            "beldroega"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161rucha"
                        ],
                        "tr": [
                            "semizotu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pourpier": [
                    "Singulier"
                ],
                "pourpiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pourpoint": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wams"
                        ],
                        "en": [
                            "doublet"
                        ],
                        "br": [
                            "porpant"
                        ],
                        "es": [
                            "jub\u00f3n"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d7\u30fc\u30eb\u30dd\u30ef\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "wambuis"
                        ],
                        "pl": [
                            "serdak"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043c\u0437\u043e\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pourpoint": [
                    "Singulier"
                ],
                "pourpoints": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pourpre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "purpurrot"
                        ],
                        "en": [
                            "crimson"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0631\u062c\u0648\u0627\u0646\u064a",
                            "\u0623\u0631\u062c\u0648\u0627\u0646\u064a\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "porpra",
                            "purpuri"
                        ],
                        "da": [
                            "purpur"
                        ],
                        "es": [
                            "purp\u00fareo",
                            "p\u00farpura"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03c1\u03c6\u03c5\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "purpurea"
                        ],
                        "id": [
                            "lembayung"
                        ],
                        "it": [
                            "porpora"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00farpura"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0433\u0440\u043e\u0432\u044b\u0439",
                            "\u0431\u0430\u0433\u0440\u0435\u0446"
                        ],
                        "cs": [
                            "purpurov\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "mor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pourpre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pourpres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Purpur"
                        ],
                        "en": [
                            "purple"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0631\u062c\u0648\u0627\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "porpra"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00farpura"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03c1\u03c6\u03cd\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "purpuro"
                        ],
                        "ia": [
                            "purpuree"
                        ],
                        "la": [
                            "purpura"
                        ],
                        "mt": [
                            "vjola"
                        ],
                        "nl": [
                            "purper"
                        ],
                        "pt": [
                            "roxo"
                        ],
                        "cs": [
                            "purpura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pourpre": [
                    "Singulier"
                ],
                "pourpres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Couleur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Purpur"
                        ],
                        "en": [
                            "purple"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0631\u062c\u0648\u0627\u0646\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "porpra",
                            "p\u00farpura"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\uc8fc",
                            "\uc790\uc8fc\uc0c9"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00farpura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d2b",
                            "\u7d2b\u8272",
                            "\u30d1\u30fc\u30d7\u30eb"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00edm",
                            "m\u00e0u t\u00edm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pourpre": [
                    "Singulier"
                ],
                "pourpres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pourquoi": [
        {
            "type": "Adverbe interrogatif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hoekom",
                            "waarom"
                        ],
                        "de": [
                            "warum",
                            "wieso",
                            "aus welchem Grunde",
                            "weshalb",
                            "weswegen",
                            "woher"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1208\u121d\u1295"
                        ],
                        "en": [
                            "why",
                            "how come",
                            "what for",
                            "the reason why"
                        ],
                        "ang": [
                            "hwy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0645\u0627\u0630\u0627"
                        ],
                        "az": [
                            "n\u0259 \u00fc\u00e7\u00fcn"
                        ],
                        "eu": [
                            "zeren"
                        ],
                        "br": [
                            "abalamour da betra",
                            "da berak",
                            "da betra",
                            "daoust ha perak",
                            "daoust perak",
                            "dre be abeg",
                            "penn da betra",
                            "perak",
                            "petra zo kaoz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0430\u0449\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "per qu\u00e8"
                        ],
                        "shy": [
                            "mumi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e3a\u4ec0\u4e48"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc65c"
                        ],
                        "da": [
                            "hvorfor",
                            "fordi",
                            "derfor"
                        ],
                        "es": [
                            "por qu\u00e9"
                        ],
                        "eo": [
                            "kial"
                        ],
                        "fo": [
                            "hv\u00ed"
                        ],
                        "fi": [
                            "miksi"
                        ],
                        "fy": [
                            "w\u00earom"
                        ],
                        "gd": [
                            "carson"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b9\u03b1\u03c4\u03af"
                        ],
                        "hu": [
                            "mi\u00e9rt"
                        ],
                        "io": [
                            "pro quo"
                        ],
                        "id": [
                            "mengapa"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14f2\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "af hverju"
                        ],
                        "it": [
                            "perch\u00e9"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f55\u6545",
                            "\u306a\u3093\u3067",
                            "\u3069\u3046\u3057\u3066"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043d\u0435\u0433\u0435",
                            "\u043d\u0435\u043b\u0456\u043a\u0442\u0435\u043d",
                            "\u043d\u0435\u0493\u044b\u043f"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00e7ima",
                            "\u00e7ime",
                            "\u00e7ira",
                            "bo \u00e7i",
                            "bo \u00e7\u00ee"
                        ],
                        "la": [
                            "cur"
                        ],
                        "lv": [
                            "k\u0101p\u0113c"
                        ],
                        "ln": [
                            "mpo n\u00edn\u00ed",
                            "mpo n\u00edn\u00ed"
                        ],
                        "lt": [
                            "kod\u0117l"
                        ],
                        "lb": [
                            "firwat"
                        ],
                        "ms": [
                            "kenapa"
                        ],
                        "nl": [
                            "waarom",
                            "hoezo"
                        ],
                        "no": [
                            "hvorfor"
                        ],
                        "oc": [
                            "perqu\u00e9"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0686\u0631\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "dlaczego"
                        ],
                        "pt": [
                            "por que",
                            "por que causa"
                        ],
                        "ro": [
                            "de ce"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0447\u0435\u043c\u0443",
                            "\u0437\u0430\u0447\u0435\u043c"
                        ],
                        "sg": [
                            "nd\u00e2 n\u00ee nien",
                            "ngbanga t\u00ee nien",
                            "ngbanga t\u00ee nye"
                        ],
                        "sv": [
                            "varf\u00f6r"
                        ],
                        "sw": [
                            "kwa nini"
                        ],
                        "cs": [
                            "pro\u010d"
                        ],
                        "tr": [
                            "ni\u00e7in",
                            "neden",
                            "niye"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1ea1i sao"
                        ],
                        "wa": [
                            "pocw\u00e8"
                        ],
                        "zu": [
                            "yini ndaba"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adverbe relatif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "warum"
                        ],
                        "en": [
                            "why"
                        ],
                        "da": [
                            "fordi",
                            "hvorfor"
                        ],
                        "lb": [
                            "firwat"
                        ],
                        "sw": [
                            "mana tchini"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "why",
                            "whys"
                        ],
                        "br": [
                            "perag"
                        ],
                        "ca": [
                            "per qu\u00e8"
                        ],
                        "es": [
                            "por qu\u00e9"
                        ],
                        "pt": [
                            "porqu\u00ea"
                        ],
                        "tr": [
                            "neden"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pourri": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est en \u00e9tat de pourriture, de corruption.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "korrupt",
                            "verdorben",
                            "faul"
                        ],
                        "en": [
                            "rotten",
                            "corrupt"
                        ],
                        "br": [
                            "brein"
                        ],
                        "ca": [
                            "podrit"
                        ],
                        "da": [
                            "r\u00e5dden"
                        ],
                        "es": [
                            "podrido",
                            "picado"
                        ],
                        "eo": [
                            "putra"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ac\u03c0\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "marcito",
                            "putrido"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0456\u0440\u0456\u043a",
                            "\u0448\u0456\u0440\u0456\u0433\u0435\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u0438\u0440\u0438\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "putridus"
                        ],
                        "nl": [
                            "rot"
                        ],
                        "oc": [
                            "poirit"
                        ],
                        "pt": [
                            "podre"
                        ],
                        "ro": [
                            "putred"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043d\u0438\u043b\u043e\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "hnil\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "gnil"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0447\u0435\u0440\u0435\u043a",
                            "\u0447\u0435\u0440\u0435\u0433\u04d9\u043d",
                            "\u0431\u043e\u0437\u044b\u043b\u0433\u0430\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "shnil\u00fd",
                            "hnil\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7\u00fcr\u00fck"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e7\u00fc\u00fdr\u00fck",
                            "\u00e7\u00fc\u00fdr\u00e4n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pourri": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pourris": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "pourrie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pourries": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pourriel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "spam"
                        ],
                        "es": [
                            "correo basura"
                        ],
                        "eo": [
                            "trudletero",
                            "spamo"
                        ],
                        "io": [
                            "postonikacho"
                        ],
                        "nl": [
                            "spam"
                        ],
                        "pt": [
                            "spam"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0430\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "spam"
                        ],
                        "cs": [
                            "spam"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pourriel": [
                    "Singulier"
                ],
                "pourriels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pourrir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Intransitif) Se d\u00e9composer sous l\u2019action de bact\u00e9ries\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bederf",
                            "bederwe"
                        ],
                        "de": [
                            "faulen",
                            "verfaulen",
                            "vermodern",
                            "verwesen"
                        ],
                        "en": [
                            "putrefy",
                            "rot"
                        ],
                        "br": [
                            "breina\u00f1",
                            "bruka\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "se"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f7f\u8150\u70c2",
                            "\u4f7f\u8150\u8d25",
                            "\u88ab\u62d6\u57ae"
                        ],
                        "da": [
                            "r\u00e5dne"
                        ],
                        "es": [
                            "pudrir",
                            "podrirse",
                            "corromperse"
                        ],
                        "eo": [
                            "putri"
                        ],
                        "fo": [
                            "rotna"
                        ],
                        "fi": [
                            "m\u00e4d\u00e4t\u00e4",
                            "maatua"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferrotsje",
                            "rotsje"
                        ],
                        "io": [
                            "putrar"
                        ],
                        "is": [
                            "morkna"
                        ],
                        "ms": [
                            "memburuk"
                        ],
                        "nl": [
                            "bederven",
                            "rotten",
                            "vergaan",
                            "verrotten",
                            "wegrotten"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0646\u062f\u06cc\u062f\u0646",
                            "\u067e\u0648\u0633\u06cc\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "gni\u0107",
                            "zgni\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "apodrecer",
                            "gorar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043d\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0441\u0433\u043d\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "hn\u00edt",
                            "prohn\u00edt",
                            "shn\u00edt"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ed1i"
                        ],
                        "wa": [
                            "pouri"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pourriture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00e4ule"
                        ],
                        "en": [
                            "rot"
                        ],
                        "no": [
                            "forr\u00e5tnelse"
                        ],
                        "pt": [
                            "putrefac\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7\u00fcr\u00fcme"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pourriture": [
                    "Singulier"
                ],
                "pourritures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poursuite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "suivre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "following",
                            "chase"
                        ],
                        "fi": [
                            "ajo"
                        ],
                        "nl": [
                            "achtervolging"
                        ],
                        "pt": [
                            "persegui\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "urm\u0103rire"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poursuite": [
                    "Singulier"
                ],
                "poursuites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poursuivant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verfolger"
                        ],
                        "en": [
                            "pursuer"
                        ],
                        "br": [
                            "reder",
                            "keisier"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ce\u03ba\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "la": [
                            "persecutor"
                        ],
                        "nl": [
                            "achtervolger"
                        ],
                        "pt": [
                            "perseguidor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poursuivant": [
                    "Singulier"
                ],
                "poursuivants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poursuivre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Suivre quelqu\u2019un avec application ... dans le dessein de l\u2019atteindre, de le prendre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verfolgen"
                        ],
                        "en": [
                            "chase",
                            "run after",
                            "hunt",
                            "pursue"
                        ],
                        "fi": [
                            "ajaa takaa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8ffd\u3046"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0443\u0443"
                        ],
                        "pt": [
                            "perseguir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rf\u00f6lja"
                        ],
                        "sw": [
                            "kufuata"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agtervolg",
                            "dryf",
                            "aandryf",
                            "aandrywe"
                        ],
                        "en": [
                            "chase",
                            "chase",
                            "persecute",
                            "prosecute",
                            "pursue",
                            "harrow",
                            "oppress",
                            "stalk",
                            "chase",
                            "drive",
                            "drive on",
                            "impel",
                            "shoo",
                            "propel",
                            "pursue",
                            "actuate"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6fterfylgan",
                            "adr\u00e6fan",
                            "dr\u00e6fan"
                        ],
                        "ca": [
                            "encal\u00e7ar",
                            "perseguir"
                        ],
                        "da": [
                            "forf\u00f8lge"
                        ],
                        "es": [
                            "perseguir",
                            "acosar",
                            "acuciar",
                            "arrear",
                            "impeler"
                        ],
                        "eo": [
                            "postkuri",
                            "persekuti",
                            "peli"
                        ],
                        "fo": [
                            "jagstra",
                            "reka"
                        ],
                        "fi": [
                            "karkottaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "efterneisitte",
                            "eftersitte",
                            "driuwe",
                            "oandriuwe"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u0171z"
                        ],
                        "io": [
                            "persequar"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14aa\u14d5\u1483"
                        ],
                        "it": [
                            "perseguire",
                            "perseguitare"
                        ],
                        "nl": [
                            "najagen",
                            "narennen",
                            "achtervolgen",
                            "najagen",
                            "vervolgen",
                            "drijven",
                            "aandrijven",
                            "opjagen",
                            "voortdrijven"
                        ],
                        "pl": [
                            "goni\u0107",
                            "prze\u015bladowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "acossar",
                            "perseguir",
                            "tanger",
                            "tocar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043d\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pourtant": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "trotzdem",
                            "dennoch",
                            "doch",
                            "dabei"
                        ],
                        "en": [
                            "however",
                            "nevertheless",
                            "still",
                            "yet",
                            "though",
                            "nonetheless"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0639\u062f"
                        ],
                        "br": [
                            "evelato",
                            "koulskoude",
                            "neoazh",
                            "padal"
                        ],
                        "ca": [
                            "no obstant"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7136\u800c"
                        ],
                        "da": [
                            "dog",
                            "alligevel"
                        ],
                        "es": [
                            "sin embargo",
                            "no obstante"
                        ],
                        "eo": [
                            "tamen"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuitenkin",
                            "silti"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10e3\u10db\u10ea\u10d0",
                            "\u10d0\u10d9\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03bc\u03c9\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "tamen"
                        ],
                        "it": [
                            "eppure",
                            "tuttavia"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043b\u0430\u0439\u0434\u0430",
                            "\u0434\u0435\u0433\u0435\u043d\u043c\u0435\u043d"
                        ],
                        "lb": [
                            "dach"
                        ],
                        "nl": [
                            "nochtans",
                            "toch"
                        ],
                        "no": [
                            "dog"
                        ],
                        "pl": [
                            "jednak",
                            "jednak\u017ce",
                            "jednakowo\u017c",
                            "niemniej jednak",
                            "przecie\u017c",
                            "tymczasem"
                        ],
                        "pt": [
                            "por\u00e9m",
                            "entretanto",
                            "todavia",
                            "apesar disso"
                        ],
                        "ro": [
                            "totu\u015fi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e",
                            "\u0442\u0435\u043c \u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435",
                            "\u0445\u043e\u0442\u044f",
                            "\u0442\u0430\u043a\u0438"
                        ],
                        "sr": [
                            "ipak",
                            "me\u0111utim"
                        ],
                        "sv": [
                            "likv\u00e4l",
                            "dock",
                            "emellertid"
                        ],
                        "cs": [
                            "nicm\u00e9n\u011b"
                        ],
                        "wa": [
                            "portant"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pourvoir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Aviser \u00e0 quelque chose, y donner ordre, suppl\u00e9er \u00e0 ce qui manque. (Sens g\u00e9n\u00e9ral)\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "versehen",
                            "versorgen"
                        ],
                        "en": [
                            "provide",
                            "supply"
                        ],
                        "eo": [
                            "provizi"
                        ],
                        "io": [
                            "provizar"
                        ],
                        "pt": [
                            "providenciar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0441\u043d\u0430\u0431\u0436\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "ombes\u00f6rja"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pourvoyeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui, celle qui pourvoit, qui fournit\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "purveyor"
                        ],
                        "ca": [
                            "prove\u00efdor"
                        ],
                        "es": [
                            "proveedor"
                        ],
                        "nl": [
                            "leverancier",
                            "bezorger"
                        ],
                        "pt": [
                            "fornecedor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pourvoyeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "pourvoyeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poussah": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "jouet",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stehaufmaennchen"
                        ],
                        "en": [
                            "tumbler",
                            "poly",
                            "weeble",
                            "wobble"
                        ],
                        "it": [
                            "misirizzi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304a\u304d\u3042\u304c\u308a\u3053\u307c\u3057"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\ub69c\uae30"
                        ],
                        "es": [
                            "tentetieso"
                        ],
                        "nl": [
                            "duikelaar"
                        ],
                        "vi": [
                            "con l\u1eadt \u0111\u1eadt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poussah": [
                    "Singulier"
                ],
                "poussahs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pousse-pousse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rickshaw"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4eba\u529b\u8f66"
                        ],
                        "eo": [
                            "riki\u015do"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4eba\u529b\u8eca"
                        ],
                        "ln": [
                            "pusup\u00fasu",
                            "p\u00fasu"
                        ],
                        "pl": [
                            "riksza",
                            "ryksza"
                        ],
                        "pt": [
                            "riquex\u00f3"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pouss\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de pousser. (Sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sto\u00df",
                            "Dr\u00e4ngen",
                            "Dr\u00e4ngeln"
                        ],
                        "en": [
                            "push"
                        ],
                        "da": [
                            "skubben"
                        ],
                        "io": [
                            "impulso"
                        ],
                        "id": [
                            "dorongan",
                            "desakan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pouss\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "pouss\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pousser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dryf",
                            "aandryf",
                            "aandrywe",
                            "stoot"
                        ],
                        "de": [
                            "dringen",
                            "r\u00fccken",
                            "sto\u00dfen",
                            "treiben",
                            "anfeuern",
                            "jagen",
                            "vor sich hertreiben"
                        ],
                        "en": [
                            "push",
                            "sprout",
                            "thrust",
                            "chase",
                            "drive",
                            "drive on",
                            "impel",
                            "shoo",
                            "propel",
                            "pursue",
                            "actuate"
                        ],
                        "ang": [
                            "scufan",
                            "adr\u00e6fan",
                            "dr\u00e6fan"
                        ],
                        "ca": [
                            "emp\u00e8nyer",
                            "acuitar",
                            "arriar",
                            "empaitar"
                        ],
                        "da": [
                            "st\u00f8de"
                        ],
                        "es": [
                            "empujar",
                            "acuciar",
                            "arrear",
                            "impeler"
                        ],
                        "eo": [
                            "pu\u015di",
                            "pu\u015dekfunkciigi",
                            "peli"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00edra",
                            "tr\u00fdsta",
                            "reka"
                        ],
                        "fi": [
                            "ty\u00f6nt\u00e4\u00e4",
                            "karkottaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "d\u00faste",
                            "stjitte",
                            "triuwe",
                            "oanfiere",
                            "oantriuwe",
                            "driuwe"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u0171z"
                        ],
                        "io": [
                            "pulsar"
                        ],
                        "it": [
                            "spingere"
                        ],
                        "ms": [
                            "mendesak",
                            "mendorong"
                        ],
                        "nl": [
                            "douwen",
                            "dringen",
                            "duwen",
                            "stoten",
                            "aanduwen",
                            "drijven",
                            "aandrijven",
                            "opjagen",
                            "voortdrijven"
                        ],
                        "no": [
                            "dytte",
                            "skubbe"
                        ],
                        "oc": [
                            "butar",
                            "possar",
                            "emp\u00e9nher"
                        ],
                        "pl": [
                            "pchn\u0105\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "empurrar",
                            "impelir",
                            "tanger",
                            "tocar"
                        ],
                        "ro": [
                            "ap\u0103sa",
                            "\u00eempinge"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043d\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "tla\u010di\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "tiskati"
                        ],
                        "sv": [
                            "puffa",
                            "st\u00f6ta",
                            "driva",
                            "f\u00f6sa"
                        ],
                        "tl": [
                            "it\u00falak"
                        ],
                        "cs": [
                            "tla\u010dit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(transitif) faire pression contre quelqu\u2019un ou quelque chose pour le d\u00e9placer (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sto\u00dfen"
                        ],
                        "br": [
                            "bounta\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "skubbe",
                            "puffe",
                            "drive"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0438\u0442\u0435\u0440\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "duwen"
                        ],
                        "pt": [
                            "empurrar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(transitif) engager fortement, inciter quelqu\u2019un (10)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dr\u00e4ngen",
                            "dr\u00e4ngeln",
                            "anfeuern"
                        ],
                        "en": [
                            "urge"
                        ],
                        "br": [
                            "atiza\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "anspore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0438\u0442\u0435\u0440\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanzetten",
                            "aansporen",
                            "aandrijven"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(intransitif) cro\u00eetre, se d\u00e9velopper, en parlant des v\u00e9g\u00e9taux, mais aussi des parties du corps",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wachsen",
                            "sprie\u00dfen"
                        ],
                        "br": [
                            "diwan"
                        ],
                        "da": [
                            "spire",
                            "gro"
                        ],
                        "es": [
                            "crecer",
                            "brotar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0441\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "groeien"
                        ],
                        "oc": [
                            "brotar",
                            "butar",
                            "grelhar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "poussette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petite voiture que l\u2019on pousse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Buggy"
                        ],
                        "en": [
                            "stroller",
                            "pushchair"
                        ],
                        "da": [
                            "barnevogn",
                            "klapvogn"
                        ],
                        "es": [
                            "coche de ni\u00f1o",
                            "carriola"
                        ],
                        "eo": [
                            "fald\u0109areto",
                            "fald\u0109aro"
                        ],
                        "id": [
                            "kereta sorong"
                        ],
                        "it": [
                            "passeggino"
                        ],
                        "nl": [
                            "kinderwagen"
                        ],
                        "oc": [
                            "carretona"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043e\u043b\u044f\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "barnvagn"
                        ],
                        "cs": [
                            "ko\u010d\u00e1rek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poussette": [
                    "Singulier"
                ],
                "poussettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poussi\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Staub",
                            "Staubpartikel"
                        ],
                        "en": [
                            "dust"
                        ],
                        "ang": [
                            "dust"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0628\u0627\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "poultrenn",
                            "uloc\u02bch",
                            "ulvenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "pols"
                        ],
                        "co": [
                            "polvara",
                            "pula",
                            "fulena"
                        ],
                        "hr": [
                            "pra\u0161ina"
                        ],
                        "da": [
                            "st\u00f8v"
                        ],
                        "es": [
                            "polvo"
                        ],
                        "eo": [
                            "polvo"
                        ],
                        "fo": [
                            "dust"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00f6ly"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03cc\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "por"
                        ],
                        "io": [
                            "polvo"
                        ],
                        "id": [
                            "debu",
                            "serbak"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14f4\u14c2\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "polvere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u307b\u3053\u308a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u04a3",
                            "\u0442\u043e\u0437\u0430\u04a3"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u0430\u04a3"
                        ],
                        "la": [
                            "pulvis"
                        ],
                        "ms": [
                            "debu"
                        ],
                        "mt": [
                            "trab"
                        ],
                        "nl": [
                            "stof"
                        ],
                        "no": [
                            "st\u00f8v"
                        ],
                        "oc": [
                            "polsa",
                            "posca"
                        ],
                        "pl": [
                            "kurz",
                            "proch"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00f3",
                            "poeira"
                        ],
                        "ro": [
                            "praf"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u044b\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "damm"
                        ],
                        "sw": [
                            "mavumbi"
                        ],
                        "tl": [
                            "alikab\u00f3k"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0443\u0437\u0430\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "prach",
                            "pr\u00e1\u0161ek"
                        ],
                        "tr": [
                            "toz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poussi\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "poussi\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poussi\u00e9reux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "staubig",
                            "verstaubt"
                        ],
                        "en": [
                            "dusty"
                        ],
                        "br": [
                            "poultrennek"
                        ],
                        "es": [
                            "polvoroso"
                        ],
                        "eo": [
                            "polva"
                        ],
                        "oc": [
                            "posc\u00f3s",
                            "pols\u00f3s"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u044b\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1ee5i b\u1eb7m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poussi\u00e9reuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "poussi\u00e9reuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "poussin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "K\u00fcken",
                            "K\u00fccken"
                        ],
                        "en": [
                            "chick",
                            "chicken"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0648\u0635",
                            "\u0641\u0631\u062e"
                        ],
                        "eu": [
                            "txita",
                            "txito"
                        ],
                        "ca": [
                            "pollet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c0f\u9e21"
                        ],
                        "co": [
                            "piulellu"
                        ],
                        "es": [
                            "pollito",
                            "pollo",
                            "polluelo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kokido"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00f8snarungi"
                        ],
                        "gd": [
                            "isean"
                        ],
                        "cy": [
                            "cyw"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c4\u03bf\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03ac\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "galinelyuno"
                        ],
                        "it": [
                            "pulcino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3072\u3088\u3053"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u0430\u043f\u0430\u043d",
                            "\u0448\u04e9\u0436\u0435"
                        ],
                        "ms": [
                            "anak ayam"
                        ],
                        "nl": [
                            "kuiken"
                        ],
                        "no": [
                            "kylling"
                        ],
                        "oc": [
                            "poleton",
                            "cotin",
                            "polzin"
                        ],
                        "pl": [
                            "kurcz\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "pinto",
                            "pintainho"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u044b\u043f\u043b\u0451\u043d\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "kyckling"
                        ],
                        "cs": [
                            "ku\u0159\u00e1tko"
                        ],
                        "wa": [
                            "poyon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poussin": [
                    "Singulier"
                ],
                "poussins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poussoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Appareil de cuisine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wurstf\u00fcller",
                            "Wurstf\u00fcllmaschine"
                        ],
                        "en": [
                            "stuffer"
                        ],
                        "es": [
                            "embutidora"
                        ],
                        "it": [
                            "insaccatrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "worstvulbus",
                            "worstvulmachine"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pelle \u00e0 neige",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schneeschaufel"
                        ],
                        "en": [
                            "snow removal tool",
                            "snow removal shovel",
                            "snow shovel"
                        ],
                        "es": [
                            "pala de nieve"
                        ],
                        "it": [
                            "pala da neve"
                        ],
                        "nl": [
                            "sneeuwschep"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142opat do \u015bniegu"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00e1 de neve"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eemping\u0103tor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poussoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "poussoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "poutre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "longue pi\u00e8ce de bois",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "balk"
                        ],
                        "de": [
                            "Balken"
                        ],
                        "en": [
                            "beam"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0627\u0632\u0639"
                        ],
                        "eu": [
                            "habe",
                            "haga"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0440\u0435\u0434\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "biga"
                        ],
                        "co": [
                            "cantellu",
                            "burdunale"
                        ],
                        "da": [
                            "bj\u00e6lke"
                        ],
                        "es": [
                            "viga",
                            "trabe",
                            "traviesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "trabo"
                        ],
                        "fo": [
                            "bj\u00e1lki"
                        ],
                        "fi": [
                            "hirsi"
                        ],
                        "fy": [
                            "balke"
                        ],
                        "gl": [
                            "viga"
                        ],
                        "hu": [
                            "gerenda"
                        ],
                        "io": [
                            "trabo"
                        ],
                        "it": [
                            "trave"
                        ],
                        "nl": [
                            "balk",
                            "onderlegger",
                            "ribbe",
                            "legger"
                        ],
                        "no": [
                            "bjelke"
                        ],
                        "pl": [
                            "belka"
                        ],
                        "pt": [
                            "barrote",
                            "viga",
                            "trave"
                        ],
                        "ro": [
                            "grind\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u043a\u0430",
                            "\u0431\u0440\u0435\u0432\u043d\u043e",
                            "\u0431\u0440\u0443\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "balk",
                            "bj\u00e4lke"
                        ],
                        "cs": [
                            "tr\u00e1m",
                            "bidlo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "poutre": [
                    "Singulier"
                ],
                "poutres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}