{
    "pouvoir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kan",
                            "mag"
                        ],
                        "de": [
                            "verm\u00f6gen"
                        ],
                        "en": [
                            "can",
                            "be able to",
                            "may"
                        ],
                        "ang": [
                            "cunnan"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u062f\u0631"
                        ],
                        "an": [
                            "poder"
                        ],
                        "ast": [
                            "poder"
                        ],
                        "eu": [
                            "ahal"
                        ],
                        "br": [
                            "gallout"
                        ],
                        "ca": [
                            "poder"
                        ],
                        "kw": [
                            "galloes"
                        ],
                        "co": [
                            "pud\u00e8"
                        ],
                        "hr": [
                            "mo\u0107i"
                        ],
                        "da": [
                            "kunne"
                        ],
                        "es": [
                            "poder"
                        ],
                        "eo": [
                            "povi",
                            "kapabli",
                            "rajti"
                        ],
                        "fo": [
                            "kunna",
                            "f\u00e1a"
                        ],
                        "gl": [
                            "poder"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03ce"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05db\u05d5\u05dc"
                        ],
                        "io": [
                            "povar"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u152a\u14d0\u14c3\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "potere"
                        ],
                        "rw": [
                            "shobora",
                            "basha"
                        ],
                        "ku": [
                            "kar\u00een"
                        ],
                        "la": [
                            "possum",
                            "queo"
                        ],
                        "ln": [
                            "bokonzi"
                        ],
                        "ms": [
                            "boleh"
                        ],
                        "oc": [
                            "poder"
                        ],
                        "pl": [
                            "m\u00f3c"
                        ],
                        "pt": [
                            "poder"
                        ],
                        "ro": [
                            "putea"
                        ],
                        "scn": [
                            "putiri"
                        ],
                        "sv": [
                            "gitta",
                            "m\u00e5",
                            "m\u00e4kta",
                            "orka"
                        ],
                        "cs": [
                            "moct",
                            "moci"
                        ],
                        "vec": [
                            "poder"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00f3 th\u1ec3"
                        ],
                        "wa": [
                            "poleur"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00catre capable, avoir la facult\u00e9, \u00eatre en \u00e9tat de\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "k\u00f6nnen"
                        ],
                        "en": [
                            "can",
                            "be able to"
                        ],
                        "et": [
                            "v\u00f5ima"
                        ],
                        "fi": [
                            "voida"
                        ],
                        "hu": [
                            "tud",
                            "k\u00e9pes"
                        ],
                        "ia": [
                            "poter"
                        ],
                        "it": [
                            "potere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3067\u304d\u308b"
                        ],
                        "lv": [
                            "var\u0113t"
                        ],
                        "nl": [
                            "kunnen",
                            "in staat zijn om"
                        ],
                        "pl": [
                            "m\u00f3c"
                        ],
                        "pt": [
                            "ser capaz de"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0447\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "l\u00efngbi"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuweza"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00f3 th\u1ec3"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Avoir la possibilit\u00e9 de faire quelque chose\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "mund"
                        ],
                        "en": [
                            "can",
                            "may"
                        ],
                        "et": [
                            "v\u00f5ima"
                        ],
                        "la": [
                            "queo",
                            "possum"
                        ],
                        "nl": [
                            "kunnen",
                            "erin slagen",
                            "er iets aan kunnen doen"
                        ],
                        "pl": [
                            "m\u00f3c"
                        ],
                        "pt": [
                            "poder",
                            "ser capaz de"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0447\u044c",
                            "\u0441\u043c\u043e\u0447\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "l\u00efngbi"
                        ],
                        "sv": [
                            "kunna"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Avoir la permission de\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "d\u00fcrfen",
                            "k\u00f6nnen"
                        ],
                        "en": [
                            "can",
                            "may"
                        ],
                        "fi": [
                            "saada"
                        ],
                        "hu": [
                            "szabad"
                        ],
                        "ia": [
                            "poter"
                        ],
                        "it": [
                            "potere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3067\u304d\u308b"
                        ],
                        "la": [
                            "possum"
                        ],
                        "lv": [
                            "dr\u012bkst\u0113t"
                        ],
                        "nl": [
                            "mogen"
                        ],
                        "pl": [
                            "m\u00f3c"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u0447\u044c",
                            "\u0441\u043c\u043e\u0447\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bef\u00e4higung",
                            "Macht"
                        ],
                        "en": [
                            "power"
                        ],
                        "ca": [
                            "poder"
                        ],
                        "es": [
                            "poder"
                        ],
                        "eo": [
                            "povo"
                        ],
                        "fi": [
                            "valta"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e3\u10dc\u10d0\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03bf\u03c5\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "tehets\u00e9g",
                            "k\u00e9pess\u00e9g",
                            "er\u0151",
                            "hatalom"
                        ],
                        "io": [
                            "povo"
                        ],
                        "it": [
                            "potere"
                        ],
                        "ku": [
                            "kar\u00een"
                        ],
                        "oc": [
                            "poder"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0142adza"
                        ],
                        "ro": [
                            "putere"
                        ],
                        "cs": [
                            "moc"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fc\u00e7",
                            "iktidar"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00f3 th\u1ec3"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Politique) Puissance, autorit\u00e9, droit de commander",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "krag"
                        ],
                        "de": [
                            "Herrschaft",
                            "Macht"
                        ],
                        "en": [
                            "power"
                        ],
                        "eu": [
                            "botere"
                        ],
                        "hr": [
                            "vlast"
                        ],
                        "fi": [
                            "mahti"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10eb\u10d0\u10da\u10d0\u10e3\u10e4\u10da\u10d4\u10d1\u10d0",
                            "\u10ee\u10d4\u10da\u10d8\u10e1\u10e3\u10e4\u10da\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0438\u043b\u0456\u043a",
                            "\u04e9\u043a\u0456\u043c\u0435\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "macht"
                        ],
                        "pt": [
                            "poder"
                        ],
                        "ro": [
                            "putere"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "gb\u00ef\u00e2"
                        ],
                        "sw": [
                            "ezi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Personnes qui sont investies du pouvoir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gewalt"
                        ],
                        "en": [
                            "authorities"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10d4\u10da\u10d8\u10e1\u10e3\u10e4\u10da\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "nl": [
                            "machthebbers"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "gb\u00ef\u00e2"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pouvoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "pouvoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pouzzolane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "puzzolane"
                        ],
                        "en": [
                            "pozzolan"
                        ],
                        "ca": [
                            "putzolana"
                        ],
                        "es": [
                            "puzolana"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "it": [
                            "pozzolana"
                        ],
                        "nl": [
                            "puzzolaan"
                        ],
                        "oc": [
                            "pozolana",
                            "pozzolana"
                        ],
                        "pt": [
                            "pozolana",
                            "pozzolana"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u0446\u0446\u043e\u043b\u0430\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pouzzolane": [
                    "Singulier"
                ],
                "pouzzolanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pow-wow": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "wow",
                            "powwow",
                            "pow wow",
                            "pau wau"
                        ],
                        "de": [
                            "Powwow",
                            "Pow Wow",
                            "Wow"
                        ],
                        "en": [
                            "pow wow",
                            "powwow",
                            "wow"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e15\u74e6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud30c\uc6b0\uc640\uc6b0"
                        ],
                        "es": [
                            "powwow",
                            "pow wow",
                            "wow"
                        ],
                        "fy": [
                            "pow wow",
                            "powwow",
                            "wow"
                        ],
                        "gl": [
                            "pow wow"
                        ],
                        "it": [
                            "powwow"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30a6\u30ef\u30a6"
                        ],
                        "nl": [
                            "pow wow"
                        ],
                        "pt": [
                            "wow",
                            "powwow",
                            "pow wow",
                            "pau wau"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u0443"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0430\u0443"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pow-wow": [
                    "Singulier"
                ],
                "pow-wows": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "powellite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "powellite"
                        ],
                        "ca": [
                            "powellita"
                        ],
                        "it": [
                            "powellite"
                        ],
                        "nl": [
                            "powelliet"
                        ],
                        "pl": [
                            "powellit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "powellite": [
                    "Singulier"
                ],
                "powellites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pragmatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui concerne la pratique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pragmatic"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "pragmatala"
                        ],
                        "it": [
                            "pragmatico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0433\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "pragmatisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pragmatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pragmatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Pragois": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Prager",
                            "Pragerin"
                        ],
                        "en": [
                            "Praguian",
                            "Praguer"
                        ],
                        "ca": [
                            "pragu\u00e8s",
                            "praguesa"
                        ],
                        "es": [
                            "praguense"
                        ],
                        "it": [
                            "praghese"
                        ],
                        "nl": [
                            "Pragenaar"
                        ],
                        "oc": [
                            "pragu\u00e9s"
                        ],
                        "pl": [
                            "pra\u017canin",
                            "pra\u017canka"
                        ],
                        "cs": [
                            "Pra\u017ean",
                            "Pra\u017eanka",
                            "Pra\u017e\u00e1k",
                            "Pra\u017ea\u010dka"
                        ],
                        "tr": [
                            "Pragl\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Praguien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pragium"
                        ],
                        "en": [
                            "Pragian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Pragui\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Praguiense"
                        ],
                        "hu": [
                            "Pr\u00e1gai"
                        ],
                        "it": [
                            "Praghiano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Pragien",
                            "Siegenien"
                        ],
                        "pl": [
                            "Prag"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "praire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Venus verrucosa"
                        ],
                        "de": [
                            "Raue Venusmuschel"
                        ],
                        "en": [
                            "warty venus"
                        ],
                        "ca": [
                            "escopinya"
                        ],
                        "es": [
                            "escupi\u00f1a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "praire": [
                    "Singulier"
                ],
                "praires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prairial": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Prairial",
                            "Wiesenmonat"
                        ],
                        "en": [
                            "Prairial"
                        ],
                        "es": [
                            "pradial"
                        ],
                        "eo": [
                            "Prerialo"
                        ],
                        "it": [
                            "pratile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d7\u30ec\u30ea\u30a2\u30eb",
                            "\u7267\u8349\u6708"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prairial": [
                    "Singulier"
                ],
                "prairials": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prairie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Formation v\u00e9g\u00e9tale compos\u00e9e de plantes herbac\u00e9es",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "livadh"
                        ],
                        "de": [
                            "Pr\u00e4rie",
                            "Wiese"
                        ],
                        "en": [
                            "prairie",
                            "meadow",
                            "pasture",
                            "grassland"
                        ],
                        "br": [
                            "pradenn"
                        ],
                        "da": [
                            "eng"
                        ],
                        "es": [
                            "pradera",
                            "dehesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "herbejo"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00f8ur",
                            "ong"
                        ],
                        "gd": [
                            "innis"
                        ],
                        "cy": [
                            "paith"
                        ],
                        "io": [
                            "prato"
                        ],
                        "it": [
                            "prateria"
                        ],
                        "nl": [
                            "weide",
                            "grasland",
                            "wei",
                            "weiland"
                        ],
                        "oc": [
                            "prada"
                        ],
                        "pt": [
                            "prado"
                        ],
                        "ro": [
                            "prerie"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4ng"
                        ],
                        "cs": [
                            "pr\u00e9rie"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u0131r"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e3i c\u1ecf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prairie": [
                    "Singulier"
                ],
                "prairies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pras\u00e9odyme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Praseodym"
                        ],
                        "en": [
                            "praseodymium"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0437\u0435\u043e\u0434\u0438\u043c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud504\ub77c\uc138\uc624\ub514\ubbb4",
                            "\ud504\ub77c\uc138\uc624\ub524"
                        ],
                        "da": [
                            "praseodym"
                        ],
                        "es": [
                            "praseodimio"
                        ],
                        "eo": [
                            "prazeodimo"
                        ],
                        "et": [
                            "praseod\u00fc\u00fcm"
                        ],
                        "fi": [
                            "praseodyymi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03b1\u03c3\u03b5\u03bf\u03b4\u03cd\u03bc\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "prazeod\u00edmium"
                        ],
                        "it": [
                            "praseodimio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d7\u30e9\u30bb\u30aa\u30b8\u30e0"
                        ],
                        "lv": [
                            "prazeod\u012bms"
                        ],
                        "lt": [
                            "prazeodimis"
                        ],
                        "mt": [
                            "praseodimju"
                        ],
                        "gv": [
                            "prashodymmium"
                        ],
                        "nl": [
                            "praseodymium"
                        ],
                        "oc": [
                            "praseodimi"
                        ],
                        "pl": [
                            "prazeodym"
                        ],
                        "pt": [
                            "praseod\u00edmio"
                        ],
                        "ro": [
                            "praseodim"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0437\u0435\u043e\u0434\u0438\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "prazeod\u00fdm"
                        ],
                        "sl": [
                            "prazeodim"
                        ],
                        "sv": [
                            "praseodym"
                        ],
                        "cs": [
                            "praseodym"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pratique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est commode, ais\u00e9, utile, en parlant des choses\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "praktisch",
                            "handlich"
                        ],
                        "en": [
                            "practical"
                        ],
                        "ca": [
                            "pr\u00e0ctica"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65b9\u4fbf",
                            "\u5b9e\u7528"
                        ],
                        "hr": [
                            "prakti\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "pr\u00e1ctico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "pratico"
                        ],
                        "oc": [
                            "practic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "praktick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pratique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pratiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Praktik",
                            "Praxis"
                        ],
                        "en": [
                            "practice"
                        ],
                        "ca": [
                            "pr\u00e0ctica"
                        ],
                        "eo": [
                            "praktiko"
                        ],
                        "fo": [
                            "starv",
                            "verk"
                        ],
                        "fy": [
                            "praktyk"
                        ],
                        "ga": [
                            "abairt"
                        ],
                        "io": [
                            "praktiko"
                        ],
                        "it": [
                            "pratica"
                        ],
                        "nl": [
                            "praktijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "pr\u00e1tica",
                            "tiroc\u00ednio"
                        ],
                        "ro": [
                            "practic\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "praktik"
                        ],
                        "cs": [
                            "praktika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pratique": [
                    "Singulier"
                ],
                "pratiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pratiquement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dans la pratique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "in practice"
                        ],
                        "es": [
                            "pr\u00e1cticamente"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6llisesti"
                        ],
                        "it": [
                            "praticamente"
                        ],
                        "pt": [
                            "pr\u00e0ticamente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pratiquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre en pratique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcben"
                        ],
                        "en": [
                            "practice",
                            "practise"
                        ],
                        "eo": [
                            "apliki"
                        ],
                        "fi": [
                            "harjoitella"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ec3\u4e60"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Exercer, en parlant de certaines professions, sports",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "praktizieren",
                            "aus\u00fcben",
                            "betreiben"
                        ],
                        "en": [
                            "practice",
                            "practise"
                        ],
                        "eo": [
                            "praktiki"
                        ],
                        "fi": [
                            "harjoitella"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ec3\u4e60"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beoefen",
                            "toepas"
                        ],
                        "ca": [
                            "aplicar"
                        ],
                        "da": [
                            "praktisere",
                            "anvende"
                        ],
                        "es": [
                            "practicar",
                            "emplear",
                            "aplicar"
                        ],
                        "eo": [
                            "praktiki",
                            "apliki"
                        ],
                        "fo": [
                            "n\u00fdta"
                        ],
                        "fy": [
                            "br\u00fbke"
                        ],
                        "hu": [
                            "alkalmaz",
                            "applik\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "praktikar"
                        ],
                        "it": [
                            "praticare",
                            "applicare"
                        ],
                        "ms": [
                            "mempelajari"
                        ],
                        "nl": [
                            "beoefenen",
                            "betrachten",
                            "in de praktijk brengen",
                            "uitoefenen",
                            "aanwenden",
                            "doorvoeren",
                            "in toepassing brengen",
                            "toepassen"
                        ],
                        "pt": [
                            "exercer",
                            "praticar",
                            "aplicar",
                            "por em pr\u00e1tica"
                        ],
                        "ro": [
                            "aplica"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pravastatine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pravastatin"
                        ],
                        "en": [
                            "pravastatin"
                        ],
                        "es": [
                            "pravastatina"
                        ],
                        "hu": [
                            "pravasztatin"
                        ],
                        "it": [
                            "pravastatina"
                        ],
                        "nl": [
                            "pravastatine"
                        ],
                        "pt": [
                            "pravastatina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "prax\u00e9ologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Praxeologie"
                        ],
                        "en": [
                            "praxeology"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4eba\u985e\u884c\u70ba\u5b78"
                        ],
                        "es": [
                            "praxeolog\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "prakseologia"
                        ],
                        "it": [
                            "prasseologia",
                            "prassiologia"
                        ],
                        "nl": [
                            "praxeologie"
                        ],
                        "oc": [
                            "praxeologia"
                        ],
                        "pl": [
                            "prakseologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u043a\u0441\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "praxeologi"
                        ],
                        "cs": [
                            "praxeologie"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pr\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Champ o\u00f9 pousse de l\u2019herbe...",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "livadh"
                        ],
                        "de": [
                            "Wiese",
                            "Aue"
                        ],
                        "en": [
                            "meadow",
                            "pasture"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7267\u573a",
                            "\u8349\u5730",
                            "\u7267\u8349\u5730"
                        ],
                        "da": [
                            "eng"
                        ],
                        "es": [
                            "dehesa",
                            "pradera"
                        ],
                        "eo": [
                            "herbejo"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00f8ur",
                            "ong"
                        ],
                        "fi": [
                            "niitty"
                        ],
                        "gd": [
                            "innis"
                        ],
                        "hu": [
                            "r\u00e9t"
                        ],
                        "io": [
                            "prato"
                        ],
                        "it": [
                            "prato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8349\u539f"
                        ],
                        "nl": [
                            "weide",
                            "grasland",
                            "wei",
                            "weiland"
                        ],
                        "oc": [
                            "prat"
                        ],
                        "pt": [
                            "prado"
                        ],
                        "ro": [
                            "p\u0103\u0219une",
                            "f\u00e2nea\u021b\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4ng"
                        ],
                        "cs": [
                            "louka"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e3i c\u1ecf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9alable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui doit \u00eatre dit, ou fait\u2026",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Voraussetzung"
                        ],
                        "en": [
                            "preliminary",
                            "prerequisite"
                        ],
                        "ca": [
                            "anterior"
                        ],
                        "es": [
                            "preliminar"
                        ],
                        "io": [
                            "preiranta"
                        ],
                        "it": [
                            "precedente"
                        ],
                        "pt": [
                            "preliminar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0432\u0430\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9alable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pr\u00e9alables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "prerequisite",
                            "prior"
                        ],
                        "es": [
                            "prerequisito"
                        ],
                        "eo": [
                            "kondi\u0109o"
                        ],
                        "id": [
                            "prasyarat"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorwaarde",
                            "vereiste"
                        ],
                        "pt": [
                            "preliminar",
                            "pr\u00e9via"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9alable": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9alables": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9alablement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vorweg"
                        ],
                        "en": [
                            "beforehand",
                            "first",
                            "preliminarily"
                        ],
                        "fi": [
                            "ensin",
                            "aluksi"
                        ],
                        "it": [
                            "previamente"
                        ],
                        "nl": [
                            "vantevoren"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pr\u00e9ambule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "avant-propos, entr\u00e9e en mati\u00e8re",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "preface",
                            "preamble"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorwoord",
                            "inleiding"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0642\u062f\u0645\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "pre\u00e1mbulo"
                        ],
                        "id": [
                            "mukadimah"
                        ],
                        "pl": [
                            "preambu\u0142a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0430\u043c\u0431\u0443\u043b\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "adrovaedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9ambule": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9ambules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9amplificateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorverst\u00e4rker"
                        ],
                        "en": [
                            "preamplifier"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0443\u0441\u0438\u043b\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "preamplificador"
                        ],
                        "hr": [
                            "niskofrekventno pretpoja\u010dalo"
                        ],
                        "da": [
                            "forforst\u00e6rker"
                        ],
                        "es": [
                            "preamplificador"
                        ],
                        "fi": [
                            "esivahvistin"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d2\u05d1\u05e8"
                        ],
                        "it": [
                            "preamplificatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d7\u30ea\u30a2\u30f3\u30d7"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorversterker"
                        ],
                        "no": [
                            "forforsterker"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0646\u0646\u062f\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "przedwzmacniacz"
                        ],
                        "pt": [
                            "amplificador",
                            "amplificador de controle"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0443\u0441\u0438\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "predzosil\u0148ova\u010d"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rf\u00f6rst\u00e4rkare"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159edzesilova\u010d"
                        ],
                        "tr": [
                            "pre amplifikat\u00f6r"
                        ],
                        "vi": [
                            "ti\u1ec1n khu\u1ebfch \u0111\u1ea1i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9amplificateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9amplificateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9au": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hof",
                            "binnehof"
                        ],
                        "sq": [
                            "oborr"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00fcberdachter Pausenhof",
                            "Innenhof"
                        ],
                        "en": [
                            "yard",
                            "courtyard",
                            "covered playground"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0642\u064a\u0641\u0629"
                        ],
                        "nl": [
                            "overdekte speelplaats"
                        ],
                        "wa": [
                            "preyea"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9au": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9aux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9bende": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pfr\u00fcnde"
                        ],
                        "en": [
                            "prebend"
                        ],
                        "br": [
                            "gopr"
                        ],
                        "ca": [
                            "prebenda"
                        ],
                        "es": [
                            "prebenda",
                            "canonj\u00eda"
                        ],
                        "io": [
                            "prebendo"
                        ],
                        "it": [
                            "prebenda"
                        ],
                        "nl": [
                            "prebende",
                            "toelage",
                            "vergoeding"
                        ],
                        "oc": [
                            "prebenda"
                        ],
                        "pl": [
                            "prebenda"
                        ],
                        "pt": [
                            "prebenda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9bende": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9bendes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9cambrien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "koha parakembriane"
                        ],
                        "de": [
                            "pr\u00e4kambrisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Precambrian"
                        ],
                        "ca": [
                            "precambri\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u524d\u5bd2\u6b66\u7eaa"
                        ],
                        "es": [
                            "prec\u00e1mbrico"
                        ],
                        "it": [
                            "precambriano"
                        ],
                        "oc": [
                            "precambrian"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9cambrien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pr\u00e9cambriens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "pr\u00e9cambrienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pr\u00e9cambriennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9campagne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Campagne avant une campagne",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorwahlkampf"
                        ],
                        "en": [
                            "precampaign"
                        ],
                        "es": [
                            "precampa\u00f1a"
                        ],
                        "gl": [
                            "precampa\u00f1a"
                        ],
                        "it": [
                            "campagna"
                        ],
                        "pt": [
                            "campanha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9campagne": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9campagnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9carisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "precarisation",
                            "precarization"
                        ],
                        "ca": [
                            "precaritzaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "precarizaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "precarizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "precarizzazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "precariza\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "tr": [
                            "istikrars\u0131zla\u015ft\u0131rma"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pr\u00e9cariser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "precaritzar"
                        ],
                        "es": [
                            "precarizar"
                        ],
                        "gl": [
                            "precarizar"
                        ],
                        "it": [
                            "precarizzare"
                        ],
                        "pt": [
                            "precarizar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pr\u00e9carit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "precariousness",
                            "precarity"
                        ],
                        "br": [
                            "breskted",
                            "breskter"
                        ],
                        "es": [
                            "precariedad"
                        ],
                        "it": [
                            "precariet\u00e0"
                        ],
                        "tr": [
                            "istikrars\u0131zl\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9carit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9carit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9c\u00e9dent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui pr\u00e9c\u00e8de\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "voormalige",
                            "vroe\u00ebre"
                        ],
                        "de": [
                            "vorig",
                            "vordere",
                            "vorherig",
                            "vorhergehend",
                            "vorangegangen"
                        ],
                        "en": [
                            "former",
                            "previous",
                            "prior",
                            "earlier",
                            "forward",
                            "past",
                            "preceding",
                            "advance",
                            "advanced",
                            "antecedent",
                            "anterior"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0576\u0561\u056d\u0578\u0580\u0564"
                        ],
                        "br": [
                            "kent"
                        ],
                        "ca": [
                            "anterior"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e0a",
                            "\u5728\u524d\u7684",
                            "\u5728\u5148\u7684"
                        ],
                        "da": [
                            "forbigangen",
                            "forrige"
                        ],
                        "es": [
                            "pasado",
                            "anterior"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016da"
                        ],
                        "fi": [
                            "entinen",
                            "edellinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "foarig"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03b7\u03b3\u03bf\u03cd\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "antea"
                        ],
                        "id": [
                            "bekas"
                        ],
                        "it": [
                            "precedente"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043b\u0434\u044b\u04a3\u0493\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "verleden",
                            "voorafgaand",
                            "voorgaand",
                            "vorig",
                            "vroeger"
                        ],
                        "no": [
                            "forrige"
                        ],
                        "oc": [
                            "precedent",
                            "anterior",
                            "passat"
                        ],
                        "pl": [
                            "poprzedni",
                            "przedni"
                        ],
                        "pt": [
                            "antecedente",
                            "anterior",
                            "precedente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0436\u043d\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9c\u00e9dent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pr\u00e9c\u00e9dents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "pr\u00e9c\u00e9dente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pr\u00e9c\u00e9dentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Exemple ant\u00e9rieur\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorg\u00e4nger"
                        ],
                        "en": [
                            "precedent"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5148\u4f8b",
                            "\u524d\u4f8b"
                        ],
                        "es": [
                            "precedente"
                        ],
                        "oc": [
                            "precedent"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9c\u00e9dent": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9c\u00e9dents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9c\u00e9der": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "voor wees"
                        ],
                        "de": [
                            "zuvorkommen",
                            "vorangehen",
                            "voraus sein",
                            "vorgehen"
                        ],
                        "en": [
                            "anticipate",
                            "forestall",
                            "precede",
                            "head",
                            "lead"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0576\u0561\u056d\u0578\u0580\u0564\u0565\u056c"
                        ],
                        "ca": [
                            "precedir"
                        ],
                        "da": [
                            "g\u00e5 foran"
                        ],
                        "es": [
                            "preceder",
                            "adelantarse",
                            "anteceder"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016dveni",
                            "anta\u016diri",
                            "anta\u016di"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03b7\u03b3\u03bf\u03cd\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "preirar"
                        ],
                        "la": [
                            "antecedere",
                            "anteire",
                            "anteviare"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorafgaan",
                            "voorgaan",
                            "voorlopen",
                            "vooropgaan",
                            "voor zijn"
                        ],
                        "pl": [
                            "wyprzedza\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "se",
                            "preceder",
                            "anteceder"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "nadjet",
                            "nadej\u00edt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Aller devant, marcher devant\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vor",
                            "datif hergehen"
                        ],
                        "en": [
                            "go before",
                            "go ahead of",
                            "precede"
                        ],
                        "la": [
                            "praec\u0113d\u014d"
                        ],
                        "nl": [
                            "voor",
                            "uitgaan"
                        ],
                        "sw": [
                            "kutangulia"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pr\u00e9cepte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Prinzip",
                            "Grundsatz",
                            "Gebot",
                            "Regel",
                            "Weisung",
                            "Vorschrift"
                        ],
                        "en": [
                            "precept"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0628\u062f\u0623",
                            "\u0642\u0627\u0639\u062f\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "precepto"
                        ],
                        "eo": [
                            "precepto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b4\u03b1\u03c7\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "precetto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9cepte": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9ceptes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9ceptrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celle qui est charg\u00e9 de l\u2019instruction et de l\u2019\u00e9ducation d\u2019un enfant, d\u2019un adolescent.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pr\u00e4zeptorin",
                            "Hofmeisterin"
                        ],
                        "en": [
                            "preceptor",
                            "preceptress"
                        ],
                        "es": [
                            "aya",
                            "preceptora"
                        ],
                        "it": [
                            "precettrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "preceptora"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9ceptrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9ceptrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00eache": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Predigt"
                        ],
                        "en": [
                            "sermon"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0648\u0639\u0638\u0629",
                            "\u0639\u0638\u0629"
                        ],
                        "it": [
                            "predica"
                        ],
                        "ro": [
                            "predica"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u00e1z\u00e1n\u00ed"
                        ],
                        "wa": [
                            "pretchmint",
                            "pretchaedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00eache": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00eaches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00eacher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Donner un sermon.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "predigen"
                        ],
                        "en": [
                            "to preach"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0639\u0638"
                        ],
                        "br": [
                            "prezeg"
                        ],
                        "es": [
                            "predicar"
                        ],
                        "eo": [
                            "prediki"
                        ],
                        "fi": [
                            "saarnata"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b7\u03c1\u03cd\u03c4\u03c4\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "predikar"
                        ],
                        "is": [
                            "predika"
                        ],
                        "it": [
                            "predicare"
                        ],
                        "nl": [
                            "verkondigen"
                        ],
                        "no": [
                            "preke"
                        ],
                        "oc": [
                            "preschar",
                            "precicar"
                        ],
                        "pt": [
                            "pregar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a predica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "predika"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u00e1zat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se faire l\u2019avocat d\u2019une id\u00e9e.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "predigen"
                        ],
                        "en": [
                            "preach"
                        ],
                        "br": [
                            "prezeg"
                        ],
                        "es": [
                            "predicar"
                        ],
                        "eo": [
                            "prediki"
                        ],
                        "fi": [
                            "saarnata"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c0\u03b1\u03b3\u03b1\u03bd\u03b4\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "predikar"
                        ],
                        "is": [
                            "predika"
                        ],
                        "sv": [
                            "predika"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u00e1zat"
                        ],
                        "wa": [
                            "pretch\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pr\u00eacheur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "preacher"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0627\u0639\u0638"
                        ],
                        "eo": [
                            "predikisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03b5\u03c1\u03bf\u03ba\u03ae\u03c1\u03c5\u03ba\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "predikanto"
                        ],
                        "cs": [
                            "kazatel"
                        ],
                        "wa": [
                            "pretcheu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00eacheur": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00eacheurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9cieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cher",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kostbar",
                            "wertvoll"
                        ],
                        "en": [
                            "precious"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0641\u064a\u0633"
                        ],
                        "eu": [
                            "bitxi"
                        ],
                        "br": [
                            "prizius",
                            "talvoudek",
                            "talvoudus"
                        ],
                        "es": [
                            "precioso"
                        ],
                        "fi": [
                            "kallisarvoinen"
                        ],
                        "io": [
                            "precoza"
                        ],
                        "it": [
                            "prezioso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0493\u0430\u043b\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "waardevol"
                        ],
                        "pl": [
                            "cenny"
                        ],
                        "pt": [
                            "precioso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u0430\u0433\u043e\u0446\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0446\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "cenn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "aziz",
                            "de\u011ferli"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Affect\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "affektiert",
                            "geziert",
                            "gezwungen",
                            "gek\u00fcnstelt",
                            "unnat\u00fcrlich",
                            "gesucht"
                        ],
                        "en": [
                            "affected",
                            "artificial",
                            "prim",
                            "showy",
                            "stilted"
                        ],
                        "es": [
                            "afectado"
                        ],
                        "eo": [
                            "afekta"
                        ],
                        "nl": [
                            "gekunsteld",
                            "gemaakt",
                            "gewrongen"
                        ],
                        "pt": [
                            "afectado"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9cieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pr\u00e9cieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9cipice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abgrund"
                        ],
                        "eu": [
                            "epaitza",
                            "amildegi",
                            "erripa"
                        ],
                        "ca": [
                            "precipici"
                        ],
                        "es": [
                            "precipicio",
                            "derrumbadero"
                        ],
                        "hu": [
                            "szakad\u00e9k"
                        ],
                        "io": [
                            "precipiso"
                        ],
                        "it": [
                            "precipizio"
                        ],
                        "la": [
                            "praecipitium"
                        ],
                        "nl": [
                            "afgrond",
                            "ravijn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9cipice": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9cipices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9cipitamment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "precipitously",
                            "hastily",
                            "first",
                            "hurriedly"
                        ],
                        "ca": [
                            "precipitadament",
                            "apressadament"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5306\u5306"
                        ],
                        "es": [
                            "precipitadamente"
                        ],
                        "it": [
                            "precipitosamente"
                        ],
                        "nl": [
                            "gezwind"
                        ],
                        "oc": [
                            "precipitadament",
                            "al brutle"
                        ],
                        "wa": [
                            "al taxhlete",
                            "al varade"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pr\u00e9cipitation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akselerasie"
                        ],
                        "de": [
                            "Beschleunigung",
                            "F\u00f6rderung",
                            "Niederschlag"
                        ],
                        "en": [
                            "precipitation",
                            "hurry"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce68\uc804"
                        ],
                        "es": [
                            "aceleramiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "akcelo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kiire"
                        ],
                        "io": [
                            "hasto",
                            "precipito"
                        ],
                        "it": [
                            "precipitazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c88\u6bbf"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u0448\u044b\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevordering",
                            "versnelling",
                            "spurt"
                        ],
                        "oc": [
                            "precipitacion"
                        ],
                        "pl": [
                            "opad"
                        ],
                        "pt": [
                            "aceler\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "br\u00e5dska",
                            "\u00f6verilning",
                            "f\u00e4llning",
                            "nederb\u00f6rd"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00edval"
                        ],
                        "vi": [
                            "gi\u00e1ng th\u1ee7y"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9cipitation": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9cipitations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9cipit\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "voreilig"
                        ],
                        "en": [
                            "precipitous"
                        ],
                        "br": [
                            "hastif",
                            "hastiz"
                        ],
                        "es": [
                            "precipitado"
                        ],
                        "pt": [
                            "precipitado"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9cipit\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pr\u00e9cipit\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "pr\u00e9cipit\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pr\u00e9cipit\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Niederschlag"
                        ],
                        "en": [
                            "precipitate"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce68\uc804\ubb3c"
                        ],
                        "es": [
                            "precipitado"
                        ],
                        "io": [
                            "precipitajo"
                        ],
                        "it": [
                            "precipitato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c88\u6bbf\u7269"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04b1\u043d\u0431\u0430"
                        ],
                        "pt": [
                            "precipitado"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9cipit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9cipit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9cipiter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Jeter, faire tomber d\u2019un lieu \u00e9lev\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0623\u0633\u0642\u0637"
                        ],
                        "da": [
                            "styrte"
                        ],
                        "eo": [
                            "de\u0135eti"
                        ],
                        "oc": [
                            "rebordelar",
                            "precipitar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0438\u0437\u0432\u0435\u0440\u0433\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0441\u0431\u0440\u0430\u0441\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432\u043d\u0438\u0437"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afwerp"
                        ],
                        "de": [
                            "beeilen",
                            "beschleunigen",
                            "f\u00f6rdern",
                            "bef\u00f6rdern",
                            "schneller machen",
                            "akzelerieren"
                        ],
                        "en": [
                            "precipitate",
                            "speed up",
                            "rush"
                        ],
                        "es": [
                            "acelerar",
                            "activar",
                            "adelantar",
                            "apresurar"
                        ],
                        "fo": [
                            "skunda undir"
                        ],
                        "fi": [
                            "kiihdytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fsmite"
                        ],
                        "hu": [
                            "gyors\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "precipitar"
                        ],
                        "it": [
                            "accelerare"
                        ],
                        "la": [
                            "accelerare"
                        ],
                        "nl": [
                            "accelereren",
                            "bespoedigen",
                            "verhaasten",
                            "versnellen",
                            "afgooien",
                            "afwerpen",
                            "uitgooien"
                        ],
                        "pt": [
                            "precipitar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pr\u00e9cis": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "presies",
                            "akkuraat"
                        ],
                        "de": [
                            "pr\u00e4zis",
                            "bestimmt",
                            "b\u00fcndig",
                            "exakt",
                            "genau",
                            "p\u00fcnktlich"
                        ],
                        "en": [
                            "precise",
                            "accurate",
                            "exact"
                        ],
                        "eu": [
                            "doi"
                        ],
                        "ca": [
                            "prec\u00eds"
                        ],
                        "da": [
                            "pr\u00e6cis"
                        ],
                        "es": [
                            "preciso"
                        ],
                        "eo": [
                            "preciza"
                        ],
                        "fo": [
                            "neyvur",
                            "n\u00e1greiniligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "tarkka"
                        ],
                        "fy": [
                            "krekt",
                            "presiis"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03c1\u03b9\u03b2\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "pontos",
                            "prec\u00edz"
                        ],
                        "io": [
                            "preciza"
                        ],
                        "id": [
                            "akurat",
                            "tepat",
                            "presisi"
                        ],
                        "it": [
                            "accurato"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7cbe\u786e",
                            "\u51c6\u786e",
                            "\u7cbe\u51c6"
                        ],
                        "nl": [
                            "juist",
                            "minutieus",
                            "precies",
                            "scherp",
                            "secuur",
                            "stipt",
                            "zorgvuldig"
                        ],
                        "no": [
                            "presis",
                            "n\u00f8yaktig"
                        ],
                        "oc": [
                            "prec\u00eds"
                        ],
                        "pl": [
                            "dok\u0142adny",
                            "precyzyjny"
                        ],
                        "pt": [
                            "preciso",
                            "certo",
                            "exato"
                        ],
                        "ro": [
                            "precis"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "exakt",
                            "riktig",
                            "precis"
                        ],
                        "tl": [
                            "hust\u00f3",
                            "tam\u00e0",
                            "tama"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159esn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "tam"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9cise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pr\u00e9cises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9ciser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fixer, d\u00e9terminer davantage, voire exactement\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to specify",
                            "to make precise",
                            "to take shape"
                        ],
                        "br": [
                            "spisaat"
                        ],
                        "eo": [
                            "precizigi"
                        ],
                        "io": [
                            "precizigar"
                        ],
                        "id": [
                            "memerinci"
                        ],
                        "nl": [
                            "preciseren",
                            "verduidelijken"
                        ],
                        "no": [
                            "beskrive noe n\u00e6rmere"
                        ],
                        "pt": [
                            "precisar"
                        ],
                        "ro": [
                            "preciza"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "precisera"
                        ],
                        "cs": [
                            "up\u0159esnit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pr\u00e9cision": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Exactitude dans la pens\u00e9e et dans l'expression\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pr\u00e4zision",
                            "Pr\u00e4zision",
                            "Exaktheit",
                            "Genauigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "precision"
                        ],
                        "br": [
                            "resisted"
                        ],
                        "io": [
                            "precizeso"
                        ],
                        "id": [
                            "kejituan"
                        ],
                        "nl": [
                            "nauwkeurigheid",
                            "precisie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9cision": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9cisions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9coce": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fr\u00fch",
                            "fr\u00fchreif",
                            "vorzeitig"
                        ],
                        "en": [
                            "early",
                            "premature",
                            "precocious"
                        ],
                        "br": [
                            "abred",
                            "hastif",
                            "hastiz"
                        ],
                        "ca": [
                            "matiner",
                            "primerenc",
                            "puntual"
                        ],
                        "da": [
                            "tidlig"
                        ],
                        "es": [
                            "temprano",
                            "precoz"
                        ],
                        "eo": [
                            "frua"
                        ],
                        "fi": [
                            "aikainen"
                        ],
                        "io": [
                            "prekoca"
                        ],
                        "nl": [
                            "pril",
                            "vroeg",
                            "vroegtijdig",
                            "voortijdig"
                        ],
                        "no": [
                            "br\u00e5moden",
                            "tidlig moden"
                        ],
                        "pl": [
                            "wczesny"
                        ],
                        "pt": [
                            "cedo",
                            "precoce",
                            "prematuro"
                        ],
                        "sv": [
                            "bittida",
                            "tidig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9coce": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pr\u00e9coces": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9cocit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "precocity",
                            "earliness"
                        ],
                        "br": [
                            "abreted"
                        ],
                        "eo": [
                            "frueco"
                        ],
                        "io": [
                            "prekoceso"
                        ],
                        "it": [
                            "precocit\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "precocidade"
                        ],
                        "sv": [
                            "br\u00e5dmogenhet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9cocit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9cocit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9colombien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pr\u00e4kolumbisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Columbian"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u524d\u54e5\u4f26\u5e03"
                        ],
                        "es": [
                            "precolombino"
                        ],
                        "it": [
                            "precolombiano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5148\u30b3\u30ed\u30f3\u30d6\u30b9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9colombien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pr\u00e9colombiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "pr\u00e9colombienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pr\u00e9colombiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9coniser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "als Rechtsanwalt t\u00e4tig sein",
                            "verteidigen",
                            "vertreten"
                        ],
                        "es": [
                            "abogar"
                        ],
                        "eo": [
                            "advokati"
                        ],
                        "it": [
                            "preconizzare"
                        ],
                        "mg": [
                            "mandrisika"
                        ],
                        "nl": [
                            "bepleiten",
                            "verdedigen",
                            "aanbevelen"
                        ],
                        "pt": [
                            "advogar"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6respr\u00e5ka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pr\u00e9curseur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "precursor",
                            "forerunner",
                            "seminal"
                        ],
                        "es": [
                            "precursor",
                            "precursora"
                        ],
                        "id": [
                            "pelopor"
                        ],
                        "it": [
                            "precursore"
                        ],
                        "no": [
                            "forl\u00f8per",
                            "f\u00f8relaupar"
                        ],
                        "ro": [
                            "precursor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9curseur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pr\u00e9curseurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "pr\u00e9curseresse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pr\u00e9curseresses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9curseuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorl\u00e4uferin"
                        ],
                        "en": [
                            "precursor",
                            "forerunner",
                            "precursoress"
                        ],
                        "ca": [
                            "precursora"
                        ],
                        "es": [
                            "precursora"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016dirantino"
                        ],
                        "it": [
                            "precorritrice"
                        ],
                        "pl": [
                            "prekursorka"
                        ],
                        "pt": [
                            "precursora"
                        ],
                        "ro": [
                            "precursoare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u0446\u0430",
                            "\u0441\u0442\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u043d\u0438\u0446\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9curseuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9curseuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9dateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pr\u00e4dator"
                        ],
                        "en": [
                            "predator",
                            "beast of prey"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0641\u062a\u0631\u0633",
                            "\u0645\u0641\u062a\u0631\u0633\u0629",
                            "\u0645\u0641\u062a\u0631\u0633\u0648\u0646"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u98df\u8089\u517d",
                            "\u98df\u8089\u52a8\u7269"
                        ],
                        "eo": [
                            "kaperanto"
                        ],
                        "fi": [
                            "petoel\u00e4in"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c0\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "id": [
                            "pemangsa"
                        ],
                        "it": [
                            "predatore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u044b\u0440\u0442\u049b\u044b\u0448"
                        ],
                        "pl": [
                            "drapie\u017cnik"
                        ],
                        "sk": [
                            "dravec",
                            "\u0161elma"
                        ],
                        "cs": [
                            "dravec",
                            "pred\u00e1tor",
                            "\u0161elma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9dateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9dateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9datrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pr\u00e4datorin"
                        ],
                        "en": [
                            "predator",
                            "beast of prey"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0641\u062a\u0631\u0633\u0629"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c0\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "predatrice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9datrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9datrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9d\u00e9cesseur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorg\u00e4nger",
                            "Vorl\u00e4ufer"
                        ],
                        "en": [
                            "predecessor"
                        ],
                        "es": [
                            "predecesor",
                            "antepasado"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016dulo"
                        ],
                        "fo": [
                            "undanma\u00f0ur"
                        ],
                        "io": [
                            "precedanto"
                        ],
                        "id": [
                            "pendahulu"
                        ],
                        "it": [
                            "predecessore"
                        ],
                        "lb": [
                            "Virg\u00e4nger",
                            "Virriedner"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorganger"
                        ],
                        "pt": [
                            "antecessor",
                            "antepassado"
                        ],
                        "ro": [
                            "predecesor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9d\u00e9cesseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9d\u00e9cesseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9d\u00e9cesseuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorg\u00e4ngerin"
                        ],
                        "en": [
                            "predecessor",
                            "predecessoress"
                        ],
                        "ca": [
                            "predecessora"
                        ],
                        "es": [
                            "predecesora",
                            "antepasada"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016dulino"
                        ],
                        "it": [
                            "predecessora"
                        ],
                        "la": [
                            "praedecestrix"
                        ],
                        "pt": [
                            "antecessora",
                            "antepassada",
                            "predecessora"
                        ],
                        "ro": [
                            "predecesoare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9d\u00e9cesseuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9d\u00e9cesseuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9delle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Predella"
                        ],
                        "en": [
                            "predella"
                        ],
                        "es": [
                            "predela"
                        ],
                        "it": [
                            "predella"
                        ],
                        "pl": [
                            "predella"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9delle": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9delles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9destination": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "doctrine relative \u00e0 la salvation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pr\u00e4destination"
                        ],
                        "en": [
                            "predestination"
                        ],
                        "es": [
                            "predestinaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03bf\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "predestinazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "predestinatie"
                        ],
                        "pl": [
                            "predestynacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "predestina\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "predestinace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9destination": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9destinations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9dicat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pr\u00e4dikat",
                            "Satzaussage"
                        ],
                        "en": [
                            "predicate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "prezegad"
                        ],
                        "es": [
                            "predicado"
                        ],
                        "et": [
                            "predikaat"
                        ],
                        "fi": [
                            "predikaatti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b7\u03b3\u03cc\u03c1\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "predikato"
                        ],
                        "it": [
                            "predicato"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u044f\u043d\u0434\u0430\u0443\u044b\u0448"
                        ],
                        "nl": [
                            "gezegde",
                            "predicaat"
                        ],
                        "oc": [
                            "predicat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u062d\u0645\u0648\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "orzeczenie",
                            "predykat",
                            "orzecznik"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0438\u043a\u0430\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "predikat"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u1ecb ng\u1eef"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9dicat": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9dicats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9dicateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "preacher"
                        ],
                        "eu": [
                            "sermoigile",
                            "sermolari"
                        ],
                        "br": [
                            "prezeger",
                            "sarmoner"
                        ],
                        "es": [
                            "predicador"
                        ],
                        "oc": [
                            "predicator",
                            "presicaire",
                            "predicatritz",
                            "presicaira"
                        ],
                        "pt": [
                            "predicador"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9dicateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9dicateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9dicatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pr\u00e4dikativ"
                        ],
                        "en": [
                            "predicative"
                        ],
                        "es": [
                            "predicativo"
                        ],
                        "eo": [
                            "predikativo"
                        ],
                        "it": [
                            "predicativo"
                        ],
                        "oc": [
                            "predicatiu"
                        ],
                        "pt": [
                            "predicativo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9dicatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pr\u00e9dicatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "pr\u00e9dicative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pr\u00e9dicatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9dication": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Predigt"
                        ],
                        "en": [
                            "predication",
                            "sermon"
                        ],
                        "br": [
                            "prezegerezh"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ae\u03c1\u03c5\u03b3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "predicazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "predicacion",
                            "presican\u00e7a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9dication": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9dications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9dicatrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Predigerin"
                        ],
                        "en": [
                            "preacher",
                            "preacheress"
                        ],
                        "ca": [
                            "predicadora"
                        ],
                        "es": [
                            "predicadora"
                        ],
                        "eo": [
                            "predikistino"
                        ],
                        "it": [
                            "predicatrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "predikster"
                        ],
                        "pt": [
                            "pregadora"
                        ],
                        "ro": [
                            "predicatoare"
                        ],
                        "cs": [
                            "kazatelka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9dicatrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9dicatrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9diction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de pr\u00e9dire\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorhersagen",
                            "Weissagen"
                        ],
                        "en": [
                            "prediction"
                        ],
                        "es": [
                            "predicci\u00f3n",
                            "vaticinio"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016ddiro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03cc\u03b2\u03bb\u03b5\u03c8\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "predizione"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorspelling"
                        ],
                        "tr": [
                            "prediksiyon"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Chose qui est pr\u00e9dite\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorhersage",
                            "Weissagung"
                        ],
                        "en": [
                            "prediction"
                        ],
                        "es": [
                            "predicci\u00f3n",
                            "vaticinio"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016ddiro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03cc\u03b2\u03bb\u03b5\u03c8\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "predizione"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorspelling"
                        ],
                        "tr": [
                            "prediksiyon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9diction": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9dictions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9dire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Proph\u00e9tiser\u00a0; annoncer par inspiration divine ce qui doit arriver. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vorhersagen",
                            "prognostizieren",
                            "voraussagen"
                        ],
                        "da": [
                            "forudsige",
                            "sp\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "vaticinar"
                        ],
                        "fi": [
                            "ennustaa"
                        ],
                        "oc": [
                            "predire"
                        ],
                        "pl": [
                            "wieszczy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "vaticinar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0440\u043e\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u011b\u0161tit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Anticiper un \u00e9v\u00e9nement; donner un pronostic sur l'avenir.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "predict"
                        ],
                        "fi": [
                            "ennustaa"
                        ],
                        "la": [
                            "praedicare"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorspellen"
                        ],
                        "oc": [
                            "predire"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "forecast",
                            "predict",
                            "foretell",
                            "prophesy",
                            "augur"
                        ],
                        "ca": [
                            "predir"
                        ],
                        "da": [
                            "forudsige"
                        ],
                        "es": [
                            "predecir",
                            "presagiar",
                            "adivinar",
                            "profetizar"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016ddiri"
                        ],
                        "fi": [
                            "ennustaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "foarsizze"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03b2\u03bb\u03ad\u03c0\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "predicar"
                        ],
                        "id": [
                            "memprediksi",
                            "memprediksikan"
                        ],
                        "it": [
                            "predire"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorspellen",
                            "beduiden",
                            "voorzeggen",
                            "waarzeggen"
                        ],
                        "pt": [
                            "pressagiar",
                            "prognosticar",
                            "agourar",
                            "predizer",
                            "profetizar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0432\u0435\u0449\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "varsla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pr\u00e9\u00e9clampsie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pr\u00e4eklampsie"
                        ],
                        "es": [
                            "eclampsia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03b5\u03ba\u03bb\u03b1\u03bc\u03c8\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "preeclampsia"
                        ],
                        "pl": [
                            "preeklampsja",
                            "stan przedrzucawkowy"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9\u00e9clampsie": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9\u00e9clampsies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9\u00e9lectoral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "avant une campagne \u00e9lectorale",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "election",
                            "preelection",
                            "poll"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03b5\u03ba\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "preelettorale"
                        ],
                        "pl": [
                            "przedwyborczy"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159edvolebn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9\u00e9lectoral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pr\u00e9\u00e9lectoraux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "pr\u00e9\u00e9lectorale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pr\u00e9\u00e9lectorales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9embarquement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reisevorbereitung"
                        ],
                        "en": [
                            "preboarding",
                            "boarding"
                        ],
                        "es": [
                            "embarque previo",
                            "preembarque"
                        ],
                        "it": [
                            "preimbarco"
                        ],
                        "nl": [
                            "preboarding"
                        ],
                        "pt": [
                            "embarque"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rbokning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9embarquement": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9embarquements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9face": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "voorwoord",
                            "inleiding"
                        ],
                        "de": [
                            "Vorrede",
                            "Vorwort"
                        ],
                        "en": [
                            "preface",
                            "preamble"
                        ],
                        "br": [
                            "rakskrid"
                        ],
                        "ca": [
                            "pr\u00f2leg",
                            "prefaci"
                        ],
                        "es": [
                            "pr\u00f3logo",
                            "prefacio"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016dparolo"
                        ],
                        "fo": [
                            "form\u00e6li",
                            "foror\u00f0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03cc\u03bb\u03bf\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "prefaco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u524d\u66f8\u304d",
                            "\u5e8f\u6587"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043b\u0493\u044b\u0441\u04e9\u0437"
                        ],
                        "la": [
                            "anteloquium"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorbericht",
                            "voorrede",
                            "voorwoord"
                        ],
                        "pt": [
                            "pref\u00e1cio"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159edmluva",
                            "\u00favod"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9face": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9faces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9fecture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pr\u00e4fektur"
                        ],
                        "en": [
                            "prefecture"
                        ],
                        "br": [
                            "prefeti"
                        ],
                        "ca": [
                            "prefectura"
                        ],
                        "es": [
                            "prefectura"
                        ],
                        "eo": [
                            "prefektejo"
                        ],
                        "it": [
                            "prefettura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u770c",
                            "\u90fd\u9053\u5e9c\u770c"
                        ],
                        "oc": [
                            "prefectura"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0444\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9fecture": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9fectures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9f\u00e9rable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "preferable"
                        ],
                        "ca": [
                            "preferible"
                        ],
                        "es": [
                            "preferible"
                        ],
                        "eo": [
                            "preferinda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c4\u03b9\u03bc\u03b7\u03c4\u03ad\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u0447\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9f\u00e9rable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pr\u00e9f\u00e9rables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9f\u00e9r\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "favorite"
                        ],
                        "br": [
                            "karet"
                        ],
                        "ca": [
                            "preferit"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6700\u559c\u6b22"
                        ],
                        "es": [
                            "preferido",
                            "favorito"
                        ],
                        "io": [
                            "favorata"
                        ],
                        "it": [
                            "preferito"
                        ],
                        "pl": [
                            "ulubiony"
                        ],
                        "pt": [
                            "favorito",
                            "preferido",
                            "predileto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9f\u00e9r\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9f\u00e9rence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorzug"
                        ],
                        "en": [
                            "preference"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0641\u0636\u0644\u064a\u0629"
                        ],
                        "eo": [
                            "prefero"
                        ],
                        "io": [
                            "prefero"
                        ],
                        "it": [
                            "preferenza"
                        ],
                        "ln": [
                            "mal\u00fali"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorkeur",
                            "voorliefde"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159ednost",
                            "preference"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9f\u00e9rence": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9f\u00e9rences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9f\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre au-dessus, aimer mieux, se d\u00e9terminer en faveur d\u2019une personne, d\u2019une chose plut\u00f4t que d\u2019une autre.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verkies"
                        ],
                        "de": [
                            "vorziehen",
                            "bevorzugen",
                            "Vorzug"
                        ],
                        "en": [
                            "prefer"
                        ],
                        "eu": [
                            "hobetsi"
                        ],
                        "ca": [
                            "preferir"
                        ],
                        "co": [
                            "preferisce"
                        ],
                        "da": [
                            "foretr\u00e6kke"
                        ],
                        "es": [
                            "preferir"
                        ],
                        "eo": [
                            "preferi"
                        ],
                        "fo": [
                            "velja",
                            "vilja heldur"
                        ],
                        "fi": [
                            "pit\u00e4\u00e4 parempana"
                        ],
                        "hu": [
                            "prefer\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "preferar"
                        ],
                        "it": [
                            "preferire"
                        ],
                        "la": [
                            "malo",
                            "praefero",
                            "antehabeo"
                        ],
                        "ms": [
                            "lebih suka"
                        ],
                        "nl": [
                            "prefereren",
                            "verkiezen",
                            "voortrekken"
                        ],
                        "no": [
                            "foretrekke",
                            "preferere",
                            "begunstige",
                            "f\u00f8retrekka",
                            "f\u00f8retrekke",
                            "f\u00f8retrekkja",
                            "f\u00f8retrekje"
                        ],
                        "pl": [
                            "wole\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "preferir"
                        ],
                        "ro": [
                            "prefera"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pr\u00e9fet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Amtmann",
                            "Pr\u00e4fekt"
                        ],
                        "en": [
                            "prefect",
                            "lieutenant"
                        ],
                        "br": [
                            "prefed"
                        ],
                        "es": [
                            "prefecto"
                        ],
                        "eo": [
                            "prefekto"
                        ],
                        "fo": [
                            "landsh\u00f8vdingi",
                            "amtma\u00f0ur"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03bf\u03bc\u03ac\u03c1\u03c7\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "prefekto"
                        ],
                        "nl": [
                            "prefect"
                        ],
                        "pl": [
                            "prefekt"
                        ],
                        "vi": [
                            "tri ph\u1ee7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9fet": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9fets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9f\u00e8te": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fonctionnaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pr\u00e4fektin"
                        ],
                        "en": [
                            "prefect"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0627\u0643\u0645\u0629"
                        ],
                        "ast": [
                            "prefeuta"
                        ],
                        "br": [
                            "prefedez"
                        ],
                        "it": [
                            "prefetta",
                            "prefettessa"
                        ],
                        "pt": [
                            "prefeita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9f\u00e8te": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9f\u00e8tes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9fixe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment lexical\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pr\u00e4fix"
                        ],
                        "en": [
                            "prefix"
                        ],
                        "br": [
                            "rakger"
                        ],
                        "ca": [
                            "prefix"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc811\ub450\uc0ac",
                            "\uc811\ub450\uc5b4"
                        ],
                        "es": [
                            "prefijo"
                        ],
                        "eo": [
                            "prefikso"
                        ],
                        "gl": [
                            "prefixo"
                        ],
                        "cy": [
                            "rhagddodiad"
                        ],
                        "io": [
                            "prefixo"
                        ],
                        "id": [
                            "awalan"
                        ],
                        "ia": [
                            "prefixo"
                        ],
                        "it": [
                            "prefisso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u63a5\u982d\u8f9e"
                        ],
                        "lv": [
                            "pried\u0113klis"
                        ],
                        "ln": [
                            "libandeli"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorvoegsel"
                        ],
                        "oc": [
                            "prefixe"
                        ],
                        "pl": [
                            "przedrostek"
                        ],
                        "pt": [
                            "prefixo"
                        ],
                        "ro": [
                            "prefix"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159edpona"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9fixe": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9fixes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9gabaline": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pregabalin"
                        ],
                        "en": [
                            "pregabalin"
                        ],
                        "es": [
                            "pregabalina"
                        ],
                        "fi": [
                            "pregabaliini"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e8\u05d2\u05d0\u05d1\u05d0\u05dc\u05d9\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "pregabalin"
                        ],
                        "it": [
                            "pregabalin"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d7\u30ec\u30ac\u30d0\u30ea\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "pregabaline"
                        ],
                        "pl": [
                            "pregabalina"
                        ],
                        "pt": [
                            "pregabalina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0440\u0435\u0433\u0430\u0431\u0430\u043b\u0438\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "pregabalin"
                        ],
                        "sh": [
                            "pregabalin"
                        ],
                        "sv": [
                            "pregabalin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9gabaline": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9gabalines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9gnant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pregnant"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0627\u0645\u0644"
                        ],
                        "es": [
                            "apremiante"
                        ],
                        "nl": [
                            "pregnant"
                        ],
                        "oc": [
                            "pregnant"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062d\u0627\u0645\u0644\u0647"
                        ],
                        "pt": [
                            "embarassada"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9gnant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pr\u00e9gnants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "pr\u00e9gnante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pr\u00e9gnantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9hensile": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "prehensile"
                        ],
                        "ca": [
                            "pr\u00e8nsil"
                        ],
                        "es": [
                            "prensil"
                        ],
                        "eo": [
                            "prenipova"
                        ],
                        "it": [
                            "prensile"
                        ],
                        "oc": [
                            "prensil"
                        ],
                        "pt": [
                            "pre\u00eansil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9hensile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pr\u00e9hensiles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9histoire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Urgeschichte",
                            "Vorgeschichte"
                        ],
                        "en": [
                            "prehistory"
                        ],
                        "ast": [
                            "prehistoria"
                        ],
                        "br": [
                            "ragistor"
                        ],
                        "ca": [
                            "prehist\u00f2ria"
                        ],
                        "es": [
                            "prehistoria"
                        ],
                        "eo": [
                            "prahistorio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03ca\u03c3\u03c4\u03bf\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "prehistorio"
                        ],
                        "it": [
                            "preistoria"
                        ],
                        "oc": [
                            "pre\u00efst\u00f2ria"
                        ],
                        "pt": [
                            "hist\u00f3ria"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u044b\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "prehist\u00f3ria"
                        ],
                        "cs": [
                            "prav\u011bk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9histoire": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9histoires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9historien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pr\u00e4historiker"
                        ],
                        "en": [
                            "prehistorian"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53f2\u524d\u5b66\u5bb6"
                        ],
                        "hr": [
                            "pretpovjesni\u010dar"
                        ],
                        "es": [
                            "prehistoriador"
                        ],
                        "eo": [
                            "prehistoriador",
                            "prahistoriisto"
                        ],
                        "gl": [
                            "prehistoriador"
                        ],
                        "it": [
                            "prehistorian"
                        ],
                        "nl": [
                            "prehistoricus"
                        ],
                        "ro": [
                            "preistoricieni"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0445\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0430\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9historien": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9historiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9historique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pr\u00e4historisch",
                            "vorgeschichtlich"
                        ],
                        "en": [
                            "prehistoric"
                        ],
                        "br": [
                            "ragistorel"
                        ],
                        "ca": [
                            "prehist\u00f2ric"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53f2\u524d"
                        ],
                        "es": [
                            "prehist\u00f3rico"
                        ],
                        "eo": [
                            "prahistoria"
                        ],
                        "fi": [
                            "esihistoriallinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03ca\u03c3\u03c4\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e8\u05d4\u05d9\u05e1\u05d8\u05d5\u05e8\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00f6rt\u00e9nelem el\u0151tti"
                        ],
                        "io": [
                            "prehistoriala"
                        ],
                        "it": [
                            "preistorico"
                        ],
                        "nl": [
                            "prehistorisch",
                            "voorhistorisch",
                            "voorwereldlijk"
                        ],
                        "pl": [
                            "prehistoryczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "hist\u00f3rico"
                        ],
                        "ro": [
                            "preistoric"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rhistorisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "prav\u011bk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9historique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pr\u00e9historiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "prehnite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Prehnit"
                        ],
                        "en": [
                            "prehnite"
                        ],
                        "ca": [
                            "prehnita"
                        ],
                        "es": [
                            "prehnita"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e8\u05d4\u05e0\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "prehnit"
                        ],
                        "it": [
                            "prehnite"
                        ],
                        "nl": [
                            "prehniet"
                        ],
                        "pl": [
                            "prehnit"
                        ],
                        "pt": [
                            "prehnita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u043d\u0438\u0442"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u043d\u0456\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prehnite": [
                    "Singulier"
                ],
                "prehnites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9judice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beskadiging",
                            "skade"
                        ],
                        "de": [
                            "Verlust",
                            "Verderbnis",
                            "Besch\u00e4digung",
                            "Defekt",
                            "Mangel",
                            "Schaden"
                        ],
                        "en": [
                            "harm",
                            "damage",
                            "detriment",
                            "disadvantage",
                            "hurt",
                            "injury",
                            "loss",
                            "defect",
                            "flaw",
                            "impairment",
                            "imperfection"
                        ],
                        "eu": [
                            "kalte",
                            "gaitz"
                        ],
                        "ca": [
                            "perjudici",
                            "dany"
                        ],
                        "da": [
                            "defekt",
                            "skade"
                        ],
                        "es": [
                            "perjuicio",
                            "da\u00f1o",
                            "detrimento",
                            "defecto",
                            "desperfecto"
                        ],
                        "eo": [
                            "dama\u011do"
                        ],
                        "fo": [
                            "ska\u00f0i",
                            "ska\u00f0i",
                            "mein"
                        ],
                        "fi": [
                            "vahinko"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fbrek",
                            "ferlies",
                            "skansearring",
                            "skea"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03b7\u03bc\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "detrimento"
                        ],
                        "it": [
                            "perdita",
                            "difetto",
                            "danno"
                        ],
                        "nl": [
                            "afbreuk",
                            "schade",
                            "nadeel",
                            "deficit",
                            "strop",
                            "verlies",
                            "beschadiging",
                            "defect",
                            "gebrek"
                        ],
                        "no": [
                            "ulempe",
                            "skade"
                        ],
                        "pl": [
                            "szkoda"
                        ],
                        "pt": [
                            "desvantagem",
                            "inconveniente",
                            "dano",
                            "inutilidade",
                            "preju\u00edzo",
                            "perda",
                            "avaria",
                            "estrago"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rlust"
                        ],
                        "tl": [
                            "sir\u00e0"
                        ],
                        "tr": [
                            "ar\u0131za"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9judice": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9judices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9jug\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorurteil"
                        ],
                        "en": [
                            "prejudice",
                            "bias"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0627\u062d\u0643\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0628\u0642\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "rakvarn"
                        ],
                        "ca": [
                            "prejudici"
                        ],
                        "da": [
                            "fordom"
                        ],
                        "es": [
                            "prejuicio"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016dju\u011do"
                        ],
                        "fi": [
                            "ennakkoluulo",
                            "ennakkomielipide"
                        ],
                        "io": [
                            "prejudiko"
                        ],
                        "id": [
                            "prasangka"
                        ],
                        "it": [
                            "pregiudizio"
                        ],
                        "nl": [
                            "vooringenomenheid",
                            "vooropgezette mening",
                            "vooroordeel",
                            "prejudicie",
                            "prejug\u00e9"
                        ],
                        "pt": [
                            "preconceito",
                            "preju\u00edzo"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rdom"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9jug\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9jug\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9lart": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Persenning"
                        ],
                        "en": [
                            "tarpaulin",
                            "linoleum"
                        ],
                        "br": [
                            "prelad"
                        ],
                        "nl": [
                            "zeil"
                        ],
                        "ro": [
                            "prelat\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9lart": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9larts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00eale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Equisetum",
                            "Equisetopsida"
                        ],
                        "de": [
                            "Schachtelhalm"
                        ],
                        "en": [
                            "horsetail"
                        ],
                        "eu": [
                            "belar"
                        ],
                        "es": [
                            "equiseto",
                            "cola de caballo"
                        ],
                        "fi": [
                            "korte"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0440\u044b\u049b\u0431\u0443\u044b\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "equiseta",
                            "equisetum",
                            "hippuris"
                        ],
                        "pl": [
                            "skrzyp"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159esli\u010dka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00eale": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00eales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9lever": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abholen",
                            "abnehmen"
                        ],
                        "en": [
                            "deduct",
                            "take away",
                            "subtract"
                        ],
                        "es": [
                            "restar",
                            "quitar",
                            "sustraer"
                        ],
                        "eo": [
                            "depreni"
                        ],
                        "fo": [
                            "taka av"
                        ],
                        "io": [
                            "presustracionar"
                        ],
                        "nl": [
                            "afhalen",
                            "ritsen",
                            "wegnemen",
                            "afvoeren"
                        ],
                        "pl": [
                            "przelewa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "descontar",
                            "tirar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pr\u00e9liminaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vorbereitend",
                            "einleitend"
                        ],
                        "en": [
                            "preliminary"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0647\u064a\u0626"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorlopig"
                        ],
                        "no": [
                            "forberedende"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159edb\u011b\u017en\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9liminaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pr\u00e9liminaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9logie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "prelogy"
                        ],
                        "es": [
                            "prelog\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "prelogia"
                        ],
                        "pt": [
                            "prelogia"
                        ],
                        "ro": [
                            "prelogia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9logie": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9logies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9matur\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "aguridh"
                        ],
                        "en": [
                            "premature",
                            "untimely"
                        ],
                        "ca": [
                            "immadur",
                            "prematur"
                        ],
                        "es": [
                            "prematuro"
                        ],
                        "eo": [
                            "trofrua",
                            "nematura",
                            "anta\u016dtempa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03af\u03bd\u03c9\u03c4\u03bf\u03c2",
                            "\u03ac\u03b3\u03bf\u03c5\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "prematura"
                        ],
                        "it": [
                            "prematuro"
                        ],
                        "la": [
                            "acerbus"
                        ],
                        "nl": [
                            "onrijp",
                            "onvoldragen",
                            "ontijdig",
                            "prematuur",
                            "voorbarig",
                            "voortijdig",
                            "vroegrijp"
                        ],
                        "pt": [
                            "prematuro",
                            "tempor\u00e3o"
                        ],
                        "sw": [
                            "bichi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9matur\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pr\u00e9matur\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "pr\u00e9matur\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pr\u00e9matur\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9m\u00e9diter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vors\u00e4tzlich planen",
                            "vorher \u00fcberlegen",
                            "im Vorhinein \u00fcberlegen",
                            "im Vorhinein planen",
                            "vorher bedenken"
                        ],
                        "en": [
                            "premeditate"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016dpensi"
                        ],
                        "io": [
                            "premeditar"
                        ],
                        "nl": [
                            "tevoren bedenken"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pr\u00e9mices": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "beginnings",
                            "first fruits"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0648\u0627\u0643\u064a\u0631"
                        ],
                        "es": [
                            "primicias"
                        ],
                        "it": [
                            "primizia"
                        ],
                        "nl": [
                            "eersteling"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "premier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erst"
                        ],
                        "en": [
                            "first",
                            "prime"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0648\u0644"
                        ],
                        "az": [
                            "birinci"
                        ],
                        "eu": [
                            "lehen"
                        ],
                        "br": [
                            "kenta\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "primer"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7b2c\u4e00"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uccab\uc9f8"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00f8rste"
                        ],
                        "es": [
                            "primero"
                        ],
                        "eo": [
                            "unua"
                        ],
                        "et": [
                            "esimene"
                        ],
                        "fi": [
                            "ensimm\u00e4inen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10d8\u10e0\u10d5\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03bf\u03c2",
                            "\u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7",
                            "\u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab0\u0aa5\u0aae"
                        ],
                        "hu": [
                            "els\u0151"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14ef\u1557\u14ea\u14d5\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "primo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e00\u756a\u76ee",
                            "\u4e00\u756a",
                            "\u7b2c\u4e00",
                            "\u6700\u521d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0456\u0440\u0456\u043d\u0448\u0456",
                            "\u0430\u043b\u0493\u0430\u0448\u049b\u044b",
                            "\u0431\u0430\u0441\u0442\u0430\u043f\u049b\u044b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0438\u0440\u0438\u043d\u0447\u0438"
                        ],
                        "ku": [
                            "yekan",
                            "yek\u00ee",
                            "yekem",
                            "ewil"
                        ],
                        "la": [
                            "primus"
                        ],
                        "lt": [
                            "pirmas"
                        ],
                        "mg": [
                            "voalohany"
                        ],
                        "mt": [
                            "ewwel"
                        ],
                        "nl": [
                            "eerste"
                        ],
                        "no": [
                            "f\u00f8rste",
                            "fyrste"
                        ],
                        "oc": [
                            "primi\u00e8r"
                        ],
                        "pt": [
                            "primeiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "prim"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "prv\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "prvi"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rsta"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u0435\u043d\u0447\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "prvn\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "birinci"
                        ],
                        "wa": [
                            "prum\u00ee",
                            "prumire"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "premier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "premiers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "premi\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "premi\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui que pr\u00e9c\u00e8de tous les autres",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erste"
                        ],
                        "en": [
                            "first"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uccab\uc9f8"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00f8rste"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e00\u756a\u76ee",
                            "\u4e00\u756a"
                        ],
                        "nl": [
                            "eerste"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Premier jour",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erste"
                        ],
                        "en": [
                            "first"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e00\u53f7",
                            "\u4e00\u65e5"
                        ],
                        "ko": [
                            "1\uc77c",
                            "\ucd08\ud558\ub8fb\ub0a0"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00f8rste"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e00\u65e5"
                        ],
                        "nl": [
                            "eerste"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "premier": [
                    "Singulier"
                ],
                "premiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "premi\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Toute premi\u00e8re repr\u00e9sentation publique d\u2019un spectacle",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "premiere"
                        ],
                        "ca": [
                            "estrena"
                        ],
                        "id": [
                            "pemutaran perdana"
                        ],
                        "nl": [
                            "premi\u00e8re"
                        ],
                        "ro": [
                            "premier\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "premi\u00e4r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "premi\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "premi\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "premi\u00e8rement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erstens",
                            "erst"
                        ],
                        "en": [
                            "first",
                            "firstly",
                            "in the first place",
                            "for a start"
                        ],
                        "es": [
                            "primeramente"
                        ],
                        "eo": [
                            "unue"
                        ],
                        "it": [
                            "primariamente",
                            "primamente"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0456\u0440\u0456\u043d\u0448\u0456\u0434\u0435\u043d"
                        ],
                        "mg": [
                            "voalohany"
                        ],
                        "nl": [
                            "ten eerste"
                        ],
                        "oc": [
                            "primierament",
                            "en primi\u00e8r"
                        ],
                        "pt": [
                            "primeiramente",
                            "em primeiro lugar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00een primul r\u00e2nd"
                        ],
                        "wa": [
                            "prum\u00eermain"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pr\u00e9misse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pr\u00e4misse"
                        ],
                        "en": [
                            "premise"
                        ],
                        "eu": [
                            "premisa"
                        ],
                        "da": [
                            "pr\u00e6mis"
                        ],
                        "es": [
                            "premisa"
                        ],
                        "hu": [
                            "premissza"
                        ],
                        "it": [
                            "premessa"
                        ],
                        "pl": [
                            "przes\u0142anka"
                        ],
                        "pt": [
                            "premissa"
                        ],
                        "sv": [
                            "premiss"
                        ],
                        "cs": [
                            "premisa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9misse": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9misses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9monition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorahnung",
                            "Vorwarnung"
                        ],
                        "en": [
                            "premonition"
                        ],
                        "fi": [
                            "aavistus"
                        ],
                        "it": [
                            "premonizione"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorbode",
                            "voorspelling"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9monition": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9monitions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9munir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "protect"
                        ],
                        "ca": [
                            "protegir",
                            "prevenir"
                        ],
                        "es": [
                            "proteger"
                        ],
                        "it": [
                            "guardarsi da",
                            "esorcizzare",
                            "scongiurare"
                        ],
                        "pt": [
                            "precaver",
                            "prevenir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0435\u0440\u0435\u0433\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pr\u00e9natal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pr\u00e4natal"
                        ],
                        "en": [
                            "prenatal"
                        ],
                        "es": [
                            "prenatal"
                        ],
                        "it": [
                            "prenatale"
                        ],
                        "la": [
                            "antegenitalis"
                        ],
                        "pl": [
                            "prenatalny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9natal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pr\u00e9natalsou pr\u00e9nataux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "pr\u00e9natale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pr\u00e9natales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "prendre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Saisir, mettre en sa main\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nehmen",
                            "einstecken"
                        ],
                        "en": [
                            "take"
                        ],
                        "br": [
                            "kemer",
                            "komer"
                        ],
                        "ca": [
                            "agafar",
                            "prendre"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc7a1\ub2e4"
                        ],
                        "es": [
                            "tomar",
                            "coger"
                        ],
                        "eo": [
                            "preni"
                        ],
                        "fo": [
                            "taka"
                        ],
                        "fi": [
                            "ottaa"
                        ],
                        "ga": [
                            "bain"
                        ],
                        "gl": [
                            "tomar",
                            "coller"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03af\u03c1\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "id": [
                            "ambil",
                            "mengambil",
                            "angkat",
                            "mengangkat"
                        ],
                        "is": [
                            "taka"
                        ],
                        "it": [
                            "prendere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53d6\u308b"
                        ],
                        "ku": [
                            "girtin"
                        ],
                        "la": [
                            "capere"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0146emt"
                        ],
                        "nl": [
                            "nemen"
                        ],
                        "nrm": [
                            "prenre"
                        ],
                        "no": [
                            "ta"
                        ],
                        "oc": [
                            "prene",
                            "agafar",
                            "sasir",
                            "agantar"
                        ],
                        "pt": [
                            "pegar",
                            "tomar"
                        ],
                        "ro": [
                            "lua"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "m\u00fb"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0443\u0437\u0435\u0442\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "ta",
                            "gripa",
                            "fatta"
                        ],
                        "cs": [
                            "br\u00e1t",
                            "vz\u00edt"
                        ],
                        "tr": [
                            "tutmak"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u1ecbn"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Emporter avec soi certaines choses par besoin ou par pr\u00e9caution.\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "kk": [
                            "\u0430\u043b\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u043b\u0443\u0443"
                        ],
                        "sv": [
                            "medta",
                            "ta med",
                            "h\u00e4mta"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u043b\u0443"
                        ],
                        "tk": [
                            "almak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}