{
    "Priabonien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Priabonium"
                        ],
                        "en": [
                            "Priabonian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Priaboni\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Priaboniense"
                        ],
                        "hu": [
                            "Priabonai"
                        ],
                        "it": [
                            "Priaboniano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Priabonien"
                        ],
                        "pl": [
                            "Priabon"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "priapisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pathologie (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "priapismus"
                        ],
                        "en": [
                            "priapism"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0430\u043f\u0438\u0437\u044a\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "priapisme"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c0\uc18d\ubc1c\uae30\uc99d"
                        ],
                        "es": [
                            "priapismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "priapismi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03b9\u03b1\u03c0\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "priapisme"
                        ],
                        "it": [
                            "priapismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "priapisme"
                        ],
                        "no": [
                            "priapisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "priapizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "priapismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0430\u043f\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "priapism"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u1ee9ng c\u01b0\u01a1ng \u0111au"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "priapisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "priapismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "priapulide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Priapula"
                        ],
                        "de": [
                            "Priapsw\u00fcrmer"
                        ],
                        "en": [
                            "priapulid"
                        ],
                        "es": [
                            "priap\u00falido"
                        ],
                        "cs": [
                            "hlavatec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "priapulide": [
                    "Singulier"
                ],
                "priapulides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pride": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "CSD",
                            "Christopher Street Day",
                            "Pride"
                        ],
                        "en": [
                            "Pride"
                        ],
                        "es": [
                            "Orgullo"
                        ],
                        "eo": [
                            "fiermar\u015do"
                        ],
                        "gl": [
                            "Orgullo"
                        ],
                        "pt": [
                            "Orgulho",
                            "Orgulho LGBT"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0430\u0434"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pride": [
                    "Singulier"
                ],
                "prides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Pridolien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pridolium"
                        ],
                        "en": [
                            "Pridoli"
                        ],
                        "ca": [
                            "Pridoli\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Pridoli"
                        ],
                        "hu": [
                            "Pridoli"
                        ],
                        "it": [
                            "Pridoli"
                        ],
                        "nl": [
                            "Pridoli"
                        ],
                        "pl": [
                            "Przydol"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "prier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Adorer la divinit\u00e9 en lui demandant une gr\u00e2ce, en la remerciant d\u2019une gr\u00e2ce.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beten",
                            "beten",
                            "anrufen"
                        ],
                        "en": [
                            "pray"
                        ],
                        "br": [
                            "pedi\u00f1"
                        ],
                        "eo": [
                            "pre\u011di"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u04b1\u0493\u0430 \u043e\u049b\u0443",
                            "\u0493\u0438\u0431\u0430\u0434\u0430\u0442 \u049b\u044b\u043b\u0443",
                            "\u043d\u0430\u043c\u0430\u0437 \u043e\u049b\u0443",
                            "\u0441\u044b\u0439\u044b\u043d\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043d\u0430\u043c\u0430\u0437 \u043e\u043a\u0443\u0443",
                            "\u0434\u0443\u0431\u0430 \u043a\u044b\u043b\u0443\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "\u014dr\u014d"
                        ],
                        "nl": [
                            "bidden",
                            "bidden"
                        ],
                        "pl": [
                            "modli\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sw": [
                            "kusali"
                        ],
                        "cs": [
                            "modlit"
                        ],
                        "tk": [
                            "doga okamak",
                            "namaz okamak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bid",
                            "vra"
                        ],
                        "sq": [
                            "k\u00ebrkoj"
                        ],
                        "ang": [
                            "biddan"
                        ],
                        "ca": [
                            "pregar",
                            "resar",
                            "demanar"
                        ],
                        "da": [
                            "bede",
                            "bede"
                        ],
                        "es": [
                            "rezar",
                            "orar",
                            "pedir",
                            "rogar"
                        ],
                        "eo": [
                            "peti"
                        ],
                        "fo": [
                            "bi\u00f0ja",
                            "bi\u00f0ja",
                            "bi\u00f0ja um"
                        ],
                        "fi": [
                            "rukoilla",
                            "pyyt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "fersykje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03c4\u03ce",
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03b5\u03cd\u03c7\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "pregar"
                        ],
                        "is": [
                            "bi\u00f0ja",
                            "bi\u00f0ja um"
                        ],
                        "it": [
                            "pregare",
                            "chiedere"
                        ],
                        "la": [
                            "orare",
                            "precare",
                            "petere",
                            "rogare"
                        ],
                        "ms": [
                            "bersembahyang"
                        ],
                        "nl": [
                            "bidden",
                            "inroepen",
                            "verzoeken",
                            "vragen",
                            "aanvragen"
                        ],
                        "oc": [
                            "pregar",
                            "demandar"
                        ],
                        "pl": [
                            "modli\u0107 si\u0119",
                            "prosi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "fazer prece",
                            "orar",
                            "rezar",
                            "pedir"
                        ],
                        "ro": [
                            "ruga",
                            "cere"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438",
                            "\u0437\u0430\u043c\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "bedja",
                            "anmoda",
                            "ans\u00f6ka",
                            "bedja"
                        ],
                        "tl": [
                            "hil\u00edng",
                            "kahil\u00edngan"
                        ],
                        "cs": [
                            "modlit",
                            "prosit"
                        ],
                        "wa": [
                            "priy\u00ee"
                        ],
                        "zu": [
                            "thandaza",
                            "cela"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pri\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "acte de prier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gebed"
                        ],
                        "sq": [
                            "lutje"
                        ],
                        "de": [
                            "Gebet"
                        ],
                        "en": [
                            "prayer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0644\u0627\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0572\u0578\u0569\u0584"
                        ],
                        "eu": [
                            "otoitz",
                            "errezo"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u0456\u0442\u0432\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "pedenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u0438\u0442\u0432\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "oraci\u00f3"
                        ],
                        "co": [
                            "prighera"
                        ],
                        "hr": [
                            "molitva"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00f8n"
                        ],
                        "es": [
                            "plegaria"
                        ],
                        "eo": [
                            "pre\u011do"
                        ],
                        "et": [
                            "palve"
                        ],
                        "fi": [
                            "rukoilu"
                        ],
                        "fy": [
                            "gebed"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10da\u10dd\u10ea\u10d5\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03b5\u03c5\u03c7\u03ae"
                        ],
                        "ha": [
                            "a"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05e4\u05d9\u05dc\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "ima"
                        ],
                        "io": [
                            "prego"
                        ],
                        "is": [
                            "b\u00e6n"
                        ],
                        "it": [
                            "preghiera"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u04b1\u0493\u0430",
                            "\u043d\u0430\u043c\u0430\u0437"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043d\u0430\u043c\u0430\u0437",
                            "\u0434\u0443\u0431\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "oratio"
                        ],
                        "lv": [
                            "l\u016bg\u0161ana"
                        ],
                        "lt": [
                            "malda"
                        ],
                        "nl": [
                            "gebed"
                        ],
                        "no": [
                            "b\u00f8nn"
                        ],
                        "oc": [
                            "preg\u00e0ria"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0645\u0627\u0632"
                        ],
                        "pl": [
                            "modlitwa"
                        ],
                        "pt": [
                            "ora\u00e7\u00e3o",
                            "prece"
                        ],
                        "ro": [
                            "rug\u0103ciune"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u0438\u0442\u0432\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u0438\u0442\u0432\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "modlitba"
                        ],
                        "sl": [
                            "molitev"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00f6n"
                        ],
                        "sw": [
                            "sala"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0434\u043e\u0433\u0430",
                            "\u043d\u0430\u043c\u0430\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "modlitba"
                        ],
                        "tr": [
                            "dua",
                            "namaz"
                        ],
                        "tk": [
                            "doga",
                            "namaz",
                            "ybadat",
                            "sena"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u0438\u0442\u0432\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Demande avec une sorte d\u2019humilit\u00e9",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "plea"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00f8n"
                        ],
                        "es": [
                            "s\u00faplica"
                        ],
                        "la": [
                            "prex"
                        ],
                        "cs": [
                            "prosba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pri\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "pri\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prieur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Prior"
                        ],
                        "en": [
                            "prior",
                            "prioress"
                        ],
                        "br": [
                            "priol"
                        ],
                        "es": [
                            "prior"
                        ],
                        "it": [
                            "priore"
                        ],
                        "oc": [
                            "prior"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159evor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prieur": [
                    "Singulier"
                ],
                "prieurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prieure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Priorin"
                        ],
                        "en": [
                            "prioress"
                        ],
                        "br": [
                            "priolez"
                        ],
                        "ca": [
                            "prioressa",
                            "priora"
                        ],
                        "es": [
                            "priora"
                        ],
                        "it": [
                            "priora"
                        ],
                        "la": [
                            "priorissa"
                        ],
                        "pt": [
                            "prioresa",
                            "priora"
                        ],
                        "ro": [
                            "prior\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prieure": [
                    "Singulier"
                ],
                "prieures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prieur\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Priorat"
                        ],
                        "en": [
                            "priory"
                        ],
                        "br": [
                            "prioldi"
                        ],
                        "ca": [
                            "priorat"
                        ],
                        "es": [
                            "priorato"
                        ],
                        "fi": [
                            "luostari"
                        ],
                        "it": [
                            "priore"
                        ],
                        "nl": [
                            "priorij"
                        ],
                        "pl": [
                            "przeorat"
                        ],
                        "pt": [
                            "priorado"
                        ],
                        "ro": [
                            "priorat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043e\u0440\u0430\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prieur\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "prieur\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prieuresse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Priorin"
                        ],
                        "en": [
                            "prioress"
                        ],
                        "br": [
                            "priolez"
                        ],
                        "ca": [
                            "prioressa",
                            "priora"
                        ],
                        "es": [
                            "priora"
                        ],
                        "it": [
                            "priora"
                        ],
                        "la": [
                            "priorissa"
                        ],
                        "pt": [
                            "prioresa",
                            "priora"
                        ],
                        "ro": [
                            "prior\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prieuresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "prieuresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "primaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "element\u00ear"
                        ],
                        "sq": [
                            "fillore"
                        ],
                        "de": [
                            "elementar",
                            "grundlegend"
                        ],
                        "en": [
                            "primary",
                            "elemental",
                            "elementary",
                            "abecedarian"
                        ],
                        "da": [
                            "element\u00e6r"
                        ],
                        "es": [
                            "primario"
                        ],
                        "eo": [
                            "unuagrada",
                            "elementa"
                        ],
                        "fi": [
                            "alkeellinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "elemint\u00ear"
                        ],
                        "io": [
                            "primara"
                        ],
                        "it": [
                            "primario"
                        ],
                        "nl": [
                            "eerstegraads",
                            "lineair",
                            "elementair"
                        ],
                        "pl": [
                            "elementarny"
                        ],
                        "pt": [
                            "elementar",
                            "rudimentar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0432\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "prim\u00e1rny",
                            "prvotn\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "element\u00e4r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "primaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "primaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "primat": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "dignitaire eccl\u00e9siastique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Primat"
                        ],
                        "en": [
                            "primate"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4dellinen"
                        ],
                        "it": [
                            "primate"
                        ],
                        "oc": [
                            "primat"
                        ],
                        "pl": [
                            "prymas"
                        ],
                        "cs": [
                            "primas"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "primat": [
                    "Singulier"
                ],
                "primats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "primaut\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Primat"
                        ],
                        "en": [
                            "primacy"
                        ],
                        "io": [
                            "unesmeso"
                        ],
                        "nl": [
                            "primaat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u0430\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "primaut\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "primaut\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "primer": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Devancer, \u00eatre premier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcberwiegen",
                            "vorherrschen",
                            "\u00fcbertreffen"
                        ],
                        "en": [
                            "surpass",
                            "beat",
                            "trump"
                        ],
                        "da": [
                            "overg\u00e5"
                        ],
                        "pl": [
                            "przodowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "superar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "primeur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Neuheit"
                        ],
                        "en": [
                            "newness"
                        ],
                        "es": [
                            "primicia",
                            "novedad"
                        ],
                        "eo": [
                            "noveco",
                            "frua\u0135o"
                        ],
                        "io": [
                            "premico"
                        ],
                        "nl": [
                            "nieuwheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "novidade"
                        ],
                        "sw": [
                            "upya"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "primeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "primeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "primev\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Primula"
                        ],
                        "de": [
                            "Primel",
                            "Schl\u00fcsselblume",
                            "Aurikel"
                        ],
                        "en": [
                            "primrose",
                            "primula"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0647\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639",
                            "\u0632\u063a\u062f\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "nevez",
                            "laezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "pr\u00edmula",
                            "primavera"
                        ],
                        "co": [
                            "primula"
                        ],
                        "es": [
                            "pr\u00edmula"
                        ],
                        "eo": [
                            "primolo"
                        ],
                        "fo": [
                            "fransagras"
                        ],
                        "fy": [
                            "peaskeblom"
                        ],
                        "gl": [
                            "pr\u00edmula"
                        ],
                        "io": [
                            "primulo"
                        ],
                        "it": [
                            "primula"
                        ],
                        "nl": [
                            "primula",
                            "sleutelbloem"
                        ],
                        "pt": [
                            "primavera",
                            "pr\u00edmula"
                        ],
                        "ro": [
                            "cucului"
                        ],
                        "sk": [
                            "primula"
                        ],
                        "sv": [
                            "viva"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "primev\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "primev\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "primitif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "primitive",
                            "early",
                            "primeval"
                        ],
                        "fi": [
                            "alkeellinen"
                        ],
                        "io": [
                            "prima"
                        ],
                        "id": [
                            "biadab"
                        ],
                        "it": [
                            "primitivo"
                        ],
                        "oc": [
                            "primitiu"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0626\u0649\u067e\u062a\u0649\u062f\u0627\u0626\u0649\u064a"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0627\u0628\u062a\u062f\u0627\u0626\u06cc"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0628\u062a\u062f\u0627\u06cc\u06cc",
                            "\u0627\u0628\u062a\u062f\u0627\u0626\u06cc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043c\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "primitivn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "primitif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "primitifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "primitive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "primitives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "primitivisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Primitivismus"
                        ],
                        "en": [
                            "primitivism"
                        ],
                        "da": [
                            "primitivisme"
                        ],
                        "eo": [
                            "primitivismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "primitivisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "prymitywizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "primitivismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043c\u0438\u0442\u0438\u0432\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "primitivism"
                        ],
                        "cs": [
                            "primitivismus"
                        ],
                        "tr": [
                            "primitivizm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "primitivisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "primitivismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "primog\u00e9niture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erstgeburtsrecht"
                        ],
                        "en": [
                            "primogeniture"
                        ],
                        "ast": [
                            "primoxenitura"
                        ],
                        "gl": [
                            "primoxenitura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9577\u5b50\u76f8\u7d9a"
                        ],
                        "pl": [
                            "pierwor\u00f3dztwo",
                            "pierworodztwo"
                        ],
                        "sk": [
                            "primogenit\u00fara"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "primog\u00e9niture": [
                    "Singulier"
                ],
                "primog\u00e9nitures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "primordial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "primordial",
                            "paramount",
                            "momentous"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0633\u0627\u0633\u064a"
                        ],
                        "hu": [
                            "els\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "primordiala"
                        ],
                        "it": [
                            "primordiale"
                        ],
                        "sv": [
                            "primordial"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "primordial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "primordiaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "primordiale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "primordiales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "prince": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "H\u00e9ritier du souverain r\u00e9gnant",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "princ"
                        ],
                        "de": [
                            "Prinz",
                            "Kronprinz"
                        ],
                        "en": [
                            "prince",
                            "crown prince",
                            "Prince of Wales"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u064a\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0580\u0584\u0561\u0575\u0561\u0566\u0576",
                            "\u056b\u0577\u056d\u0561\u0576"
                        ],
                        "br": [
                            "pri\u00f1s"
                        ],
                        "ca": [
                            "pr\u00edncep"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u738b\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc655\uc790"
                        ],
                        "da": [
                            "prins"
                        ],
                        "es": [
                            "pr\u00edncipe"
                        ],
                        "eo": [
                            "carido",
                            "imperiestrido",
                            "re\u011dido"
                        ],
                        "et": [
                            "prints"
                        ],
                        "fi": [
                            "prinssi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b1\u03c3\u03b9\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0938"
                        ],
                        "hu": [
                            "herceg"
                        ],
                        "io": [
                            "princo"
                        ],
                        "it": [
                            "principe"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u738b\u5b50"
                        ],
                        "ku": [
                            "m\u00eer"
                        ],
                        "lt": [
                            "kunigaik\u0161tis"
                        ],
                        "nl": [
                            "prins"
                        ],
                        "no": [
                            "prins"
                        ],
                        "oc": [
                            "prince"
                        ],
                        "pl": [
                            "kr\u00f3lewicz"
                        ],
                        "pt": [
                            "pr\u00edncipe"
                        ],
                        "ro": [
                            "prin\u021b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447",
                            "\u043f\u0440\u0438\u043d\u0446"
                        ],
                        "sk": [
                            "princ"
                        ],
                        "sl": [
                            "princ"
                        ],
                        "sv": [
                            "prins"
                        ],
                        "cs": [
                            "princ"
                        ],
                        "tr": [
                            "prens"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Chef d\u2019une principaut\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00fcrst"
                        ],
                        "en": [
                            "prince"
                        ],
                        "eu": [
                            "printze"
                        ],
                        "ca": [
                            "pr\u00edncep"
                        ],
                        "da": [
                            "fyrste"
                        ],
                        "es": [
                            "pr\u00edncipe"
                        ],
                        "eo": [
                            "princo"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruhtinas"
                        ],
                        "ga": [
                            "prionsa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03af\u03b3\u03ba\u03b9\u03c0\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "fejedelem"
                        ],
                        "it": [
                            "principe"
                        ],
                        "lv": [
                            "princis"
                        ],
                        "lt": [
                            "princas"
                        ],
                        "nl": [
                            "prins"
                        ],
                        "no": [
                            "fyrste"
                        ],
                        "pl": [
                            "ksi\u0105\u017c\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "pr\u00edncipe"
                        ],
                        "ro": [
                            "prin\u021b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043d\u044f\u0437\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "knie\u017ea"
                        ],
                        "sl": [
                            "knez"
                        ],
                        "sv": [
                            "furste"
                        ],
                        "cs": [
                            "kn\u00ed\u017ee"
                        ],
                        "tr": [
                            "prens"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prince": [
                    "Singulier"
                ],
                "princes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "princesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00fcrstin",
                            "Prinzessin"
                        ],
                        "en": [
                            "princess"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0645\u064a\u0631\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "printzesa",
                            "printzesa"
                        ],
                        "br": [
                            "pri\u00f1sez"
                        ],
                        "ca": [
                            "princesa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u516c\u4e3b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacf5\uc8fc"
                        ],
                        "da": [
                            "prinsesse",
                            "frystinde"
                        ],
                        "es": [
                            "princesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "caridino",
                            "imperiestridino",
                            "princino",
                            "re\u011didino"
                        ],
                        "et": [
                            "printsess"
                        ],
                        "fo": [
                            "prinsessa"
                        ],
                        "fi": [
                            "prinsessa"
                        ],
                        "fy": [
                            "prinsesse"
                        ],
                        "ga": [
                            "flaith"
                        ],
                        "gl": [
                            "princesa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b1\u03c3\u03b9\u03bb\u03bf\u03c0\u03bf\u03cd\u03bb\u03b1",
                            "\u03c0\u03c1\u03b9\u03b3\u03ba\u03af\u03c0\u03b9\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "hercegn\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "princino"
                        ],
                        "it": [
                            "principessa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u738b\u5973",
                            "\u59eb"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0445\u0430\u043d\u0448\u0430\u0439\u044b\u043c"
                        ],
                        "la": [
                            "principissa"
                        ],
                        "lv": [
                            "princese"
                        ],
                        "lt": [
                            "kunigaik\u0161tiene",
                            "princese"
                        ],
                        "nl": [
                            "prinses"
                        ],
                        "no": [
                            "prinsesse",
                            "fyrstinne"
                        ],
                        "oc": [
                            "princessa"
                        ],
                        "pl": [
                            "ksi\u0119\u017cniczka"
                        ],
                        "pt": [
                            "princesa"
                        ],
                        "ro": [
                            "prin\u021bes\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043d\u044f\u0433\u0438\u043d\u044f"
                        ],
                        "sh": [
                            "princeza"
                        ],
                        "sk": [
                            "princezn\u00e1"
                        ],
                        "sl": [
                            "princesa"
                        ],
                        "sv": [
                            "furstinna",
                            "prinsessa"
                        ],
                        "sw": [
                            "malkia"
                        ],
                        "cs": [
                            "princezna"
                        ],
                        "tr": [
                            "prenses"
                        ],
                        "wo": [
                            "lingeer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "princesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "princesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "princier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00fcrstlich"
                        ],
                        "en": [
                            "princely"
                        ],
                        "es": [
                            "principesco"
                        ],
                        "eo": [
                            "princa",
                            "princinda",
                            "re\u011dida",
                            "re\u011didinda"
                        ],
                        "gl": [
                            "principesco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03b9\u03b3\u03ba\u03b9\u03c0\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "principesco"
                        ],
                        "nl": [
                            "prinselijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "principesco"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "princier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "princiers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "princi\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "princi\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "principal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kryesor"
                        ],
                        "de": [
                            "wichtigste"
                        ],
                        "en": [
                            "main",
                            "principal"
                        ],
                        "es": [
                            "principal"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109efa"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d7\u10d0\u10d5\u10d0\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cd\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "precipua"
                        ],
                        "it": [
                            "principale"
                        ],
                        "nl": [
                            "voornaamste"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0142\u00f3wny"
                        ],
                        "ro": [
                            "principal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "huvudsaklig"
                        ],
                        "cs": [
                            "hlavn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "principal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "principaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "principale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "principales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "principalement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hoofsaaklik",
                            "hoofsaaklik",
                            "veral"
                        ],
                        "sq": [
                            "kryesisht",
                            "kryesisht"
                        ],
                        "de": [
                            "haupts\u00e4chlich",
                            "in der Hauptsache",
                            "besonders",
                            "eigens",
                            "insbesondere",
                            "vornehmlich",
                            "vorz\u00fcglich",
                            "zumal"
                        ],
                        "en": [
                            "chiefly",
                            "mainly",
                            "principally",
                            "primarily",
                            "above all",
                            "especially",
                            "in particular",
                            "notably"
                        ],
                        "ca": [
                            "cabdalment",
                            "principalment",
                            "pricipalment",
                            "sobretot"
                        ],
                        "es": [
                            "principalmente",
                            "sobre todo",
                            "principalmente"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109efe",
                            "precipe"
                        ],
                        "fo": [
                            "serliga",
                            "serstakliga",
                            "mest"
                        ],
                        "fi": [
                            "etenkin"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03c1\u03af\u03c9\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "principalmente"
                        ],
                        "la": [
                            "potissimum",
                            "potissimum",
                            "principaliter"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoofdzakelijk",
                            "inzonderheid",
                            "voornamelijk",
                            "in het bijzonder",
                            "inzonderheid",
                            "voornamelijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "principalmen"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0142\u00f3wnie",
                            "zw\u0142aszcza",
                            "szczeg\u00f3lnie"
                        ],
                        "pt": [
                            "principalmente",
                            "em especial",
                            "principalmente",
                            "sobretudo"
                        ],
                        "ro": [
                            "principal",
                            "mai ales",
                            "mai cu seam\u0103",
                            "\u00eendeosebi"
                        ],
                        "sv": [
                            "huvudsakligen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "principaut\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pays dirig\u00e9 par un prince ou une princesse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00fcrstentum"
                        ],
                        "en": [
                            "principality"
                        ],
                        "az": [
                            "knyazl\u0131q"
                        ],
                        "eu": [
                            "printzerri"
                        ],
                        "es": [
                            "principado"
                        ],
                        "eo": [
                            "princlando"
                        ],
                        "gl": [
                            "principado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03b9\u03b3\u03ba\u03b9\u03c0\u03ac\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "principato"
                        ],
                        "lb": [
                            "F\u00fcrstentum",
                            "Principaut\u00e9it"
                        ],
                        "nl": [
                            "vorstendom"
                        ],
                        "pl": [
                            "ksi\u0119stwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "principado"
                        ],
                        "wa": [
                            "princip\u00e5t\u00e9"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Principaut\u00e9-archev\u00each\u00e9 dirig\u00e9e par un prince-archev\u00eaque",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00fcrsterzbistum"
                        ],
                        "en": [
                            "Archbishopric"
                        ],
                        "eo": [
                            "princ\u0109efepiskoplando",
                            "princ\u0109efepiskopujo"
                        ],
                        "gl": [
                            "principado"
                        ],
                        "nl": [
                            "prinsaartsbisdom"
                        ],
                        "wa": [
                            "princip\u00e5t\u00e9"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Principaut\u00e9-\u00e9v\u00each\u00e9 dirig\u00e9e par un prince-\u00e9v\u00eaque",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00fcrstbistum"
                        ],
                        "en": [
                            "Bishopric"
                        ],
                        "eo": [
                            "princepiskoplando",
                            "princepiskopujo"
                        ],
                        "gl": [
                            "principado"
                        ],
                        "lb": [
                            "Pr\u00ebnzbistum"
                        ],
                        "nl": [
                            "prinsbisdom"
                        ],
                        "wa": [
                            "princip\u00e5t\u00e9"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Principaut\u00e9 abbatiale, dirig\u00e9e par un prince-abb\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reichsabtei",
                            "F\u00fcrstabtei"
                        ],
                        "en": [
                            "principality"
                        ],
                        "eo": [
                            "princabatlando"
                        ],
                        "gl": [
                            "principado"
                        ],
                        "lb": [
                            "F\u00fcrstentum",
                            "R\u00e4ichsabtei"
                        ],
                        "nl": [
                            "abdijvorstendom"
                        ],
                        "wa": [
                            "princip\u00e5t\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "principaut\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "principaut\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "principe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Notion fondamentale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grundsatz",
                            "Leitsatz"
                        ],
                        "en": [
                            "principle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0635\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "principi"
                        ],
                        "es": [
                            "principio"
                        ],
                        "eo": [
                            "principo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u57fa\u790e"
                        ],
                        "pt": [
                            "princ\u00edpio",
                            "conceito"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Loi scientifique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "principle"
                        ],
                        "ca": [
                            "principi"
                        ],
                        "es": [
                            "principio"
                        ],
                        "it": [
                            "principio"
                        ],
                        "pt": [
                            "princ\u00edpio"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e8gle de conduite",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tenet"
                        ],
                        "ca": [
                            "principi"
                        ],
                        "es": [
                            "principio"
                        ],
                        "eo": [
                            "principo"
                        ],
                        "pt": [
                            "princ\u00edpio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "principe": [
                    "Singulier"
                ],
                "principes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "printanier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fr\u00fchlings"
                        ],
                        "en": [
                            "spring"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0435\u043d"
                        ],
                        "es": [
                            "primaveral"
                        ],
                        "eo": [
                            "printempa"
                        ],
                        "hu": [
                            "tavaszi"
                        ],
                        "io": [
                            "printempala"
                        ],
                        "it": [
                            "primaverile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6625\u671f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u043a\u0442\u0435\u043c\u0433\u0456"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u0437\u0433\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "lente",
                            "voorjaars"
                        ],
                        "pl": [
                            "wiosenny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "jarn\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e5rig"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u0437\u0433\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "jarn\u00ed"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdazky"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "printanier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "printaniers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "printani\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "printani\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "printemps": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Saison\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u064a\u0639"
                        ],
                        "de": [
                            "Fr\u00fchling",
                            "Fr\u00fchjahr"
                        ],
                        "en": [
                            "spring"
                        ],
                        "ast": [
                            "primavera"
                        ],
                        "az": [
                            "yaz"
                        ],
                        "br": [
                            "nevezamzer"
                        ],
                        "ca": [
                            "primavera"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6625\u5929",
                            "\u6625\u5b63",
                            "\u6625"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd04"
                        ],
                        "hr": [
                            "prolje\u0107e"
                        ],
                        "da": [
                            "for\u00e5r"
                        ],
                        "es": [
                            "primavera"
                        ],
                        "eo": [
                            "printempo"
                        ],
                        "et": [
                            "kevad"
                        ],
                        "fo": [
                            "v\u00e1r"
                        ],
                        "fi": [
                            "kev\u00e4t"
                        ],
                        "gd": [
                            "earrach"
                        ],
                        "ga": [
                            "earrach"
                        ],
                        "gl": [
                            "primavera"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d0\u10e4\u10ee\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "tavasz"
                        ],
                        "io": [
                            "printempo"
                        ],
                        "id": [
                            "musim semi"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u1431\u1550\u1594\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "vor"
                        ],
                        "it": [
                            "primavera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6625"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u043a\u0442\u0435\u043c"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u0437"
                        ],
                        "ku": [
                            "bihar"
                        ],
                        "la": [
                            "ver"
                        ],
                        "lt": [
                            "pavasaris"
                        ],
                        "lb": [
                            "Fr\u00e9ijoer"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442"
                        ],
                        "mg": [
                            "lohataona"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u0430\u0432\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "lente",
                            "voorjaar"
                        ],
                        "no": [
                            "v\u00e5r",
                            "v\u00e5r"
                        ],
                        "oc": [
                            "primtemps",
                            "prima"
                        ],
                        "pl": [
                            "wiosna"
                        ],
                        "pt": [
                            "primavera"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0441\u043d\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0435",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0459\u0435\u045b\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "jar"
                        ],
                        "sl": [
                            "pomlad"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e5r"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "jaro"
                        ],
                        "tr": [
                            "ilkbahar"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdaz"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00f9a xu\u00e2n",
                            "xu\u00e2n"
                        ],
                        "wa": [
                            "bontins",
                            "pr\u00e9tins",
                            "florixh\u00e5jhe"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "prion": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "walvisvo\u00ebl"
                        ],
                        "en": [
                            "prion"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0637\u064a\u0645\u0629"
                        ],
                        "ast": [
                            "petrel"
                        ],
                        "az": [
                            "balinaqu\u015fu"
                        ],
                        "ca": [
                            "petrell pri\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "prion"
                        ],
                        "da": [
                            "hvalfugl"
                        ],
                        "es": [
                            "pato petrel",
                            "pri\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "priono"
                        ],
                        "et": [
                            "vaalalind"
                        ],
                        "fi": [
                            "prioni"
                        ],
                        "cy": [
                            "prion"
                        ],
                        "hu": [
                            "cethojsza"
                        ],
                        "it": [
                            "prione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30b8\u30e9\u30c9\u30ea"
                        ],
                        "lt": [
                            "prionas"
                        ],
                        "nl": [
                            "prion"
                        ],
                        "no": [
                            "hvalfugl"
                        ],
                        "pl": [
                            "petrelek"
                        ],
                        "pt": [
                            "faig\u00e3o",
                            "prion"
                        ],
                        "sk": [
                            "hladin\u00e1r"
                        ],
                        "sv": [
                            "valf\u00e5gel"
                        ],
                        "tr": [
                            "priyon"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0440\u0456\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prion": [
                    "Singulier"
                ],
                "prions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prioriser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "priorisieren"
                        ],
                        "en": [
                            "prioritise",
                            "prioritize"
                        ],
                        "ca": [
                            "prioritzar"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6b0\uc120 \uc21c\uc704"
                        ],
                        "es": [
                            "priorizar"
                        ],
                        "eo": [
                            "la\u016dprioritatigi"
                        ],
                        "fi": [
                            "priorisoida"
                        ],
                        "gl": [
                            "priorizar"
                        ],
                        "it": [
                            "priorizzare"
                        ],
                        "nl": [
                            "prioriteren"
                        ],
                        "pt": [
                            "priorizar"
                        ],
                        "cs": [
                            "up\u0159ednostnit",
                            "up\u0159ednost\u0148ovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "prioritaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui doit \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9 en premier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "priorit\u00e4r",
                            "vorrangig"
                        ],
                        "en": [
                            "prioritized",
                            "prioritised"
                        ],
                        "es": [
                            "preferencial",
                            "prioritario",
                            "primordial"
                        ],
                        "it": [
                            "prioritario"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159ednostn\u00ed",
                            "prioritn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prioritaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "prioritaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "priorit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fr\u00fchersein",
                            "Fr\u00fcherdransein",
                            "Vorsprung",
                            "Vorrang",
                            "Vorzug"
                        ],
                        "en": [
                            "priority",
                            "precedence",
                            "antecedence"
                        ],
                        "eu": [
                            "lehentasun"
                        ],
                        "es": [
                            "prioridad",
                            "preferencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "prioritato",
                            "anta\u016deco"
                        ],
                        "gl": [
                            "prioridade"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c4\u03b5\u03c1\u03b1\u03b9\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "anteeso"
                        ],
                        "it": [
                            "priorit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "preferentie",
                            "voorkeursrecht",
                            "voorrang",
                            "prioriteit",
                            "voorsprong"
                        ],
                        "no": [
                            "forkj\u00f8rsrett",
                            "kj\u00f8rerett"
                        ],
                        "oc": [
                            "prioritat"
                        ],
                        "pt": [
                            "anteced\u00eancia",
                            "anterioridade",
                            "prioridade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159ednost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "priorit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "priorit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aandrywing"
                        ],
                        "en": [
                            "grip",
                            "hold",
                            "taking",
                            "prize",
                            "foothold",
                            "handhold",
                            "electric outlet",
                            "outlet",
                            "electric socket",
                            "socket",
                            "drive"
                        ],
                        "es": [
                            "propulsi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "propulso"
                        ],
                        "io": [
                            "preno"
                        ],
                        "nl": [
                            "aandrijving"
                        ],
                        "pt": [
                            "tomada",
                            "golpe",
                            "pegar"
                        ],
                        "ro": [
                            "priz\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prise": [
                    "Singulier"
                ],
                "prises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "priser": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to take snuff",
                            "to snort"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0634\u0645",
                            "\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "ensumar"
                        ],
                        "da": [
                            "snuse"
                        ],
                        "oc": [
                            "cinsar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u044e\u0445\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "prismatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "prismatic"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "prismatico"
                        ],
                        "nl": [
                            "prismavormig"
                        ],
                        "cs": [
                            "prizmatick\u00fd",
                            "prizmov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prismatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "prismatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "prisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "figure g\u00e9om\u00e9trique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Prisma"
                        ],
                        "en": [
                            "prism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0648\u0634\u0648\u0631"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u68f1\u67f1"
                        ],
                        "es": [
                            "prisma"
                        ],
                        "eo": [
                            "prismo"
                        ],
                        "it": [
                            "prisma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u89d2\u67f1"
                        ],
                        "la": [
                            "prisma"
                        ],
                        "sv": [
                            "prisma"
                        ],
                        "cs": [
                            "hranol"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "prisme optique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Prisma"
                        ],
                        "en": [
                            "prism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0648\u0634\u0648\u0631"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u68f1\u955c"
                        ],
                        "eo": [
                            "prismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d7\u30ea\u30ba\u30e0"
                        ],
                        "cs": [
                            "prizma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "prismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prison": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Endroit o\u00f9 sont enferm\u00e9s les personnes condamn\u00e9es \u00e0 une peine de privation de libert\u00e9 ou les pr\u00e9venus\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gevangenis",
                            "hegtenis",
                            "tronk"
                        ],
                        "de": [
                            "Gef\u00e4ngnis",
                            "Karzer"
                        ],
                        "en": [
                            "prison",
                            "gaol",
                            "jail",
                            "prison cell",
                            "cell",
                            "up"
                        ],
                        "eu": [
                            "espetxe"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0430\u0442\u0432\u043e\u0440",
                            "\u0442\u044e\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "pres\u00f3",
                            "c\u00e0rcer"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u864f",
                            "\u76d1\u72f1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad50\ub3c4\uc18c"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00e6ngsel"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00e1rcel",
                            "prisi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "malliberejo"
                        ],
                        "fi": [
                            "vankila"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c5\u03bb\u03b1\u03ba\u03ae",
                            "\u03b4\u03b5\u03c3\u03bc\u03c9\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "fogh\u00e1z"
                        ],
                        "it": [
                            "prigione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7262\u5c4b",
                            "\u5211\u52d9\u6240"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04af\u0440\u043c\u0435",
                            "\u0430\u0431\u0430\u049b\u0442\u044b"
                        ],
                        "la": [
                            "custodia"
                        ],
                        "nl": [
                            "gevangenis"
                        ],
                        "no": [
                            "fengsel"
                        ],
                        "oc": [
                            "preson",
                            "c\u00e0rcer"
                        ],
                        "pl": [
                            "wi\u0119zienie"
                        ],
                        "pt": [
                            "cadeia",
                            "pris\u00e3o",
                            "c\u00e1rcere"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenchisoare",
                            "pu\u0219c\u0103rie",
                            "temni\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u044e\u0440\u044c\u043c\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "v\u00e4znica"
                        ],
                        "sl": [
                            "je\u010da"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e4ngelse"
                        ],
                        "sw": [
                            "gereza"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u04e9\u0440\u043c\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u011bzen\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "hapis"
                        ],
                        "tk": [
                            "t\u00fcrme"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verlies"
                        ],
                        "ang": [
                            "cweartern"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0561\u0576\u057f"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0433"
                        ],
                        "br": [
                            "bac\u02bch",
                            "har"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0430\u043d\u0434\u0430\u043d",
                            "\u0442\u044a\u043c\u043d\u0438\u0446\u0430",
                            "\u0430\u0440\u0435\u0441\u0442"
                        ],
                        "es": [
                            "celda",
                            "calabozo",
                            "erg\u00e1stula",
                            "jaula"
                        ],
                        "eo": [
                            "malliberejo"
                        ],
                        "et": [
                            "vangla"
                        ],
                        "fo": [
                            "fongsul",
                            "myrkastova"
                        ],
                        "fi": [
                            "linna"
                        ],
                        "fy": [
                            "finzenis"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10d8\u10ee\u10d4"
                        ],
                        "io": [
                            "karcero"
                        ],
                        "id": [
                            "penjara",
                            "kurung",
                            "bui",
                            "rumah tahanan",
                            "lembaga pemasyarakatan",
                            "RUMTAN",
                            "kurungan",
                            "pasungan",
                            "hotel prodeo",
                            "tangsi",
                            "LP"
                        ],
                        "is": [
                            "fangelsi"
                        ],
                        "rw": [
                            "gereza"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0431\u0430\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "z\u00eendan",
                            "girt\u00eegeh",
                            "hepisxane"
                        ],
                        "la": [
                            "carcer",
                            "phylaca",
                            "nervus",
                            "claustra"
                        ],
                        "lv": [
                            "cietums"
                        ],
                        "ln": [
                            "k\u0254",
                            "l\u0254",
                            "lobw\u00e1k\u00fa"
                        ],
                        "lt": [
                            "kal\u0117jimas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Prisong",
                            "Bing"
                        ],
                        "mg": [
                            "fonja"
                        ],
                        "nl": [
                            "nor",
                            "bajes",
                            "petoet",
                            "cachot",
                            "gevangenhuis",
                            "cel",
                            "kerker",
                            "gevang",
                            "bak"
                        ],
                        "oc": [
                            "preson"
                        ],
                        "pt": [
                            "calabou\u00e7o",
                            "enxovia"
                        ],
                        "sv": [
                            "cell"
                        ],
                        "sw": [
                            "jela"
                        ],
                        "tl": [
                            "bilangg\u00faan",
                            "pi\u00edtan",
                            "bil\u00edbid"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u0159\u00ed\u017e"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c30"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044f\u0437\u043d\u0438\u0446\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00f9",
                            "ng\u1ee5c",
                            "lao t\u00f9"
                        ],
                        "vo": [
                            "fan\u00e4b\u00f6p"
                        ],
                        "wa": [
                            "prijhon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prison": [
                    "Singulier"
                ],
                "prisons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prisonnier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne mise en prison",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gefangener",
                            "H\u00e4ftling",
                            "Strafgefangener"
                        ],
                        "en": [
                            "prisoner"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0561\u0576\u057f\u0561\u0580\u056f\u0575\u0561\u056c"
                        ],
                        "br": [
                            "prizoniad"
                        ],
                        "es": [
                            "preso",
                            "prisionero"
                        ],
                        "eo": [
                            "malliberulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "vanki"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03c3\u03bc\u03ce\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "karcerano"
                        ],
                        "id": [
                            "tahanan",
                            "tawanan"
                        ],
                        "it": [
                            "prigioniero"
                        ],
                        "pt": [
                            "prisioneiro"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Personne captur\u00e9e \u00e0 la guerre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kriegsgefangener"
                        ],
                        "en": [
                            "prisoner of war"
                        ],
                        "br": [
                            "prizoniad brezel"
                        ],
                        "es": [
                            "prisionero"
                        ],
                        "eo": [
                            "militkaptito"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03c7\u03bc\u03ac\u03bb\u03c9\u03c4\u03bf\u03c2 \u03c0\u03bf\u03bb\u03ad\u03bc\u03bf\u03c5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04b1\u0442\u049b\u044b\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "gevangene"
                        ],
                        "pt": [
                            "prisioneiro"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04d9\u0441\u0438\u0440"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdesir"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prisonnier": [
                    "Singulier"
                ],
                "prisonniers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est emprisonn\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gefangen"
                        ],
                        "en": [
                            "captive"
                        ],
                        "eu": [
                            "espe"
                        ],
                        "eo": [
                            "mallibera"
                        ],
                        "it": [
                            "prigioniero"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prisonnier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "prisonniers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "prisonni\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "prisonni\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "privation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fehlen",
                            "Fehler",
                            "Manko"
                        ],
                        "en": [
                            "deprivation",
                            "absence",
                            "lack",
                            "shortage",
                            "shortcoming",
                            "deficiency",
                            "defect",
                            "flaw",
                            "gap",
                            "want"
                        ],
                        "da": [
                            "mangel"
                        ],
                        "es": [
                            "falta",
                            "privaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "senigo",
                            "seneco",
                            "manko"
                        ],
                        "fy": [
                            "brekme"
                        ],
                        "io": [
                            "privaco"
                        ],
                        "it": [
                            "privazione",
                            "mancanza"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontbering",
                            "afwezigheid",
                            "euvel",
                            "gebrek",
                            "tekortkoming",
                            "gemis",
                            "tekort",
                            "manco",
                            "mankement"
                        ],
                        "pl": [
                            "brak"
                        ],
                        "pt": [
                            "car\u00eancia",
                            "falha",
                            "falta"
                        ],
                        "sv": [
                            "fr\u00e5ntagande",
                            "brist",
                            "lyte",
                            "saknad"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u00e7\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "privation": [
                    "Singulier"
                ],
                "privations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "privatisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Privatisierung"
                        ],
                        "en": [
                            "privatization",
                            "privatisation"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0565\u0583\u0561\u056f\u0561\u0576\u0561\u0577\u0576\u0578\u0580\u0570\u0578\u0582\u0574"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0432\u0430\u0442\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u79c1\u6709\u5316",
                            "\u6c11\u71df\u5316",
                            "\u6c11\u8425\u5316"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\uc720\ud654",
                            "\ubbfc\uc601\ud654"
                        ],
                        "da": [
                            "privatisering"
                        ],
                        "es": [
                            "privatizaci\u00f3n"
                        ],
                        "et": [
                            "erastamine"
                        ],
                        "fi": [
                            "yksityist\u00e4minen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03b4\u03b9\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "mag\u00e1nos\u00edt\u00e1s",
                            "privatiz\u00e1ci\u00f3"
                        ],
                        "is": [
                            "einkav\u00e6\u00f0ing"
                        ],
                        "it": [
                            "privatizzazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c11\u55b6\u5316"
                        ],
                        "lv": [
                            "privatiz\u0101cija"
                        ],
                        "nl": [
                            "privatisering"
                        ],
                        "oc": [
                            "privatizacion"
                        ],
                        "pl": [
                            "prywatyzacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "privatiza\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "privatizare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0432\u0430\u0442\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "privatiz\u00e1cia"
                        ],
                        "sl": [
                            "privatizacija"
                        ],
                        "sv": [
                            "privatisering"
                        ],
                        "cs": [
                            "privatizace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "privatisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "privatisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "privatiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "privatize"
                        ],
                        "es": [
                            "privatizar"
                        ],
                        "it": [
                            "privatizzare"
                        ],
                        "oc": [
                            "privatizar"
                        ],
                        "pt": [
                            "privatizar"
                        ],
                        "cs": [
                            "privatizovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "priv\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "privat"
                        ],
                        "en": [
                            "private"
                        ],
                        "br": [
                            "prevez"
                        ],
                        "ca": [
                            "privat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u79c1\u4eba"
                        ],
                        "da": [
                            "privat"
                        ],
                        "eo": [
                            "privata"
                        ],
                        "es": [
                            "privado"
                        ],
                        "fi": [
                            "yksityinen"
                        ],
                        "cy": [
                            "preifat"
                        ],
                        "hu": [
                            "mag\u00e1n"
                        ],
                        "io": [
                            "privata"
                        ],
                        "id": [
                            "pribadi",
                            "swasta"
                        ],
                        "it": [
                            "privato"
                        ],
                        "la": [
                            "private"
                        ],
                        "nl": [
                            "priv\u00e9",
                            "besloten"
                        ],
                        "no": [
                            "privat"
                        ],
                        "pl": [
                            "prywatny"
                        ],
                        "pt": [
                            "privado"
                        ],
                        "ro": [
                            "privat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0432\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "s\u00fakromn\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "privat"
                        ],
                        "cs": [
                            "soukrom\u00fd",
                            "priv\u00e1tn\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6zel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "priv\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "priv\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "priv\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "priv\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "priver": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deprive"
                        ],
                        "eu": [
                            "gabetu"
                        ],
                        "es": [
                            "privar"
                        ],
                        "io": [
                            "privacar"
                        ],
                        "no": [
                            "ber\u00f8ve",
                            "frata",
                            "ber\u00f8ve"
                        ],
                        "oc": [
                            "privar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u0448\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "privil\u00e8ge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Facult\u00e9 accord\u00e9e \u00e0 un particulier ou \u00e0 une communaut\u00e9 de faire quelque chose ou de jouir de quelque avantage\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "voorreg"
                        ],
                        "de": [
                            "Privileg",
                            "Privilegium",
                            "Verg\u00fcnstigung",
                            "Vorzug",
                            "Vorzugsrecht"
                        ],
                        "en": [
                            "privilege"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0631\u0641"
                        ],
                        "eu": [
                            "erregalia"
                        ],
                        "es": [
                            "privilegio"
                        ],
                        "eo": [
                            "privilegio"
                        ],
                        "io": [
                            "privilejo"
                        ],
                        "it": [
                            "privilegio"
                        ],
                        "nl": [
                            "prae",
                            "privilege",
                            "voorrecht"
                        ],
                        "oc": [
                            "privil\u00e8gi"
                        ],
                        "pt": [
                            "privil\u00e9gio"
                        ],
                        "sv": [
                            "privilegium"
                        ],
                        "cs": [
                            "privilegium"
                        ],
                        "tr": [
                            "ayr\u0131cal\u0131k"
                        ],
                        "zu": [
                            "ililungelo",
                            "ilungelo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "privil\u00e8ge": [
                    "Singulier"
                ],
                "privil\u00e8ges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "privil\u00e9gier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "privilegieren"
                        ],
                        "en": [
                            "privilege",
                            "favor",
                            "ou favour"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03bd\u03bf\u03ce",
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c4\u03b9\u03bc\u03ce"
                        ],
                        "it": [
                            "privilegiare"
                        ],
                        "oc": [
                            "privilegiar"
                        ],
                        "sv": [
                            "privilegiera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "prix": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Valeur financi\u00e8re d\u2019un objet.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Preis"
                        ],
                        "en": [
                            "price"
                        ],
                        "eu": [
                            "sari"
                        ],
                        "br": [
                            "gwerzh"
                        ],
                        "ca": [
                            "preu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4ef7\u683c"
                        ],
                        "da": [
                            "pris"
                        ],
                        "es": [
                            "precio"
                        ],
                        "eo": [
                            "prezo"
                        ],
                        "gl": [
                            "prezo"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "preco"
                        ],
                        "id": [
                            "harga"
                        ],
                        "it": [
                            "prezzo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5024\u6bb5",
                            "\u4fa1\u683c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0493\u0430",
                            "\u049b\u04b1\u043d"
                        ],
                        "lb": [
                            "Pr\u00e4is"
                        ],
                        "no": [
                            "pris"
                        ],
                        "oc": [
                            "pr\u00e8tz"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0642\u06cc\u0645\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "cena"
                        ],
                        "pt": [
                            "pre\u00e7o"
                        ],
                        "ro": [
                            "pre\u021b"
                        ],
                        "sv": [
                            "pris"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u04d9\u044f",
                            "\u0445\u0430\u043a",
                            "\u0431\u04d9\u04bb\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "cena"
                        ],
                        "tk": [
                            "nyrh",
                            "baha"
                        ],
                        "wa": [
                            "pris"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9compense.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pr\u00e4mie"
                        ],
                        "en": [
                            "prize",
                            "award",
                            "reward",
                            "premium",
                            "bounty"
                        ],
                        "eu": [
                            "sari"
                        ],
                        "ca": [
                            "premi",
                            "prima"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5956"
                        ],
                        "da": [
                            "bel\u00f8nning",
                            "pr\u00e6mie"
                        ],
                        "es": [
                            "premio",
                            "galard\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "premio"
                        ],
                        "io": [
                            "rekompenso"
                        ],
                        "id": [
                            "anugerah",
                            "penghargaan"
                        ],
                        "it": [
                            "premio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04af\u043b\u0434\u0435"
                        ],
                        "lb": [
                            "Pr\u00e4is"
                        ],
                        "oc": [
                            "pr\u00e8mi"
                        ],
                        "pl": [
                            "nagroda"
                        ],
                        "ro": [
                            "pre\u021b",
                            "premiu",
                            "r\u0103splat\u0103",
                            "recompens\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "pris"
                        ],
                        "cs": [
                            "ocen\u011bn\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6d\u00fcl"
                        ],
                        "wa": [
                            "pris"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "prys"
                        ],
                        "sq": [
                            "\u00e7mim"
                        ],
                        "ang": [
                            "ceap"
                        ],
                        "fo": [
                            "pr\u00edsur",
                            "vinningur",
                            "vir\u00f0isl\u00f8n"
                        ],
                        "fi": [
                            "hinta",
                            "palkinto"
                        ],
                        "fy": [
                            "priis"
                        ],
                        "gd": [
                            "pr\u00ecs",
                            "duais"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1r"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ea5\u0eb2\u0e84\u0eb2"
                        ],
                        "nl": [
                            "prijs",
                            "premie",
                            "koers"
                        ],
                        "pt": [
                            "pre\u00e7o",
                            "pr\u00e9mio",
                            "pr\u00eamio",
                            "recompensa"
                        ],
                        "tl": [
                            "halag\u00e1"
                        ],
                        "zu": [
                            "intengo",
                            "umklomelo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "proactif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "proaktiv"
                        ],
                        "en": [
                            "proactive"
                        ],
                        "es": [
                            "proactivo"
                        ],
                        "it": [
                            "proattivo"
                        ],
                        "pt": [
                            "proativo"
                        ],
                        "sv": [
                            "proaktiv"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "proactif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "proactifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "proactive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "proactives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "probabilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "probability"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062d\u062a\u0645\u0627\u0644"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6982\u7387"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud655\ub960"
                        ],
                        "eo": [
                            "probablo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b9\u03b8\u03b1\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "alkalom"
                        ],
                        "it": [
                            "probabilit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u78ba\u7387"
                        ],
                        "lb": [
                            "Warscheinlechkeet"
                        ],
                        "pt": [
                            "probabilidade"
                        ],
                        "sv": [
                            "sannolikhet"
                        ],
                        "cs": [
                            "pravd\u011bpodobnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "probabilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "probabilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "probable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "probable"
                        ],
                        "eo": [
                            "probabla"
                        ],
                        "io": [
                            "probabla"
                        ],
                        "it": [
                            "presumibile",
                            "probabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "vermoedelijk"
                        ],
                        "no": [
                            "probabel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "sannolik"
                        ],
                        "vec": [
                            "pus\u00ecbi\u0142e",
                            "pro\u00e0bi\u0142e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "probable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "probables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "probablement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "seker",
                            "waarskynlik"
                        ],
                        "de": [
                            "wahrscheinlich",
                            "wohl"
                        ],
                        "en": [
                            "probably"
                        ],
                        "br": [
                            "fasil"
                        ],
                        "ca": [
                            "versemblantment"
                        ],
                        "da": [
                            "sandsynligvis"
                        ],
                        "es": [
                            "probablemente"
                        ],
                        "eo": [
                            "ver\u015dajne",
                            "probable"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e6tlandi",
                            "helst"
                        ],
                        "fi": [
                            "luultavasti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ac\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd"
                        ],
                        "hu": [
                            "val\u00f3sz\u00edn\u0171leg"
                        ],
                        "id": [
                            "barangkali"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1585\u1470\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "probabilmente"
                        ],
                        "nl": [
                            "allicht",
                            "vast",
                            "waarschijnlijk",
                            "wel",
                            "zeker"
                        ],
                        "no": [
                            "sannsynligvis"
                        ],
                        "pl": [
                            "prawdopodobnie"
                        ],
                        "pt": [
                            "provavelmente"
                        ],
                        "scn": [
                            "prubbabbirmenti"
                        ],
                        "sv": [
                            "troligtvis",
                            "f\u00f6rmodligen"
                        ],
                        "cs": [
                            "asi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "probiotique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Probiotikum"
                        ],
                        "en": [
                            "probiotic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u76ca\u751f\u83cc"
                        ],
                        "es": [
                            "alimento probi\u00f3tico"
                        ],
                        "it": [
                            "probiotico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "probiotique": [
                    "Singulier"
                ],
                "probiotiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "probit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Redlichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "probity",
                            "honesty"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0627\u0645\u0629",
                            "\u0627\u0644\u0646\u0632\u0627\u0647\u0629"
                        ],
                        "gl": [
                            "probidade"
                        ],
                        "io": [
                            "honesteso"
                        ],
                        "nl": [
                            "oprechtheid",
                            "eerlijkheid",
                            "rechtlijnigheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "probidade"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4rlighet"
                        ],
                        "tr": [
                            "do\u011fruluk",
                            "namusluluk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "probit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "probit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "probl\u00e9matique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dont on peut douter\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "problematic",
                            "problematical"
                        ],
                        "fi": [
                            "kyseenalainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03b2\u03bb\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "problematra"
                        ],
                        "it": [
                            "problematico"
                        ],
                        "nl": [
                            "problematisch"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "probl\u00e9matique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "probl\u00e9matiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "probl\u00e8me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Question scientifique \u00e0 r\u00e9soudre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "problem"
                        ],
                        "eu": [
                            "arazo",
                            "buruketa",
                            "ebazkizun"
                        ],
                        "ca": [
                            "problema"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10db\u10dd\u10ea\u10d0\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "nl": [
                            "opgave"
                        ],
                        "sv": [
                            "problem"
                        ],
                        "cs": [
                            "probl\u00e9m"
                        ],
                        "wa": [
                            "problinme"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Question difficile \u00e0 r\u00e9soudre",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "probleem"
                        ],
                        "sq": [
                            "hall"
                        ],
                        "de": [
                            "Problem"
                        ],
                        "en": [
                            "concern",
                            "trouble"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0634\u0643\u0644\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "problema"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb38\uc81c"
                        ],
                        "da": [
                            "problem"
                        ],
                        "es": [
                            "problema"
                        ],
                        "eo": [
                            "problemo"
                        ],
                        "fo": [
                            "m\u00e1l",
                            "vandam\u00e1l",
                            "spurningur"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10e0\u10dd\u10d1\u10da\u10d4\u10db\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03cc\u03b2\u03bb\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "matsala"
                        ],
                        "io": [
                            "problemo"
                        ],
                        "id": [
                            "masalah"
                        ],
                        "it": [
                            "problema"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u554f\u984c"
                        ],
                        "nl": [
                            "probleem",
                            "opgave",
                            "vraagpunt",
                            "vraagstuk"
                        ],
                        "pl": [
                            "problem"
                        ],
                        "pt": [
                            "problema"
                        ],
                        "ro": [
                            "problem\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "problem"
                        ],
                        "cs": [
                            "probl\u00e9m"
                        ],
                        "tr": [
                            "problem"
                        ],
                        "zu": [
                            "inkinga"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Difficult\u00e9, ennui",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "concern",
                            "trouble",
                            "issue"
                        ],
                        "ca": [
                            "problema"
                        ],
                        "es": [
                            "problema"
                        ],
                        "ga": [
                            "fadhb"
                        ],
                        "nl": [
                            "probleem"
                        ],
                        "wa": [
                            "rujhe",
                            "eguegne",
                            "aroke",
                            "histou",
                            "mehin"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Tout ce qui est difficile \u00e0 concevoir",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "probleem"
                        ],
                        "sq": [
                            "hall"
                        ],
                        "en": [
                            "issue"
                        ],
                        "ca": [
                            "problema"
                        ],
                        "nl": [
                            "probleem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "probl\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "probl\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "proboscide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Trompe",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "R\u00fcssel"
                        ],
                        "en": [
                            "proboscis"
                        ],
                        "br": [
                            "trompilh"
                        ],
                        "ca": [
                            "prob\u00f2scide"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u957f\u9f3b",
                            "\u8c61\u9f3b"
                        ],
                        "es": [
                            "prob\u00f3scide"
                        ],
                        "ia": [
                            "proboscide"
                        ],
                        "it": [
                            "proboscide"
                        ],
                        "oc": [
                            "proboscide"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "proboscide": [
                    "Singulier"
                ],
                "proboscides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "proboscidien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "R\u00fcsseltier"
                        ],
                        "en": [
                            "proboscidian"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062a"
                        ],
                        "ca": [
                            "proboscidi"
                        ],
                        "es": [
                            "probosc\u00eddeo"
                        ],
                        "oc": [
                            "proboscidi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "proboscidien": [
                    "Singulier"
                ],
                "proboscidiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "proca\u00efne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Procain",
                            "Novacaine"
                        ],
                        "en": [
                            "procaine",
                            "novocaine"
                        ],
                        "es": [
                            "proca\u00edna",
                            "novoca\u00edna"
                        ],
                        "hu": [
                            "prokain"
                        ],
                        "it": [
                            "procaina",
                            "novocaina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d7\u30ed\u30ab\u30a4\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "proca\u00efne",
                            "novoca\u00efne"
                        ],
                        "pl": [
                            "prokaina"
                        ],
                        "pt": [
                            "proca\u00edna",
                            "novoca\u00edna",
                            "novaca\u00edna"
                        ],
                        "ro": [
                            "procain\u0103",
                            "novocain\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u043a\u0430\u0438\u043d",
                            "\u043d\u043e\u0432\u043e\u043a\u0430\u0438\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "prokain",
                            "novokain"
                        ],
                        "cs": [
                            "prokain",
                            "novokain"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "proca\u00efne": [
                    "Singulier"
                ],
                "proca\u00efnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "procaryote": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Prokaryota"
                        ],
                        "de": [
                            "Prokaryot"
                        ],
                        "en": [
                            "prokaryote"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0649",
                            "\u0648\u0649"
                        ],
                        "ca": [
                            "procariota"
                        ],
                        "oc": [
                            "procari\u00f2ta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "procaryote": [
                    "Singulier"
                ],
                "procaryotes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "proc\u00e9d\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Conduite, mani\u00e8re d\u2019agir d\u2019une personne envers une autre.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verhalten",
                            "Benehmen",
                            "Betragen",
                            "Gebahren",
                            "Handlungsweise"
                        ],
                        "en": [
                            "conduct",
                            "behaviour",
                            "ou behavior",
                            "deportment"
                        ],
                        "es": [
                            "conducta"
                        ],
                        "eo": [
                            "konduto"
                        ],
                        "it": [
                            "condotta"
                        ],
                        "nl": [
                            "gedrag"
                        ],
                        "pt": [
                            "comportamento",
                            "conduta"
                        ],
                        "ro": [
                            "conduit\u0103",
                            "comportament"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Art) (Sciences) M\u00e9thode qu\u2019il faut suivre pour ex\u00e9cuter un ouvrage ou pour faire une op\u00e9ration.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verfahren",
                            "Prozess"
                        ],
                        "en": [
                            "process",
                            "technique"
                        ],
                        "es": [
                            "procedimiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "procedo"
                        ],
                        "it": [
                            "procedimento"
                        ],
                        "nl": [
                            "procedure",
                            "werkwijze"
                        ],
                        "pt": [
                            "procedimento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "proc\u00e9d\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "proc\u00e9d\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "proc\u00e9der": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verfahren",
                            "vorgehen",
                            "vorschreiten"
                        ],
                        "en": [
                            "proceed",
                            "act"
                        ],
                        "ca": [
                            "procedir"
                        ],
                        "es": [
                            "proceder"
                        ],
                        "eo": [
                            "procedi"
                        ],
                        "fo": [
                            "fara til verka"
                        ],
                        "fi": [
                            "menetell\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "procedar"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitvoeren",
                            "procederen"
                        ],
                        "pt": [
                            "proceder"
                        ],
                        "sv": [
                            "processa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "proc\u00e9dure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "forme ou mani\u00e8re de proc\u00e9der\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Prozedur",
                            "Verfahrensanleitung"
                        ],
                        "en": [
                            "procedure",
                            "proceeding",
                            "proceedings"
                        ],
                        "ca": [
                            "procediment"
                        ],
                        "da": [
                            "fremgangsm\u00e5de"
                        ],
                        "es": [
                            "procedimiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "proceduro"
                        ],
                        "fi": [
                            "menettelytapa",
                            "proseduuri"
                        ],
                        "io": [
                            "proceduro"
                        ],
                        "it": [
                            "procedura",
                            "procedimento"
                        ],
                        "nl": [
                            "procedure"
                        ],
                        "oc": [
                            "procedura"
                        ],
                        "pt": [
                            "procedimento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0434\u0443\u0440\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ensemble des actes qui ont \u00e9t\u00e9 faits dans une instance civile ou criminelle.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0627\u062c\u0631\u0627\u0621\u0627\u062a"
                        ],
                        "es": [
                            "enjuiciamiento"
                        ],
                        "it": [
                            "procedimento"
                        ],
                        "oc": [
                            "procedura"
                        ],
                        "vi": [
                            "k\u1ef7 y\u1ebfu c\u1ee7a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "proc\u00e9dure": [
                    "Singulier"
                ],
                "proc\u00e9dures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "proc\u00e8s": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "instance devant un juge",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Prozess"
                        ],
                        "en": [
                            "trial"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u0561\u057f"
                        ],
                        "eu": [
                            "auzi"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441"
                        ],
                        "es": [
                            "juicio",
                            "pleito"
                        ],
                        "fi": [
                            "oikeudenk\u00e4ynti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03af\u03ba\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e1rgyal\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "proceso"
                        ],
                        "it": [
                            "processo"
                        ],
                        "nl": [
                            "rechtzaak"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u062d\u0627\u06a9\u0645\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozprawa"
                        ],
                        "pt": [
                            "processo"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00e4tteg\u00e5ng",
                            "process"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159el\u00ed\u010den\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "dava"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "proc\u00e8s-verbal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Acte de constatation d\u2019une contravention, d\u2019un d\u00e9lit",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "proceedings",
                            "ticket"
                        ],
                        "it": [
                            "multa",
                            "contravvenzione"
                        ],
                        "nl": [
                            "bekeuring",
                            "verbaal",
                            "boete",
                            "geldboete"
                        ],
                        "pl": [
                            "protok\u00f3\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "auto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u043e\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "protokol"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Compte-rendu",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "minutes",
                            "proceedings"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00f6yt\u00e4kirja"
                        ],
                        "nl": [
                            "notulen",
                            "protocol"
                        ],
                        "pl": [
                            "sprawozdanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "ata"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "boetekaartjie",
                            "boete"
                        ],
                        "de": [
                            "Protokoll",
                            "Geldstrafe"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062e\u0627\u0644\u0641\u0629",
                            "\u0625\u0634\u0639\u0627\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "protocol",
                            "multa"
                        ],
                        "da": [
                            "protokol",
                            "b\u00f8de"
                        ],
                        "es": [
                            "protocolo",
                            "multa"
                        ],
                        "eo": [
                            "protokolo",
                            "monpuno"
                        ],
                        "fo": [
                            "peningab\u00f3t"
                        ],
                        "fy": [
                            "jildboete"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00e9nzb\u00edrs\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "protokolo"
                        ],
                        "it": [
                            "contravvenzione",
                            "contravvenzione",
                            "multa"
                        ],
                        "no": [
                            "mulkt"
                        ],
                        "pt": [
                            "ata",
                            "acto",
                            "protocolo",
                            "multa",
                            "multa"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00f6ter",
                            "dagsb\u00f6ter",
                            "plikt",
                            "straffavgift",
                            "vite"
                        ],
                        "cs": [
                            "protokol"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "proc\u00e8s-verbal": [
                    "Singulier"
                ],
                "proc\u00e8s-verbaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "processeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "processor"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0639\u0627\u0644\u062c\u0629 \u0645\u0631\u0643\u0632\u064a\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "prozesadore"
                        ],
                        "ca": [
                            "processador"
                        ],
                        "es": [
                            "procesador"
                        ],
                        "fi": [
                            "suoritin"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0938\u0930"
                        ],
                        "io": [
                            "procesoro"
                        ],
                        "it": [
                            "processore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d7\u30ed\u30bb\u30c3\u30b5"
                        ],
                        "pl": [
                            "procesor"
                        ],
                        "pt": [
                            "processador"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "processeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "processeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "procession": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cort\u00e8ge de pr\u00eatres et de fid\u00e8les (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Prozession"
                        ],
                        "en": [
                            "procession"
                        ],
                        "ca": [
                            "process\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "procesi\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b9\u03c4\u03b1\u03bd\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "procesiono"
                        ],
                        "id": [
                            "prosesi"
                        ],
                        "it": [
                            "corteo",
                            "processione"
                        ],
                        "nl": [
                            "processie"
                        ],
                        "oc": [
                            "procession"
                        ],
                        "pl": [
                            "procesja"
                        ],
                        "pt": [
                            "prociss\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "obrada"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Groupe de personnes en file (3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "procession"
                        ],
                        "br": [
                            "heul"
                        ],
                        "fi": [
                            "kulkue"
                        ],
                        "it": [
                            "corteo"
                        ],
                        "nl": [
                            "processie",
                            "stoet"
                        ],
                        "oc": [
                            "procession"
                        ],
                        "sr": [
                            "povorka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "procession": [
                    "Singulier"
                ],
                "processions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "processus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Prozess"
                        ],
                        "en": [
                            "process"
                        ],
                        "ca": [
                            "proc\u00e9s"
                        ],
                        "es": [
                            "proceso"
                        ],
                        "io": [
                            "proceso"
                        ],
                        "it": [
                            "processo"
                        ],
                        "ro": [
                            "proces"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "prochain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Voisin, suivant\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanstaande",
                            "volgende"
                        ],
                        "sq": [
                            "ardhsh\u00ebm"
                        ],
                        "de": [
                            "kommend",
                            "n\u00e4chster",
                            "n\u00e4chst"
                        ],
                        "en": [
                            "next",
                            "ahead",
                            "forthcoming",
                            "future",
                            "coming",
                            "upcoming",
                            "following",
                            "subsequent",
                            "speedy"
                        ],
                        "eu": [
                            "daugin"
                        ],
                        "bs": [
                            "narednog"
                        ],
                        "ca": [
                            "pr\u00f2xim"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e0b\u4e00\u500b"
                        ],
                        "da": [
                            "hurtig"
                        ],
                        "es": [
                            "entrante",
                            "pr\u00f3ximo"
                        ],
                        "eo": [
                            "venonta",
                            "sekvonta",
                            "balda\u016da"
                        ],
                        "fo": [
                            "komandi",
                            "n\u00e6stur"
                        ],
                        "fi": [
                            "seuraava"
                        ],
                        "fy": [
                            "oankomme",
                            "takomme"
                        ],
                        "gd": [
                            "ath"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03cc\u03bb\u03bf\u03c5\u03b8\u03bf\u03c2",
                            "\u03b1\u03ba\u03cc\u03bb\u03bf\u03c5\u03b8\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "j\u00f6v\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "proxima"
                        ],
                        "id": [
                            "depan"
                        ],
                        "it": [
                            "seguente",
                            "venturo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b21\u306e",
                            "\u4eca\u5ea6\u306e"
                        ],
                        "nl": [
                            "komend",
                            "aankomend",
                            "aanstaand",
                            "volgend",
                            "spoedig"
                        ],
                        "oc": [
                            "venent",
                            "seguent"
                        ],
                        "pl": [
                            "nast\u0119pny",
                            "przysz\u0142y"
                        ],
                        "pt": [
                            "pr\u00f3ximo",
                            "seguinte",
                            "breve",
                            "iminente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439",
                            "\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439",
                            "\u0431\u043b\u0438\u0436\u0430\u0439\u0448\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00e4rbel\u00e4gen"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed"
                        ],
                        "vi": [
                            "sau"
                        ],
                        "zu": [
                            "landelayo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Jour de la semaine suivante\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "next"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u043b\u0435\u0441\u0456"
                        ],
                        "nl": [
                            "komend",
                            "aanstaand",
                            "volgend"
                        ],
                        "no": [
                            "neste"
                        ],
                        "oc": [
                            "que ven"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439"
                        ],
                        "wa": [
                            "ki v\u00e9nt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prochain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "prochains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "prochaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "prochaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chaque homme en particulier\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "N\u00e4chste"
                        ],
                        "en": [
                            "fellow man",
                            "fellowman",
                            "neighbour"
                        ],
                        "es": [
                            "pr\u00f3jimo",
                            "pr\u00f3jima"
                        ],
                        "eo": [
                            "proksimulo"
                        ],
                        "nl": [
                            "naaste"
                        ],
                        "oc": [
                            "propdan"
                        ],
                        "pl": [
                            "bli\u017ani"
                        ],
                        "sw": [
                            "jirani"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prochain": [
                    "Singulier"
                ],
                "prochains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prochainement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "demn\u00e4chst"
                        ],
                        "en": [
                            "soon"
                        ],
                        "es": [
                            "pronto"
                        ],
                        "eo": [
                            "balda\u016d"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4hiaikoina",
                            "pian"
                        ],
                        "it": [
                            "prossimamente",
                            "presto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3082\u3046\u3059\u3050",
                            "\u8fd1\u3005"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u049b\u044b\u043d\u0434\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "binnenkort",
                            "weldra",
                            "eerstdaags"
                        ],
                        "pt": [
                            "em breve"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u043e\u0440\u043e",
                            "\u0432\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "proche": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est voisin, qui est pr\u00e8s de",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanstaande",
                            "eerskomende"
                        ],
                        "sq": [
                            "af\u00ebrm"
                        ],
                        "de": [
                            "n\u00e4chst",
                            "nahe"
                        ],
                        "en": [
                            "close",
                            "nearby",
                            "near",
                            "next",
                            "adjacent",
                            "handy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0631\u064a\u0628"
                        ],
                        "eu": [
                            "hurren",
                            "hurbil"
                        ],
                        "br": [
                            "amezek"
                        ],
                        "ca": [
                            "acostat",
                            "pr\u00f2xim",
                            "proper",
                            "prop"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\uae5d\ub2e4"
                        ],
                        "es": [
                            "cerca",
                            "pr\u00f3ximo",
                            "cercano",
                            "af\u00ed"
                        ],
                        "eo": [
                            "proksima"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4heinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "oankomme",
                            "takomme"
                        ],
                        "ga": [
                            "achomair"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10ee\u10da\u10dd"
                        ],
                        "io": [
                            "proxima"
                        ],
                        "id": [
                            "dekat"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1583\u14c2\u1466\u1450\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "prossimo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8fd1\u3044"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u049b\u044b\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u043a\u044b\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "dichtbij",
                            "nabij"
                        ],
                        "oc": [
                            "pr\u00f2che"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0632\u062f\u06cc\u06a9",
                            "\u06a9\u0646\u0627\u0631",
                            "\u0642\u0631\u06cc\u0628"
                        ],
                        "pl": [
                            "bliski"
                        ],
                        "pt": [
                            "junto",
                            "pr\u00f3ximo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043b\u0438\u0437\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "blizak"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u043a\u044b\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "bl\u00edzk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "yak\u0131n"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdakyn"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui est pr\u00e8s d\u2019arriver",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nahe"
                        ],
                        "en": [
                            "near",
                            "nigh"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0628"
                        ],
                        "es": [
                            "pr\u00f3ximo"
                        ],
                        "id": [
                            "dekat"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u049b\u044b\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "proche": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "proches": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Non loin",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nah",
                            "nahe"
                        ],
                        "en": [
                            "nearby",
                            "close"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\uae4c\uc774"
                        ],
                        "eo": [
                            "proksime"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u049b\u044b\u043d",
                            "\u0442\u0430\u044f\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "bl\u00edzko"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "prochile": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Melursus ursinus"
                        ],
                        "de": [
                            "Lippenb\u00e4r"
                        ],
                        "en": [
                            "sloth bear",
                            "labiated bear"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u0259nb\u0259l ay\u0131"
                        ],
                        "br": [
                            "arzh gweuzek"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u044a\u0440\u043d\u0435\u0441\u0442\u0430 \u043c\u0435\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00f3s morrut"
                        ],
                        "kw": [
                            "arth gweusek"
                        ],
                        "hr": [
                            "usnati medvjed"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e6bebj\u00f8rn"
                        ],
                        "es": [
                            "oso perezoso",
                            "oso bezudo",
                            "oso labiado"
                        ],
                        "eo": [
                            "longlipa urso",
                            "lipurso"
                        ],
                        "fo": [
                            "letibj\u00f8rn"
                        ],
                        "fi": [
                            "huulikarhu"
                        ],
                        "gl": [
                            "oso beizudo"
                        ],
                        "hsb": [
                            "hubkowy mjedwjed\u017a"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d5\u05d1 \u05e9\u05e4\u05ea\u05e0\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "ajakos medve"
                        ],
                        "id": [
                            "sloth"
                        ],
                        "it": [
                            "orso labiato",
                            "orso giocoliere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ca\u30de\u30b1\u30b0\u30de"
                        ],
                        "lv": [
                            "garl\u016bpu l\u0101cis"
                        ],
                        "lt": [
                            "ilgal\u016bpis lokys"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0442\u0440\u043e\u043c\u0430\u0432\u0430 \u043c\u0435\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "beruang sloth"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u0430\u043b\u0445\u0443\u0443 \u0431\u0430\u0430\u0432\u0433\u0430\u0439"
                        ],
                        "nl": [
                            "lippenbeer",
                            "bahloe"
                        ],
                        "no": [
                            "leppebj\u00f8rn"
                        ],
                        "pl": [
                            "wargacz leniwy"
                        ],
                        "pt": [
                            "bei\u00e7udo",
                            "pregui\u00e7a"
                        ],
                        "ro": [
                            "ursul buzat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0443\u0431\u0430\u0447"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0443\u0441\u043d\u0430\u0442\u0438 \u043c\u0435\u0434\u0432\u0435\u0434"
                        ],
                        "sh": [
                            "usnati medvjed"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4ppbj\u00f6rn"
                        ],
                        "cs": [
                            "medv\u011bd pyskat\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "tembel ay\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0443\u0431\u0430\u0447"
                        ],
                        "vi": [
                            "g\u1ea5u l\u1ee3n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prochile": [
                    "Singulier"
                ],
                "prochiles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "proclamation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "proclamaci\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "proclamazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitroeping",
                            "afkondiging"
                        ],
                        "pl": [
                            "or\u0119dzie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "proklamace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "proclamation": [
                    "Singulier"
                ],
                "proclamations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "proclamer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afkondig",
                            "bekendmaak",
                            "bekendstel"
                        ],
                        "de": [
                            "ausrufen",
                            "proklamieren",
                            "erkl\u00e4ren"
                        ],
                        "en": [
                            "issue",
                            "proclaim",
                            "manifest"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0639\u0644\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "proclamar"
                        ],
                        "es": [
                            "proclamar"
                        ],
                        "eo": [
                            "proklami"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fkundigje",
                            "\u00f4fl\u00eaze"
                        ],
                        "io": [
                            "proklamar"
                        ],
                        "it": [
                            "proclamare",
                            "pubblicare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u516c\u5e03\u3059\u308b",
                            "\u767a\u5e03\u3059\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "afkondigen",
                            "proclameren",
                            "uitvaardigen",
                            "verkondigen"
                        ],
                        "oc": [
                            "proclamar"
                        ],
                        "pt": [
                            "proclamar"
                        ],
                        "sv": [
                            "utropa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "proclitique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Proklitikon"
                        ],
                        "en": [
                            "proclitic"
                        ],
                        "br": [
                            "rakharpell"
                        ],
                        "ca": [
                            "procl\u00edtic"
                        ],
                        "es": [
                            "procl\u00edtico"
                        ],
                        "it": [
                            "proclitico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f8c\u63a5\u8a9e"
                        ],
                        "oc": [
                            "proclitic"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "proclitique": [
                    "Singulier"
                ],
                "proclitiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "procrastination": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aufschieben",
                            "Handlungsaufschub",
                            "Prokrastination"
                        ],
                        "en": [
                            "procrastination"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0645\u0627\u0637\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "procrastinaci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5ef6\u5b95",
                            "\u803d\u64f1",
                            "\u803d\u6401",
                            "\u62d6\u5ef6"
                        ],
                        "da": [
                            "overspringshandling"
                        ],
                        "es": [
                            "procrastinaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "procrastinaci\u00f3n"
                        ],
                        "id": [
                            "penundaan"
                        ],
                        "it": [
                            "procrastinazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5148\u5ef6\u3070\u3057"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitstelgedrag"
                        ],
                        "no": [
                            "prokrastinering"
                        ],
                        "pl": [
                            "prokrastynacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "procrastina\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u043a\u0440\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "prokrastinering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "procrastination": [
                    "Singulier"
                ],
                "procrastinations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "procrastiner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Reporter au lendemain\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "prokrastinieren",
                            "aufschieben"
                        ],
                        "en": [
                            "to procrastinate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0623\u062e\u064a\u0631 \u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u063a\u062f"
                        ],
                        "es": [
                            "postergar"
                        ],
                        "eo": [
                            "prokrasti"
                        ],
                        "it": [
                            "procrastinare"
                        ],
                        "pt": [
                            "procrastinar"
                        ],
                        "ro": [
                            "procrastina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u043a\u043b\u0430\u0434\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "prokrastinera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "procr\u00e9ation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de procr\u00e9er",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zeugung"
                        ],
                        "en": [
                            "procreation"
                        ],
                        "fi": [
                            "lis\u00e4\u00e4ntyminen"
                        ],
                        "it": [
                            "procreazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u51fa\u7523"
                        ],
                        "la": [
                            "procreatio"
                        ],
                        "pt": [
                            "procria\u00e7\u00e3o",
                            "reprodu\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0441\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e",
                            "\u0447\u0430\u0434\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u0435",
                            "\u0434\u0435\u0442\u043e\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "procr\u00e9ation": [
                    "Singulier"
                ],
                "procr\u00e9ations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "procr\u00e9er": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Engendrer",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to procreate"
                        ],
                        "es": [
                            "procrear"
                        ],
                        "eo": [
                            "naskigi"
                        ],
                        "it": [
                            "procreare"
                        ],
                        "cs": [
                            "plodit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "procris": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Coenonympha pamphilus"
                        ],
                        "de": [
                            "Kleines Wiesenv\u00f6gelchen"
                        ],
                        "en": [
                            "small heath"
                        ],
                        "ca": [
                            "lleonada comuna"
                        ],
                        "da": [
                            "okkergul rand\u00f8je"
                        ],
                        "es": [
                            "ninfa de Linneo",
                            "n\u00edspola"
                        ],
                        "fi": [
                            "keltaniittyperhonen"
                        ],
                        "ga": [
                            "fraoch\u00e1n beag"
                        ],
                        "cy": [
                            "gweirl\u00f6yn bach y waun"
                        ],
                        "hu": [
                            "kis sz\u00e9nalepke"
                        ],
                        "it": [
                            "ninfa minore",
                            "panfila"
                        ],
                        "lv": [
                            "parastais s\u012bksamtenis"
                        ],
                        "lt": [
                            "gelsvasis satyriukas"
                        ],
                        "gv": [
                            "freoaghane beg"
                        ],
                        "nl": [
                            "hooibeestje"
                        ],
                        "no": [
                            "engringvinge"
                        ],
                        "pl": [
                            "strz\u0119potek ruczajnik"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u0430\u043c\u0444\u0438\u043b"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u0431\u0438\u0447\u043d\u0430 \u043d\u0438\u043c\u0444\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "kamgr\u00e4sfj\u00e4ril"
                        ],
                        "cs": [
                            "ok\u00e1\u010d poh\u00e1\u0148kov\u00fd"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0456\u043d\u043d\u0438\u0446\u044f \u043f\u0430\u043c\u0444\u0456\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "proctologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "proctology"
                        ],
                        "es": [
                            "proctolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "proktologio"
                        ],
                        "it": [
                            "proctologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "proctologia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "proctologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "proctologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "procuration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pouvoir que le donneur d\u2019ordre donne au fond\u00e9 de pouvoir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vollmacht"
                        ],
                        "en": [
                            "power of attorney"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0648\u0643\u064a\u0644"
                        ],
                        "br": [
                            "galloudegadur"
                        ],
                        "es": [
                            "poder"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03b7\u03c1\u03b5\u03be\u03bf\u03cd\u03c3\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "procura"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0435\u043d\u0456\u043c\u0445\u0430\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "volmacht"
                        ],
                        "pl": [
                            "pe\u0142nomocnictwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "procura\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0432\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "fullmakt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9crit faisant foi de ce pouvoir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vollmacht",
                            "Vollmachtsurkunde"
                        ],
                        "en": [
                            "letter of attorney"
                        ],
                        "br": [
                            "skrid galloudega\u00f1"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03b3\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03bf \u03c0\u03bb\u03b7\u03c1\u03b5\u03be\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "surat kuasa"
                        ],
                        "nl": [
                            "volmachtbrief"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "procuration": [
                    "Singulier"
                ],
                "procurations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "procurer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bemiddel",
                            "bel\u00ea",
                            "beleg",
                            "aandoen",
                            "veroorsaak",
                            "berokken"
                        ],
                        "de": [
                            "vermitteln",
                            "hervorrufen",
                            "antun",
                            "bewirken",
                            "veranlassen",
                            "verursachen",
                            "zuf\u00fcgen",
                            "bereiten",
                            "anschaffen",
                            "beschaffen",
                            "besorgen",
                            "verschaffen"
                        ],
                        "ang": [
                            "gedon"
                        ],
                        "ca": [
                            "mitjan\u00e7ar",
                            "facilitar",
                            "fornir",
                            "proporcionar",
                            "proveir",
                            "subministrar"
                        ],
                        "es": [
                            "mediar",
                            "dar lugar a",
                            "ocasionar",
                            "causar",
                            "instigar",
                            "maquinar",
                            "producir",
                            "procurar"
                        ],
                        "eo": [
                            "akirigi",
                            "peri",
                            "okazigi",
                            "ka\u016dzi",
                            "havigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "ganga \u00edmillum",
                            "orsaka",
                            "gera",
                            "\u00fatvega",
                            "f\u00e1a"
                        ],
                        "fi": [
                            "aiheuttaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "feroarsaakje",
                            "oandeare"
                        ],
                        "io": [
                            "furnisar"
                        ],
                        "is": [
                            "orsaka"
                        ],
                        "it": [
                            "causare",
                            "procurare"
                        ],
                        "ms": [
                            "membangkitkan"
                        ],
                        "nl": [
                            "bemiddelen",
                            "beleggen",
                            "houden",
                            "teweegbrengen",
                            "uitschrijven",
                            "aandoen",
                            "aanrichten",
                            "stichten",
                            "veroorzaken",
                            "uitreiken",
                            "verschaffen",
                            "verstrekken"
                        ],
                        "pl": [
                            "powodowa\u0107",
                            "sprawia\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "mediar",
                            "causar",
                            "ocasionar",
                            "provocar",
                            "produzir",
                            "ser causa de",
                            "arranjar",
                            "obter"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0436\u0434\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6ranleda",
                            "f\u00f6rorsaka",
                            "orsaka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "procureur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Staatsanwalt"
                        ],
                        "en": [
                            "public prosecutor",
                            "prosecutor",
                            "attorney general",
                            "procurator fiscal"
                        ],
                        "br": [
                            "prokulor",
                            "prokulorez"
                        ],
                        "ca": [
                            "fiscal"
                        ],
                        "es": [
                            "procurador",
                            "procurador del Estado"
                        ],
                        "eo": [
                            "prokuroro"
                        ],
                        "fi": [
                            "syytt\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "nl": [
                            "procureur",
                            "generaal"
                        ],
                        "pt": [
                            "procurador",
                            "procurador p\u00fablico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u043a\u0443\u0440\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5klagare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "procureur": [
                    "Singulier"
                ],
                "procureurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "procureuse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Magistrate",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Staatsanw\u00e4ltin",
                            "Ankl\u00e4gerin"
                        ],
                        "en": [
                            "prosecutor"
                        ],
                        "eo": [
                            "akuzistino"
                        ],
                        "io": [
                            "prokuratorino"
                        ],
                        "lb": [
                            "Procureuse",
                            "Procureurin"
                        ],
                        "nl": [
                            "openbaar aanklaagster",
                            "st\u00e1tn\u00ed z\u00e1stupkyn\u011b"
                        ],
                        "pt": [
                            "procuradora"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0432\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "tu\u017eiteljica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "procureuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "procureuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prodigalit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "prodigality"
                        ],
                        "gl": [
                            "prodigalidade"
                        ],
                        "io": [
                            "prodigado"
                        ],
                        "it": [
                            "prodigalit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "spilzucht",
                            "verkwisting",
                            "overdaad"
                        ],
                        "pt": [
                            "prodigalidade"
                        ],
                        "sv": [
                            "sl\u00f6saktighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prodigalit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "prodigalit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prodige": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "prodigy"
                        ],
                        "es": [
                            "prodigio"
                        ],
                        "io": [
                            "marvelo"
                        ],
                        "it": [
                            "prodigio"
                        ],
                        "la": [
                            "prodigium"
                        ],
                        "nl": [
                            "wonder",
                            "wonderkind"
                        ],
                        "ro": [
                            "minune",
                            "miracol"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0443\u0434\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prodige": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "prodiges": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "prodigieusement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fantastically",
                            "incredibly",
                            "miraculously",
                            "prodigiously"
                        ],
                        "es": [
                            "prodigiosamente"
                        ],
                        "gl": [
                            "prodixiosamente"
                        ],
                        "it": [
                            "prodigiosamente"
                        ],
                        "la": [
                            "prodigiose"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "prodigieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "au\u00dferordentlich",
                            "au\u00dfergew\u00f6hnlich",
                            "wunderbar",
                            "sagenhaft",
                            "unglaublich"
                        ],
                        "en": [
                            "extraordinary",
                            "formidable",
                            "eccentric",
                            "exceptional",
                            "unusual"
                        ],
                        "br": [
                            "marzhus"
                        ],
                        "ca": [
                            "prodigi\u00f3s",
                            "prodigiosa",
                            "extraordinari",
                            "extraordin\u00e0ria"
                        ],
                        "es": [
                            "extraordinario",
                            "portentoso",
                            "prodigioso"
                        ],
                        "eo": [
                            "eksterordinara"
                        ],
                        "gl": [
                            "prodixioso"
                        ],
                        "io": [
                            "mirakloza"
                        ],
                        "it": [
                            "prodigioso",
                            "portentoso"
                        ],
                        "ms": [
                            "luar biasa"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijzonder",
                            "buitengewoon",
                            "wonderbaarlijk"
                        ],
                        "pl": [
                            "nadzwyczajny",
                            "niezwyk\u0142y"
                        ],
                        "pt": [
                            "extraordin\u00e1rio"
                        ],
                        "sv": [
                            "synnerlig",
                            "utomordentlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prodigieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "prodigieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "prodigue": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui dissipe son bien en lib\u00e9ralit\u00e9s excessives, en d\u00e9penses d\u00e9raisonnables.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verschwenderisch",
                            "freiz\u00fcgig"
                        ],
                        "en": [
                            "prodigal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0636\u0627\u0644",
                            "\u0627\u0644\u0636\u0627\u0644"
                        ],
                        "nl": [
                            "verkwistend"
                        ],
                        "oc": [
                            "prodig"
                        ],
                        "pl": [
                            "marnotrawny",
                            "trwoni\u0105cy"
                        ],
                        "ro": [
                            "risipitor"
                        ],
                        "cs": [
                            "marnotratn\u00fd",
                            "rozhazova\u010dn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prodigue": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "prodigues": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "prodiguer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vergeuden",
                            "verschwenden"
                        ],
                        "en": [
                            "lavish",
                            "squander"
                        ],
                        "ang": [
                            "forspillan"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0633\u0631\u0641"
                        ],
                        "br": [
                            "foetal",
                            "foeta\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "spilde"
                        ],
                        "es": [
                            "prodigar",
                            "acabar"
                        ],
                        "eo": [
                            "prodigi",
                            "mal\u015dpari"
                        ],
                        "fo": [
                            "oy\u00f0sla",
                            "spilla burtur"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferdwaan"
                        ],
                        "io": [
                            "prodigar"
                        ],
                        "la": [
                            "prodigo"
                        ],
                        "nl": [
                            "verkwisten",
                            "opmaken",
                            "verdoen",
                            "verklungelen",
                            "vermorsen",
                            "verspillen"
                        ],
                        "pl": [
                            "marnowa\u0107",
                            "trwoni\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "dissipar",
                            "esbanjar"
                        ],
                        "sv": [
                            "sl\u00f6sa",
                            "\u00f6da",
                            "\u00f6dsla"
                        ],
                        "tr": [
                            "israf etmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "prodrome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorzeichen"
                        ],
                        "en": [
                            "prodrome"
                        ],
                        "es": [
                            "pr\u00f3dromo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03cc\u03b4\u03c1\u03bf\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "prodromo"
                        ],
                        "it": [
                            "prodromo"
                        ],
                        "nl": [
                            "prodromen"
                        ],
                        "oc": [
                            "prodr\u00f2me"
                        ],
                        "pt": [
                            "pr\u00f3dromo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0434\u0440\u043e\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prodrome": [
                    "Singulier"
                ],
                "prodromes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "productif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "productive"
                        ],
                        "eu": [
                            "emankor",
                            "ekoizkor"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b3\u03c9\u03b3\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "produttivo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u751f\u7523\u7684"
                        ],
                        "nl": [
                            "productief"
                        ],
                        "ro": [
                            "productiv"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "plodn\u00fd",
                            "produktivn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "productif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "productifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "productive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "productives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "production": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "produksie"
                        ],
                        "de": [
                            "Produktion",
                            "Fertigung",
                            "Erzeugung"
                        ],
                        "en": [
                            "production"
                        ],
                        "ca": [
                            "producci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "producci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "produkto"
                        ],
                        "it": [
                            "produzione"
                        ],
                        "la": [
                            "productio"
                        ],
                        "nl": [
                            "productie"
                        ],
                        "pt": [
                            "produ\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0446\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "production": [
                    "Singulier"
                ],
                "productions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "productivit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Produktivit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "productivity"
                        ],
                        "ast": [
                            "productivid\u00e1"
                        ],
                        "es": [
                            "productividad"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b3\u03c9\u03b3\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "produttivit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u751f\u7523\u6027"
                        ],
                        "nl": [
                            "productiviteit"
                        ],
                        "pt": [
                            "produtividade"
                        ],
                        "ro": [
                            "productivitate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "produktivita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "productivit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "productivit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "productrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "En \u00e9conomie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Herstellerin",
                            "Produzentin"
                        ],
                        "en": [
                            "producer",
                            "productress"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u0446\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "productora"
                        ],
                        "es": [
                            "productora"
                        ],
                        "eo": [
                            "produktorino"
                        ],
                        "it": [
                            "produttrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "produtora",
                            "produtriz"
                        ],
                        "ro": [
                            "produc\u0103toare"
                        ],
                        "sk": [
                            "producentka"
                        ],
                        "sl": [
                            "producentka"
                        ],
                        "cs": [
                            "producentka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "En arts",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Produzentin"
                        ],
                        "en": [
                            "producer"
                        ],
                        "ca": [
                            "productora"
                        ],
                        "es": [
                            "productora"
                        ],
                        "it": [
                            "produttrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "produtora",
                            "produtriz"
                        ],
                        "ro": [
                            "produc\u0103toare"
                        ],
                        "sl": [
                            "producentka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "productrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "productrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "produire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oplewer",
                            "produseer",
                            "afwerp"
                        ],
                        "de": [
                            "erzeugen",
                            "hervorbringen",
                            "produzieren",
                            "fertigen"
                        ],
                        "en": [
                            "bear",
                            "produce",
                            "yield"
                        ],
                        "eu": [
                            "ekoitzi",
                            "ekoiztu"
                        ],
                        "ca": [
                            "produir"
                        ],
                        "da": [
                            "producere"
                        ],
                        "es": [
                            "producir"
                        ],
                        "eo": [
                            "produkti"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuottaa",
                            "aikaansaada"
                        ],
                        "fy": [
                            "opsmite",
                            "produsearje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03b3\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "produktar"
                        ],
                        "id": [
                            "memproduksi"
                        ],
                        "it": [
                            "produrre"
                        ],
                        "ms": [
                            "menghasilkan"
                        ],
                        "nl": [
                            "afwerpen",
                            "opbrengen",
                            "opleveren",
                            "voortbrengen"
                        ],
                        "pl": [
                            "rodzi\u0107",
                            "urodzi\u0107",
                            "produkowa\u0107",
                            "wytwarza\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "produce"
                        ],
                        "sv": [
                            "alstra",
                            "producera"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyrobit",
                            "vyr\u00e1b\u011bt",
                            "vytvo\u0159it",
                            "vytv\u00e1\u0159et",
                            "stvo\u0159it",
                            "tvo\u0159it"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00fcr\u00fcn vermek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Porter, offrir en parlant de la terre, d\u2019un pays, d\u2019un arbre, etc. \u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tragen"
                        ],
                        "en": [
                            "produce"
                        ],
                        "es": [
                            "redituar"
                        ],
                        "pl": [
                            "rodzi\u0107",
                            "produkowa\u0107"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuzaa"
                        ],
                        "wa": [
                            "produre"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "produit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9sultat d\u2019une multiplication\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "eu": [
                            "produktua",
                            "biderkadura"
                        ],
                        "es": [
                            "producto"
                        ],
                        "it": [
                            "prodotto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u0431\u0435\u0439\u0442\u0456\u043d\u0434\u0456"
                        ],
                        "ro": [
                            "produs"
                        ],
                        "sv": [
                            "produkt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ding"
                        ],
                        "sq": [
                            "gj\u00eb",
                            "send"
                        ],
                        "de": [
                            "Ding",
                            "Sache",
                            "Etwas",
                            "Produkt",
                            "Mittel",
                            "Werkzeug",
                            "Einnahme",
                            "Erl\u00f6s",
                            "Ertrag"
                        ],
                        "en": [
                            "product",
                            "item",
                            "commodity",
                            "ware"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00feing"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0627\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0636\u0631\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "cosa",
                            "objecte",
                            "mercaderia"
                        ],
                        "hr": [
                            "proizvod"
                        ],
                        "da": [
                            "ting",
                            "redskab",
                            "v\u00e6rkt\u00f8j"
                        ],
                        "es": [
                            "producto",
                            "cosa",
                            "objeto",
                            "mercanc\u00eda",
                            "g\u00e9nero",
                            "herramienta",
                            "instrumento",
                            "medio"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u0135o",
                            "varo",
                            "produto",
                            "ilo",
                            "enspezo"
                        ],
                        "fo": [
                            "v\u00f8ra",
                            "vara",
                            "ambo\u00f0",
                            "innt\u00f8ka"
                        ],
                        "fi": [
                            "koje"
                        ],
                        "gd": [
                            "rud"
                        ],
                        "io": [
                            "produkturo",
                            "produto"
                        ],
                        "it": [
                            "cosa",
                            "arnese",
                            "strumento"
                        ],
                        "ms": [
                            "benda",
                            "alat",
                            "perkakas"
                        ],
                        "nl": [
                            "ding",
                            "voorwerp",
                            "waar",
                            "handelswaar",
                            "product",
                            "middel",
                            "werktuig",
                            "stuk gereedschap",
                            "instrument",
                            "inkomen",
                            "ontvangst",
                            "opbrengst",
                            "verdienste"
                        ],
                        "no": [
                            "ting",
                            "middel"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062d\u0627\u0635\u0644 \u0636\u0631\u0628"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0636\u0631\u0628",
                            "\u062d\u0627\u0635\u0644 \u0636\u0631\u0628"
                        ],
                        "pl": [
                            "rzecz",
                            "towar",
                            "narz\u0119dzie",
                            "instrument",
                            "przyrz\u0105d"
                        ],
                        "pt": [
                            "coisa",
                            "cousa",
                            "fazenda",
                            "mercadoria",
                            "ferramenta",
                            "instrumento",
                            "receito"
                        ],
                        "ro": [
                            "lucru",
                            "obiect"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0449\u044c",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0438\u0437\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0438\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u0435"
                        ],
                        "sw": [
                            "kitu"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u04b3\u043e\u0441\u0438\u043b\u0438 \u0437\u0430\u0440\u0431"
                        ],
                        "tl": [
                            "b\u00e1gay"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdrobek",
                            "v\u011bc"
                        ],
                        "tr": [
                            "madde",
                            "\u015fey",
                            "alet",
                            "ara\u00e7",
                            "ayg\u0131t"
                        ],
                        "zu": [
                            "into"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "produit": [
                    "Singulier"
                ],
                "produits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "profanation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "profanation"
                        ],
                        "es": [
                            "profanaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "profanazione"
                        ],
                        "no": [
                            "skjending"
                        ],
                        "sv": [
                            "vanhelgande",
                            "sk\u00e4ndande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "profanation": [
                    "Singulier"
                ],
                "profanations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "profaner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Commettre un acte impie dans un lieu sacr\u00e9",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "profane"
                        ],
                        "es": [
                            "profanar"
                        ],
                        "gl": [
                            "profanar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b5\u03b2\u03b7\u03bb\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "profanacar"
                        ],
                        "it": [
                            "profanare"
                        ],
                        "no": [
                            "vanhellige"
                        ],
                        "pt": [
                            "profanar"
                        ],
                        "sv": [
                            "vanhelga",
                            "osk\u00e4ra",
                            "missbruka",
                            "profanera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}