{
    "prof\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "profer"
                        ],
                        "ga": [
                            "abair"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c6\u03ad\u03c1\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "enuncar"
                        ],
                        "la": [
                            "profero"
                        ],
                        "sv": [
                            "uttala",
                            "frams\u00e4ga"
                        ],
                        "cs": [
                            "pro\u0159eknout"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "professeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui enseigne",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Professor",
                            "Lehrer",
                            "Lehrende"
                        ],
                        "en": [
                            "teacher"
                        ],
                        "br": [
                            "kelenner"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad50\uc218"
                        ],
                        "es": [
                            "profesor",
                            "profesora"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03b8\u03b7\u03b3\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "professore",
                            "professoressa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6559\u5e2b",
                            "\u5148\u751f"
                        ],
                        "oc": [
                            "professor"
                        ],
                        "pt": [
                            "professor",
                            "professora"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c",
                            "\u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "professor",
                            "l\u00e4rare",
                            "l\u00e4rarinna"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6\u011fretmen"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Enseignant du secondaire",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "teacher"
                        ],
                        "es": [
                            "profesor"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6559\u5e2b",
                            "\u5148\u751f"
                        ],
                        "pt": [
                            "professor",
                            "professora"
                        ],
                        "sv": [
                            "professor",
                            "l\u00e4rare",
                            "l\u00e4rarinna"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Enseignant du sup\u00e9rieur",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "professor"
                        ],
                        "es": [
                            "catedr\u00e1tico",
                            "catedr\u00e1tica",
                            "profesor"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10e0\u10dd\u10e4\u10d4\u10e1\u10dd\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6559\u6388"
                        ],
                        "oc": [
                            "professor"
                        ],
                        "pl": [
                            "wyk\u0142adowca",
                            "profesor"
                        ],
                        "pt": [
                            "professor",
                            "professora"
                        ],
                        "sv": [
                            "professor",
                            "l\u00e4rare",
                            "l\u00e4rarinna"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "professor"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0633\u062a\u0627\u0630",
                            "\u0645\u0639\u0644\u0645"
                        ],
                        "ast": [
                            "catedr\u00e1ticu",
                            "catedr\u00e1tica"
                        ],
                        "eu": [
                            "irakasle"
                        ],
                        "ca": [
                            "professor"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6559\u6388"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad50\uc218"
                        ],
                        "da": [
                            "professor"
                        ],
                        "eo": [
                            "profesoro"
                        ],
                        "fo": [
                            "professari"
                        ],
                        "fi": [
                            "professori",
                            "opettaja"
                        ],
                        "io": [
                            "profesoro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6559\u6388"
                        ],
                        "rw": [
                            "alimu"
                        ],
                        "ku": [
                            "mamoste",
                            "seyda",
                            "dersdar"
                        ],
                        "nl": [
                            "leraar",
                            "hoogleraar",
                            "professor"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0639\u0644\u0645",
                            "\u0627\u0633\u062a\u0627\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "profesor"
                        ],
                        "pt": [
                            "professor"
                        ],
                        "ro": [
                            "profesor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "professor"
                        ],
                        "sw": [
                            "mwalimu"
                        ],
                        "cs": [
                            "profesor"
                        ],
                        "tr": [
                            "profes\u00f6r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "professeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "professeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "professeuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femme qui enseigne",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Professorin",
                            "Lehrerin",
                            "Hochschullehrerin",
                            "Lehrende"
                        ],
                        "en": [
                            "teacher",
                            "professor",
                            "professoress"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0631\u0648\u0641\u064a\u0633\u0648\u0631\u0629"
                        ],
                        "nds": [
                            "Professorin"
                        ],
                        "ca": [
                            "professora",
                            "catedr\u00e0tica"
                        ],
                        "es": [
                            "profesora",
                            "catedr\u00e1tica"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03b8\u03b7\u03b3\u03ae\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "profesorino"
                        ],
                        "it": [
                            "professoressa"
                        ],
                        "la": [
                            "professtrix"
                        ],
                        "lv": [
                            "profesore"
                        ],
                        "lb": [
                            "Professesch"
                        ],
                        "pt": [
                            "professora"
                        ],
                        "ro": [
                            "profesoar\u0103"
                        ],
                        "sh": [
                            "profesorica"
                        ],
                        "sl": [
                            "profesorica"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4rarinna"
                        ],
                        "cs": [
                            "profesorka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "professeuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "professeuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "profession": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "carri\u00e8re, \u00e9tat ou emploi dans la vie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beruf"
                        ],
                        "en": [
                            "profession",
                            "occupation",
                            "trade",
                            "vocation"
                        ],
                        "br": [
                            "micher"
                        ],
                        "ca": [
                            "professi\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "profesi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "profesio"
                        ],
                        "fi": [
                            "ammatti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03ac\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "hivat\u00e1s",
                            "foglalkoz\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "professione"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04d9\u0441\u0456\u043f"
                        ],
                        "ku": [
                            "p\u00ee\u015fe",
                            "meslek",
                            "mihne",
                            "hokar",
                            "kariyer",
                            "profesyon"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u804c\u4e1a"
                        ],
                        "nl": [
                            "beroep",
                            "ambt",
                            "professie"
                        ],
                        "no": [
                            "yrke"
                        ],
                        "pl": [
                            "zaw\u00f3d"
                        ],
                        "pt": [
                            "profiss\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "profesie",
                            "profesiune"
                        ],
                        "sv": [
                            "yrke"
                        ],
                        "cs": [
                            "povol\u00e1n\u00ed",
                            "profese"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beroep",
                            "bedryf"
                        ],
                        "de": [
                            "Gewerbe",
                            "Profession"
                        ],
                        "da": [
                            "stilling",
                            "stillingsbetegnelse"
                        ],
                        "fo": [
                            "starv",
                            "arbei\u00f0i"
                        ],
                        "fy": [
                            "berop"
                        ],
                        "io": [
                            "profesiono"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedrijf",
                            "broodwinning",
                            "professie"
                        ],
                        "oc": [
                            "profession"
                        ],
                        "sv": [
                            "profession"
                        ],
                        "tr": [
                            "i\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "profession": [
                    "Singulier"
                ],
                "professions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "professionnel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "professionell"
                        ],
                        "en": [
                            "professional",
                            "by trade"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8005"
                        ],
                        "fi": [
                            "ammattimainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "profesionala"
                        ],
                        "it": [
                            "professionale",
                            "professionistico"
                        ],
                        "oc": [
                            "professional"
                        ],
                        "pl": [
                            "zawodowy",
                            "profesjonalny"
                        ],
                        "pt": [
                            "professional"
                        ],
                        "ro": [
                            "profesional"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "profesion\u00e1ln\u00ed",
                            "profi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "professionnel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "professionnels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "professionnelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "professionnelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "vicher"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03bc\u03b1\u03c4\u03af\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "professionista"
                        ],
                        "oc": [
                            "professional"
                        ],
                        "pl": [
                            "zawodowiec",
                            "profesjonalista"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eivnostn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "professionnel": [
                    "Singulier"
                ],
                "professionnels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "professoral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "professoral"
                        ],
                        "en": [
                            "professorial"
                        ],
                        "eo": [
                            "profesora"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03b8\u03b7\u03b3\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "professorale"
                        ],
                        "la": [
                            "professorius"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "professoral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "professoraux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "professorale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "professorales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "profil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Querschnitt"
                        ],
                        "en": [
                            "profile"
                        ],
                        "es": [
                            "perfil"
                        ],
                        "io": [
                            "profilo"
                        ],
                        "oc": [
                            "perfil"
                        ],
                        "ro": [
                            "profil"
                        ],
                        "cs": [
                            "profil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "profil": [
                    "Singulier"
                ],
                "profils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "profilom\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Profilometer"
                        ],
                        "en": [
                            "profilometer"
                        ],
                        "it": [
                            "profilometro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "profilograf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "profilom\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "profilom\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "profit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "profit",
                            "advantage"
                        ],
                        "ca": [
                            "profit"
                        ],
                        "eo": [
                            "profito",
                            "intereso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ad\u03c1\u03b4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "profito"
                        ],
                        "oc": [
                            "profi\u00e8ch"
                        ],
                        "pt": [
                            "lucro",
                            "lucro"
                        ],
                        "ro": [
                            "profit",
                            "c\u00e2\u0219tig"
                        ],
                        "cs": [
                            "zisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "profit": [
                    "Singulier"
                ],
                "profits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "profitable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "beneficial",
                            "profitable"
                        ],
                        "ca": [
                            "aprofitable"
                        ],
                        "es": [
                            "aprovechable"
                        ],
                        "io": [
                            "profitoza"
                        ],
                        "it": [
                            "redditizio",
                            "profittabile"
                        ],
                        "la": [
                            "proficuus"
                        ],
                        "nl": [
                            "voordelig",
                            "nuttig"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rdelaktig",
                            "nyttig",
                            "inbringande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "profitable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "profitables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "profiter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "profitieren",
                            "dienen",
                            "nutzen"
                        ],
                        "en": [
                            "profit",
                            "gain",
                            "take advantage",
                            "cash in"
                        ],
                        "ca": [
                            "se",
                            "aprofitar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4eab\u53d7"
                        ],
                        "da": [
                            "profitere"
                        ],
                        "es": [
                            "aprovecharse",
                            "aprovechar"
                        ],
                        "eo": [
                            "profiti"
                        ],
                        "fi": [
                            "hy\u00f6ty\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "profitar"
                        ],
                        "it": [
                            "approfittare"
                        ],
                        "nl": [
                            "profiteren",
                            "voordeel trekken uit",
                            "winst maken"
                        ],
                        "pt": [
                            "aproveitar",
                            "lucrar",
                            "tirar proveito de"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "profitera"
                        ],
                        "cs": [
                            "u\u017e\u00edt",
                            "prosp\u00edvat",
                            "vyu\u017e\u00edt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "profond": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a une cavit\u00e9 consid\u00e9rable",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "diep"
                        ],
                        "de": [
                            "tief"
                        ],
                        "en": [
                            "deep",
                            "profound",
                            "abstruse"
                        ],
                        "ang": [
                            "deop"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u064a\u0642"
                        ],
                        "eu": [
                            "sakon"
                        ],
                        "br": [
                            "don"
                        ],
                        "ca": [
                            "profund"
                        ],
                        "da": [
                            "dyb"
                        ],
                        "es": [
                            "profundo",
                            "hondo"
                        ],
                        "eo": [
                            "profunda"
                        ],
                        "fi": [
                            "syv\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "djip"
                        ],
                        "gd": [
                            "domhain"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e6\u10e0\u10db\u10d0"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u00e9ly"
                        ],
                        "io": [
                            "profunda"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u144e\u152a\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "dj\u00fapur"
                        ],
                        "it": [
                            "fondo",
                            "profondo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u0435\u04a3"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u0435\u04a3"
                        ],
                        "la": [
                            "profundus"
                        ],
                        "mt": [
                            "g\u0127ammieq"
                        ],
                        "nl": [
                            "diep"
                        ],
                        "no": [
                            "dyp"
                        ],
                        "oc": [
                            "prigond",
                            "fons",
                            "prefond",
                            "plond",
                            "profond"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0142\u0119boki"
                        ],
                        "pt": [
                            "entranhado",
                            "fundo",
                            "profundo"
                        ],
                        "ro": [
                            "ad\u00eenc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u0443\u0431\u043e\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "hlbok\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "djup"
                        ],
                        "sw": [
                            "refu"
                        ],
                        "tl": [
                            "mal\u00e1lim"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0438\u0440\u04d9\u043d"
                        ],
                        "tr": [
                            "derin"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e7u\u0148"
                        ],
                        "wa": [
                            "parfond",
                            "fond"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "profond": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "profonds": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "profonde": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "profondes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "profond\u00e9ment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tief",
                            "fest"
                        ],
                        "en": [
                            "deep",
                            "deeply",
                            "intensely",
                            "profoundly",
                            "sound",
                            "fast"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u044a\u043b\u0431\u043e\u043a\u043e"
                        ],
                        "es": [
                            "profundamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "profunde"
                        ],
                        "fo": [
                            "dj\u00fapan",
                            "dj\u00fapt"
                        ],
                        "it": [
                            "profondamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "prigondament"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u0443\u0431\u043e\u043a\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "profondeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tendue de la surface au fond",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tiefe"
                        ],
                        "en": [
                            "depth"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642"
                        ],
                        "ca": [
                            "profunditat",
                            "fond\u00e0ria"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6df1\u5ea6"
                        ],
                        "da": [
                            "dybde"
                        ],
                        "es": [
                            "profundidad"
                        ],
                        "is": [
                            "dj\u00fap"
                        ],
                        "it": [
                            "profondit\u00e0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u0435\u04a3\u0434\u0456\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u0435\u04a3\u0434\u0438\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "diepte"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0142\u0119bia"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0438\u0440\u04d9\u043d\u043b\u0435\u043a"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e7u\u0148luk"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Dimension de haut en bas",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tiefe"
                        ],
                        "en": [
                            "depth"
                        ],
                        "eu": [
                            "sakonera"
                        ],
                        "ca": [
                            "profunditat",
                            "fond\u00e0ria"
                        ],
                        "it": [
                            "profondit\u00e0"
                        ],
                        "la": [
                            "altitudo"
                        ],
                        "nl": [
                            "diepte"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9tendue dans le sens horizontal perpendiculairement \u00e0 la largeur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tiefe"
                        ],
                        "en": [
                            "depth"
                        ],
                        "ca": [
                            "profunditat",
                            "fond\u00e0ria"
                        ],
                        "it": [
                            "profondit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "diepte"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "donded",
                            "donder"
                        ],
                        "da": [
                            "dybde"
                        ],
                        "es": [
                            "profundidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "profundeco"
                        ],
                        "fy": [
                            "djippens"
                        ],
                        "gd": [
                            "doimhneachd"
                        ],
                        "io": [
                            "profundeso",
                            "profundajo"
                        ],
                        "la": [
                            "altum"
                        ],
                        "nl": [
                            "diepte"
                        ],
                        "oc": [
                            "prigondor",
                            "prefondor",
                            "fonsor"
                        ],
                        "pt": [
                            "profundeza",
                            "profundidade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u0443\u0431\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "djuphet",
                            "djuplek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "profondeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "profondeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "profus": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oorvloedig",
                            "baie",
                            "volop",
                            "ryk"
                        ],
                        "de": [
                            "reichlich",
                            "\u00fcberfl\u00fcssig",
                            "\u00fcbersch\u00fcssig",
                            "reich",
                            "versehen"
                        ],
                        "en": [
                            "profuse"
                        ],
                        "ca": [
                            "abundant"
                        ],
                        "es": [
                            "abundante",
                            "profuso"
                        ],
                        "eo": [
                            "abunda"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00edviligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "runsas"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u0151s\u00e9ges",
                            "b\u0151velked\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "abunda"
                        ],
                        "is": [
                            "kappn\u00f3gur",
                            "r\u00edkulegur"
                        ],
                        "it": [
                            "abbondante"
                        ],
                        "nl": [
                            "abundant",
                            "overvloedig",
                            "rijk",
                            "uitbundig",
                            "volop",
                            "weelderig",
                            "welig"
                        ],
                        "pt": [
                            "abundante",
                            "basto",
                            "copioso",
                            "farto",
                            "lauto"
                        ],
                        "sv": [
                            "ymnig"
                        ],
                        "tr": [
                            "bol"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "profuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "profuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "profusion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oorvloed",
                            "volheid",
                            "veelheid",
                            "menigte",
                            "rykdom"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00dcberfluss",
                            "Menge"
                        ],
                        "es": [
                            "afluencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "abundo"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u0151s\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "abundo"
                        ],
                        "is": [
                            "gn\u00e6g\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "abbondanza",
                            "affluenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "abundantie",
                            "overvloed"
                        ],
                        "pt": [
                            "abund\u00e2ncia",
                            "fartura"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u0431\u0438\u0459\u0435",
                            "\u0438\u0437\u043e\u0431\u0438\u0459\u0435"
                        ],
                        "tr": [
                            "bereket",
                            "bolluk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "profusion": [
                    "Singulier"
                ],
                "profusions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prog\u00e9niture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abk\u00f6mmling",
                            "Spross",
                            "Spr\u00f6sslinge"
                        ],
                        "en": [
                            "offspring"
                        ],
                        "eu": [
                            "ondore"
                        ],
                        "io": [
                            "genituro"
                        ],
                        "it": [
                            "discendenza",
                            "progenie",
                            "progenitura",
                            "prole"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prog\u00e9niture": [
                    "Singulier"
                ],
                "prog\u00e9nitures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "progest\u00e9rone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Progesteron"
                        ],
                        "en": [
                            "progesterone"
                        ],
                        "eu": [
                            "progesterona"
                        ],
                        "bs": [
                            "progesteron"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0433\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "progesterona"
                        ],
                        "da": [
                            "progesteron"
                        ],
                        "es": [
                            "progesterona"
                        ],
                        "fi": [
                            "keltarauhashormoni",
                            "progesteroni"
                        ],
                        "ga": [
                            "pr\u00f3gaist\u00e9ar\u00f3n"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00e1rgatesthormon",
                            "progeszteron"
                        ],
                        "id": [
                            "progesteron"
                        ],
                        "it": [
                            "progesterone"
                        ],
                        "lt": [
                            "progesteronas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0433\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "progesteron"
                        ],
                        "no": [
                            "progesteron"
                        ],
                        "oc": [
                            "progesterona"
                        ],
                        "uz": [
                            "progesteron"
                        ],
                        "pl": [
                            "progesteron"
                        ],
                        "pt": [
                            "progesterona"
                        ],
                        "ro": [
                            "progesteron"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0433\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "progesteron"
                        ],
                        "sh": [
                            "progesteron"
                        ],
                        "sl": [
                            "progesteron"
                        ],
                        "sv": [
                            "progesteron",
                            "gulkroppshormon"
                        ],
                        "cs": [
                            "progesteron"
                        ],
                        "tr": [
                            "progesteron"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0433\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "progest\u00e9rone": [
                    "Singulier"
                ],
                "progest\u00e9rones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "programmation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Programmierung"
                        ],
                        "en": [
                            "programming"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0631\u0645\u062c\u0629"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7a0b\u5e8f\u8bbe\u8ba1"
                        ],
                        "es": [
                            "programaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "programado"
                        ],
                        "it": [
                            "programmazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "programa\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "programovanie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "programmation": [
                    "Singulier"
                ],
                "programmations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "programme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9crit donnant le d\u00e9tail d\u2019un \u00e9v\u00e9nement ou d'une succession d'\u00e9v\u00e9nements",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Programm"
                        ],
                        "en": [
                            "programme",
                            "program"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7a0b\u5e8f"
                        ],
                        "es": [
                            "programa"
                        ],
                        "io": [
                            "programo"
                        ],
                        "id": [
                            "acara"
                        ],
                        "it": [
                            "programma"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0493\u0434\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0430"
                        ],
                        "ku": [
                            "bername"
                        ],
                        "pl": [
                            "program"
                        ],
                        "pt": [
                            "programa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "program"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Expos\u00e9 de principes ou d\u2019id\u00e9es politiques",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Programm"
                        ],
                        "es": [
                            "programa"
                        ],
                        "id": [
                            "program"
                        ],
                        "pl": [
                            "program"
                        ],
                        "pt": [
                            "programa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ensemble d'instructions ex\u00e9cutable par un ordinateur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Programm"
                        ],
                        "br": [
                            "program",
                            "goulev"
                        ],
                        "es": [
                            "programa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7a0b\u5e8f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "programme": [
                    "Singulier"
                ],
                "programmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "programmer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9crire, d\u00e9velopper un programme informatique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "programmieren"
                        ],
                        "en": [
                            "program"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7f16\u7a0b"
                        ],
                        "eo": [
                            "programi"
                        ],
                        "sv": [
                            "programmera"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "programar"
                        ],
                        "es": [
                            "programar"
                        ],
                        "io": [
                            "programigar"
                        ],
                        "it": [
                            "programmare"
                        ],
                        "tr": [
                            "programlamak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "programmeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Programmierer"
                        ],
                        "en": [
                            "programmer"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7a0b\u5e8f\u8bbe\u8ba1\u8005",
                            "\u7a0b\u5e8f\u5458",
                            "\u7a0b\u5e8f\u5e08"
                        ],
                        "da": [
                            "programm\u00f8r"
                        ],
                        "es": [
                            "programador"
                        ],
                        "eo": [
                            "programisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05ea\u05db\u05e0\u05ea"
                        ],
                        "io": [
                            "programisto"
                        ],
                        "it": [
                            "programmatore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0493\u0434\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0430\u0448\u044b"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "pl": [
                            "programista"
                        ],
                        "pt": [
                            "programador"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "sl": [
                            "program\u00e1tor"
                        ],
                        "cs": [
                            "program\u00e1tor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "programmeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "programmeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "progr\u00e8s": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Absolument) Mouvement en avant de la civilisation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fortschritt"
                        ],
                        "en": [
                            "progress"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631",
                            "\u0645"
                        ],
                        "ast": [
                            "progresu"
                        ],
                        "ca": [
                            "progr\u00e8s",
                            "aven\u00e7"
                        ],
                        "es": [
                            "progreso"
                        ],
                        "eo": [
                            "progreso"
                        ],
                        "io": [
                            "progreso"
                        ],
                        "id": [
                            "kemajuan"
                        ],
                        "nl": [
                            "vordering",
                            "voortgang",
                            "vooruitgang"
                        ],
                        "oc": [
                            "avan\u00e7a"
                        ],
                        "sv": [
                            "framsteg"
                        ],
                        "wa": [
                            "progr\u00e8s"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Avancement, mouvement en avant",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "progress"
                        ],
                        "ast": [
                            "progresu"
                        ],
                        "ca": [
                            "progr\u00e8s",
                            "aven\u00e7"
                        ],
                        "es": [
                            "progreso"
                        ],
                        "eo": [
                            "progreso"
                        ],
                        "io": [
                            "progreso"
                        ],
                        "id": [
                            "kemajuan"
                        ],
                        "nl": [
                            "vordering",
                            "voortgang",
                            "vooruitgang"
                        ],
                        "sv": [
                            "framsteg"
                        ],
                        "cs": [
                            "pokrok"
                        ],
                        "wa": [
                            "progr\u00e8s"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "progresser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fortschreiten",
                            "vorschreiten"
                        ],
                        "en": [
                            "progress",
                            "advance"
                        ],
                        "ca": [
                            "progressar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fdb\u6b65"
                        ],
                        "es": [
                            "acrecentar",
                            "activar"
                        ],
                        "eo": [
                            "progresi"
                        ],
                        "fo": [
                            "gera framstig",
                            "hava framgongd"
                        ],
                        "fi": [
                            "edisty\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "progresar"
                        ],
                        "it": [
                            "progredire"
                        ],
                        "nl": [
                            "opschieten",
                            "veld winnen",
                            "vlotten",
                            "vooruitgaan",
                            "vorderen"
                        ],
                        "pt": [
                            "ganhar terreno",
                            "progredir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "progression": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "progression"
                        ],
                        "io": [
                            "progresiono"
                        ],
                        "it": [
                            "progressione"
                        ],
                        "oc": [
                            "progression"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0635\u0627\u0639\u062f"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "progression": [
                    "Singulier"
                ],
                "progressions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "progressiste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "progressive",
                            "liberal"
                        ],
                        "ca": [
                            "progressista"
                        ],
                        "es": [
                            "progresista"
                        ],
                        "it": [
                            "progressista"
                        ],
                        "oc": [
                            "progressista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "progressiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "progressistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "prohiber": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verbieten"
                        ],
                        "en": [
                            "forbid",
                            "prohibit",
                            "ban"
                        ],
                        "es": [
                            "prohibir"
                        ],
                        "it": [
                            "proibire"
                        ],
                        "nl": [
                            "verbieden"
                        ],
                        "pt": [
                            "proibir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0449\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rbjuda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "prohibition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "prohibition"
                        ],
                        "eu": [
                            "debeku"
                        ],
                        "ca": [
                            "prohibici\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "prohibici\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "proibizione"
                        ],
                        "cs": [
                            "prohibice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prohibition": [
                    "Singulier"
                ],
                "prohibitions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "proie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce que les animaux carnassiers ravissent pour le manger\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beutetier",
                            "Beute"
                        ],
                        "en": [
                            "prey",
                            "quarry"
                        ],
                        "br": [
                            "preizh"
                        ],
                        "id": [
                            "mangsa"
                        ],
                        "it": [
                            "preda"
                        ],
                        "no": [
                            "bytte"
                        ],
                        "oc": [
                            "presa",
                            "preda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "proie": [
                    "Singulier"
                ],
                "proies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "projecteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Appareil (1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "searchlight",
                            "projector",
                            "spotlight"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00f8gelys"
                        ],
                        "eo": [
                            "projekciilo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03b2\u03bf\u03bb\u03ad\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "projector"
                        ],
                        "oc": [
                            "projector"
                        ],
                        "sv": [
                            "projektor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "projecteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "projecteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "projectile": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geschoss",
                            "Projektil"
                        ],
                        "en": [
                            "projectile"
                        ],
                        "ca": [
                            "projectil"
                        ],
                        "es": [
                            "proyectil"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bb\u03ae\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "projektilo"
                        ],
                        "it": [
                            "proiettile"
                        ],
                        "nl": [
                            "projectiel"
                        ],
                        "pt": [
                            "proj\u00e9ctil"
                        ],
                        "sv": [
                            "kastkropp",
                            "projektil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "projectile": [
                    "Singulier"
                ],
                "projectiles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "projection": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(En g\u00e9n\u00e9ral) action de projeter\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Projektion"
                        ],
                        "en": [
                            "projection"
                        ],
                        "ast": [
                            "proyeici\u00f3n"
                        ],
                        "bs": [
                            "projekcija"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "hr": [
                            "projekcija"
                        ],
                        "es": [
                            "proyecci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "proxecci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03b2\u03bf\u03bb\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "projekto"
                        ],
                        "it": [
                            "proiezione"
                        ],
                        "nl": [
                            "projectie"
                        ],
                        "pl": [
                            "projekcja",
                            "rzut"
                        ],
                        "pt": [
                            "projec\u00e7\u00e3o",
                            "proje\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0458\u0435\u043a\u0446\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "projekcia"
                        ],
                        "sl": [
                            "projekcija"
                        ],
                        "cs": [
                            "prom\u00edt\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "projection": [
                    "Singulier"
                ],
                "projections": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "projet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "konsep",
                            "plan",
                            "projek",
                            "beraming"
                        ],
                        "de": [
                            "Entwurf",
                            "Plan",
                            "Projekt",
                            "Abriss",
                            "Riss",
                            "Grundriss"
                        ],
                        "en": [
                            "plan",
                            "project",
                            "scheme",
                            "design",
                            "design",
                            "diagram",
                            "plan",
                            "plane",
                            "ground plan",
                            "scheme"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0634\u0631\u0648\u0639"
                        ],
                        "br": [
                            "raktres"
                        ],
                        "ca": [
                            "projecte",
                            "pla",
                            "pl\u00e0nol"
                        ],
                        "da": [
                            "projekt",
                            "plan"
                        ],
                        "es": [
                            "proyecto",
                            "plano",
                            "plan",
                            "plano"
                        ],
                        "eo": [
                            "projekto"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e6tlan",
                            "skipan",
                            "uppskot"
                        ],
                        "fi": [
                            "suunnitelma",
                            "aie",
                            "projekti"
                        ],
                        "io": [
                            "projeto"
                        ],
                        "id": [
                            "proyek"
                        ],
                        "it": [
                            "progetto"
                        ],
                        "ms": [
                            "proyek",
                            "projek"
                        ],
                        "nl": [
                            "blauwdruk",
                            "concept",
                            "ontwerp",
                            "plan",
                            "project",
                            "ontwerp",
                            "opzet",
                            "plan",
                            "plattegrond"
                        ],
                        "no": [
                            "bykart"
                        ],
                        "pl": [
                            "plan",
                            "projekt"
                        ],
                        "pt": [
                            "plano",
                            "projeto",
                            "projecto",
                            "tra\u00e7ado",
                            "planta",
                            "posi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "proiect"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u043d",
                            "\u043f\u043b\u0430\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "projekt"
                        ],
                        "sw": [
                            "shauri",
                            "shauri"
                        ],
                        "cs": [
                            "projekt"
                        ],
                        "tr": [
                            "proje"
                        ],
                        "wa": [
                            "pordjet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "projet": [
                    "Singulier"
                ],
                "projets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "projeter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Former le dessein de, avoir l\u2019id\u00e9e de faire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "planen",
                            "projektieren",
                            "entwerfen"
                        ],
                        "en": [
                            "project"
                        ],
                        "br": [
                            "raktresa\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "proyectar",
                            "tramar"
                        ],
                        "fi": [
                            "suunnitella"
                        ],
                        "hu": [
                            "tervez"
                        ],
                        "id": [
                            "merancang",
                            "rancang"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043d\u0430\u0446\u0440\u0442\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "planera"
                        ],
                        "cs": [
                            "projektovat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Jeter en avant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "werfen"
                        ],
                        "fo": [
                            "kasta"
                        ],
                        "fi": [
                            "heitt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "hu": [
                            "dob"
                        ],
                        "id": [
                            "melempar",
                            "lempar"
                        ],
                        "is": [
                            "kasta"
                        ],
                        "no": [
                            "kaste"
                        ],
                        "sv": [
                            "kasta"
                        ],
                        "cs": [
                            "hodit",
                            "h\u00e1zet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gooi",
                            "beraam"
                        ],
                        "sq": [
                            "hedh"
                        ],
                        "ang": [
                            "weorpan"
                        ],
                        "ca": [
                            "llan\u00e7ar",
                            "llen\u00e7ar",
                            "tirar"
                        ],
                        "da": [
                            "kaste",
                            "planl\u00e6gge"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0135eti",
                            "projekti",
                            "plani"
                        ],
                        "fi": [
                            "heitt\u00e4\u00e4",
                            "suunnitella"
                        ],
                        "fy": [
                            "goaie"
                        ],
                        "gd": [
                            "tilg"
                        ],
                        "hu": [
                            "dob"
                        ],
                        "io": [
                            "projetar"
                        ],
                        "it": [
                            "gettare",
                            "progettare"
                        ],
                        "la": [
                            "iacere"
                        ],
                        "ms": [
                            "melempar",
                            "lempar"
                        ],
                        "nl": [
                            "gooien",
                            "keilen",
                            "uitspelen",
                            "werpen",
                            "beramen",
                            "ontwerpen",
                            "plannen"
                        ],
                        "pl": [
                            "rzuca\u0107",
                            "planowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "arremessar",
                            "atirar",
                            "lan\u00e7ar",
                            "planejar",
                            "projectar",
                            "projetar"
                        ],
                        "ro": [
                            "arunca",
                            "planifica",
                            "inten\u021biona"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u043e\u0441\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u0430\u0442\u0438",
                            "\u043d\u0430\u0446\u0440\u0442\u0430\u0442\u0438",
                            "\u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "tr": [
                            "atmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "prolactine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "prolaktina"
                        ],
                        "de": [
                            "Prolaktin"
                        ],
                        "en": [
                            "prolactin"
                        ],
                        "eu": [
                            "prolaktina"
                        ],
                        "bs": [
                            "prolaktin"
                        ],
                        "ca": [
                            "prolactina"
                        ],
                        "hr": [
                            "prolaktin"
                        ],
                        "es": [
                            "prolactina"
                        ],
                        "eo": [
                            "prolaktino"
                        ],
                        "fi": [
                            "prolaktiini"
                        ],
                        "ga": [
                            "pr\u00f3lachtain"
                        ],
                        "hu": [
                            "prolaktin"
                        ],
                        "id": [
                            "laktogen"
                        ],
                        "is": [
                            "pr\u00f3lakt\u00edn"
                        ],
                        "it": [
                            "prolattina"
                        ],
                        "lt": [
                            "prolaktinas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "prolactine"
                        ],
                        "no": [
                            "prolaktin"
                        ],
                        "pl": [
                            "prolaktyna"
                        ],
                        "pt": [
                            "prolactina"
                        ],
                        "ro": [
                            "prolactin\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "prolaktin"
                        ],
                        "sh": [
                            "prolaktin"
                        ],
                        "sk": [
                            "prolaktin"
                        ],
                        "sl": [
                            "prolakt\u00edn"
                        ],
                        "sv": [
                            "prolaktin"
                        ],
                        "cs": [
                            "prolaktin"
                        ],
                        "tr": [
                            "prolaktin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prolactine": [
                    "Singulier"
                ],
                "prolactines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prolapsus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Prolaps"
                        ],
                        "en": [
                            "prolapse"
                        ],
                        "it": [
                            "prolasso"
                        ],
                        "no": [
                            "prolaps"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0430\u043f\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "prol\u00e9taire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Proletarier",
                            "Proletarierin"
                        ],
                        "en": [
                            "proletarian"
                        ],
                        "ca": [
                            "proletari"
                        ],
                        "es": [
                            "proletario"
                        ],
                        "eo": [
                            "proleto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03bb\u03b5\u03c4\u03ac\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "prolet\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "proletario"
                        ],
                        "it": [
                            "proletario"
                        ],
                        "lb": [
                            "Proletarier"
                        ],
                        "nl": [
                            "proletari\u00ebr"
                        ],
                        "pl": [
                            "proletariusz"
                        ],
                        "pt": [
                            "prolet\u00e1rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0430\u0440\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "prolet\u00e4r"
                        ],
                        "cs": [
                            "prolet\u00e1\u0159"
                        ],
                        "tr": [
                            "proleter"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prol\u00e9taire": [
                    "Singulier"
                ],
                "prol\u00e9taires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prol\u00e9tariat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Proletariat"
                        ],
                        "en": [
                            "proletariat"
                        ],
                        "br": [
                            "proleteriezh"
                        ],
                        "es": [
                            "proletariado"
                        ],
                        "it": [
                            "proletariato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d7\u30ed\u30ec\u30bf\u30ea\u30a2\u30fc\u30c8"
                        ],
                        "lb": [
                            "Proletariat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0631\u0648\u0644\u062a\u0627\u0631\u06cc\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "proletariat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0430\u0440\u0438\u0430\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "proletari\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prol\u00e9tariat": [
                    "Singulier"
                ],
                "prol\u00e9tariats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prolif\u00e9ration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wucherung"
                        ],
                        "en": [
                            "proliferation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0646\u062a\u0634\u0627\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "proliferaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "proliferaci\u00f3n"
                        ],
                        "et": [
                            "proliferatsioon"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05ea\u05e4\u05e9\u05d8\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "it": [
                            "proliferazione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prolif\u00e9ration": [
                    "Singulier"
                ],
                "prolif\u00e9rations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prolifique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a la facult\u00e9 de se multiplier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "geb\u00e4rfreudig"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u0434\u0430\u0432\u0456\u0442\u044b"
                        ],
                        "ca": [
                            "prol\u00edfic",
                            "prol\u00edfica"
                        ],
                        "eo": [
                            "naskema"
                        ],
                        "hu": [
                            "term\u00e9keny"
                        ],
                        "it": [
                            "prolifico"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0142odna"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u043e\u0434\u043e\u0432\u0438\u0442\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui produit beaucoup",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "produktiv"
                        ],
                        "en": [
                            "prolific"
                        ],
                        "ca": [
                            "prol\u00edfic",
                            "prol\u00edfica"
                        ],
                        "hr": [
                            "plodan"
                        ],
                        "es": [
                            "prol\u00edfico"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuottelias"
                        ],
                        "it": [
                            "prolifico"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043b\u043e\u0434\u0430\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prolifique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "prolifiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "prolixe": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schwatzhaft"
                        ],
                        "en": [
                            "prolix"
                        ],
                        "nl": [
                            "spraakzaam",
                            "breedvoerig",
                            "wijdlopig",
                            "omslachtig",
                            "langdradig"
                        ],
                        "oc": [
                            "prolixe"
                        ],
                        "sv": [
                            "vidlyftig",
                            "l\u00e5ngrandig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prolixe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "prolixes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "prologue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "prologue",
                            "prolog"
                        ],
                        "fi": [
                            "prologi"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e8\u05d5\u05dc\u05d5\u05d2"
                        ],
                        "io": [
                            "prologo"
                        ],
                        "la": [
                            "prologus",
                            "antelogium"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0443\u0433\u0442\u0443\u0443\u043b \u0445\u044d\u0441\u044d\u0433"
                        ],
                        "pt": [
                            "pr\u00f3logo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433"
                        ],
                        "cs": [
                            "prolog"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prologue": [
                    "Singulier"
                ],
                "prologues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prolongation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de prolonger (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verl\u00e4ngerung"
                        ],
                        "en": [
                            "prolongation"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u043b\u043e\u043d\u0433\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "es": [
                            "prolongaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "prolongo"
                        ],
                        "id": [
                            "perpanjangan"
                        ],
                        "it": [
                            "proroga",
                            "prolungamento"
                        ],
                        "nl": [
                            "verlenging"
                        ],
                        "pt": [
                            "prorroga\u00e7\u00e3o",
                            "prolongamento"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sport\u00a0: temps suppl\u00e9mentaire (2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verl\u00e4ngerung"
                        ],
                        "en": [
                            "extra time",
                            "overtime"
                        ],
                        "ca": [
                            "pr\u00f2rroga"
                        ],
                        "es": [
                            "pr\u00f3rroga"
                        ],
                        "fi": [
                            "jatkoaika"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "tempo supplementare"
                        ],
                        "nl": [
                            "blessuretijd"
                        ],
                        "pl": [
                            "dogrywka"
                        ],
                        "pt": [
                            "prorroga\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rl\u00e4ngning"
                        ],
                        "cs": [
                            "prodlou\u017een\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prolongation": [
                    "Singulier"
                ],
                "prolongations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prolonger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verl\u00e4ngern"
                        ],
                        "es": [
                            "prolongar",
                            "alargar"
                        ],
                        "eo": [
                            "plida\u016drigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "leingja"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferlingje"
                        ],
                        "io": [
                            "plulongigar",
                            "prolongar"
                        ],
                        "id": [
                            "memperpanjang"
                        ],
                        "nl": [
                            "doortrekken",
                            "rekken",
                            "uitleggen",
                            "uitrekken",
                            "uittrekken",
                            "verlengen",
                            "langer laten duren"
                        ],
                        "oc": [
                            "esperlongar",
                            "perlonguejar",
                            "perlongar"
                        ],
                        "pl": [
                            "przed\u0142u\u017cy\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rl\u00e4nga"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "promenade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spaziergang",
                            "spazieren gehen",
                            "Promenade",
                            "Gang"
                        ],
                        "en": [
                            "walk",
                            "stroll",
                            "esplanade",
                            "promenade",
                            "jaunt"
                        ],
                        "br": [
                            "baleadenn",
                            "pourmenadenn"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d4\u10d8\u10e0\u10dc\u10dd\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "io": [
                            "promeno"
                        ],
                        "it": [
                            "passeggiata"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u0443\u0435\u043d",
                            "\u0441\u0435\u0439\u0456\u043b"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u0443\u0433\u0430\u0430\u043b\u0433\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "wandeling"
                        ],
                        "pl": [
                            "ch\u00f3d",
                            "przechadzka",
                            "spacer"
                        ],
                        "pt": [
                            "passeio"
                        ],
                        "ro": [
                            "plimbare"
                        ],
                        "sk": [
                            "ch\u00f4\u01f3ka",
                            "prech\u00e1\u01f3ka"
                        ],
                        "cs": [
                            "ch\u016fze",
                            "proch\u00e1zka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "promenade": [
                    "Singulier"
                ],
                "promenades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "promener": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mener, conduire, faire aller quelqu\u2019un de c\u00f4t\u00e9 ou d\u2019autre.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausgehen",
                            "herumf\u00fchren",
                            "ausf\u00fchren"
                        ],
                        "en": [
                            "walk"
                        ],
                        "br": [
                            "bale",
                            "pourmen",
                            "pourmeni\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "passejar"
                        ],
                        "es": [
                            "pasear"
                        ],
                        "eo": [
                            "promenigi"
                        ],
                        "gl": [
                            "pasear"
                        ],
                        "io": [
                            "promenigar"
                        ],
                        "nl": [
                            "afrijden",
                            "uitlaten"
                        ],
                        "oc": [
                            "passejar"
                        ],
                        "pt": [
                            "passear"
                        ],
                        "ro": [
                            "plimba"
                        ],
                        "wa": [
                            "pormoenner",
                            "kimoenner"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "promeneur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "stapper",
                            "voetslaner",
                            "wandelaar"
                        ],
                        "en": [
                            "stroller",
                            "walker"
                        ],
                        "br": [
                            "baleer",
                            "pourmener"
                        ],
                        "eo": [
                            "promenanto"
                        ],
                        "fy": [
                            "kuierder"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c0\u03b1\u03c4\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "promenanto"
                        ],
                        "nl": [
                            "wandelaar"
                        ],
                        "oc": [
                            "passejaire",
                            "campejaire"
                        ],
                        "pt": [
                            "passeador"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "promeneur": [
                    "Singulier"
                ],
                "promeneurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "promesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "belofte"
                        ],
                        "de": [
                            "Gel\u00f6bnis",
                            "Versprechen",
                            "Zusage"
                        ],
                        "en": [
                            "promise",
                            "affirmation"
                        ],
                        "ang": [
                            "behat"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc57d\uc18d"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00f8fte"
                        ],
                        "es": [
                            "promesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "promeso"
                        ],
                        "fi": [
                            "lupaus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03cc\u03c3\u03c7\u03b5\u03c3\u03b7",
                            "\u03bb\u03cc\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "promiso"
                        ],
                        "id": [
                            "janji",
                            "nazar"
                        ],
                        "is": [
                            "lofor\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "promessa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d04\u675f"
                        ],
                        "nl": [
                            "belofte",
                            "toezegging",
                            "uitloving"
                        ],
                        "no": [
                            "l\u00f8fte"
                        ],
                        "oc": [
                            "promessa"
                        ],
                        "pl": [
                            "obietnica"
                        ],
                        "pt": [
                            "promessa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "s\u013eub"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00f6fte"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "promesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "promesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prom\u00e9th\u00e9en": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Promethean"
                        ],
                        "co": [
                            "prumeteicu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03bc\u03b7\u03b8\u03b5\u03ca\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "prometeico"
                        ],
                        "cs": [
                            "prometeovsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prom\u00e9th\u00e9en": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "prom\u00e9th\u00e9ens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "prom\u00e9th\u00e9enne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "prom\u00e9th\u00e9ennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "prom\u00e9th\u00e9um": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Promethium"
                        ],
                        "en": [
                            "promethium"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u043c\u0435\u0442\u0438\u0439"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud504\ub85c\uba54\ud2ac"
                        ],
                        "da": [
                            "promethium"
                        ],
                        "es": [
                            "prometio"
                        ],
                        "eo": [
                            "prometio"
                        ],
                        "et": [
                            "promeetium"
                        ],
                        "fi": [
                            "prometium"
                        ],
                        "gl": [
                            "promecio",
                            "prometio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03bc\u03ae\u03b8\u03b5\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "prom\u00e9tium"
                        ],
                        "it": [
                            "promezio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d7\u30ed\u30e1\u30c1\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "lv": [
                            "prometijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "prometis"
                        ],
                        "mt": [
                            "promezju"
                        ],
                        "nl": [
                            "promethium"
                        ],
                        "oc": [
                            "prom\u00e8ti"
                        ],
                        "pl": [
                            "promet"
                        ],
                        "pt": [
                            "prom\u00e9cio"
                        ],
                        "ro": [
                            "prome\u021biu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u043c\u0435\u0442\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "prom\u00e9tium"
                        ],
                        "sl": [
                            "prometij"
                        ],
                        "sv": [
                            "prometium"
                        ],
                        "cs": [
                            "promethium"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prom\u00e9th\u00e9um": [
                    "Singulier"
                ],
                "prom\u00e9th\u00e9ums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prometteur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verhei\u00dfungsvoll",
                            "vielversprechend",
                            "aussichtsreich"
                        ],
                        "en": [
                            "promising",
                            "hopeful"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0627\u0639\u062f"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bb\u03c0\u03b9\u03b4\u03bf\u03c6\u03cc\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "promisanta"
                        ],
                        "pt": [
                            "prometedor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043e\u0431\u0435\u0449\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439",
                            "\u043f\u0435\u0440\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "slibn\u00fd",
                            "slibn\u00e1",
                            "slibn\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prometteur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "prometteurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "prometteuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "prometteuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "promettre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "S\u2019engager verbalement ou par \u00e9crit \u00e0 quelque chose\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "promise"
                        ],
                        "ca": [
                            "prometre"
                        ],
                        "es": [
                            "prometer"
                        ],
                        "eo": [
                            "promesi"
                        ],
                        "io": [
                            "promisar"
                        ],
                        "it": [
                            "promettere"
                        ],
                        "pl": [
                            "obieca\u0107",
                            "obiecywa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "prometer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0435\u0449\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "sl\u00edbit",
                            "slibovat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beloof",
                            "belowe"
                        ],
                        "de": [
                            "verheissen",
                            "geloben",
                            "verhei\u00dfen",
                            "versprechen",
                            "zusagen"
                        ],
                        "ang": [
                            "behatan"
                        ],
                        "da": [
                            "love"
                        ],
                        "fo": [
                            "lova"
                        ],
                        "fi": [
                            "luvata"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00edg\u00e9r"
                        ],
                        "is": [
                            "lofa"
                        ],
                        "la": [
                            "polliceri",
                            "promittere"
                        ],
                        "nl": [
                            "beloven",
                            "toezeggen",
                            "uitloven",
                            "verzeggen"
                        ],
                        "no": [
                            "love"
                        ],
                        "sv": [
                            "lova"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u00f6z vermek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "promontoire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "promontory"
                        ],
                        "fi": [
                            "niemi"
                        ],
                        "io": [
                            "promontorio"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c4\u1557\u1483"
                        ],
                        "it": [
                            "promontorio"
                        ],
                        "nl": [
                            "piek",
                            "uitkijkpost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "promontoire": [
                    "Singulier"
                ],
                "promontoires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "promoteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Promotor"
                        ],
                        "en": [
                            "promoter"
                        ],
                        "es": [
                            "promotor"
                        ],
                        "eo": [
                            "akcelanto"
                        ],
                        "io": [
                            "inicianto"
                        ],
                        "nl": [
                            "promotor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "promoteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "promoteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "promotion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Nomination, \u00e9l\u00e9vation d\u2019une ou de plusieurs personnes \u00e0 une dignit\u00e9, \u00e0 un emploi sup\u00e9rieur.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bef\u00f6rderung"
                        ],
                        "en": [
                            "promotion"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c6\u03bf\u03c1\u03ac"
                        ],
                        "nl": [
                            "promotie",
                            "bevordering"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "promotion": [
                    "Singulier"
                ],
                "promotions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "promouvoir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9lever \u00e0 quelque grade, \u00e0 quelque dignit\u00e9 d\u2019un rang sup\u00e9rieur.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bef\u00f6rdern"
                        ],
                        "en": [
                            "to promote"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c9\u03b8\u03ce",
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03b2\u03b9\u03b2\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevorderen",
                            "promoveren"
                        ],
                        "pt": [
                            "promover"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Provoquer le d\u00e9veloppement ou le succ\u00e8s d\u2019un projet, d\u2019une cr\u00e9ation.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00f6rdern"
                        ],
                        "en": [
                            "to promote"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevorderen"
                        ],
                        "pt": [
                            "promover"
                        ],
                        "sv": [
                            "fr\u00e4mja"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bevorder"
                        ],
                        "en": [
                            "advance"
                        ],
                        "ca": [
                            "desenvolupar"
                        ],
                        "es": [
                            "fomentar",
                            "promover",
                            "promocionar",
                            "desenvolver",
                            "desplegar"
                        ],
                        "eo": [
                            "promocii",
                            "disvolvi"
                        ],
                        "fo": [
                            "menna"
                        ],
                        "io": [
                            "promocar"
                        ],
                        "it": [
                            "promuovere"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontplooien",
                            "ontwarren",
                            "ontwikkelen"
                        ],
                        "oc": [
                            "prom\u00f2ure"
                        ],
                        "pt": [
                            "promover",
                            "desenvolver",
                            "aumentar",
                            "fazer crescer"
                        ],
                        "cs": [
                            "pov\u00fd\u0161it",
                            "propagovat",
                            "podn\u011bcovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "prompt": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est rapide\u00a0; qui ne tarde pas\u00a0; qui va vite\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "flink",
                            "rasch",
                            "schnell"
                        ],
                        "en": [
                            "prompt"
                        ],
                        "kw": [
                            "boynt"
                        ],
                        "es": [
                            "pronto"
                        ],
                        "mg": [
                            "faingana"
                        ],
                        "pt": [
                            "pronto",
                            "r\u00e1pido"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prompt": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "prompts": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "prompte": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "promptes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "promptement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schnell"
                        ],
                        "en": [
                            "promptly",
                            "wittedly",
                            "quickly"
                        ],
                        "kw": [
                            "boynt"
                        ],
                        "it": [
                            "prontamente"
                        ],
                        "pt": [
                            "prontamente"
                        ],
                        "ro": [
                            "cu abilitate"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "prompteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Machine \u00e0 texte d\u00e9filant\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Prompter",
                            "Teleprompter"
                        ],
                        "en": [
                            "teleprompter",
                            "autocue"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "teleprompter"
                        ],
                        "fi": [
                            "teleprompteri"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00fag\u00f3g\u00e9p"
                        ],
                        "it": [
                            "teleprompter",
                            "suggeritore",
                            "gobbo elettronico",
                            "suggeritore elettronico"
                        ],
                        "nl": [
                            "autocue"
                        ],
                        "pt": [
                            "teleponto",
                            "telepr\u00f4mpter"
                        ],
                        "sv": [
                            "teleprompter"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prompteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "prompteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pronom": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00fcrwort",
                            "Personenwort",
                            "Pronomen",
                            "Pronom"
                        ],
                        "en": [
                            "pronoun"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0636\u0645\u064a\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "izenordain"
                        ],
                        "br": [
                            "raganv"
                        ],
                        "ca": [
                            "pronom"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4ee3\u8bcd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub300\uba85\uc0ac"
                        ],
                        "es": [
                            "pronombre"
                        ],
                        "eo": [
                            "pronomo"
                        ],
                        "fo": [
                            "fornavn"
                        ],
                        "fi": [
                            "pronomini"
                        ],
                        "fy": [
                            "foarnamwurd"
                        ],
                        "gl": [
                            "pronome"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03c9\u03bd\u03c5\u03bc\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "pronomo"
                        ],
                        "ia": [
                            "pronomine"
                        ],
                        "is": [
                            "fornafn"
                        ],
                        "it": [
                            "pronome"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4ee3\u540d\u8a5e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0441\u0456\u043c\u0434\u0456\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0442 \u0430\u0442\u043e\u043e\u0447"
                        ],
                        "la": [
                            "pronomen"
                        ],
                        "ln": [
                            "nk\u00f3mb\u00f3"
                        ],
                        "lb": [
                            "Pronomen"
                        ],
                        "nl": [
                            "voornaamwoord"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0636\u0645\u06cc\u0631",
                            "\u067e\u06cc\u0634\u0646\u0627\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "zaimek"
                        ],
                        "pt": [
                            "pronome"
                        ],
                        "ro": [
                            "pronume"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0441\u0442\u043e\u0438\u043c\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "pronomen"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u043b\u043c\u0430\u0448\u043b\u044b\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1jmeno"
                        ],
                        "tr": [
                            "ad\u0131l",
                            "zamir"
                        ],
                        "wa": [
                            "prono"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pronom": [
                    "Singulier"
                ],
                "pronoms": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pronominal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "reflexiv",
                            "pronominale"
                        ],
                        "en": [
                            "pronominal",
                            "reflexive"
                        ],
                        "da": [
                            "refleksiv"
                        ],
                        "la": [
                            "pronominalis"
                        ],
                        "nl": [
                            "voornaamwoordelijk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pronominal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pronominaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "pronominale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pronominales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pronon\u00e7able": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aussprechbar"
                        ],
                        "en": [
                            "pronounceable"
                        ],
                        "es": [
                            "pronunciable"
                        ],
                        "eo": [
                            "elparolebla",
                            "prononcebla",
                            "eldirebla"
                        ],
                        "gl": [
                            "pronunci\u00e1bel",
                            "pronunciable"
                        ],
                        "it": [
                            "pronunciabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitspreekbaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "pronunci\u00e1vel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pronon\u00e7able": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pronon\u00e7ables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "prononcer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Articuler\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aussprechen"
                        ],
                        "en": [
                            "to pronounce"
                        ],
                        "br": [
                            "distaga\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "pronunciar"
                        ],
                        "eo": [
                            "elparoli"
                        ],
                        "gl": [
                            "pronunciar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c6\u03ad\u03c1\u03c9"
                        ],
                        "ia": [
                            "pronunciar"
                        ],
                        "it": [
                            "pronunciare"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitspreken"
                        ],
                        "oc": [
                            "prononciar"
                        ],
                        "pl": [
                            "wymawia\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "pronunciar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyslovit",
                            "vyslovovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "prononciation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "uitspraak"
                        ],
                        "de": [
                            "Aussprache"
                        ],
                        "en": [
                            "pronunciation",
                            "articulation",
                            "pronouncing",
                            "elocution"
                        ],
                        "br": [
                            "distagadur"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "pronunciaci\u00f3",
                            "pron\u00fancia",
                            "mena de parla",
                            "pronunci\u00f3 determinada"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53d1\u97f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc1c\uc74c"
                        ],
                        "co": [
                            "pronunciazion"
                        ],
                        "da": [
                            "udtale"
                        ],
                        "es": [
                            "pronunciaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "prononco",
                            "elparolo",
                            "elparolado"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4\u00e4nt\u00e4mys"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00fatspraak"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c6\u03bf\u03c1\u03ac"
                        ],
                        "ha": [
                            "lafazi"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d9\u05d8\u05d5\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "kiejt\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "pronunco"
                        ],
                        "id": [
                            "lafal",
                            "cara baca"
                        ],
                        "is": [
                            "frambur\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "pronuncia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u767a\u97f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0439\u0442\u044b\u043b\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "bil\u00eavkirin"
                        ],
                        "la": [
                            "pronuntiatio"
                        ],
                        "lt": [
                            "tarimas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Aussprooch"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitspraak"
                        ],
                        "no": [
                            "uttale"
                        ],
                        "oc": [
                            "prononciacion"
                        ],
                        "pl": [
                            "wymowa"
                        ],
                        "pt": [
                            "pron\u00fancia",
                            "pronuncia\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "scn": [
                            "prununcia"
                        ],
                        "sv": [
                            "uttal"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u00e4ytele\u015f"
                        ],
                        "tr": [
                            "sesletim",
                            "telaffuz"
                        ],
                        "wa": [
                            "pronon\u00e7aedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prononciation": [
                    "Singulier"
                ],
                "prononciations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pronunciamiento": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pronunciamiento"
                        ],
                        "en": [
                            "pronunciamiento"
                        ],
                        "eu": [
                            "jazarraldi"
                        ],
                        "es": [
                            "pronunciamiento"
                        ],
                        "gl": [
                            "pronunciamento"
                        ],
                        "pt": [
                            "pronunciamento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pronunciamiento": [
                    "Singulier"
                ],
                "pronunciamientos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "propagande": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Propaganda"
                        ],
                        "en": [
                            "propaganda"
                        ],
                        "br": [
                            "abostolerezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0433\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "propaganda"
                        ],
                        "da": [
                            "propaganda"
                        ],
                        "es": [
                            "propaganda"
                        ],
                        "eo": [
                            "propagando"
                        ],
                        "io": [
                            "propagado"
                        ],
                        "it": [
                            "propaganda"
                        ],
                        "nl": [
                            "verspreiding",
                            "propaganda"
                        ],
                        "no": [
                            "propaganda",
                            "propaganda"
                        ],
                        "pl": [
                            "propaganda"
                        ],
                        "pt": [
                            "divulga\u00e7\u00e3o",
                            "propaganda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0433\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "propaganda"
                        ],
                        "tl": [
                            "propag\u00e1nda"
                        ],
                        "cs": [
                            "propaganda"
                        ],
                        "tr": [
                            "propaganda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "propagande": [
                    "Singulier"
                ],
                "propagandes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "propagandiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "eo": [
                            "propagandisto"
                        ],
                        "fo": [
                            "fyrim\u00e6lari"
                        ],
                        "it": [
                            "propagandista"
                        ],
                        "nl": [
                            "propagandist"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u043f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0434\u0438\u0441\u0442",
                            "\u0430\u0433\u0438\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440",
                            "\u043f\u0440\u043e\u043f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0434\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430",
                            "\u0430\u0433\u0438\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440\u0448\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "propagandist"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u01b0\u1eddi tuy\u00ean truy\u1ec1n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "propagandiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "propagandistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "propagateur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Propagator"
                        ],
                        "en": [
                            "propagator"
                        ],
                        "es": [
                            "propagador"
                        ],
                        "gl": [
                            "propagador"
                        ],
                        "cs": [
                            "propag\u00e1tor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "propagateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "propagateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "propagation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "propagation"
                        ],
                        "ca": [
                            "propagaci\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "spredning",
                            "udbredelse"
                        ],
                        "es": [
                            "propagaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "propagazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "voortplanting"
                        ],
                        "oc": [
                            "propagacion",
                            "espandiment",
                            "difusion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "propagation": [
                    "Singulier"
                ],
                "propagations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "propane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Propan"
                        ],
                        "en": [
                            "propane"
                        ],
                        "es": [
                            "propano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c0\u03ac\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "propano"
                        ],
                        "it": [
                            "propano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u043f\u0430\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "propane": [
                    "Singulier"
                ],
                "propanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prop\u00e9deutique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "cours pr\u00e9paratoire pour enseignant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Prop\u00e4deutik"
                        ],
                        "en": [
                            "propaedeutics"
                        ],
                        "es": [
                            "proped\u00e9utica"
                        ],
                        "eo": [
                            "propede\u016dtiko"
                        ],
                        "it": [
                            "propedeutica"
                        ],
                        "nl": [
                            "propedeuse"
                        ],
                        "oc": [
                            "propedeutica"
                        ],
                        "pt": [
                            "propedeutica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u043f\u0435\u0434\u0435\u0432\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "propedeutik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prop\u00e9deutique": [
                    "Singulier"
                ],
                "prop\u00e9deutiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "proph\u00e8te": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Prophet",
                            "Prophetin"
                        ],
                        "en": [
                            "prophet"
                        ],
                        "ang": [
                            "witega"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0633\u0648\u0644",
                            "\u0646\u0628\u064a"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0561\u0580\u0563\u0561\u0580\u0565"
                        ],
                        "ca": [
                            "profeta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5148\u77e5"
                        ],
                        "es": [
                            "profeta"
                        ],
                        "eo": [
                            "profeto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "profeto"
                        ],
                        "it": [
                            "profeta"
                        ],
                        "la": [
                            "propheta"
                        ],
                        "nl": [
                            "profeet",
                            "voorspeller",
                            "voorzegger",
                            "ziener"
                        ],
                        "no": [
                            "profet"
                        ],
                        "pl": [
                            "prorok"
                        ],
                        "pt": [
                            "profeta",
                            "vidente"
                        ],
                        "ro": [
                            "profet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0440\u043e\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "prorok"
                        ],
                        "sv": [
                            "profet",
                            "siare"
                        ],
                        "sw": [
                            "mtume"
                        ],
                        "cs": [
                            "prorok"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "proph\u00e8te": [
                    "Singulier"
                ],
                "proph\u00e8tes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "proph\u00e9tesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Prophetin"
                        ],
                        "en": [
                            "prophetess"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0561\u0580\u0563\u0561\u0580\u0565\u0578\u0582\u0570\u056b"
                        ],
                        "ca": [
                            "profetessa"
                        ],
                        "es": [
                            "profetisa"
                        ],
                        "eo": [
                            "profetino"
                        ],
                        "fi": [
                            "profeetta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae\u03c4\u03b9\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "pr\u00f3f\u00e9tan\u0151"
                        ],
                        "it": [
                            "profetessa"
                        ],
                        "la": [
                            "prophetissa"
                        ],
                        "nl": [
                            "profetes"
                        ],
                        "no": [
                            "profetinne"
                        ],
                        "pl": [
                            "prorokini"
                        ],
                        "pt": [
                            "profetisa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0440\u043e\u0447\u0438\u0446\u0430",
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "proro\u010dica"
                        ],
                        "sv": [
                            "profetissa",
                            "sierska"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u011b\u0161tkyn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "proph\u00e9tesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "proph\u00e9tesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "proph\u00e9tiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "prophesy"
                        ],
                        "ca": [
                            "profetitzar"
                        ],
                        "gl": [
                            "profetizar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c6\u03b7\u03c4\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "la": [
                            "prophetizo",
                            "propheto"
                        ],
                        "oc": [
                            "profetizar"
                        ],
                        "pt": [
                            "profetizar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0440\u043e\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6ruts\u00e4ga",
                            "profetera"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u011b\u0161tit",
                            "prorokovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "prophylactique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "prophylactic"
                        ],
                        "ca": [
                            "profil\u00e0ctic",
                            "profil\u00e0ctica"
                        ],
                        "es": [
                            "profil\u00e1ctico"
                        ],
                        "io": [
                            "profilaxiala"
                        ],
                        "oc": [
                            "profilactic"
                        ],
                        "pt": [
                            "profil\u00e1ctico"
                        ],
                        "sv": [
                            "profylaktisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prophylactique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "prophylactiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "prophylaxie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Prophylaxe"
                        ],
                        "en": [
                            "prophylaxis"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0642\u0627\u064a\u0640\u0629",
                            "\u0642\u0627\u0621 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u0627\u0636"
                        ],
                        "io": [
                            "profilaxio"
                        ],
                        "it": [
                            "profilassi"
                        ],
                        "pt": [
                            "profilaxia"
                        ],
                        "ro": [
                            "profilaxie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "profylaxia"
                        ],
                        "cs": [
                            "profylaxe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prophylaxie": [
                    "Singulier"
                ],
                "prophylaxies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "propice": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "geskikt",
                            "reg"
                        ],
                        "de": [
                            "tauglich",
                            "t\u00fcchtig",
                            "gewogen",
                            "gn\u00e4dig",
                            "g\u00fcnstig",
                            "hold"
                        ],
                        "en": [
                            "propitious",
                            "suitable",
                            "favorable",
                            "ou favourable"
                        ],
                        "ca": [
                            "adequat",
                            "adient",
                            "apte",
                            "favorable"
                        ],
                        "da": [
                            "passende",
                            "gunstig"
                        ],
                        "es": [
                            "acomodado",
                            "adecuado",
                            "\u00fatil",
                            "utilizable"
                        ],
                        "eo": [
                            "ta\u016dga",
                            "favora"
                        ],
                        "fo": [
                            "hollur"
                        ],
                        "fi": [
                            "suopea"
                        ],
                        "fy": [
                            "geunstich"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03bd\u03bf\u03ca\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "alkalmas",
                            "kedvenc"
                        ],
                        "io": [
                            "oportuna"
                        ],
                        "it": [
                            "adatto",
                            "capace",
                            "idoneo"
                        ],
                        "la": [
                            "faustus"
                        ],
                        "ms": [
                            "berguna"
                        ],
                        "nl": [
                            "bruikbaar",
                            "geschikt",
                            "goedgezind",
                            "gunstig",
                            "toegenegen",
                            "welgezind"
                        ],
                        "no": [
                            "gunstig"
                        ],
                        "pt": [
                            "apto",
                            "capaz",
                            "conveniente",
                            "favor\u00e1vel",
                            "prop\u00edcio"
                        ],
                        "ro": [
                            "folositor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "blid",
                            "gunstig",
                            "gynnsam"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "propice": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "propices": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "propofol": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Anesth\u00e9sique g\u00e9n\u00e9ral de courte dur\u00e9e intraveineux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Propofol"
                        ],
                        "en": [
                            "propofol"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0631\u0648\u0628\u0648\u0641\u0648\u0644"
                        ],
                        "az": [
                            "propofol"
                        ],
                        "ca": [
                            "propofol"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud504\ub85c\ud3ec\ud3f4"
                        ],
                        "da": [
                            "propofol"
                        ],
                        "es": [
                            "propofol"
                        ],
                        "eo": [
                            "propofolo"
                        ],
                        "fi": [
                            "propofoli"
                        ],
                        "hu": [
                            "propofol"
                        ],
                        "it": [
                            "propofol"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d7\u30ed\u30dd\u30d5\u30a9\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "propofol"
                        ],
                        "no": [
                            "propofol"
                        ],
                        "pl": [
                            "propofol"
                        ],
                        "pt": [
                            "propofol"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0444\u043e\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "propofol"
                        ],
                        "cs": [
                            "propofol"
                        ],
                        "tr": [
                            "propofol"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "proportion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verhouding"
                        ],
                        "de": [
                            "Gleichma\u00df",
                            "Proportion",
                            "Verh\u00e4ltnis"
                        ],
                        "en": [
                            "proportion",
                            "rate",
                            "ratio"
                        ],
                        "ca": [
                            "proporci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "proporci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "proporcio"
                        ],
                        "io": [
                            "proporciono"
                        ],
                        "is": [
                            "hlutfall"
                        ],
                        "it": [
                            "proporzione"
                        ],
                        "ku": [
                            "r\u00eaje",
                            "par"
                        ],
                        "nl": [
                            "evenredigheid",
                            "proportie",
                            "verhouding",
                            "ratio"
                        ],
                        "pt": [
                            "propor\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "proportion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "proportion": [
                    "Singulier"
                ],
                "proportions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "proportionnel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "proportional"
                        ],
                        "en": [
                            "proportional",
                            "proportionate"
                        ],
                        "es": [
                            "proporcional"
                        ],
                        "eo": [
                            "proporcia"
                        ],
                        "it": [
                            "proporzionale"
                        ],
                        "nl": [
                            "evenredig",
                            "proportioneel"
                        ],
                        "no": [
                            "forholdsmessig",
                            "proporsjonal"
                        ],
                        "pl": [
                            "proporcjonalny"
                        ],
                        "pt": [
                            "proporcional"
                        ],
                        "sv": [
                            "proportionell"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "proportionnel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "proportionnels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "proportionnelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "proportionnelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "propos": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "plan",
                            "bedoeling"
                        ],
                        "de": [
                            "Absicht",
                            "Plan",
                            "\u00c4u\u00dferung",
                            "Ausspruch"
                        ],
                        "en": [
                            "discussion",
                            "insinuation",
                            "proposal",
                            "intention",
                            "plan",
                            "intent",
                            "purpose"
                        ],
                        "hr": [
                            "govor"
                        ],
                        "da": [
                            "hensigt"
                        ],
                        "es": [
                            "intenci\u00f3n",
                            "prop\u00f3sito"
                        ],
                        "eo": [
                            "intenco",
                            "diro"
                        ],
                        "fi": [
                            "aikomus"
                        ],
                        "fy": [
                            "doel",
                            "foarnimmen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03cc\u03b3\u03bf\u03c2",
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03b2\u03ad\u03bd\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "intenzione"
                        ],
                        "ms": [
                            "maksud"
                        ],
                        "nl": [
                            "doel",
                            "bedoeling",
                            "strekking",
                            "plan",
                            "toeleg",
                            "voornemen",
                            "zin",
                            "zeggen",
                            "woord",
                            "betoog"
                        ],
                        "no": [
                            "apropos"
                        ],
                        "oc": [
                            "prepaus"
                        ],
                        "pt": [
                            "inten\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "tl": [
                            "b\u00e1lak",
                            "hang\u00e1rin"
                        ],
                        "tr": [
                            "ama\u00e7"
                        ],
                        "zu": [
                            "injongo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "proposer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre en avant, de vive voix ou par \u00e9crit, pour qu\u2019on l\u2019examine, pour qu\u2019on en d\u00e9lib\u00e8re",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanbied"
                        ],
                        "de": [
                            "vorschlagen",
                            "beantragen",
                            "proponieren"
                        ],
                        "en": [
                            "suggest"
                        ],
                        "ca": [
                            "proposar"
                        ],
                        "da": [
                            "byde",
                            "tilbyde"
                        ],
                        "es": [
                            "proponer"
                        ],
                        "eo": [
                            "proponi"
                        ],
                        "fo": [
                            "bj\u00f3\u00f0a"
                        ],
                        "fi": [
                            "ehdottaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "biede",
                            "foarslaan",
                            "oanbiede"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c4\u03b5\u03af\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "propozar"
                        ],
                        "id": [
                            "aju",
                            "mengajukan",
                            "menawarkan",
                            "mengusulkan"
                        ],
                        "it": [
                            "proporre"
                        ],
                        "nl": [
                            "bieden",
                            "aanbieden",
                            "voorslaan"
                        ],
                        "pl": [
                            "proponowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "oferecer",
                            "propor"
                        ],
                        "ro": [
                            "propune"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u0430\u0433\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6resl\u00e5",
                            "framl\u00e4gga"
                        ],
                        "cs": [
                            "navrhovat",
                            "nab\u00edzet"
                        ],
                        "zu": [
                            "phakamisa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "proposition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de proposer, de soumettre \u00e0 un examen, \u00e0 une d\u00e9lib\u00e9ration. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorschlag"
                        ],
                        "en": [
                            "proposition",
                            "proposal"
                        ],
                        "ca": [
                            "proposici\u00f3",
                            "proposta"
                        ],
                        "fi": [
                            "ehdotus"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ec\u10d8\u10dc\u10d0\u10d3\u10d0\u10d3\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "io": [
                            "propozo"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorstel"
                        ],
                        "pt": [
                            "proposta",
                            "proposi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Sp\u00e9cialement) (Par ellipse) Proposition de loi.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "propozimesh",
                            "propozimi"
                        ],
                        "de": [
                            "Gesetzesvorlage",
                            "Satz"
                        ],
                        "en": [
                            "bill"
                        ],
                        "ca": [
                            "proposici\u00f3 de llei"
                        ],
                        "nl": [
                            "wetsvoorstel"
                        ],
                        "pt": [
                            "projeto"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Grammaire) Membre de phrase compos\u00e9 essentiellement d\u2019un sujet et d\u2019un verbe et accessoirement d\u2019un compl\u00e9ment ou d\u2019un attribut.\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Teilsatz"
                        ],
                        "en": [
                            "clause"
                        ],
                        "br": [
                            "lavarenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "proposici\u00f3"
                        ],
                        "fi": [
                            "lause"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ec\u10d8\u10dc\u10d0\u10d3\u10d0\u10d3\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "it": [
                            "proposizione"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04e9\u0439\u043b\u0435\u043c"
                        ],
                        "pt": [
                            "ora\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "proposition": [
                    "Singulier"
                ],
                "propositions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "propre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est particulier \u00e0 une personne\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "eigen"
                        ],
                        "en": [
                            "own",
                            "proper"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "propri"
                        ],
                        "co": [
                            "propriu"
                        ],
                        "da": [
                            "egen"
                        ],
                        "es": [
                            "propio",
                            "peculiar"
                        ],
                        "eo": [
                            "propra"
                        ],
                        "fi": [
                            "oma"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10d9\u10e3\u10d7\u10d0\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "propra"
                        ],
                        "it": [
                            "proprio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0437"
                        ],
                        "nl": [
                            "eigen"
                        ],
                        "oc": [
                            "pr\u00f2pri"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0142asny"
                        ],
                        "pt": [
                            "peculiar",
                            "pessoal",
                            "pr\u00f3prio",
                            "limpo"
                        ],
                        "ro": [
                            "propriu"
                        ],
                        "sv": [
                            "egen"
                        ],
                        "cs": [
                            "vlastn\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Nettoy\u00e9\u00a0; lav\u00e9\u00a0; bien tenu.\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sauber",
                            "rein"
                        ],
                        "en": [
                            "clean"
                        ],
                        "eu": [
                            "garbi",
                            "aratz"
                        ],
                        "ca": [
                            "net",
                            "pur"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae68\ub057\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "co": [
                            "pulitu"
                        ],
                        "da": [
                            "ren"
                        ],
                        "es": [
                            "limpio",
                            "neto",
                            "puro"
                        ],
                        "eo": [
                            "pura"
                        ],
                        "fi": [
                            "puhdas"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10e3\u10e4\u10d7\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03b8\u03b1\u03c1\u03cc\u03c2",
                            "\u03c0\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "neta"
                        ],
                        "id": [
                            "bersih"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14f4\u14d7\u14bb\u14aa\u152a\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "puro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304d\u308c\u3044",
                            "\u6e05\u6f54"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0437\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0430\u0437\u0430"
                        ],
                        "mg": [
                            "madio"
                        ],
                        "nl": [
                            "schoon",
                            "proper",
                            "rein",
                            "zuiver"
                        ],
                        "no": [
                            "ren"
                        ],
                        "oc": [
                            "net",
                            "cande"
                        ],
                        "pl": [
                            "czysty"
                        ],
                        "pt": [
                            "limpo",
                            "puro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043f\u0440\u044f\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "ren"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0447\u0438\u0441\u0442\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dist\u00fd"
                        ],
                        "tk": [
                            "arassa",
                            "t\u00e4miz"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skoon",
                            "suiwer",
                            "eie"
                        ],
                        "sq": [
                            "d\u00eblir\u00eb",
                            "past\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "eigenlich",
                            "wahr",
                            "wirklich",
                            "geeignet",
                            "tauglich"
                        ],
                        "ang": [
                            "cl\u00e6ne",
                            "\u00e6gen",
                            "agen"
                        ],
                        "et": [
                            "v\u00e4rske"
                        ],
                        "fo": [
                            "reinur",
                            "egin"
                        ],
                        "fy": [
                            "skjin",
                            "suwer"
                        ],
                        "gd": [
                            "glan"
                        ],
                        "hu": [
                            "tiszta"
                        ],
                        "is": [
                            "hreinn",
                            "eigin"
                        ],
                        "ku": [
                            "pak",
                            "paqij"
                        ],
                        "la": [
                            "castus",
                            "purus",
                            "putus"
                        ],
                        "ms": [
                            "bersih"
                        ],
                        "nl": [
                            "helder",
                            "louter",
                            "schoon",
                            "proper",
                            "puur",
                            "rein",
                            "zindelijk",
                            "zuiver",
                            "eigen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439",
                            "\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sw": [
                            "safi"
                        ],
                        "tl": [
                            "dalisay",
                            "malinis",
                            "wag\u00e1s"
                        ],
                        "tr": [
                            "ar\u0131",
                            "halis",
                            "saf",
                            "temiz"
                        ],
                        "zu": [
                            "hlanzekileyo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "propre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "propres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "propret\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cleanliness"
                        ],
                        "br": [
                            "naetadurezh",
                            "naetoni"
                        ],
                        "co": [
                            "pulizia"
                        ],
                        "eo": [
                            "pureco"
                        ],
                        "gl": [
                            "limpeza"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03b8\u03b1\u03c1\u03b9\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "tsabta"
                        ],
                        "io": [
                            "neteso"
                        ],
                        "it": [
                            "pulizia"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0437\u0430\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0430\u0437\u0430\u043b\u044b\u043a"
                        ],
                        "pl": [
                            "czysto\u015b\u0107"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0447\u0438\u0441\u0442\u0430\u043b\u044b\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010distota"
                        ],
                        "tk": [
                            "arassa\u00e7ylyk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "propret\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "propret\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "propri\u00e9taire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui ou celle \u00e0 qui une chose appartient en propri\u00e9t\u00e9.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Besitzer"
                        ],
                        "en": [
                            "owner"
                        ],
                        "br": [
                            "perc\u02bchenn",
                            "perc\u02bchennez"
                        ],
                        "da": [
                            "husv\u00e6rt",
                            "v\u00e6rt"
                        ],
                        "it": [
                            "proprietario",
                            "proprietaria"
                        ],
                        "nl": [
                            "eigenaar",
                            "eigenares"
                        ],
                        "sw": [
                            "mwenyewe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "propri\u00e9taire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "propri\u00e9taires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "propri\u00e9tairesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Besitzerin"
                        ],
                        "en": [
                            "owner",
                            "proprietor",
                            "proprietrix"
                        ],
                        "ca": [
                            "propiet\u00e0ria"
                        ],
                        "es": [
                            "propietaria"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03b4\u03b9\u03bf\u03ba\u03c4\u03ae\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "proprietaria"
                        ],
                        "pt": [
                            "propriet\u00e1ria"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "propri\u00e9tairesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "propri\u00e9tairesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "propri\u00e9t\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Droit par lequel une chose appartient en propre \u00e0 quelqu\u2019un",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eigentum"
                        ],
                        "en": [
                            "ownership"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "jabetza"
                        ],
                        "br": [
                            "perc\u02bchenniezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "propietat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6240\u6709\u6b0a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc18c\uc720\uad8c"
                        ],
                        "da": [
                            "ejerskab",
                            "ejendom"
                        ],
                        "es": [
                            "propiedad"
                        ],
                        "eo": [
                            "proprieto"
                        ],
                        "fi": [
                            "omistajuus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03b4\u03b9\u03bf\u03ba\u03c4\u03b7\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "mallaki"
                        ],
                        "hu": [
                            "tulajdon"
                        ],
                        "io": [
                            "proprieto"
                        ],
                        "it": [
                            "propriet\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6240\u6709\u6a29"
                        ],
                        "la": [
                            "dominium"
                        ],
                        "lb": [
                            "Propriet\u00e9it"
                        ],
                        "nl": [
                            "eigendom"
                        ],
                        "oc": [
                            "proprietat"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0142asno\u015b\u0107",
                            "w\u0142a\u015bciwo\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "propriedade",
                            "dom\u00ednio"
                        ],
                        "cs": [
                            "vlastnictv\u00ed"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u1edf h\u1eefu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Chose qui appartient en propre \u00e0 quelqu\u2019un",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eigentum"
                        ],
                        "en": [
                            "property"
                        ],
                        "ca": [
                            "propietat"
                        ],
                        "es": [
                            "propiedad"
                        ],
                        "eo": [
                            "poseda\u0135o"
                        ],
                        "it": [
                            "propriet\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "eigendom"
                        ],
                        "oc": [
                            "proprietat"
                        ],
                        "pt": [
                            "propriedade"
                        ],
                        "sw": [
                            "milki"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Absolument) Biens fonciers, comme les terres, les maisons",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "property"
                        ],
                        "ca": [
                            "hisenda",
                            "propietats"
                        ],
                        "eo": [
                            "bieno"
                        ],
                        "hu": [
                            "ingatlan"
                        ],
                        "oc": [
                            "proprietat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qualit\u00e9 propre d\u2019une chose",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Qualit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "property"
                        ],
                        "ca": [
                            "qualitat",
                            "caracter\u00edstica",
                            "propietat"
                        ],
                        "da": [
                            "egenskab"
                        ],
                        "es": [
                            "calidad",
                            "cualidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "kvalito",
                            "eco"
                        ],
                        "fi": [
                            "ominaisuus"
                        ],
                        "hu": [
                            "tulajdons\u00e1g"
                        ],
                        "oc": [
                            "proprietat"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0142a\u015bciwo\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "qualidade"
                        ],
                        "sv": [
                            "kvalitet"
                        ],
                        "cs": [
                            "vlastnost"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Vertu particuli\u00e8re, caract\u00e8res particuliers qui diff\u00e9rencient une chose d\u2019avec une autre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eigenschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "property"
                        ],
                        "da": [
                            "ejendommelighed"
                        ],
                        "eo": [
                            "propra\u0135o",
                            "proprieta\u0135o"
                        ],
                        "id": [
                            "khasiat"
                        ],
                        "oc": [
                            "proprietat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "plaas",
                            "boereplaas"
                        ],
                        "de": [
                            "Beschaffenheit",
                            "G\u00fcte",
                            "Bauernhof",
                            "Besitzung",
                            "Gut",
                            "Landgut",
                            "Bauerngut"
                        ],
                        "da": [
                            "ejendom",
                            "egenskab",
                            "bondeg\u00e5rd",
                            "g\u00e5rd"
                        ],
                        "fo": [
                            "eginleiki",
                            "b\u00f3ndagar\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "laatu",
                            "maatila"
                        ],
                        "fy": [
                            "alloai",
                            "slach",
                            "boerepleats",
                            "boupleats",
                            "pleats"
                        ],
                        "is": [
                            "eiginleiki",
                            "b\u00fagar\u00f0ur",
                            "b\u00fa",
                            "st\u00f3rb\u00fdli"
                        ],
                        "nl": [
                            "eigendom",
                            "eigendomsrecht",
                            "allooi",
                            "eigenschap",
                            "kwaliteit",
                            "boerderij",
                            "goed",
                            "landgoed",
                            "bezitting"
                        ],
                        "no": [
                            "egenskap",
                            "kvalitet",
                            "g\u00e5rd"
                        ],
                        "pt": [
                            "predicado",
                            "ro\u00e7a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043c\u0430",
                            "\u0438\u043c\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "egenskap",
                            "bondg\u00e5rd",
                            "g\u00e5rd",
                            "s\u00e4teri"
                        ],
                        "tl": [
                            "klase",
                            "ur\u00ec",
                            "uri",
                            "b\u00fakid",
                            "kabukir\u00e1n"
                        ],
                        "zu": [
                            "ilipulazi",
                            "ipulazi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "propri\u00e9t\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "propri\u00e9t\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "proprioception": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Propriozeption",
                            "Tiefensensibilit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "proprioception"
                        ],
                        "ast": [
                            "propiocepci\u00f3n"
                        ],
                        "ca": [
                            "propiocepci\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "proprioception",
                            "balancesansen"
                        ],
                        "es": [
                            "propiocepci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "propriocepto"
                        ],
                        "et": [
                            "propriotseptsioon",
                            "s\u00fcvatundlikkus"
                        ],
                        "fi": [
                            "asentoaisti"
                        ],
                        "it": [
                            "propriocezione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6df1\u90e8\u611f\u899a"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u043e\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "propriosepsi"
                        ],
                        "nl": [
                            "proprioceptie",
                            "positiezin"
                        ],
                        "no": [
                            "propriosepsjon"
                        ],
                        "oc": [
                            "propriocepcion"
                        ],
                        "pl": [
                            "propriocepcja"
                        ],
                        "pt": [
                            "propriocep\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u043e\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "proprioception"
                        ],
                        "tr": [
                            "i\u00e7alg\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u043f\u0440\u0456\u043e\u0446\u0435\u043f\u0446\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "proprioception": [
                    "Singulier"
                ],
                "proprioceptions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "propulser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pousser avec une grande force\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wegschleudern"
                        ],
                        "en": [
                            "to propel",
                            "to thrust"
                        ],
                        "es": [
                            "propulsar"
                        ],
                        "eo": [
                            "impulsi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c9\u03b8\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "propulsar"
                        ],
                        "it": [
                            "propellere"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "propulseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "propeller",
                            "propulsor"
                        ],
                        "es": [
                            "propulsor"
                        ],
                        "io": [
                            "propulsilo"
                        ],
                        "id": [
                            "baling"
                        ],
                        "it": [
                            "propulsore"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "propulseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "propulseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "propulsion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "propulsion"
                        ],
                        "ca": [
                            "propulsi\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "propulsi\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "propulsione"
                        ],
                        "sv": [
                            "framdrivning"
                        ],
                        "cs": [
                            "pohon"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "prosateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "prosaist"
                        ],
                        "br": [
                            "plaengomzer"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03b6\u03bf\u03b3\u03c1\u03ac\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "prosatore"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0437\u0430\u0438\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "prozaik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prosateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "prosateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prosatrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Prosaistin"
                        ],
                        "en": [
                            "prosaist"
                        ],
                        "ast": [
                            "prosista"
                        ],
                        "eo": [
                            "prozistino"
                        ],
                        "sl": [
                            "pisateljica proze"
                        ],
                        "cs": [
                            "prozai\u010dka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prosatrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "prosatrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "proscenium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Proszenium"
                        ],
                        "en": [
                            "proscenium"
                        ],
                        "it": [
                            "proscenio"
                        ],
                        "la": [
                            "proscenium"
                        ],
                        "lv": [
                            "prosc\u0113nijs",
                            "prosk\u0113nijs"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "proscenium": [
                    "Singulier"
                ],
                "prosceniums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prose": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "mani\u00e8re simple de s\u2019exprimer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Prosa"
                        ],
                        "en": [
                            "prose"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "prosa"
                        ],
                        "ca": [
                            "prosa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6563\u6587"
                        ],
                        "es": [
                            "prosa"
                        ],
                        "fi": [
                            "proosa"
                        ],
                        "gl": [
                            "prosa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03b6\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1",
                            "\u03c0\u03c1\u03cc\u03b6\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e8\u05d5\u05d6\u05d4"
                        ],
                        "io": [
                            "prozo"
                        ],
                        "id": [
                            "prosa"
                        ],
                        "it": [
                            "prosa"
                        ],
                        "nl": [
                            "proza"
                        ],
                        "no": [
                            "prosa"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u062b\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "proza"
                        ],
                        "pt": [
                            "prosa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0437\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "prosa"
                        ],
                        "cs": [
                            "pr\u00f3za"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prose": [
                    "Singulier"
                ],
                "proses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pros\u00e9lyte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "proselyte"
                        ],
                        "ca": [
                            "pros\u00e8lit"
                        ],
                        "es": [
                            "pros\u00e9lito"
                        ],
                        "eo": [
                            "prozelito"
                        ],
                        "io": [
                            "prozelito"
                        ],
                        "it": [
                            "proselito"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pros\u00e9lyte": [
                    "Singulier"
                ],
                "pros\u00e9lytes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pros\u00e9lytisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Proselytismus"
                        ],
                        "en": [
                            "proselytizing",
                            "ou proselytising",
                            "proselytism"
                        ],
                        "es": [
                            "proselitismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "prozelitismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "proselytismi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03b7\u03bb\u03c5\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "zelismo",
                            "a konvaincar"
                        ],
                        "it": [
                            "proselitismo"
                        ],
                        "pl": [
                            "prozelityzm"
                        ],
                        "pt": [
                            "proselitismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "prozelitism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0437\u0435\u043b\u0438\u0442\u0438\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pros\u00e9lytisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "pros\u00e9lytismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "proskyn\u00e8se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Proskynese"
                        ],
                        "en": [
                            "proskynesis",
                            "proscynesis"
                        ],
                        "es": [
                            "proscinesis"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03ba\u03cd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "la": [
                            "adoratio"
                        ],
                        "cs": [
                            "proskyn\u00e9ze"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "proskyn\u00e8se": [
                    "Singulier"
                ],
                "proskyn\u00e8ses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prosopagnosie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Trouble de la reconnaissance des visages\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Prosopagnosie"
                        ],
                        "en": [
                            "prosopagnosia"
                        ],
                        "es": [
                            "prosopagnosia"
                        ],
                        "it": [
                            "prosopagnosia"
                        ],
                        "pt": [
                            "prosopagnosia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prosopagnosie": [
                    "Singulier"
                ],
                "prosopagnosies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}