{
    "prosopite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "prosopite"
                        ],
                        "ca": [
                            "prosopita"
                        ],
                        "es": [
                            "prosopita"
                        ],
                        "it": [
                            "prosopite"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0631\u0648\u0632\u0648\u067e\u06cc\u062a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prosopite": [
                    "Singulier"
                ],
                "prosopites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prospective": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "foresight"
                        ],
                        "ca": [
                            "prospectiva"
                        ],
                        "es": [
                            "prospectiva"
                        ],
                        "no": [
                            "foresight"
                        ],
                        "pt": [
                            "prospectiva"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prospective": [
                    "Singulier"
                ],
                "prospectives": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prospectus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "prospectus"
                        ],
                        "ca": [
                            "prospecte"
                        ],
                        "io": [
                            "prospekto"
                        ],
                        "nl": [
                            "prospectus"
                        ],
                        "oc": [
                            "prosp\u00e8ctus"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "prosp\u00e8re": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "prosperous"
                        ],
                        "eo": [
                            "prospera"
                        ],
                        "fi": [
                            "vauras"
                        ],
                        "io": [
                            "prosperanta"
                        ],
                        "it": [
                            "prospero"
                        ],
                        "ku": [
                            "ava"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0446\u0432\u0435\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439",
                            "\u0437\u0430\u0436\u0438\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prosp\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "prosp\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "prosp\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "floreer"
                        ],
                        "de": [
                            "gedeihen",
                            "gelingen",
                            "geraten",
                            "gl\u00fccken",
                            "prosperieren",
                            "florieren"
                        ],
                        "en": [
                            "prosper",
                            "flourish",
                            "thrive"
                        ],
                        "ca": [
                            "prosperar"
                        ],
                        "es": [
                            "prosperar"
                        ],
                        "eo": [
                            "prosperi"
                        ],
                        "fo": [
                            "tr\u00edvast",
                            "eydnast"
                        ],
                        "fi": [
                            "kukoistaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03bc\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "prosperar"
                        ],
                        "it": [
                            "prosperare"
                        ],
                        "nl": [
                            "bloeien",
                            "floreren",
                            "gedijen",
                            "tieren",
                            "vooruitkomen",
                            "welvaren"
                        ],
                        "pl": [
                            "prosperowa\u0107",
                            "powodzi\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "prosperar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "prosp\u00e9rit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "welvaart"
                        ],
                        "de": [
                            "Wohlstand",
                            "Prosperit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "prosperity",
                            "success",
                            "weal"
                        ],
                        "ang": [
                            "wela"
                        ],
                        "da": [
                            "velf\u00e6rd",
                            "velstand"
                        ],
                        "es": [
                            "prosperidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "prospero"
                        ],
                        "fi": [
                            "menestys"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "prospero"
                        ],
                        "it": [
                            "prosperit\u00e0"
                        ],
                        "la": [
                            "prosperitas"
                        ],
                        "nl": [
                            "bloei",
                            "welvarendheid",
                            "geluk",
                            "voorspoed",
                            "welstand",
                            "welvaart",
                            "prosperiteit"
                        ],
                        "pl": [
                            "pomy\u015blno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "prosperidade",
                            "sucesso"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4lst\u00e5nd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prosp\u00e9rit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "prosp\u00e9rit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prosphore": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "prosphora"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0441\u0444\u043e\u0440\u0430"
                        ],
                        "pl": [
                            "prosfora"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0438\u0440\u0430",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0441\u0444\u043e\u0440\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "prosfora"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prosphore": [
                    "Singulier"
                ],
                "prosphores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prostate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Prostata"
                        ],
                        "en": [
                            "prostate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0648\u062b\u0629"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u524d\u5217\u817a"
                        ],
                        "it": [
                            "prostata"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u524d\u7acb\u817a"
                        ],
                        "oc": [
                            "prostata"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0631\u0648\u0633\u062a\u0627\u062a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0435\u045a\u0430\u0447\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159edstojn\u00e1 \u017el\u00e1za",
                            "prostata"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prostate": [
                    "Singulier"
                ],
                "prostates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prostatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "prostatic"
                        ],
                        "es": [
                            "prost\u00e1tico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c4\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "prostatico"
                        ],
                        "pt": [
                            "prost\u00e1tico"
                        ],
                        "cs": [
                            "prostatick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prostatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "prostatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "prosth\u00e8se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "m\u00e9taplasme",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "prosthesis"
                        ],
                        "br": [
                            "rakkresk",
                            "prostez"
                        ],
                        "io": [
                            "prostezo"
                        ],
                        "it": [
                            "prostesi"
                        ],
                        "oc": [
                            "prost\u00e8si"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prosth\u00e8se": [
                    "Singulier"
                ],
                "prosth\u00e8ses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prostitu\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui se prostitue",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "prostitute"
                        ],
                        "it": [
                            "marchetta"
                        ],
                        "oc": [
                            "prostituit"
                        ],
                        "pl": [
                            "prostytutka",
                            "prostytut"
                        ],
                        "pt": [
                            "prostituta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui est vendu dans le cadre de la prostitution",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "prostituted"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0648\u0645\u0633"
                        ],
                        "it": [
                            "prostituito"
                        ],
                        "oc": [
                            "prostituit"
                        ],
                        "cs": [
                            "prostituovan\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prostitu\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "prostitu\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "prostitu\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "prostitu\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hustler",
                            "rentboy"
                        ],
                        "br": [
                            "targast"
                        ],
                        "eo": [
                            "amovendisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03cc\u03c1\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "prostituco"
                        ],
                        "oc": [
                            "prostituit"
                        ],
                        "cs": [
                            "gigolo",
                            "prostitut"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prostitu\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "prostitu\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prostitu\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "prostituut"
                        ],
                        "de": [
                            "Hure",
                            "Prostituierte",
                            "Dirne"
                        ],
                        "en": [
                            "prostitute",
                            "whore"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629",
                            "\u0629",
                            "\u0629",
                            "\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "gast"
                        ],
                        "ca": [
                            "prostituta"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9e4\ucd98\ubd80"
                        ],
                        "da": [
                            "prostitueret",
                            "luder"
                        ],
                        "es": [
                            "prostituta",
                            "piruja",
                            "pelandusca"
                        ],
                        "eo": [
                            "amovendistino"
                        ],
                        "fi": [
                            "prostituoitu",
                            "portto",
                            "huora"
                        ],
                        "gd": [
                            "str\u00ecopach",
                            "si\u00f9rsach"
                        ],
                        "ga": [
                            "abarlach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03cc\u03c1\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "ha": [
                            "karuwa"
                        ],
                        "id": [
                            "pelacur",
                            "kupu malam"
                        ],
                        "it": [
                            "prostituta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u58f2\u6625\u5a66"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u0437\u04e9\u043a\u0448\u0435"
                        ],
                        "la": [
                            "meretrix",
                            "scortum",
                            "prostituta",
                            "prostibula",
                            "nonaria",
                            "lupa"
                        ],
                        "ln": [
                            "ndumba"
                        ],
                        "lb": [
                            "Houer"
                        ],
                        "mg": [
                            "janga"
                        ],
                        "nl": [
                            "prostituee",
                            "hoer"
                        ],
                        "oc": [
                            "prostituida"
                        ],
                        "pl": [
                            "prostytutka",
                            "nierz\u0105dnica"
                        ],
                        "pt": [
                            "prostituta",
                            "tronga"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u043a\u0430",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0444\u0443\u0440\u0441\u0435\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sg": [
                            "w\u00e2l\u00ef t\u00ee pit\u00e4an"
                        ],
                        "sk": [
                            "prostit\u00fatka"
                        ],
                        "sv": [
                            "prostituerad"
                        ],
                        "cs": [
                            "kurva",
                            "nev\u011bstkdda",
                            "coura",
                            "d\u011bvka",
                            "prostitutka",
                            "nev\u011bstka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prostitu\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "prostitu\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prostituer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "vendre un service sexuel",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "huren",
                            "prostituieren"
                        ],
                        "en": [
                            "prostitute"
                        ],
                        "ca": [
                            "prostituir"
                        ],
                        "da": [
                            "prostituere"
                        ],
                        "es": [
                            "prostituir"
                        ],
                        "eo": [
                            "prostitui"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03c1\u03bd\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "prostitucar"
                        ],
                        "it": [
                            "prostituire"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u58f2\u6625\u5a66\u306b"
                        ],
                        "nl": [
                            "prostitueren"
                        ],
                        "oc": [
                            "prostituir"
                        ],
                        "pt": [
                            "prostituir"
                        ],
                        "cs": [
                            "prostituovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "prostitution": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pratique d\u2019un acte sexuel contre r\u00e9mun\u00e9ration",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Prostitution"
                        ],
                        "en": [
                            "prostitution"
                        ],
                        "br": [
                            "gasterezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "prostituci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5356\u6deb"
                        ],
                        "da": [
                            "prostitution"
                        ],
                        "es": [
                            "prostituci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "prostituo"
                        ],
                        "et": [
                            "prostitutsioon"
                        ],
                        "fi": [
                            "prostituutio"
                        ],
                        "gd": [
                            "si\u00f9rsachd",
                            "str\u00ecopachas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03c1\u03bd\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "karuwanci"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d6\u05e0\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "prostit\u00faci\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "prostituco"
                        ],
                        "id": [
                            "pelacuran"
                        ],
                        "it": [
                            "prostituzione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u58f2\u6625"
                        ],
                        "lt": [
                            "prostitucija"
                        ],
                        "nl": [
                            "prostitutie"
                        ],
                        "no": [
                            "prostitusjon"
                        ],
                        "oc": [
                            "prostitucion"
                        ],
                        "pl": [
                            "prostytucja"
                        ],
                        "pt": [
                            "prostitui\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "prostitution"
                        ],
                        "cs": [
                            "prostituce"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u1ea1i d\u00e2m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prostitution": [
                    "Singulier"
                ],
                "prostitutions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prostration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Niedergeschlagenheit"
                        ],
                        "en": [
                            "prostration"
                        ],
                        "io": [
                            "prostraco"
                        ],
                        "it": [
                            "prostrazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "prostra\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "prostrace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prostration": [
                    "Singulier"
                ],
                "prostrations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "protactinium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Protactinium"
                        ],
                        "en": [
                            "protactinium"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0442\u0430\u043a\u0442\u0438\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud504\ub85c\ud2b8\uc545\ud2f0\ub284"
                        ],
                        "da": [
                            "protactinium"
                        ],
                        "es": [
                            "protactinio"
                        ],
                        "eo": [
                            "protaktinio"
                        ],
                        "et": [
                            "protaktiinium"
                        ],
                        "fi": [
                            "protaktinium"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03c9\u03c4\u03b1\u03ba\u03c4\u03af\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "protakt\u00ednium"
                        ],
                        "it": [
                            "protoattinio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d7\u30ed\u30c8\u30a2\u30af\u30c1\u30cb\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "ku": [
                            "protaktiny\u00fbm"
                        ],
                        "lv": [
                            "protakt\u012bnijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "protaktinis"
                        ],
                        "mt": [
                            "protoattinju"
                        ],
                        "nl": [
                            "protactinium"
                        ],
                        "pl": [
                            "protaktyn"
                        ],
                        "pt": [
                            "protact\u00ednio"
                        ],
                        "ro": [
                            "proactiniu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0442\u0430\u043a\u0442\u0438\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "protakt\u00ednium"
                        ],
                        "sl": [
                            "protaktinij"
                        ],
                        "sv": [
                            "protaktinium"
                        ],
                        "cs": [
                            "protaktinium"
                        ],
                        "tr": [
                            "protaktinyum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "protactinium": [
                    "Singulier"
                ],
                "protactiniums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "protagoniste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Protagonist"
                        ],
                        "en": [
                            "protagonist"
                        ],
                        "es": [
                            "protagonista"
                        ],
                        "id": [
                            "protagonis"
                        ],
                        "it": [
                            "protagonista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e3b\u4eba\u516c"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoofdfiguur"
                        ],
                        "pl": [
                            "protagonista"
                        ],
                        "cs": [
                            "protagonista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "protagoniste": [
                    "Singulier"
                ],
                "protagonistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "protecteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beskermer",
                            "beskermheer",
                            "beskermheilige"
                        ],
                        "de": [
                            "Patron",
                            "Schirmherr",
                            "G\u00f6nner"
                        ],
                        "en": [
                            "protector"
                        ],
                        "eu": [
                            "babesle"
                        ],
                        "br": [
                            "gwarezer",
                            "gwarezour"
                        ],
                        "ca": [
                            "protector",
                            "patr\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "protector"
                        ],
                        "eo": [
                            "protektanto"
                        ],
                        "fo": [
                            "verji"
                        ],
                        "fy": [
                            "begeunstiger"
                        ],
                        "io": [
                            "protektanto"
                        ],
                        "it": [
                            "protettore"
                        ],
                        "nl": [
                            "begunstiger"
                        ],
                        "no": [
                            "beskytter"
                        ],
                        "pt": [
                            "protector",
                            "protetor",
                            "patrono"
                        ],
                        "sv": [
                            "beskyddare"
                        ],
                        "cs": [
                            "ochr\u00e1nce",
                            "ochr\u00e1nkyn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "protecteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "protecteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "protectionist",
                            "protective"
                        ],
                        "eo": [
                            "protekta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c4\u03b1\u03c4\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "protectionistisch"
                        ],
                        "no": [
                            "beskyttende"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "protecteur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "protecteurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "protectrice": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "protectrices": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "protection": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schutz"
                        ],
                        "en": [
                            "protection"
                        ],
                        "ast": [
                            "protecci\u00f3n"
                        ],
                        "br": [
                            "difenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "protecci\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "beskyttelse"
                        ],
                        "es": [
                            "protecci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "suojelu"
                        ],
                        "gl": [
                            "protecci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e9dekez\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "protekto"
                        ],
                        "it": [
                            "protezione"
                        ],
                        "nl": [
                            "bescherming"
                        ],
                        "no": [
                            "beskyttelse"
                        ],
                        "pl": [
                            "ochrona"
                        ],
                        "pt": [
                            "protec\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0430",
                            "\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "skydd"
                        ],
                        "cs": [
                            "ochrana"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "protection": [
                    "Singulier"
                ],
                "protections": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "protectionnisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "protectionism"
                        ],
                        "es": [
                            "proteccionismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "protektismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "protektionismi"
                        ],
                        "io": [
                            "protecionismo"
                        ],
                        "it": [
                            "protezionismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "protectionisme"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "protektionism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "protectionnisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "protectionnismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "protectorat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "contr\u00f4le politique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Protektorat"
                        ],
                        "en": [
                            "protectorate"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430\u0442"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4fdd\u62a4\u6743",
                            "\u4fdd\u62a4\u56fd"
                        ],
                        "it": [
                            "protettorato"
                        ],
                        "pl": [
                            "protektorat"
                        ],
                        "cs": [
                            "protektor\u00e1t"
                        ],
                        "vi": [
                            "x\u1ee9 b\u1ea3o h\u1ed9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "protectorat": [
                    "Singulier"
                ],
                "protectorats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "protectrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Besch\u00fctzerin"
                        ],
                        "en": [
                            "protector",
                            "protectrix",
                            "protectress",
                            "patroness"
                        ],
                        "ca": [
                            "protectora"
                        ],
                        "es": [
                            "protectora"
                        ],
                        "it": [
                            "protettrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "protectrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "protetora"
                        ],
                        "ro": [
                            "protectoare"
                        ],
                        "cs": [
                            "ochr\u00e1nkyn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "protectrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "protectrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prot\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "amphibien",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Proteus",
                            "Necturus"
                        ],
                        "en": [
                            "mudpuppy",
                            "waterdog"
                        ],
                        "br": [
                            "sourd gwenn"
                        ],
                        "es": [
                            "necturo"
                        ],
                        "cs": [
                            "macar\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prot\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "prot\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prot\u00e8ge-dent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "protection de la dentition",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mundschutz"
                        ],
                        "en": [
                            "mouthguard"
                        ],
                        "es": [
                            "f\u00e9rula dental"
                        ],
                        "it": [
                            "paradenti"
                        ],
                        "nl": [
                            "gebitsbeschermer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prot\u00e8ge-dent": [
                    "Singulier"
                ],
                "prot\u00e8ge-dents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prot\u00e8ge-tibia": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "shinguard",
                            "shin pad"
                        ],
                        "es": [
                            "espinilleras"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4\u00e4risuoja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03b1\u03bb\u03b1\u03bc\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00edpcsontv\u00e9d\u0151"
                        ],
                        "it": [
                            "parastinchi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ec\u30ac\u30fc\u30b9",
                            "\u3059\u306d\u5f53\u3066"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0646\u062f"
                        ],
                        "pt": [
                            "caneleira"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prot\u00e8ge-tibia": [
                    "Singulier"
                ],
                "prot\u00e8ge-tibias": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prot\u00e9ger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "behoed",
                            "beskerm"
                        ],
                        "de": [
                            "beg\u00fcnstigen",
                            "beschirmen",
                            "protektieren",
                            "sch\u00fctzen",
                            "besch\u00fctzen",
                            "h\u00fcten",
                            "beh\u00fcten",
                            "bewachen",
                            "\u00fcberwachen"
                        ],
                        "en": [
                            "protect"
                        ],
                        "az": [
                            "qorumaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "enparatu"
                        ],
                        "br": [
                            "difenn",
                            "gwarezi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "protegir",
                            "guardar"
                        ],
                        "da": [
                            "beskytte",
                            "passe"
                        ],
                        "es": [
                            "proteger",
                            "protectar",
                            "guardar",
                            "custodiar",
                            "velar",
                            "amparar"
                        ],
                        "eo": [
                            "protekti",
                            "gardi"
                        ],
                        "fo": [
                            "verja",
                            "taka s\u00e6r av",
                            "ansa eftir"
                        ],
                        "fi": [
                            "suojella",
                            "vartioida"
                        ],
                        "fy": [
                            "beskermje",
                            "beweitsje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c4\u03b1\u03c4\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "protektar"
                        ],
                        "id": [
                            "ayom",
                            "mengayomi",
                            "bela",
                            "membela",
                            "melindungi"
                        ],
                        "is": [
                            "var\u00f0a"
                        ],
                        "it": [
                            "proteggere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b88\u308b"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1784"
                        ],
                        "lb": [
                            "besch\u00fctzen"
                        ],
                        "nl": [
                            "behoeden",
                            "beschermen",
                            "bewaken",
                            "bewaren",
                            "de wacht hebben",
                            "hoeden",
                            "waken over"
                        ],
                        "no": [
                            "beskytte"
                        ],
                        "pl": [
                            "chroni\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "proteger",
                            "guardar",
                            "velar",
                            "vigiar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0440\u0430\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0437\u0430\u0449\u0438\u0449\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "beskydda",
                            "freda",
                            "skydda",
                            "v\u00e4rja",
                            "v\u00e4rna",
                            "vakta"
                        ],
                        "cs": [
                            "chr\u00e1nit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Prendre la d\u00e9fense de quelqu\u2019un, de quelque chose\u00a0; pr\u00eater secours et appui.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sch\u00fctzen"
                        ],
                        "en": [
                            "protect"
                        ],
                        "fi": [
                            "holhota"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b88\u308b",
                            "\u4fdd\u8b77\u3059\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "beschermen"
                        ],
                        "sw": [
                            "kukinga",
                            "kulinda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Garantir, mettre \u00e0 l\u2019abri d\u2019une incommodit\u00e9, d\u2019un danger.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "besch\u00fctzen"
                        ],
                        "en": [
                            "keep out"
                        ],
                        "eu": [
                            "babestu"
                        ],
                        "hr": [
                            "o\u010duvati"
                        ],
                        "es": [
                            "proteger"
                        ],
                        "fi": [
                            "suojata"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "prot\u00e9iforme": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "protean"
                        ],
                        "br": [
                            "liesneuz"
                        ],
                        "io": [
                            "proteala"
                        ],
                        "it": [
                            "proteiforme"
                        ],
                        "nl": [
                            "veelzijdig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prot\u00e9iforme": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "prot\u00e9iformes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "prot\u00e9ine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eiwei\u00df",
                            "Protein"
                        ],
                        "en": [
                            "protein"
                        ],
                        "ca": [
                            "prote\u00edna"
                        ],
                        "es": [
                            "prote\u00edna"
                        ],
                        "eo": [
                            "proteino"
                        ],
                        "fi": [
                            "proteiini"
                        ],
                        "fy": [
                            "aaiwyt"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03c9\u03c4\u03b5\u0390\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "proteino"
                        ],
                        "it": [
                            "proteina"
                        ],
                        "ms": [
                            "protein"
                        ],
                        "nl": [
                            "eiwit",
                            "prote\u00efne"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0631\u0648\u062a\u0626\u06cc\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "prote\u00edna"
                        ],
                        "sv": [
                            "protein"
                        ],
                        "cs": [
                            "protein"
                        ],
                        "tr": [
                            "protein"
                        ],
                        "wa": [
                            "proteyene",
                            "blando\u00fb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prot\u00e9ine": [
                    "Singulier"
                ],
                "prot\u00e9ines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prot\u00e8le": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Proteles cristatus"
                        ],
                        "af": [
                            "aardwolf"
                        ],
                        "de": [
                            "Erdwolf"
                        ],
                        "en": [
                            "aardwolf"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0630\u0626\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636",
                            "\u0639\u0633\u0628\u0627\u0631"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u571f\u72fc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub545\ub291\ub300"
                        ],
                        "es": [
                            "lobo de tierra"
                        ],
                        "eo": [
                            "protelo"
                        ],
                        "et": [
                            "tsiibeth\u00fc\u00e4\u00e4n"
                        ],
                        "fi": [
                            "maasusi"
                        ],
                        "hu": [
                            "cibethi\u00e9na"
                        ],
                        "it": [
                            "protele"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30fc\u30c9\u30a6\u30eb\u30d5"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0641\u062a\u0627\u0631"
                        ],
                        "pt": [
                            "protelo"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u00f3 s\u00f3i \u0111\u1ea5t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prot\u00e8le": [
                    "Singulier"
                ],
                "prot\u00e8les": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prot\u00e9ome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Proteom"
                        ],
                        "en": [
                            "proteome"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u86cb\u767d\u8d28\u7ec4"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e8\ubc31\uccb4"
                        ],
                        "es": [
                            "proteoma"
                        ],
                        "eo": [
                            "proteinaro"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e8\u05d5\u05d8\u05d0\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "is": [
                            "pr\u00f3t\u00ednmengi"
                        ],
                        "it": [
                            "proteoma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d7\u30ed\u30c6\u30aa\u30fc\u30e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "proteoom"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0631\u0648\u062a\u0626\u0648\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "proteom"
                        ],
                        "pt": [
                            "proteoma"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u043e\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "proteom"
                        ],
                        "cs": [
                            "proteom"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u043e\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prot\u00e9ome": [
                    "Singulier"
                ],
                "prot\u00e9omes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prot\u00e9omique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Proteomik"
                        ],
                        "en": [
                            "proteomics"
                        ],
                        "es": [
                            "prote\u00f3mica"
                        ],
                        "fi": [
                            "proteomiikka"
                        ],
                        "it": [
                            "proteomica"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "protestant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Protestant"
                        ],
                        "en": [
                            "Protestant"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac1c\uc2e0\uad50\uc778",
                            "\uac1c\uc2e0\uad50\ub3c4",
                            "\ud504\ub85c\ud14c\uc2a4\ud0c4\ud2b8",
                            "\uc2e0\uad50\ub3c4"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10e0\u10dd\u10e2\u10d4\u10e1\u10e2\u10d0\u10dc\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "protestante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d7\u30ed\u30c6\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8",
                            "\u65b0\u6559\u5f92"
                        ],
                        "pl": [
                            "protestant"
                        ],
                        "pt": [
                            "protestante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "protestant": [
                    "Singulier"
                ],
                "protestants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "protestantisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Protestant",
                            "protestant"
                        ],
                        "es": [
                            "protestante"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10e0\u10dd\u10e2\u10d4\u10e1\u10e2\u10d0\u10dc\u10e2\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "protestante"
                        ],
                        "pl": [
                            "protestancki"
                        ],
                        "pt": [
                            "protestante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "protestant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "protestants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "protestante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "protestantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "protestantisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Protestantismus"
                        ],
                        "en": [
                            "Protestantism"
                        ],
                        "da": [
                            "protestantisme"
                        ],
                        "es": [
                            "protestantismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "protestantismi"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10e0\u10dd\u10e2\u10d4\u10e1\u10e2\u10d0\u10dc\u10e2\u10d8\u10d6\u10db\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "protestantizmus"
                        ],
                        "io": [
                            "protestanteso"
                        ],
                        "it": [
                            "protestantesimo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d7\u30ed\u30c6\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8",
                            "\u65b0\u6559"
                        ],
                        "nl": [
                            "protestantisme"
                        ],
                        "no": [
                            "protestantisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "protestantyzm"
                        ],
                        "sv": [
                            "protestantism"
                        ],
                        "cs": [
                            "protestantstv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "protestantisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "protestantismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "protestation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beswaar",
                            "protes"
                        ],
                        "de": [
                            "Einspruch"
                        ],
                        "en": [
                            "protest",
                            "protestation",
                            "objection",
                            "outcry"
                        ],
                        "da": [
                            "protest"
                        ],
                        "es": [
                            "protesta",
                            "objeci\u00f3n",
                            "reparo",
                            "vituperaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "protesto"
                        ],
                        "fo": [
                            "m\u00f3tm\u00e6li"
                        ],
                        "io": [
                            "protesto"
                        ],
                        "it": [
                            "protesta"
                        ],
                        "nl": [
                            "bezwaar",
                            "tegenwerping",
                            "protest"
                        ],
                        "pt": [
                            "protesto"
                        ],
                        "ro": [
                            "protest"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "protest"
                        ],
                        "tr": [
                            "protesto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "protestation": [
                    "Singulier"
                ],
                "protestations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "protester": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "protesteer"
                        ],
                        "de": [
                            "anfechten",
                            "beanstanden",
                            "Einspruch erheben",
                            "protestieren"
                        ],
                        "en": [
                            "protest"
                        ],
                        "ca": [
                            "protestar"
                        ],
                        "da": [
                            "protestere"
                        ],
                        "es": [
                            "protestar"
                        ],
                        "eo": [
                            "protesti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03bc\u03b1\u03c1\u03c4\u03cd\u03c1\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "protestar"
                        ],
                        "it": [
                            "protestare"
                        ],
                        "nl": [
                            "bestrijden",
                            "betwisten",
                            "protest aantekenen",
                            "protesteren"
                        ],
                        "pt": [
                            "protestar"
                        ],
                        "tl": [
                            "lum\u00e1ban",
                            "sumalung\u00e1t"
                        ],
                        "tr": [
                            "protesto etmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "prot\u00eat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Acte faisant constater le d\u00e9faut d\u2019acceptation ou de paiement\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wechselprotest"
                        ],
                        "en": [
                            "protest of dishonor"
                        ],
                        "es": [
                            "protesta"
                        ],
                        "it": [
                            "protesto cambiario"
                        ],
                        "nl": [
                            "wisselprotest"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prot\u00eat": [
                    "Singulier"
                ],
                "prot\u00eats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prothalle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "prothallium"
                        ],
                        "en": [
                            "prothallium",
                            "prothallus"
                        ],
                        "ca": [
                            "lus"
                        ],
                        "it": [
                            "protallo"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorkiem"
                        ],
                        "pl": [
                            "przedro\u015ble"
                        ],
                        "pt": [
                            "protalo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "proth\u00e8se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "M\u00e9decine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Prothese"
                        ],
                        "en": [
                            "prosthesis"
                        ],
                        "da": [
                            "protese"
                        ],
                        "es": [
                            "pr\u00f3tesis"
                        ],
                        "eo": [
                            "proteziko"
                        ],
                        "fi": [
                            "proteesi"
                        ],
                        "gl": [
                            "pr\u00f3tese"
                        ],
                        "io": [
                            "protezo"
                        ],
                        "it": [
                            "protesi"
                        ],
                        "nl": [
                            "prothese"
                        ],
                        "oc": [
                            "prot\u00e8si"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0627\u0632\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "proteza"
                        ],
                        "sv": [
                            "protes"
                        ],
                        "cs": [
                            "prot\u00e9za"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Linguistique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Prothese",
                            "Prosthese"
                        ],
                        "en": [
                            "prothesis"
                        ],
                        "br": [
                            "rakkresk"
                        ],
                        "ca": [
                            "pr\u00f2tesi"
                        ],
                        "es": [
                            "pr\u00f3tesis"
                        ],
                        "it": [
                            "prostesi"
                        ],
                        "nl": [
                            "prosthesis",
                            "prothesis"
                        ],
                        "oc": [
                            "prot\u00e8si"
                        ],
                        "pl": [
                            "proteza"
                        ],
                        "pt": [
                            "pr\u00f3tese"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0437\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "proth\u00e8se": [
                    "Singulier"
                ],
                "proth\u00e8ses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "protiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Organisme unicellulaire eucaryote du r\u00e8gne des Protoctista (1):",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Protista"
                        ],
                        "de": [
                            "Protist"
                        ],
                        "en": [
                            "protist"
                        ],
                        "ca": [
                            "protist"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6d0\uc0dd\uc0dd\ubb3c"
                        ],
                        "es": [
                            "protista"
                        ],
                        "eo": [
                            "protisto"
                        ],
                        "gl": [
                            "protista"
                        ],
                        "io": [
                            "protisto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u539f\u751f\u751f\u7269"
                        ],
                        "pt": [
                            "protista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "sinh v\u1eadt nguy\u00ean sinh",
                            "nguy\u00ean sinh v\u1eadt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "protiste": [
                    "Singulier"
                ],
                "protistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "proto-basque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Basque"
                        ],
                        "an": [
                            "protovasco"
                        ],
                        "eu": [
                            "aitzineuskara"
                        ],
                        "ca": [
                            "protobasc"
                        ],
                        "es": [
                            "protoeuskera",
                            "protovasco"
                        ],
                        "it": [
                            "protobasco"
                        ],
                        "oc": [
                            "protobasc",
                            "protobasco"
                        ],
                        "sv": [
                            "urbaskiska"
                        ],
                        "vec": [
                            "protobasco"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "proto-basque": [
                    "Singulier"
                ],
                "proto-basques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "proto-celtique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Urkeltisch",
                            "Protokeltisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Celtic language",
                            "Common Celtic"
                        ],
                        "ast": [
                            "celta com\u00fan",
                            "protoc\u00e9ltico",
                            "protocelta"
                        ],
                        "nds": [
                            "Keltsch"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u043a\u0435\u043b\u044c\u0446\u043a\u0430\u044f \u043c\u043e\u0432\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "kengelteg",
                            "kengeltieg"
                        ],
                        "ca": [
                            "protocelta",
                            "celta com\u00fa"
                        ],
                        "es": [
                            "protoc\u00e9ltico",
                            "protocelta",
                            "celta com\u00fan"
                        ],
                        "fy": [
                            "Keltysk"
                        ],
                        "gl": [
                            "Protoc\u00e9ltico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b1\u30eb\u30c8\u7956\u8a9e",
                            "\u6c4e\u30b1\u30eb\u30c8\u8a9e"
                        ],
                        "nl": [
                            "Keltisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "protoc\u00e9ltico",
                            "protocelta",
                            "celta comum"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "proto-germanique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Urgermanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Germanic"
                        ],
                        "da": [
                            "urgermansk"
                        ],
                        "es": [
                            "protogerm\u00e1nico"
                        ],
                        "et": [
                            "germaani algkeel"
                        ],
                        "fy": [
                            "Oergermaansk"
                        ],
                        "it": [
                            "germanico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b2\u30eb\u30de\u30f3\u7956\u8a9e"
                        ],
                        "nl": [
                            "Oergermaans"
                        ],
                        "no": [
                            "urgermansk"
                        ],
                        "pl": [
                            "pragerma\u0144ski"
                        ],
                        "sl": [
                            "pragerman\u0161\u010dina"
                        ],
                        "sv": [
                            "urgermanska"
                        ],
                        "tr": [
                            "Cermence"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "proto-nostratique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "nostratic"
                        ],
                        "ca": [
                            "protonostr\u00e0tic"
                        ],
                        "da": [
                            "nostratisk"
                        ],
                        "es": [
                            "nostr\u00e1tico"
                        ],
                        "it": [
                            "nostratico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "proto-nostratique": [
                    "Singulier"
                ],
                "proto-nostratiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "proto-industrialisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Industrialisierung",
                            "Protoindustralisierung",
                            "Protoindustrie"
                        ],
                        "en": [
                            "industrialization"
                        ],
                        "it": [
                            "protoindustrializzazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "industrie"
                        ],
                        "no": [
                            "protoindustrialisering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "proto-industrialisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "proto-industrialisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "protocole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "boetekaartjie"
                        ],
                        "de": [
                            "Protokoll"
                        ],
                        "en": [
                            "protocol",
                            "minutes"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u043e\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "protocol"
                        ],
                        "da": [
                            "protokol"
                        ],
                        "es": [
                            "protocolo"
                        ],
                        "eo": [
                            "protokolo",
                            "ceremoniaro"
                        ],
                        "ga": [
                            "pr\u00f3tacal"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03c9\u03c4\u03cc\u03ba\u03bf\u03bb\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "ceremoniaro"
                        ],
                        "it": [
                            "protocollo",
                            "contravvenzione"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0445\u0430\u0442\u0442\u0430\u043c\u0430"
                        ],
                        "mg": [
                            "dingana"
                        ],
                        "nl": [
                            "protocol",
                            "bekeuring",
                            "verbaal",
                            "notulen"
                        ],
                        "oc": [
                            "protoc\u00f2l"
                        ],
                        "pt": [
                            "protocolo",
                            "acto"
                        ],
                        "ro": [
                            "protocol"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u043e\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "protokoll"
                        ],
                        "cs": [
                            "protokol"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "protocole": [
                    "Singulier"
                ],
                "protocoles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "protolangue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "language"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0576\u0561\u056d\u0561\u056c\u0565\u0566\u0578\u0582"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc870\uc0c1 \uc5b8\uc5b4",
                            "\uc870\uc5b4"
                        ],
                        "es": [
                            "protolengua"
                        ],
                        "it": [
                            "protolingua"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7956\u8a9e"
                        ],
                        "ro": [
                            "protolimb\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u044f\u0437\u044b\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "protolangue": [
                    "Singulier"
                ],
                "protolangues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "protom\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Protome"
                        ],
                        "en": [
                            "protome"
                        ],
                        "es": [
                            "pr\u00f3tomo"
                        ],
                        "it": [
                            "protome"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043c\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "protom\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "protom\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "proton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "proton"
                        ],
                        "sq": [
                            "protoni"
                        ],
                        "de": [
                            "Proton"
                        ],
                        "en": [
                            "proton"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0631\u0648\u062a\u0648\u0646",
                            "\u0644"
                        ],
                        "nds": [
                            "proton"
                        ],
                        "eu": [
                            "protoi"
                        ],
                        "bs": [
                            "proton"
                        ],
                        "br": [
                            "proton",
                            "protonenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "prot\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d28\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc591\uc131\uc790"
                        ],
                        "hr": [
                            "proton"
                        ],
                        "da": [
                            "proton"
                        ],
                        "es": [
                            "prot\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "protono"
                        ],
                        "et": [
                            "prooton"
                        ],
                        "fi": [
                            "protoni"
                        ],
                        "ga": [
                            "pr\u00f3t\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "prot\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03c9\u03c4\u03cc\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e8\u05d5\u05d8\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "proton"
                        ],
                        "io": [
                            "protono"
                        ],
                        "id": [
                            "proton"
                        ],
                        "ia": [
                            "proton"
                        ],
                        "is": [
                            "r\u00f3teind"
                        ],
                        "it": [
                            "protone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u967d\u5b50"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0c95\u0ca3"
                        ],
                        "la": [
                            "proton"
                        ],
                        "lv": [
                            "protons"
                        ],
                        "ln": [
                            "proton"
                        ],
                        "lt": [
                            "protonas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043d"
                        ],
                        "ms": [
                            "proton"
                        ],
                        "nl": [
                            "proton"
                        ],
                        "no": [
                            "proton",
                            "proton"
                        ],
                        "oc": [
                            "proton"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0627\u0648\u0644\u06cc\u06c1"
                        ],
                        "pl": [
                            "proton"
                        ],
                        "pt": [
                            "pr\u00f3ton"
                        ],
                        "ro": [
                            "proton"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "proton"
                        ],
                        "scn": [
                            "prutoni"
                        ],
                        "sk": [
                            "prot\u00f3n"
                        ],
                        "sl": [
                            "proton"
                        ],
                        "su": [
                            "proton"
                        ],
                        "sv": [
                            "proton"
                        ],
                        "cs": [
                            "proton"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e42\u0e1b\u0e23\u0e15\u0e2d\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "proton"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "proton"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "proton": [
                    "Singulier"
                ],
                "protons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "protonth\u00e9rapie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Protonentherapie"
                        ],
                        "en": [
                            "proton therapy"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057a\u0580\u0578\u057f\u0578\u0576\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0569\u0565\u0580\u0561\u057a\u056b\u0561"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043d\u043d\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0430\u043f\u0438\u044f"
                        ],
                        "es": [
                            "protonterapia"
                        ],
                        "eo": [
                            "protonoterapio"
                        ],
                        "it": [
                            "protonterapia"
                        ],
                        "nl": [
                            "protonentherapie"
                        ],
                        "pl": [
                            "protonoterapia",
                            "terapia protonowa"
                        ],
                        "pt": [
                            "terapia de pr\u00f3tons"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u0442\u0435\u0440\u0430\u043f\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "protonov\u00e1 terapie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "protonth\u00e9rapie": [
                    "Singulier"
                ],
                "protonth\u00e9rapies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "protoplasme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Protoplasma"
                        ],
                        "en": [
                            "protoplasm"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u539f\u5f62\u8d28"
                        ],
                        "io": [
                            "protoplasmo"
                        ],
                        "it": [
                            "protoplasma"
                        ],
                        "oc": [
                            "protoplasma"
                        ],
                        "pt": [
                            "protoplasma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "protoplasme": [
                    "Singulier"
                ],
                "protoplasmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "protoslave": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Urslawisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Slavic"
                        ],
                        "nl": [
                            "Oerslavisch"
                        ],
                        "no": [
                            "urslavisk"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0441\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "samslaviska"
                        ],
                        "cs": [
                            "praslovan\u0161tina"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044f\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 \u043c\u043e\u0432\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "prototype": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Prototyp",
                            "Urbild"
                        ],
                        "en": [
                            "prototype"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0639\u064a\u0645"
                        ],
                        "ca": [
                            "prototip"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u539f\u578b"
                        ],
                        "da": [
                            "prototype"
                        ],
                        "es": [
                            "prototipo"
                        ],
                        "eo": [
                            "prototipo"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d1\u05d8\u05d9\u05e4\u05d5\u05e1"
                        ],
                        "io": [
                            "prototipo"
                        ],
                        "it": [
                            "prototipo"
                        ],
                        "nl": [
                            "prototype"
                        ],
                        "pl": [
                            "prototyp"
                        ],
                        "pt": [
                            "prot\u00f3tipo"
                        ],
                        "sv": [
                            "urbild"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prototype": [
                    "Singulier"
                ],
                "prototypes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "protoxyde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Suboxid",
                            "Suboxyd",
                            "Oxydul"
                        ],
                        "en": [
                            "protoxide"
                        ],
                        "br": [
                            "protoksidenn"
                        ],
                        "es": [
                            "sub\u00f3xido"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03bf\u03be\u03b5\u03af\u03b4\u03b9\u03bf",
                            "\u03c0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03be\u03b5\u03af\u03b4\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "protossido"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u043b\u0430 \u0442\u043e\u0442\u044b\u049b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "protoxyde": [
                    "Singulier"
                ],
                "protoxydes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "protozoaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "animalcule",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Protozoa"
                        ],
                        "en": [
                            "protozoa"
                        ],
                        "ca": [
                            "protozoari"
                        ],
                        "es": [
                            "protozoo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03c9\u03c4\u03cc\u03b6\u03c9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "protozoa"
                        ],
                        "oc": [
                            "protozoari"
                        ],
                        "pt": [
                            "portomanira"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "protozoaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "protozoaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "protub\u00e9rance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beule",
                            "Knolle",
                            "Knoten"
                        ],
                        "en": [
                            "protuberance",
                            "protrusion"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u062a\u0648\u0621"
                        ],
                        "ca": [
                            "tubercle",
                            "tuberositat"
                        ],
                        "es": [
                            "tuberosidad",
                            "tub\u00e9rculo"
                        ],
                        "eo": [
                            "tubero"
                        ],
                        "fo": [
                            "k\u00fala",
                            "kvistur",
                            "knabbi",
                            "knaddi",
                            "knubbi",
                            "runnur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kohoama"
                        ],
                        "io": [
                            "protuberanco"
                        ],
                        "it": [
                            "protuberanza"
                        ],
                        "nl": [
                            "knobbel",
                            "knoest",
                            "knol"
                        ],
                        "pt": [
                            "protuber\u00e2ncia",
                            "sali\u00eancia",
                            "proemin\u00eancia",
                            "n\u00f3",
                            "tub\u00e9rculo",
                            "lupa",
                            "galo",
                            "galho"
                        ],
                        "ro": [
                            "protuberan\u021b\u0103",
                            "ie\u0219itur\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0433\u043e\u0440",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u0430\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "sv": [
                            "upph\u00f6jning",
                            "kn\u00f6l"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "protub\u00e9rance": [
                    "Singulier"
                ],
                "protub\u00e9rances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "proue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bug"
                        ],
                        "en": [
                            "bow",
                            "prow"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u064a\u062f\u0648\u0645"
                        ],
                        "eu": [
                            "branka"
                        ],
                        "br": [
                            "staon"
                        ],
                        "ca": [
                            "proa"
                        ],
                        "da": [
                            "bov"
                        ],
                        "es": [
                            "proa"
                        ],
                        "eo": [
                            "pruo"
                        ],
                        "fi": [
                            "keula"
                        ],
                        "gl": [
                            "proa"
                        ],
                        "io": [
                            "pruo"
                        ],
                        "it": [
                            "prua",
                            "prora"
                        ],
                        "nl": [
                            "boeg"
                        ],
                        "no": [
                            "baug",
                            "baug"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzi\u00f3b"
                        ],
                        "pt": [
                            "proa"
                        ],
                        "ro": [
                            "prova"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "bog"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "proue": [
                    "Singulier"
                ],
                "proues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prouesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "prowess",
                            "do"
                        ],
                        "ca": [
                            "gesta"
                        ],
                        "es": [
                            "proeza"
                        ],
                        "eo": [
                            "proda\u0135o"
                        ],
                        "io": [
                            "prodeso",
                            "prodajo"
                        ],
                        "cs": [
                            "hrdinstv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prouesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "prouesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prouver": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "argumentieren",
                            "begr\u00fcnden",
                            "belegen",
                            "beweisen",
                            "erh\u00e4rten",
                            "rechtfertigen"
                        ],
                        "en": [
                            "prove"
                        ],
                        "br": [
                            "proua\u00f1",
                            "proui\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "demostrar",
                            "provar"
                        ],
                        "da": [
                            "bevise"
                        ],
                        "es": [
                            "probar",
                            "demostrar"
                        ],
                        "eo": [
                            "pruvi"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4 toteen"
                        ],
                        "fy": [
                            "bewize",
                            "oantoane"
                        ],
                        "io": [
                            "pruvar"
                        ],
                        "it": [
                            "provare"
                        ],
                        "la": [
                            "experiri",
                            "probare"
                        ],
                        "ms": [
                            "membuktikan"
                        ],
                        "nl": [
                            "aantonen",
                            "adstrueren",
                            "bewijzen",
                            "staven",
                            "uitwijzen",
                            "waarmaken"
                        ],
                        "no": [
                            "bevise"
                        ],
                        "pt": [
                            "fazer prova",
                            "demostrar",
                            "provar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bevisa"
                        ],
                        "cs": [
                            "prok\u00e1zat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "provenance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "origine, endroit d\u2019o\u00f9 provient une chose\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "origin",
                            "source",
                            "provenance"
                        ],
                        "eu": [
                            "jatorri"
                        ],
                        "es": [
                            "procedencia"
                        ],
                        "fi": [
                            "alkuper\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "provenienza"
                        ],
                        "pl": [
                            "pochodzenie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "provenance": [
                    "Singulier"
                ],
                "provenances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "proven\u00e7al": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 la Provence",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "provenzalisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Provencal",
                            "Proven\u00e7al"
                        ],
                        "ca": [
                            "proven\u00e7al"
                        ],
                        "es": [
                            "provenzal"
                        ],
                        "no": [
                            "proven\u00e7alsk",
                            "provencalsk"
                        ],
                        "oc": [
                            "proven\u00e7al",
                            "proven\u00e7au"
                        ],
                        "sv": [
                            "provensalsk"
                        ],
                        "cs": [
                            "provencalsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "proven\u00e7al": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "proven\u00e7aux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "proven\u00e7ale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "proven\u00e7ales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Langue",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Provenzalisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Provencal",
                            "Proven\u00e7al"
                        ],
                        "ca": [
                            "proven\u00e7al"
                        ],
                        "es": [
                            "provenzal"
                        ],
                        "no": [
                            "proven\u00e7alsk",
                            "provencalsk"
                        ],
                        "oc": [
                            "proven\u00e7al",
                            "proven\u00e7au"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "provenir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afstam"
                        ],
                        "de": [
                            "entspringen",
                            "entstehen",
                            "herkommen",
                            "stammen",
                            "abstammen"
                        ],
                        "en": [
                            "come",
                            "derive",
                            "originate",
                            "result",
                            "accrue",
                            "stem",
                            "spring"
                        ],
                        "ca": [
                            "se",
                            "procedir",
                            "se originari",
                            "venir de"
                        ],
                        "da": [
                            "afstamme"
                        ],
                        "es": [
                            "originarse",
                            "proceder"
                        ],
                        "eo": [
                            "deveni"
                        ],
                        "fo": [
                            "vera \u00e6tta\u00f0ur fr\u00e1",
                            "koma av"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fskaaie",
                            "\u00f4fstamje"
                        ],
                        "gl": [
                            "provir"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03ad\u03c1\u03c7\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "devenar"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1594\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "discendere"
                        ],
                        "nl": [
                            "afstammen",
                            "het gevolg zijn van",
                            "ontspruiten",
                            "voortkomen",
                            "ontspringen"
                        ],
                        "pl": [
                            "pochodzi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "derivar",
                            "provir",
                            "vir de"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppkomma",
                            "uppst\u00e5",
                            "h\u00e4rr\u00f6ra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "proverbe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sentence, maxime (1)",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0645\u062b\u0644"
                        ],
                        "de": [
                            "Sprichwort"
                        ],
                        "en": [
                            "proverb",
                            "saw",
                            "adage"
                        ],
                        "nds": [
                            "Spriekel"
                        ],
                        "eu": [
                            "atsotitz",
                            "esaera"
                        ],
                        "br": [
                            "krennlavar"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "proverbi"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc18d\ub2f4"
                        ],
                        "hr": [
                            "poslovica",
                            "mudra izreka"
                        ],
                        "da": [
                            "ordsprog"
                        ],
                        "es": [
                            "adagio",
                            "proverbio",
                            "refr\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "proverbo"
                        ],
                        "fo": [
                            "or\u00f0atak"
                        ],
                        "fi": [
                            "sananlasku"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03bf\u03b9\u03bc\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "proverbo"
                        ],
                        "id": [
                            "pepatah"
                        ],
                        "it": [
                            "proverbio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3053\u3068\u308f\u3056",
                            "\u8afa"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u049b\u0430\u043b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u0430\u043a\u0430\u043b"
                        ],
                        "la": [
                            "adagium"
                        ],
                        "nl": [
                            "spreekwoord"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0636\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0645\u062b\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "przys\u0142owie"
                        ],
                        "pt": [
                            "prov\u00e9rbio"
                        ],
                        "ro": [
                            "proverb"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "ordspr\u00e5k"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043c\u04d9\u043a\u0430\u043b\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00edslov\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "atas\u00f6z\u00fc"
                        ],
                        "tk": [
                            "nakyl"
                        ],
                        "vo": [
                            "p\u00fckedav\u00f6d"
                        ],
                        "zu": [
                            "isisho"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "proverbe": [
                    "Singulier"
                ],
                "proverbes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "providence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorsehung"
                        ],
                        "en": [
                            "providence"
                        ],
                        "br": [
                            "provida\u00f1s",
                            "ragevezh"
                        ],
                        "es": [
                            "providencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "providenco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03cc\u03bd\u03bf\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "providenco"
                        ],
                        "it": [
                            "provvidenza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6442\u7406"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorzienigheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "provid\u00eancia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "providence": [
                    "Singulier"
                ],
                "providences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "province": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Provinz"
                        ],
                        "en": [
                            "province"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "prov\u00edncia"
                        ],
                        "hr": [
                            "provincija",
                            "pokrajina"
                        ],
                        "da": [
                            "provins"
                        ],
                        "es": [
                            "provincia"
                        ],
                        "eo": [
                            "provinco"
                        ],
                        "et": [
                            "maakond"
                        ],
                        "fi": [
                            "provinssi",
                            "maakunta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b1\u03c1\u03c7\u03af\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "lardi"
                        ],
                        "hu": [
                            "tartom\u00e1ny",
                            "provincia"
                        ],
                        "io": [
                            "provinco"
                        ],
                        "it": [
                            "provincia"
                        ],
                        "lv": [
                            "province"
                        ],
                        "lt": [
                            "provincija"
                        ],
                        "nl": [
                            "provincie"
                        ],
                        "no": [
                            "provins"
                        ],
                        "oc": [
                            "prov\u00edncia"
                        ],
                        "pl": [
                            "prowincja"
                        ],
                        "pt": [
                            "prov\u00edncia"
                        ],
                        "ro": [
                            "provincie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c",
                            "\u043a\u0440\u0430\u0439",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "oblas\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "provinca"
                        ],
                        "sv": [
                            "provins",
                            "l\u00e4n"
                        ],
                        "cs": [
                            "provincie"
                        ],
                        "tr": [
                            "il",
                            "vilayet"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0432\u0456\u043d\u0446\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1ec9nh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "province": [
                    "Singulier"
                ],
                "provinces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "proviseuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Direktorin",
                            "Schulleiterin",
                            "Rektorin"
                        ],
                        "en": [
                            "headmistress"
                        ],
                        "ca": [
                            "directora"
                        ],
                        "es": [
                            "directora"
                        ],
                        "fi": [
                            "rehtori"
                        ],
                        "cy": [
                            "prifathrawes"
                        ],
                        "it": [
                            "preside",
                            "direttrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "diretora"
                        ],
                        "ro": [
                            "directoare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "ravnateljica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "proviseuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "proviseuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "provision": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "r\u00e9union, faite par pr\u00e9voyance, de choses n\u00e9cessaires ou utiles",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Proviant",
                            "Wegzehrung",
                            "Vorrat"
                        ],
                        "en": [
                            "provision"
                        ],
                        "es": [
                            "provisi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "provizio",
                            "provizo"
                        ],
                        "id": [
                            "bekal"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cywno\u015b\u0107",
                            "prowiant"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1soba",
                            "forota"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "provision": [
                    "Singulier"
                ],
                "provisions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "provisoire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "tydelik"
                        ],
                        "de": [
                            "provisorisch",
                            "vorl\u00e4ufig"
                        ],
                        "en": [
                            "provisional",
                            "temporary",
                            "interim"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0624\u0642\u062a"
                        ],
                        "ca": [
                            "provisional",
                            "provisori"
                        ],
                        "da": [
                            "forel\u00f8big"
                        ],
                        "es": [
                            "provisional",
                            "interino",
                            "temporal"
                        ],
                        "eo": [
                            "provizora"
                        ],
                        "fi": [
                            "tilap\u00e4inen"
                        ],
                        "io": [
                            "provizora"
                        ],
                        "id": [
                            "praperadilan"
                        ],
                        "nl": [
                            "tijdelijk",
                            "voorlopig"
                        ],
                        "pl": [
                            "tymczasowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "provis\u00f3rio",
                            "tempor\u00e1rio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "provisoire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "provisoires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "provitamine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Substance pouvant \u00eatre convertie en vitamine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Provitamin"
                        ],
                        "en": [
                            "provitamin",
                            "previtamin"
                        ],
                        "az": [
                            "provitaminl\u0259r"
                        ],
                        "ca": [
                            "provitamina"
                        ],
                        "es": [
                            "provitamina"
                        ],
                        "it": [
                            "provitamina"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438\u043d"
                        ],
                        "pl": [
                            "prowitamina"
                        ],
                        "pt": [
                            "provitamina"
                        ],
                        "ro": [
                            "provitamin\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "provitam\u00edn"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0432\u0456\u0442\u0430\u043c\u0456\u043d\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "provitamine": [
                    "Singulier"
                ],
                "provitamines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "provocateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "provocateur"
                        ],
                        "es": [
                            "provocador"
                        ],
                        "it": [
                            "provocatore"
                        ],
                        "pl": [
                            "prowokator",
                            "prowokatorka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u043a\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "provokat\u00e9r",
                            "provokat\u00e9rka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "provocateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "provocateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "provocatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "provocative"
                        ],
                        "ca": [
                            "provocatiu"
                        ],
                        "es": [
                            "provocativo"
                        ],
                        "it": [
                            "provocativo"
                        ],
                        "oc": [
                            "provocatiu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "provocatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "provocatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "provocative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "provocatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "provocation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Provokation"
                        ],
                        "en": [
                            "provocation"
                        ],
                        "es": [
                            "provocaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "yllyttely"
                        ],
                        "gl": [
                            "provocaci\u00f3n"
                        ],
                        "id": [
                            "penghasutan"
                        ],
                        "it": [
                            "provocazione"
                        ],
                        "ro": [
                            "provocare"
                        ],
                        "sv": [
                            "utmaning"
                        ],
                        "cs": [
                            "provokace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "provocation": [
                    "Singulier"
                ],
                "provocations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "provocatrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "provocatrix"
                        ],
                        "ca": [
                            "provocadora"
                        ],
                        "es": [
                            "provocadora"
                        ],
                        "it": [
                            "provocatrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "provocatrice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "provocatrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "provocatrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "provoquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "provocar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u60f9\u8d77"
                        ],
                        "da": [
                            "provokere",
                            "udfordre"
                        ],
                        "es": [
                            "provocar",
                            "desafiar",
                            "retar"
                        ],
                        "eo": [
                            "provoki"
                        ],
                        "io": [
                            "provokar"
                        ],
                        "nl": [
                            "provoceren",
                            "tarten",
                            "tergen",
                            "uitdagen",
                            "uitlokken",
                            "uittarten"
                        ],
                        "pt": [
                            "desafiar",
                            "provocar",
                            "reptar"
                        ],
                        "ro": [
                            "provoca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0431\u0443\u0436\u0434\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "utmana",
                            "egga",
                            "reta",
                            "framkalla",
                            "v\u00e4cka"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyprovokovat",
                            "provokovat",
                            "vyvolat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "prox\u00e9mique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Proxemik"
                        ],
                        "en": [
                            "proxemics"
                        ],
                        "es": [
                            "prox\u00e9mica"
                        ],
                        "gl": [
                            "prox\u00e9mica"
                        ],
                        "id": [
                            "proxemiks"
                        ],
                        "it": [
                            "prossemica"
                        ],
                        "pl": [
                            "proksemika"
                        ],
                        "pt": [
                            "prox\u00eamica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u043a\u0441\u0435\u043c\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "proxemika"
                        ],
                        "cs": [
                            "proxemika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prox\u00e9mique": [
                    "Singulier"
                ],
                "prox\u00e9miques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prox\u00e9n\u00e8te": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui tire profit de la prostitution",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zuh\u00e4lter",
                            "Kuppler"
                        ],
                        "en": [
                            "pimp"
                        ],
                        "da": [
                            "alfons",
                            "ruffer",
                            "luderkarl",
                            "ludderkarl"
                        ],
                        "es": [
                            "proxeneta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c4\u03ac\u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd"
                        ],
                        "id": [
                            "muncikari",
                            "germo",
                            "jaruman",
                            "alku"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30dd\u30f3\u5f15\u304d"
                        ],
                        "pl": [
                            "str\u0119czyciel",
                            "rajfur"
                        ],
                        "pt": [
                            "proxeneta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0442\u0435\u043d\u0451\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "hallick"
                        ],
                        "cs": [
                            "pas\u00e1k",
                            "kupl\u00ed\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prox\u00e9n\u00e8te": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "prox\u00e9n\u00e8tes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "prox\u00e9n\u00e9tisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zuh\u00e4lterei"
                        ],
                        "en": [
                            "proxenetism",
                            "pimping"
                        ],
                        "da": [
                            "rufferi",
                            "alfonseri"
                        ],
                        "es": [
                            "proxenetismo"
                        ],
                        "it": [
                            "prossenetismo"
                        ],
                        "cs": [
                            "kupl\u00ed\u0159stv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prox\u00e9n\u00e9tisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "prox\u00e9n\u00e9tismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "proximit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9tat de ce qui est proche",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "N\u00e4he",
                            "dabei"
                        ],
                        "en": [
                            "proximity",
                            "closeness",
                            "nearness",
                            "propinquity"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4heisyys"
                        ],
                        "io": [
                            "proximeso"
                        ],
                        "id": [
                            "keeratan",
                            "kekariban"
                        ],
                        "it": [
                            "prossimit\u00e0",
                            "vicinanza"
                        ],
                        "oc": [
                            "proximitat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "proximit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "proximit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pr\u00fcde"
                        ],
                        "en": [
                            "prudish"
                        ],
                        "ca": [
                            "begu\u00ed",
                            "purit\u00e0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b5\u03bc\u03bd\u03cc\u03c2",
                            "\u03c3\u03b5\u03bc\u03bd\u03cc\u03c4\u03c5\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "pruda"
                        ],
                        "nl": [
                            "preuts"
                        ],
                        "no": [
                            "kysk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prude": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "prudes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "prudence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beleid"
                        ],
                        "de": [
                            "Vorsicht",
                            "Umsicht"
                        ],
                        "en": [
                            "prudence"
                        ],
                        "ast": [
                            "prudencia"
                        ],
                        "br": [
                            "evezhiegezh"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2e0\uc911"
                        ],
                        "es": [
                            "prudencia",
                            "circunspecci\u00f3n",
                            "tino"
                        ],
                        "eo": [
                            "singardemo",
                            "prudento"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cd\u03bd\u03b5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "vigy\u00e1zat"
                        ],
                        "io": [
                            "prudenteso"
                        ],
                        "id": [
                            "kebijaksanaan"
                        ],
                        "it": [
                            "prudenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "beleid",
                            "omzichtigheid",
                            "voorzichtigheid"
                        ],
                        "pl": [
                            "roztropno\u015b\u0107",
                            "rozwaga"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rsiktighet",
                            "klokhet"
                        ],
                        "sw": [
                            "taratibu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prudence": [
                    "Singulier"
                ],
                "prudences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prudent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vorsichtig"
                        ],
                        "eo": [
                            "singarda"
                        ],
                        "io": [
                            "prudenta"
                        ],
                        "id": [
                            "sabar",
                            "arif"
                        ],
                        "it": [
                            "prudente"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorzichtig"
                        ],
                        "no": [
                            "forsiktig"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u0436\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043e\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rsiktig"
                        ],
                        "cs": [
                            "opatrn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pruderie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pr\u00fcderie"
                        ],
                        "en": [
                            "prudery"
                        ],
                        "hu": [
                            "pr\u00fcd\u00e9ria"
                        ],
                        "nl": [
                            "preutsheid"
                        ],
                        "pl": [
                            "pruderia",
                            "pruderyjno\u015b\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pruderie": [
                    "Singulier"
                ],
                "pruderies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pruine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pellicule glauque et cireuse qui recouvre la surface de certains fruits, feuilles ou champignons...",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reifbelag"
                        ],
                        "en": [
                            "bloom"
                        ],
                        "ca": [
                            "pru\u00efna"
                        ],
                        "es": [
                            "pruina"
                        ],
                        "it": [
                            "pruina"
                        ],
                        "nl": [
                            "rijp",
                            "waas"
                        ],
                        "ro": [
                            "brum\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pruine": [
                    "Singulier"
                ],
                "pruines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prune": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fruit",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "pruim"
                        ],
                        "sq": [
                            "kumbull"
                        ],
                        "de": [
                            "Pflaume",
                            "Zwetschke"
                        ],
                        "en": [
                            "plum"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0631\u0642\u0648\u0642"
                        ],
                        "az": [
                            "gaval\u0131"
                        ],
                        "eu": [
                            "aran",
                            "okaran"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u043b\u0456\u0432\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043b\u0438\u0432\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "pruna"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\ub450"
                        ],
                        "co": [
                            "prugnula",
                            "pirugnula",
                            "susina"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161ljiva"
                        ],
                        "da": [
                            "blomme"
                        ],
                        "es": [
                            "ciruela"
                        ],
                        "eo": [
                            "pruno"
                        ],
                        "et": [
                            "ploom"
                        ],
                        "fo": [
                            "blomma"
                        ],
                        "fi": [
                            "luumu"
                        ],
                        "fy": [
                            "prom"
                        ],
                        "cy": [
                            "eirinen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10da\u10d8\u10d0\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b1\u03bc\u03ac\u03c3\u03ba\u03b7\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "szilva"
                        ],
                        "io": [
                            "pruno"
                        ],
                        "id": [
                            "persik"
                        ],
                        "it": [
                            "prugna",
                            "susina"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0440\u0430\u04e9\u0440\u0456\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430 \u04e9\u0440\u04af\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "hil\u00fbk",
                            "\u00eencas",
                            "h\u00ear\u00fbg"
                        ],
                        "la": [
                            "prunum",
                            "coccymelum"
                        ],
                        "lv": [
                            "pl\u016bme"
                        ],
                        "lt": [
                            "slyva"
                        ],
                        "gv": [
                            "plum",
                            "plumbis",
                            "plumbys"
                        ],
                        "nl": [
                            "pruim"
                        ],
                        "no": [
                            "plomme"
                        ],
                        "oc": [
                            "pruna"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bliwka"
                        ],
                        "pt": [
                            "ameixa"
                        ],
                        "ro": [
                            "prun\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u0438\u0432\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0448\u0459\u0438\u0432\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "slivka"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u010de\u0161plja",
                            "sliva"
                        ],
                        "sv": [
                            "plommon"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430 \u0497\u0438\u043c\u0435\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161vestka",
                            "sl\u00edva"
                        ],
                        "tr": [
                            "erik"
                        ],
                        "tk": [
                            "garaly"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043b\u0438\u0432\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "pronne",
                            "biyoke"
                        ],
                        "zu": [
                            "ilipulamu",
                            "ipulamu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prune": [
                    "Singulier"
                ],
                "prunes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pruneau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Prune s\u00e9ch\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Backpflaume",
                            "Trockenpflaume"
                        ],
                        "en": [
                            "prune"
                        ],
                        "br": [
                            "pruneoz",
                            "h"
                        ],
                        "es": [
                            "ciruela seca",
                            "ciruela pasa",
                            "ciruela desecada"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuivattu luumu"
                        ],
                        "gl": [
                            "ameixa pasa"
                        ],
                        "hu": [
                            "aszalt szilva"
                        ],
                        "it": [
                            "prugna secca"
                        ],
                        "no": [
                            "sviske",
                            "sviske"
                        ],
                        "pl": [
                            "suszona \u015bliwka"
                        ],
                        "pt": [
                            "ameixa seca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u043b\u0438\u0432"
                        ],
                        "sh": [
                            "suva \u0161ljiva"
                        ],
                        "cs": [
                            "su\u0161en\u00e1 \u0161vestka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pruneau": [
                    "Singulier"
                ],
                "pruneaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prunelier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Prunus spinosa"
                        ],
                        "de": [
                            "Schlehdorn"
                        ],
                        "en": [
                            "blackthorn",
                            "sloe tree"
                        ],
                        "br": [
                            "spern du"
                        ],
                        "da": [
                            "sl\u00e5en"
                        ],
                        "es": [
                            "endrina"
                        ],
                        "fi": [
                            "oratuomi"
                        ],
                        "gl": [
                            "abru\u00f1eiro"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6k\u00e9ny"
                        ],
                        "nl": [
                            "sleedoorn",
                            "slee"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bliwa tarnina"
                        ],
                        "sv": [
                            "sl\u00e5n"
                        ],
                        "cs": [
                            "trnka obecn\u00e1"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u0435\u043d \u0437\u0432\u0438\u0447\u0430\u0439\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "wa": [
                            "purnale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prunelier": [
                    "Singulier"
                ],
                "pruneliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prunelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petite prune sauvage\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlehe"
                        ],
                        "en": [
                            "sloe"
                        ],
                        "eu": [
                            "basaran",
                            "patxaran"
                        ],
                        "br": [
                            "irin"
                        ],
                        "ca": [
                            "arany\u00f3"
                        ],
                        "co": [
                            "pr\u00f9gnula"
                        ],
                        "es": [
                            "endrina"
                        ],
                        "eo": [
                            "prunelo"
                        ],
                        "nl": [
                            "sleepruim",
                            "sleebes"
                        ],
                        "oc": [
                            "prun\u00e8l",
                            "agrena"
                        ],
                        "pl": [
                            "tarnina"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Anatomie) Pupille\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pupille"
                        ],
                        "en": [
                            "pupil"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0624\u0628\u0624",
                            "\u062d\u062f\u0642\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "la"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u77b3\u5b54"
                        ],
                        "da": [
                            "pupil"
                        ],
                        "es": [
                            "pupila"
                        ],
                        "fi": [
                            "silm\u00e4ter\u00e4",
                            "pupilli"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u77b3",
                            "\u638c\u4e2d\u306e\u7389"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0440\u0430\u0448\u044b\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0435\u043a"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017arenica"
                        ],
                        "ro": [
                            "pupila"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0440\u0430\u0447\u043e\u043a"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04af\u0437 \u043a\u0430\u0440\u0430\u0441\u044b"
                        ],
                        "tk": [
                            "g\u00f6re\u00e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prunelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "prunelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prunellid\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Prunellidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Braunellen"
                        ],
                        "en": [
                            "accentors"
                        ],
                        "it": [
                            "prunellidi"
                        ],
                        "nl": [
                            "heggenmussen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prunellid\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "prunellid\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prunellier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Prunus spinosa"
                        ],
                        "de": [
                            "Schlehdorn"
                        ],
                        "en": [
                            "blackthorn",
                            "sloe tree"
                        ],
                        "an": [
                            "ara\u00f1onero"
                        ],
                        "ca": [
                            "aranyoner"
                        ],
                        "da": [
                            "sl\u00e5en"
                        ],
                        "es": [
                            "endrina"
                        ],
                        "fi": [
                            "oratuomi"
                        ],
                        "gd": [
                            "droigheann"
                        ],
                        "gl": [
                            "abru\u00f1eiro"
                        ],
                        "cy": [
                            "draenen ddu"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6k\u00e9ny"
                        ],
                        "it": [
                            "prugnolo"
                        ],
                        "csb": [
                            "ps\u00f3nka"
                        ],
                        "nl": [
                            "sleedoorn"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bliwa tarnina"
                        ],
                        "scn": [
                            "prignolu",
                            "brignolu",
                            "avrignuolu"
                        ],
                        "sv": [
                            "sl\u00e5n"
                        ],
                        "cs": [
                            "trnka obecn\u00e1"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u0435\u043d \u0437\u0432\u0438\u0447\u0430\u0439\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "wa": [
                            "purnale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prunellier": [
                    "Singulier"
                ],
                "prunelliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prunier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pflaumenbaum",
                            "Zwetschgenbaum"
                        ],
                        "en": [
                            "plum tree"
                        ],
                        "eu": [
                            "aranondo"
                        ],
                        "ca": [
                            "prunera"
                        ],
                        "co": [
                            "susinu",
                            "pirugnulu"
                        ],
                        "es": [
                            "ciruelo"
                        ],
                        "eo": [
                            "prunarbo",
                            "prunujo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10da\u10d8\u10d0\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "pruniero"
                        ],
                        "ia": [
                            "pruniero",
                            "pruniera"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bliwa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u0438\u0432\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "plommontr\u00e4d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prunier": [
                    "Singulier"
                ],
                "pruniers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prurit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9mangeaison vive",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jucken",
                            "Juckreiz"
                        ],
                        "en": [
                            "itch",
                            "prurition",
                            "prurience"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0649"
                        ],
                        "ca": [
                            "pru\u00efja"
                        ],
                        "es": [
                            "prurito",
                            "picaz\u00f3n",
                            "comez\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "syyhy"
                        ],
                        "it": [
                            "prurito"
                        ],
                        "nl": [
                            "jeuk"
                        ],
                        "pt": [
                            "prurido"
                        ],
                        "cs": [
                            "sv\u011bdivost",
                            "sv\u011bd\u011bn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prurit": [
                    "Singulier"
                ],
                "prurits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prussien": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 la Prusse\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "preu\u00dfisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Prussian"
                        ],
                        "es": [
                            "prusiano"
                        ],
                        "gl": [
                            "prusiano"
                        ],
                        "it": [
                            "prussiano"
                        ],
                        "pl": [
                            "pruski"
                        ],
                        "pt": [
                            "prussiano"
                        ],
                        "sv": [
                            "preussisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prussien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "prussiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "prussienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "prussiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Prussien": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Habitant de la Prusse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Preu\u00dfe"
                        ],
                        "en": [
                            "Prussian"
                        ],
                        "eo": [
                            "pruso"
                        ],
                        "fi": [
                            "preussilainen"
                        ],
                        "it": [
                            "prussiano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u4eba",
                            "\u30d7\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba"
                        ],
                        "pl": [
                            "Prusak"
                        ],
                        "sv": [
                            "preussare"
                        ],
                        "cs": [
                            "Prus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Prussien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Prussiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Prussienne": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Preu\u00dfin"
                        ],
                        "en": [
                            "Prussian"
                        ],
                        "eo": [
                            "prusino"
                        ],
                        "it": [
                            "prussiana"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0443\u0441\u0441\u0430\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "preussiska"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Prussienne": [
                    "Singulier"
                ],
                "Prussiennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "psammodrome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Psammodromus"
                        ],
                        "de": [
                            "Sandl\u00e4ufer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0646\u0645\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "sargantana"
                        ],
                        "pl": [
                            "piaskarka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "psaume": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "psalm"
                        ],
                        "sq": [
                            "psalm"
                        ],
                        "de": [
                            "Psalm"
                        ],
                        "en": [
                            "psalm"
                        ],
                        "ang": [
                            "sealm"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0561\u0572\u0574\u0578\u057d"
                        ],
                        "az": [
                            "z\u0259bur"
                        ],
                        "eu": [
                            "salmo"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0441\u0430\u043b\u043e\u043c"
                        ],
                        "br": [
                            "salm"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0441\u0430\u043b\u043c",
                            "\u043f\u0441\u0430\u043b\u043e\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "salm"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bd7\u7bc7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dc\ud3b8"
                        ],
                        "hr": [
                            "psalm"
                        ],
                        "da": [
                            "salme"
                        ],
                        "es": [
                            "salmo"
                        ],
                        "eo": [
                            "psalmo"
                        ],
                        "et": [
                            "psalm"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00e1lmur"
                        ],
                        "fi": [
                            "virsi"
                        ],
                        "fy": [
                            "psalm"
                        ],
                        "gd": [
                            "salm"
                        ],
                        "ga": [
                            "salm"
                        ],
                        "gl": [
                            "salmo"
                        ],
                        "cy": [
                            "salm"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10e1\u10d0\u10da\u10db\u10e3\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03b1\u03bb\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d6\u05de\u05d5\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "zsolt\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "psalmo"
                        ],
                        "id": [
                            "mazmur"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00e1lmur"
                        ],
                        "it": [
                            "salmo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a69\u7bc7"
                        ],
                        "la": [
                            "psalmus",
                            "psalma"
                        ],
                        "lv": [
                            "psalms"
                        ],
                        "lt": [
                            "psalm\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0441\u0430\u043b\u043c"
                        ],
                        "ms": [
                            "mazmur"
                        ],
                        "mt": [
                            "salm"
                        ],
                        "nl": [
                            "psalm"
                        ],
                        "no": [
                            "salme"
                        ],
                        "oc": [
                            "salme"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0632\u0645\u0648\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "psalm"
                        ],
                        "pt": [
                            "salmo"
                        ],
                        "ro": [
                            "psalm"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0441\u0430\u043b\u043e\u043c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0441\u0430\u043b\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u017ealm"
                        ],
                        "sl": [
                            "psalm"
                        ],
                        "sv": [
                            "psalm"
                        ],
                        "sw": [
                            "zaburi"
                        ],
                        "tl": [
                            "salmo"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017ealm"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e40\u0e1e\u0e25\u0e07\u0e2a\u0e27\u0e14"
                        ],
                        "tr": [
                            "ilahi",
                            "mezmur"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0441\u0430\u043b\u043e\u043c"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u00e1nh ca"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "psaume": [
                    "Singulier"
                ],
                "psaumes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "psautier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Psalter",
                            "Psalterium"
                        ],
                        "en": [
                            "psalter"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0441\u0430\u043b\u0442\u044b\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "saltiri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03b1\u03bb\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "salterio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8056\u8a60"
                        ],
                        "la": [
                            "psalterium"
                        ],
                        "oc": [
                            "psalt\u00e8ri"
                        ],
                        "pl": [
                            "psa\u0142terz"
                        ],
                        "pt": [
                            "salt\u00e9rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017ealt\u00e1\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "psautier": [
                    "Singulier"
                ],
                "psautiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pseudo-anneau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ring",
                            "unital ring",
                            "rng"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043f\u0440\u044a\u0441\u0442\u0435\u043d"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f2a\u73af"
                        ],
                        "es": [
                            "pseudoanillo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u64ec\u74b0"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pseudo-anneau": [
                    "Singulier"
                ],
                "pseudo-anneaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pseudo-science": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pseudowissenschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "pseudoscience"
                        ],
                        "eu": [
                            "sasizientzia"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0430\u0443\u043a\u0430",
                            "\u043b\u044a\u0436\u0435\u043d\u0430\u0443\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "pseudoci\u00e8ncia"
                        ],
                        "es": [
                            "pseudociencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "pse\u016ddoscienco",
                            "\u015dajnscienco"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4enn\u00e4istiede",
                            "pseudotiede"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1ltudom\u00e1ny"
                        ],
                        "it": [
                            "pseudoscienza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7591\u4f3c\u79d1\u5b66"
                        ],
                        "nl": [
                            "pseudowetenschap"
                        ],
                        "pl": [
                            "pseudonauka"
                        ],
                        "pt": [
                            "pseudoci\u00eancia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0430\u0443\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "pseudovetenskap"
                        ],
                        "cs": [
                            "pseudov\u011bda",
                            "pav\u011bda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pseudo-science": [
                    "Singulier"
                ],
                "pseudo-sciences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pseudonyme": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Deckname"
                        ],
                        "en": [
                            "pseudonymous"
                        ],
                        "ca": [
                            "pseud\u00f2nim"
                        ],
                        "es": [
                            "seud\u00f3nimo",
                            "seud\u00f3nima",
                            "pseud\u00f3nimo",
                            "pseud\u00f3nima"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03b5\u03c5\u03b4\u03ce\u03bd\u03c5\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "pseudonimo"
                        ],
                        "nl": [
                            "pseudoniem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pseudonyme": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pseudonymes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pseudonym"
                        ],
                        "en": [
                            "pseudonym",
                            "pen name"
                        ],
                        "eu": [
                            "izengoiti"
                        ],
                        "br": [
                            "pluenn",
                            "derc\u02bchanvenn"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud544\uba85",
                            "\uc608\uba85"
                        ],
                        "es": [
                            "seud\u00f3nimo",
                            "pseud\u00f3nimo"
                        ],
                        "eo": [
                            "pse\u016ddonimo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10e1\u10d4\u10d5\u10d3\u10dd\u10dc\u10d8\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03b5\u03c5\u03b4\u03ce\u03bd\u03c5\u03bc\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "pseudonimo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30da\u30f3\u30cd\u30fc\u30e0",
                            "\u7b46\u540d",
                            "\u82b8\u540d",
                            "\u507d\u540d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043b\u0430\u049b\u0430\u043f \u0430\u0442"
                        ],
                        "sg": [
                            "kp\u00e4k\u00eb \u00efr\u00ef"
                        ],
                        "sv": [
                            "pseudonym"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pseudonyme": [
                    "Singulier"
                ],
                "pseudonymes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pseudoscientifique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pseudoscientific"
                        ],
                        "es": [
                            "pse\u016ddoscienca"
                        ],
                        "it": [
                            "pseudoscientifico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7591\u4f3c\u79d1\u5b66\u7684"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pseudoscientifique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pseudoscientifiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ]
}