{
    "pr\u00e9nom": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Nom particulier officiel\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "doopnaam",
                            "voornaam",
                            "voornaam"
                        ],
                        "de": [
                            "Vorname",
                            "Rufname"
                        ],
                        "en": [
                            "first name",
                            "given name",
                            "forename"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0576\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "ad"
                        ],
                        "eu": [
                            "bataio izen"
                        ],
                        "br": [
                            "badez"
                        ],
                        "ca": [
                            "prenom",
                            "nom"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u540d\u5b57"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\ub984"
                        ],
                        "co": [
                            "nome"
                        ],
                        "da": [
                            "fornavn"
                        ],
                        "es": [
                            "nombre",
                            "nombre de pila"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016dnomo",
                            "persona nomo"
                        ],
                        "et": [
                            "eesnimi"
                        ],
                        "fo": [
                            "fornavn"
                        ],
                        "fi": [
                            "etunimi"
                        ],
                        "fy": [
                            "foarnamme"
                        ],
                        "gd": [
                            "baistidh"
                        ],
                        "ga": [
                            "c\u00e9adainm",
                            "r\u00e9amhainm",
                            "t\u00fasainm"
                        ],
                        "cy": [
                            "enw bedydd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10ee\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "ut\u00f3n\u00e9v"
                        ],
                        "io": [
                            "prenomo"
                        ],
                        "is": [
                            "sk\u00edrnarnafn"
                        ],
                        "it": [
                            "nome",
                            "prenome"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u540d\u524d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0442",
                            "\u0435\u0441\u0456\u043c"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0442"
                        ],
                        "la": [
                            "praen\u014dmen"
                        ],
                        "lv": [
                            "v\u0101rds"
                        ],
                        "lt": [
                            "vardas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e \u0438\u043c\u0435"
                        ],
                        "nl": [
                            "voornaam",
                            "doopnaam"
                        ],
                        "no": [
                            "fornavn"
                        ],
                        "oc": [
                            "prenom",
                            "pichon nom",
                            "nom de baptisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "imi\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "prenome",
                            "nome de batismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "prenume",
                            "nume de na\u0219tere"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043c\u044f"
                        ],
                        "sg": [
                            "\u00efr\u00ef t\u00ee nzap\u00e4"
                        ],
                        "sk": [
                            "krstn\u00e9 meno"
                        ],
                        "sl": [
                            "krstno ime",
                            "rojstno"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rnamn"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0438\u0441\u0435\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "jm\u00e9no",
                            "k\u0159estn\u00ed jm\u00e9no",
                            "rodn\u00e9 jm\u00e9no"
                        ],
                        "tr": [
                            "isim",
                            "ad"
                        ],
                        "tk": [
                            "at"
                        ],
                        "wa": [
                            "pitit no",
                            "ptit no"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9nom": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9noms": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9occupation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "worry"
                        ],
                        "eu": [
                            "antsia",
                            "axola"
                        ],
                        "es": [
                            "preocupaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "preoccupazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "zorg"
                        ],
                        "ro": [
                            "preocupare"
                        ],
                        "cs": [
                            "kezka"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u1ed1i quan t\u00e2m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9occupation": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9occupations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9occuper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "benou",
                            "beroer"
                        ],
                        "de": [
                            "be\u00e4ngstigen",
                            "beunruhigen"
                        ],
                        "en": [
                            "agitate",
                            "alarm",
                            "disturb",
                            "perturb",
                            "ruffle",
                            "trouble",
                            "unsettle",
                            "upset",
                            "worry"
                        ],
                        "eu": [
                            "keskatu"
                        ],
                        "es": [
                            "preocupar",
                            "perturbar"
                        ],
                        "eo": [
                            "maltrankviligi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03b1\u03c3\u03c7\u03bf\u03bb\u03ce"
                        ],
                        "it": [
                            "preoccupare"
                        ],
                        "nl": [
                            "benauwen",
                            "verontrusten"
                        ],
                        "pt": [
                            "inquietar",
                            "apoquentar",
                            "afligir",
                            "alarmar",
                            "preocupar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eengrijora",
                            "nelini\u0219ti",
                            "preocupa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pr\u00e9on": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "preon"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5148\u5b50"
                        ],
                        "es": [
                            "pre\u00f3n"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e8\u05d0\u05d5\u05df"
                        ],
                        "it": [
                            "preone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d7\u30ec\u30aa\u30f3"
                        ],
                        "pt": [
                            "pr\u00e9on"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9on": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9ons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9paratif": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bereitung",
                            "Vorbereitung",
                            "Vorsorge"
                        ],
                        "en": [
                            "preparation"
                        ],
                        "da": [
                            "tilberedelse",
                            "tillavning"
                        ],
                        "eo": [
                            "pretigo",
                            "preparo",
                            "anta\u016dzorgo"
                        ],
                        "io": [
                            "preparo"
                        ],
                        "it": [
                            "preparativo"
                        ],
                        "la": [
                            "cura"
                        ],
                        "nl": [
                            "toebereiding",
                            "voorbereiding",
                            "voorbereidsel",
                            "bedachtzaamheid",
                            "vooruitziende blik",
                            "voorzorg"
                        ],
                        "pt": [
                            "prepara\u00e7\u00e3o",
                            "preparo",
                            "precau\u00e7\u00e3o",
                            "provid\u00eancia",
                            "solicitude"
                        ],
                        "sv": [
                            "beredelse",
                            "f\u00f6rberedelse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9paratif": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9paratifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9paration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bereiding"
                        ],
                        "de": [
                            "Bereitung",
                            "Vorbereitung"
                        ],
                        "en": [
                            "preparation",
                            "preparing",
                            "preparedness"
                        ],
                        "da": [
                            "tilberedelse",
                            "tillavning"
                        ],
                        "eo": [
                            "pretigo",
                            "preparado"
                        ],
                        "io": [
                            "preparo",
                            "preparado"
                        ],
                        "it": [
                            "preparazione"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0437\u0456\u0440\u043b\u0456\u043a",
                            "\u0434\u0430\u0439\u044b\u043d\u0434\u044b\u049b",
                            "\u0434\u0430\u044f\u0440\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "toebereiding",
                            "bereiding",
                            "toebereiding",
                            "voorbereiding"
                        ],
                        "no": [
                            "forberedelse",
                            "f\u00f8rebuing"
                        ],
                        "pt": [
                            "prepara\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rberedande",
                            "f\u00f6rberedelse",
                            "preparat"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159ipravenost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9paration": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9parations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9paratoire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "preparatory",
                            "propaedeutic"
                        ],
                        "eo": [
                            "propede\u016dtika"
                        ],
                        "io": [
                            "preparanta"
                        ],
                        "it": [
                            "preparatorio"
                        ],
                        "nl": [
                            "propaedeutisch",
                            "propedeutisch"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9paratoire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pr\u00e9paratoires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9parer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Appr\u00eater, disposer mettre une chose dans l\u2019\u00e9tat convenable \u00e0 l\u2019usage auquel on la destine.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bereiten",
                            "fertigen"
                        ],
                        "en": [
                            "prepare",
                            "make ready",
                            "get ready",
                            "fix"
                        ],
                        "eu": [
                            "gaitu"
                        ],
                        "br": [
                            "presta\u00f1"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9884\u5907",
                            "\u51c6\u5907"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c4\u03bf\u03b9\u03bc\u03ac\u03b6\u03c9",
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03b5\u03c4\u03bf\u03b9\u03bc\u03ac\u03b6\u03c9",
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c3\u03ba\u03b5\u03c5\u03ac\u03b6\u03c9",
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c3\u03ba\u03b5\u03c5\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "elk\u00e9sz\u00edt"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6e96\u5099\u3059\u308b",
                            "\u5099\u3048\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0437\u0456\u0440\u043b\u0435\u0443",
                            "\u0434\u0430\u0439\u044b\u043d\u0434\u0430\u0443",
                            "\u0434\u0430\u044f\u0440\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "par\u014d"
                        ],
                        "nl": [
                            "bereiden",
                            "klaarmaken"
                        ],
                        "no": [
                            "forberede",
                            "f\u00f8rebu",
                            "bu"
                        ],
                        "oc": [
                            "preparar",
                            "alestir",
                            "aprestar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rbereda",
                            "anordna"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuandalia",
                            "kuandaa"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159ipravit",
                            "p\u0159ipravovat"
                        ],
                        "tk": [
                            "ta\u00fd\u00fdarlamak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "voorberei",
                            "bedissel",
                            "berei",
                            "maak gereed"
                        ],
                        "de": [
                            "bereiten",
                            "vorbereiten"
                        ],
                        "en": [
                            "prepare",
                            "work up"
                        ],
                        "ca": [
                            "preparar"
                        ],
                        "da": [
                            "forberede"
                        ],
                        "es": [
                            "preparar",
                            "aderezar",
                            "adobar",
                            "aviar"
                        ],
                        "eo": [
                            "prepari"
                        ],
                        "fo": [
                            "gera til",
                            "fyrireika"
                        ],
                        "io": [
                            "preparar"
                        ],
                        "it": [
                            "allestire",
                            "preparare"
                        ],
                        "rw": [
                            "tegura"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanmaken",
                            "bereiden",
                            "toebereiden",
                            "voorbereiden"
                        ],
                        "no": [
                            "forberede",
                            "lage",
                            "tilberede",
                            "f\u00f8rebu"
                        ],
                        "pl": [
                            "przygotowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "aparelhar",
                            "aprontar",
                            "preparar"
                        ],
                        "ro": [
                            "preg\u0103ti"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "bereda",
                            "f\u00f6rbereda",
                            "tillaga",
                            "tillreda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pr\u00e9pos\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beauftragter"
                        ],
                        "en": [
                            "attendant"
                        ],
                        "es": [
                            "comisionado",
                            "responsable"
                        ],
                        "nl": [
                            "aangestelde"
                        ],
                        "tr": [
                            "memur",
                            "g\u00f6revli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9pos\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9pos\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9positif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "prepositional",
                            "prepositive"
                        ],
                        "es": [
                            "prepositivo"
                        ],
                        "it": [
                            "prepositivo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u524d\u7f6e\u8a5e\u306e"
                        ],
                        "pt": [
                            "prepositivo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9positif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pr\u00e9positifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "pr\u00e9positive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pr\u00e9positives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9position": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pr\u00e4position",
                            "Verh\u00e4ltniswort"
                        ],
                        "en": [
                            "preposition"
                        ],
                        "br": [
                            "araogenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "preposici\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4ecb\u8bcd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc804\uce58\uc0ac"
                        ],
                        "da": [
                            "forholdsord",
                            "pr\u00e6position"
                        ],
                        "es": [
                            "preposici\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "prepozicio"
                        ],
                        "fo": [
                            "fyriseting"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferh\u00e2ldingswurd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03cc\u03b8\u03b5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "prepoziciono"
                        ],
                        "it": [
                            "preposizione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u524d\u7f6e\u8a5e"
                        ],
                        "ln": [
                            "el\u00edngami"
                        ],
                        "lb": [
                            "Prepositioun",
                            "Verh\u00e4ltneswuert"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorzetsel"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyimek"
                        ],
                        "pt": [
                            "preposi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0433"
                        ],
                        "wa": [
                            "divancete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9position": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9positions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9processeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pr\u00e4prozessor"
                        ],
                        "en": [
                            "preprocessor"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u043e\u0440"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9884\u5904\u7406\u5668"
                        ],
                        "da": [
                            "pr\u00e6processor"
                        ],
                        "es": [
                            "preprocesador"
                        ],
                        "fi": [
                            "esik\u00e4\u00e4nt\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03b5\u03c0\u03b5\u03be\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "preprocessore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d7\u30ea\u30d7\u30ed\u30bb\u30c3\u30b5"
                        ],
                        "lt": [
                            "parengiamoji dorokl\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "preprocessor"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0631\u062f\u0627\u0632\u0646\u062f\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "preprocesor"
                        ],
                        "pt": [
                            "processador"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "preprocesor"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u043e\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9processeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9processeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9puce": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "voorhuid"
                        ],
                        "de": [
                            "Vorhaut"
                        ],
                        "en": [
                            "foreskin",
                            "prepuce"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0631\u0644\u0629",
                            "\u0642\u0644\u0641\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "prepuci"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5305\u76ae"
                        ],
                        "da": [
                            "forhud"
                        ],
                        "es": [
                            "prepucio"
                        ],
                        "eo": [
                            "prepucio"
                        ],
                        "fo": [
                            "forh\u00fa\u00f0"
                        ],
                        "fy": [
                            "foarh\u00fbd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03cc\u03c3\u03b8\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "prepuco"
                        ],
                        "id": [
                            "kulup"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1439\u14ef\u14c2\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "forh\u00fa\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "prepuzio"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorhuid"
                        ],
                        "oc": [
                            "prepuci"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0627\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "napletek"
                        ],
                        "pt": [
                            "prep\u00facio"
                        ],
                        "ro": [
                            "prepu\u021b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u0439\u043d\u044f\u044f \u043f\u043b\u043e\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rhud"
                        ],
                        "sw": [
                            "govi"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159edko\u017eka"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6n deri",
                            "s\u00fcnnet derisi",
                            "prep\u00fcs",
                            "prepusyum"
                        ],
                        "vo": [
                            "prep\u00fcd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9puce": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9puces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prequel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorl\u00e4ufer",
                            "Prequel"
                        ],
                        "en": [
                            "prequel"
                        ],
                        "it": [
                            "antefatto"
                        ],
                        "pl": [
                            "prequel"
                        ],
                        "pt": [
                            "prequela"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prequel": [
                    "Singulier"
                ],
                "prequels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9requis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "prerequisite"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0631\u0637 \u0636\u0631\u0648\u0631\u064a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u524d\u63d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03b1\u03c0\u03b1\u03b9\u03c4\u03bf\u03cd\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6n ko\u015ful"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pr\u00e9rogative": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "prerogative"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u064a\u0627\u0632"
                        ],
                        "es": [
                            "prerrogativa"
                        ],
                        "eo": [
                            "prerogativo"
                        ],
                        "io": [
                            "prerogativo"
                        ],
                        "nl": [
                            "prerogatief"
                        ],
                        "pt": [
                            "prerrogativa"
                        ],
                        "ro": [
                            "prerogativ"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9rogative": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9rogatives": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9roman": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "romanesque"
                        ],
                        "es": [
                            "preromano"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016dromanika"
                        ],
                        "it": [
                            "preromano"
                        ],
                        "sk": [
                            "predrom\u00e1nsky"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9roman": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pr\u00e9romans": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "pr\u00e9romane": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pr\u00e9romanes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e8s": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c0 petite distance ou \u00e0 peu de temps.\u00a0(1, 2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "na",
                            "naby",
                            "langsaan"
                        ],
                        "de": [
                            "nahe",
                            "in der N\u00e4he von",
                            "bei",
                            "daneben",
                            "nebenan",
                            "nebenbei",
                            "kurzfristig",
                            "dabei"
                        ],
                        "en": [
                            "near",
                            "close",
                            "nearby",
                            "about",
                            "closely",
                            "contiguously"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0631\u064a\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "prop",
                            "prop de"
                        ],
                        "da": [
                            "n\u00e6r",
                            "n\u00e6rheden",
                            "n\u00e6r"
                        ],
                        "es": [
                            "cerca"
                        ],
                        "eo": [
                            "proksime",
                            "apude"
                        ],
                        "fo": [
                            "n\u00e1minda",
                            "n\u00e6r",
                            "fyri hond"
                        ],
                        "ga": [
                            "achomair"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10ee\u10da\u10dd\u10e1"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bd\u03c4\u03ac"
                        ],
                        "io": [
                            "proxime"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1583\u14c2\u1466\u1450\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "vicino"
                        ],
                        "nl": [
                            "dichtbij",
                            "nabij",
                            "daarnaast",
                            "ernaast",
                            "hiernaast",
                            "in de nabijheid"
                        ],
                        "no": [
                            "n\u00e6r"
                        ],
                        "pl": [
                            "blisko"
                        ],
                        "pt": [
                            "juntamente",
                            "junto",
                            "perto"
                        ],
                        "ro": [
                            "aproape"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043b\u0438\u0437\u043a\u043e",
                            "\u043d\u0435\u0434\u0430\u043b\u0435\u043a\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00e4r"
                        ],
                        "sw": [
                            "karibu"
                        ],
                        "cs": [
                            "bl\u00edzko",
                            "nedaleko"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pr\u00e9sage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Augure, signe par lequel on juge de l\u2019avenir\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "omen",
                            "ominous sign",
                            "presage"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9884\u5146",
                            "\u524d\u5146"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc804\uc870"
                        ],
                        "eo": [
                            "omeno"
                        ],
                        "it": [
                            "presagio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u524d\u5146"
                        ],
                        "pt": [
                            "press\u00e1gio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "vi": [
                            "tri\u1ec7u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9sage": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9sages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "presbyt\u00e9rat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Presbyterat"
                        ],
                        "en": [
                            "presbyterate"
                        ],
                        "es": [
                            "presbiterado"
                        ],
                        "it": [
                            "presbiterato"
                        ],
                        "cs": [
                            "presbyter\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "presbyt\u00e9rat": [
                    "Singulier"
                ],
                "presbyt\u00e9rats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "presbyt\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pfarrhaus"
                        ],
                        "en": [
                            "presbytery",
                            "parsonage",
                            "rectory",
                            "vicarage"
                        ],
                        "eu": [
                            "abadetxe"
                        ],
                        "br": [
                            "presbital"
                        ],
                        "ca": [
                            "abadia"
                        ],
                        "da": [
                            "pr\u00e6steg\u00e5rd"
                        ],
                        "es": [
                            "rectoral"
                        ],
                        "io": [
                            "parokeyo"
                        ],
                        "it": [
                            "canonica"
                        ],
                        "nl": [
                            "pastorij",
                            "pastorie"
                        ],
                        "no": [
                            "presteg\u00e5rd"
                        ],
                        "oc": [
                            "caminada",
                            "capelani\u00e1"
                        ],
                        "pl": [
                            "probostwo",
                            "plebania"
                        ],
                        "pt": [
                            "presbit\u00e9rio"
                        ],
                        "sv": [
                            "pr\u00e4stg\u00e5rd"
                        ],
                        "cs": [
                            "fara"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "presbyt\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "presbyt\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "presbyt\u00e9rianisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Presbyterianismus"
                        ],
                        "en": [
                            "Presbyterianism"
                        ],
                        "es": [
                            "presbiterianismo"
                        ],
                        "it": [
                            "presbiterianismo"
                        ],
                        "pl": [
                            "prezbiterianizm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "presbyt\u00e9rianisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "presbyt\u00e9rianismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "presbyt\u00e9rien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Presbyterian"
                        ],
                        "en": [
                            "Presbyterian"
                        ],
                        "es": [
                            "presbiteriano"
                        ],
                        "it": [
                            "presbiteriano"
                        ],
                        "pl": [
                            "prezbiterian"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "presbyt\u00e9rien": [
                    "Singulier"
                ],
                "presbyt\u00e9riens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Presbyterianisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Presbyterian"
                        ],
                        "es": [
                            "presbiteriano"
                        ],
                        "it": [
                            "presbiteriano"
                        ],
                        "pl": [
                            "prezbiteria\u0144ski"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "presbyt\u00e9rien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "presbyt\u00e9riens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "presbyt\u00e9rienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "presbyt\u00e9riennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "presbytie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Weitsichtigkeit",
                            "Presbyopie"
                        ],
                        "en": [
                            "presbyopia"
                        ],
                        "ca": [
                            "presb\u00edcia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8001\u82b1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub178\uc548"
                        ],
                        "es": [
                            "presbicia"
                        ],
                        "eo": [
                            "presbiopeco"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d6\u05d5\u05e7\u05df \u05e8\u05d0\u05d9\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "id": [
                            "presbiopi"
                        ],
                        "it": [
                            "presbiopia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8001\u8996"
                        ],
                        "nl": [
                            "ouderdomsverziendheid",
                            "oudziendheid",
                            "presbyopie"
                        ],
                        "no": [
                            "presbyopi"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u06cc\u0631\u0686\u0634\u0645\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "presbyopia",
                            "starczowzroczno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "presbiopia",
                            "vista cansada"
                        ],
                        "ro": [
                            "prezbitism"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5lderssynthet"
                        ],
                        "cs": [
                            "presbyopie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "presbytie": [
                    "Singulier"
                ],
                "presbyties": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9scolaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "avant l\u2019\u00e9cole",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "preschool"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskolaurreko"
                        ],
                        "es": [
                            "preescolar"
                        ],
                        "it": [
                            "prescolare"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159ed\u0161koln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9scolaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pr\u00e9scolaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "prescription": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(M\u00e9decine) Protocole m\u00e9dicamenteux \u00e9mis par un m\u00e9decin en vue de gu\u00e9rir une affection.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "prescription"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03c4\u03b1\u03b3\u03bf\u03b3\u03c1\u03ac\u03c6\u03b7\u03c3\u03b7",
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03c4\u03b1\u03b3\u03bf\u03b3\u03c1\u03ac\u03c6\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "prescrizione"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorschrift",
                            "prescriptie",
                            "recept"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0446\u0435\u043f\u0442"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Droit) Acquisition de la propri\u00e9t\u00e9 d\u2019une chose pendant un temps que la loi d\u00e9termine; et aussi de la lib\u00e9ration d\u2019une dette, d\u2019une servitude, d\u2019une poursuite juridique, d\u2019une peine, \u00e0 la suite d\u2019un certain laps de temps.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verj\u00e4hrung"
                        ],
                        "en": [
                            "statute of limitations"
                        ],
                        "es": [
                            "prescripci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "prescrizione"
                        ],
                        "nl": [
                            "verjaring"
                        ],
                        "pt": [
                            "prescri\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "proml\u010den\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prescription": [
                    "Singulier"
                ],
                "prescriptions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prescrire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ordonner, marquer pr\u00e9cis\u00e9ment ce qu\u2019on veut qui soit fait.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "voorskryf"
                        ],
                        "de": [
                            "vorschreiben",
                            "verschreiben"
                        ],
                        "en": [
                            "prescribe",
                            "set",
                            "command"
                        ],
                        "ca": [
                            "prescriure"
                        ],
                        "es": [
                            "trazar"
                        ],
                        "eo": [
                            "preskribi"
                        ],
                        "io": [
                            "preskriptar"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorschrijven"
                        ],
                        "oc": [
                            "prescriure"
                        ],
                        "pl": [
                            "przepisa\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u043e\u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6reskriva",
                            "ordinera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pr\u00e9sence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Existence d\u2019une personne dans un lieu donn\u00e9.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anwesenheit"
                        ],
                        "en": [
                            "presence"
                        ],
                        "ha": [
                            "hallara"
                        ],
                        "oc": [
                            "pres\u00e9ncia"
                        ],
                        "pt": [
                            "presen\u00e7a"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aansyn",
                            "teenwoordigheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Anwesenheit",
                            "Anwesentheit",
                            "Gegenwart",
                            "Pr\u00e4senz"
                        ],
                        "en": [
                            "attendance",
                            "presence"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0631"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5728\u573a"
                        ],
                        "es": [
                            "presencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109eesto"
                        ],
                        "fy": [
                            "byw\u00eazen",
                            "byw\u00eazichheid",
                            "oanw\u00eazigens"
                        ],
                        "io": [
                            "prezencio"
                        ],
                        "it": [
                            "presenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanwezigheid",
                            "bijzijn",
                            "presentie",
                            "tegenwoordigheid"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062d\u0636\u0648\u0631"
                        ],
                        "pt": [
                            "presen\u00e7a"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00e4rvaro"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0445\u0443\u0437\u0443\u0440"
                        ],
                        "tt": [
                            "xozur"
                        ],
                        "tr": [
                            "bulunma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9sence": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9sences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9sent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "L\u00e0 o\u00f9 l\u2019on est",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanwesig"
                        ],
                        "sq": [
                            "koha e tashme"
                        ],
                        "de": [
                            "anwesend",
                            "vorhanden"
                        ],
                        "en": [
                            "present"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f"
                        ],
                        "ca": [
                            "present"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5728\u573a"
                        ],
                        "da": [
                            "til stede",
                            "foreliggende"
                        ],
                        "es": [
                            "presente"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109eestanta"
                        ],
                        "fy": [
                            "byw\u00eazich",
                            "oanw\u00eazig"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d0\u10db\u10e1\u10ec\u10e0\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ae\u03bc\u03b5\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "presente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u73fe\u5728"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanwezig",
                            "present",
                            "tegenwoordig"
                        ],
                        "oc": [
                            "present"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062d\u0627\u0636\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "obecny"
                        ],
                        "pt": [
                            "presente"
                        ],
                        "ro": [
                            "prezent"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "pr\u00edtomn\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "prisoten"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00e4rvarande"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00edtomn\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "est la"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Concomitant, actuel",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gegenw\u00e4rtig",
                            "heutig"
                        ],
                        "en": [
                            "present"
                        ],
                        "es": [
                            "actual"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10ee\u10da\u10d0\u10dc\u10d3\u10d4\u10da\u10d8",
                            "\u10d0\u10ec\u10db\u10e7\u10dd"
                        ],
                        "pl": [
                            "tera\u017aniejszy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "nyn\u011bj\u0161\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9sent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pr\u00e9sents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "pr\u00e9sente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pr\u00e9sentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui est pr\u00e9sente",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anwesenden"
                        ],
                        "ca": [
                            "present"
                        ],
                        "da": [
                            "tilstedev\u00e6rende"
                        ],
                        "it": [
                            "presente",
                            "presente",
                            "presenti",
                            "presenti"
                        ],
                        "ro": [
                            "prezent"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00edtomn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9sent": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9sents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Temps qui se d\u00e9roule en ce moment",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gegenwart"
                        ],
                        "en": [
                            "present"
                        ],
                        "ca": [
                            "present"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u73b0\u5728",
                            "\u5f53\u4e0b",
                            "\u73b0\u4eca",
                            "\u73b0\u65f6",
                            "\u5f53\u4eca",
                            "\u6b64\u65f6",
                            "\u6b64\u523b",
                            "\u5982\u4eca",
                            "\u800c\u4eca",
                            "\u8332"
                        ],
                        "da": [
                            "nu"
                        ],
                        "es": [
                            "presente"
                        ],
                        "eo": [
                            "estanteco"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00f8ta",
                            "n\u00fat\u00ed\u00f0"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10ec\u10db\u10e7\u10dd"
                        ],
                        "io": [
                            "prezenta",
                            "donacajo"
                        ],
                        "it": [
                            "presente"
                        ],
                        "nl": [
                            "praesens",
                            "tegenwoordige tijd",
                            "heden"
                        ],
                        "oc": [
                            "present"
                        ],
                        "pt": [
                            "presente"
                        ],
                        "ro": [
                            "prezent"
                        ],
                        "wa": [
                            "prezint",
                            "asteure"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Forme grammaticale",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "present tense"
                        ],
                        "ca": [
                            "present"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u73b0\u5728\u5f0f"
                        ],
                        "da": [
                            "nutid"
                        ],
                        "eo": [
                            "prezenco"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10ee\u10da\u10d0\u10dc\u10d3\u10d4\u10da\u10d8 \u10d3\u10e0\u10dd",
                            "\u10d0\u10ec\u10db\u10e7\u10dd \u10d3\u10e0\u10dd"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0441\u044b \u0448\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0443\u0447\u0443\u0440 \u0447\u0430\u043a"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0445\u04d9\u0437\u0435\u0440\u0433\u0435 \u0437\u0430\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00edtomn\u00fd \u010das"
                        ],
                        "tk": [
                            "h\u00e4zirki zaman"
                        ],
                        "wa": [
                            "tins prezintrece"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Cadeau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geschenk",
                            "Mitbringsel"
                        ],
                        "ca": [
                            "present"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u793c\u7269"
                        ],
                        "fi": [
                            "lahja"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10e9\u10e3\u10e5\u10d0\u10e0\u10d8",
                            "\u10eb\u10e6\u10d5\u10d4\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "nl": [
                            "geschenk"
                        ],
                        "ro": [
                            "cadou"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9sent": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9sents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9sentable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vorzeigbar",
                            "pr\u00e4sentierbar"
                        ],
                        "en": [
                            "presentable"
                        ],
                        "gl": [
                            "present\u00e1bel"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03c0\u03c1\u03b5\u03c0\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "presentabile"
                        ],
                        "tr": [
                            "prezantabl"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9sentable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pr\u00e9sentables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9sentateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Audiovisuel\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ansager",
                            "Moderator",
                            "Nachrichtensprecher"
                        ],
                        "es": [
                            "locutor"
                        ],
                        "it": [
                            "presentatore"
                        ],
                        "oc": [
                            "presentator"
                        ],
                        "pt": [
                            "apresentador",
                            "apresentadora"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "moder\u00e1tor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9sentateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9sentateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9sentatif": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "presentative"
                        ],
                        "es": [
                            "presentativo"
                        ],
                        "it": [
                            "presentativo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u63d0\u793a\u8a5e"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9sentatif": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9sentatifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9sentation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beitritt",
                            "Anschlu\u00df",
                            "Anmeldung"
                        ],
                        "en": [
                            "presentation"
                        ],
                        "es": [
                            "presentaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "enskribigo",
                            "prezento"
                        ],
                        "fi": [
                            "esittely"
                        ],
                        "io": [
                            "prizento"
                        ],
                        "it": [
                            "presentazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d7\u30ec\u30bc\u30f3\u30c6\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3",
                            "\u30d7\u30ec\u30bc\u30f3"
                        ],
                        "avk": [
                            "atoera"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanmelding",
                            "toetreding"
                        ],
                        "oc": [
                            "presentacion"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0631\u0627\u0626\u0647"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9sentation": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9sentations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9sentatrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nachrichtensprecherin",
                            "Moderatorin"
                        ],
                        "en": [
                            "announcer",
                            "newscaster",
                            "anchor"
                        ],
                        "it": [
                            "presentatrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "presentatrice"
                        ],
                        "cs": [
                            "moder\u00e1torka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9sentatrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9sentatrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9senter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanbied",
                            "voorstel",
                            "bedien"
                        ],
                        "de": [
                            "auff\u00fchren",
                            "bieten",
                            "anbieten",
                            "darstellen",
                            "vorstellen",
                            "vorlegen",
                            "pr\u00e4sentieren"
                        ],
                        "en": [
                            "introduce",
                            "present",
                            "offer",
                            "perform",
                            "play",
                            "reenact",
                            "render",
                            "depict",
                            "represent",
                            "constitute"
                        ],
                        "ca": [
                            "presentar"
                        ],
                        "da": [
                            "forestille",
                            "pr\u00e6sentere",
                            "servere",
                            "udf\u00f8re"
                        ],
                        "es": [
                            "presentar",
                            "retratar",
                            "representar"
                        ],
                        "eo": [
                            "prezenti"
                        ],
                        "fo": [
                            "kunna",
                            "v\u00edsa",
                            "bera fram",
                            "nevna"
                        ],
                        "fi": [
                            "esitt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanbiede",
                            "\u00f4fbyldzje"
                        ],
                        "io": [
                            "prizentar"
                        ],
                        "id": [
                            "mempersembahkan"
                        ],
                        "is": [
                            "kynna"
                        ],
                        "nl": [
                            "indienen",
                            "presenteren",
                            "vertonen",
                            "voorstellen",
                            "aanbieden",
                            "spelen"
                        ],
                        "no": [
                            "presentere"
                        ],
                        "pl": [
                            "przedstawia\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "apresentar",
                            "oferecer",
                            "presentear"
                        ],
                        "ro": [
                            "introduce",
                            "prezenta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "presentera"
                        ],
                        "zu": [
                            "azisa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pr\u00e9sentiel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pr\u00e4sent",
                            "anwesend"
                        ],
                        "en": [
                            "face to face",
                            "in person",
                            "presential"
                        ],
                        "es": [
                            "presencial"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109eesta"
                        ],
                        "it": [
                            "presenziale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9sentiel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pr\u00e9sentiels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "pr\u00e9sentielle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pr\u00e9sentielles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9sentification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de rendre pr\u00e9sent",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vergegenw\u00e4rtigung"
                        ],
                        "en": [
                            "presentification"
                        ],
                        "es": [
                            "presentificaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "presentificazione"
                        ],
                        "cs": [
                            "zp\u0159\u00edtomn\u011bn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9sentification": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9sentifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9sentoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Display"
                        ],
                        "en": [
                            "showcase",
                            "display",
                            "cardboard display"
                        ],
                        "es": [
                            "expositor"
                        ],
                        "gl": [
                            "expositor"
                        ],
                        "it": [
                            "espositore"
                        ],
                        "nl": [
                            "verkoopstandaard"
                        ],
                        "pt": [
                            "expositor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9sentoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9sentoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9servatif": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pr\u00e4servativ",
                            "Kondom"
                        ],
                        "en": [
                            "prophylactic",
                            "condom",
                            "rubber"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u907f\u5b55\u5957"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucf58\ub3d4"
                        ],
                        "es": [
                            "preservativo",
                            "cond\u00f3n",
                            "condom"
                        ],
                        "eo": [
                            "kondomo",
                            "femidomo",
                            "anta\u016dgardilo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c6\u03c5\u03bb\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f3vszer"
                        ],
                        "it": [
                            "profilattico",
                            "preservativo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0437\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u0432"
                        ],
                        "sv": [
                            "kondom"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "da": [
                            "pr\u00e6servativ",
                            "kondom"
                        ],
                        "fi": [
                            "kondomi"
                        ],
                        "io": [
                            "prezervivo"
                        ],
                        "is": [
                            "smokkur"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30f3\u30c9\u30fc\u30e0"
                        ],
                        "ku": [
                            "kondom",
                            "k\u00eesik",
                            "last\u00eek",
                            "zerfik"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u044d\u043b\u0433\u044d\u0432\u0447"
                        ],
                        "nl": [
                            "condom",
                            "voorbehoedmiddel",
                            "condoom",
                            "kapotje"
                        ],
                        "no": [
                            "prevensjonsmiddel",
                            "kondom"
                        ],
                        "pl": [
                            "prezerwatywa"
                        ],
                        "cs": [
                            "prezervativ"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9servatif": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9servatifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9server": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "pr\u00e9server",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "behoed"
                        ],
                        "de": [
                            "bewahren",
                            "sch\u00fctzen"
                        ],
                        "en": [
                            "guard",
                            "preserve",
                            "protect",
                            "save"
                        ],
                        "br": [
                            "gwarezi\u00f1"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4fdd\u85cf"
                        ],
                        "es": [
                            "guardar"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016dgardi"
                        ],
                        "fi": [
                            "varjella"
                        ],
                        "io": [
                            "prezervar"
                        ],
                        "it": [
                            "preservare"
                        ],
                        "nl": [
                            "behoeden",
                            "bewaren",
                            "behouden"
                        ],
                        "pt": [
                            "preservar"
                        ],
                        "sv": [
                            "skydda",
                            "bevara"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pr\u00e9sidence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pr\u00e4sidentschaft",
                            "Vorsitz"
                        ],
                        "en": [
                            "presidency",
                            "speakership"
                        ],
                        "ca": [
                            "presid\u00e8ncia"
                        ],
                        "da": [
                            "formandsskab",
                            "pr\u00e6sidentembede"
                        ],
                        "es": [
                            "presidencia"
                        ],
                        "fi": [
                            "presidenttiys",
                            "presidentinvirka"
                        ],
                        "gl": [
                            "presidencia"
                        ],
                        "hu": [
                            "eln\u00f6ks\u00e9g"
                        ],
                        "it": [
                            "presidenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "presidentschap",
                            "voorzitterschap"
                        ],
                        "no": [
                            "formannskapet",
                            "presidentembete"
                        ],
                        "pl": [
                            "prezydentura"
                        ],
                        "pt": [
                            "presid\u00eancia"
                        ],
                        "sv": [
                            "presidentskap",
                            "president\u00e4mbete"
                        ],
                        "cs": [
                            "prezidentstv\u00ed",
                            "p\u0159edsednictv\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "2. Fonction du chef d'\u00c9tat dans les r\u00e9publiques.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pr\u00e4sidentschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "presidency"
                        ],
                        "da": [
                            "formandsskab",
                            "pr\u00e6sidentembede"
                        ],
                        "es": [
                            "presidencia"
                        ],
                        "fi": [
                            "presidenttiys",
                            "presidentinvirka"
                        ],
                        "gl": [
                            "presidencia"
                        ],
                        "hu": [
                            "eln\u00f6ks\u00e9g"
                        ],
                        "it": [
                            "presidenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "presidentschap"
                        ],
                        "no": [
                            "formannskapet",
                            "presidentembete"
                        ],
                        "pl": [
                            "prezydentura"
                        ],
                        "pt": [
                            "presid\u00eancia"
                        ],
                        "sv": [
                            "presidentskap",
                            "president\u00e4mbete"
                        ],
                        "cs": [
                            "prezidentstv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9sidence": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9sidences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9sident": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui pr\u00e9side\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "voorsitter"
                        ],
                        "de": [
                            "Vorsitzender"
                        ],
                        "en": [
                            "chairman",
                            "chair",
                            "chairperson",
                            "speaker"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0626\u064a\u0633"
                        ],
                        "ca": [
                            "president"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc758\uc7a5"
                        ],
                        "es": [
                            "presidente"
                        ],
                        "eo": [
                            "prezidanto"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10d0\u10d5\u10db\u10ef\u10d3\u10dd\u10db\u10d0\u10e0\u10d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "eln\u00f6k"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorzitter"
                        ],
                        "pl": [
                            "prezes"
                        ],
                        "pt": [
                            "presidente"
                        ],
                        "ro": [
                            "pre\u0219edinte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442",
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c",
                            "\u0433\u043b\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "sg": [
                            "gb\u00ef\u00e2"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159edseda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Titre donn\u00e9 au chef du pouvoir\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "president"
                        ],
                        "sq": [
                            "presidentit"
                        ],
                        "de": [
                            "Pr\u00e4sident"
                        ],
                        "en": [
                            "president"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0633"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0576\u0561\u056d\u0561\u0563\u0561\u0570"
                        ],
                        "az": [
                            "prezident"
                        ],
                        "eu": [
                            "lehendakari",
                            "presidente"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0440\u044d\u0437\u0456\u0434\u044d\u043d\u0442"
                        ],
                        "br": [
                            "prezidant"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "president"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u603b\u7edf"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub300\ud1b5\ub839"
                        ],
                        "hr": [
                            "predsjednik",
                            "predsjednica"
                        ],
                        "da": [
                            "pr\u00e6sident"
                        ],
                        "es": [
                            "presidente"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dtatprezidanto"
                        ],
                        "et": [
                            "president"
                        ],
                        "fo": [
                            "presidentur"
                        ],
                        "fi": [
                            "presidentti"
                        ],
                        "gd": [
                            "suidhe"
                        ],
                        "ga": [
                            "uachtar\u00e1n"
                        ],
                        "cy": [
                            "arlywydd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10e0\u10d4\u10d6\u10d8\u10d3\u10d4\u10dc\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03cc\u03b5\u03b4\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e0\u05e9\u05d9\u05d0"
                        ],
                        "hu": [
                            "eln\u00f6k"
                        ],
                        "id": [
                            "presiden"
                        ],
                        "is": [
                            "forseti"
                        ],
                        "it": [
                            "presidente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u7d71\u9818"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "lv": [
                            "prezidents"
                        ],
                        "lt": [
                            "prezidentas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0442\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b"
                        ],
                        "ms": [
                            "presiden"
                        ],
                        "mt": [
                            "president"
                        ],
                        "nl": [
                            "president"
                        ],
                        "no": [
                            "president"
                        ],
                        "oc": [
                            "president"
                        ],
                        "uz": [
                            "prezident"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "prezydent"
                        ],
                        "pt": [
                            "presidente"
                        ],
                        "ro": [
                            "pre\u0219edinte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "sg": [
                            "gb\u00ef\u00e2"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a",
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "prezident"
                        ],
                        "sl": [
                            "predsednik",
                            "predsednica"
                        ],
                        "sv": [
                            "president"
                        ],
                        "cs": [
                            "prezident",
                            "prezidentka"
                        ],
                        "tr": [
                            "cumhurba\u015fkan\u0131"
                        ],
                        "tk": [
                            "prezident"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ko": [
                            "\uc758\uc7a5"
                        ],
                        "fi": [
                            "puhemies",
                            "presidentti"
                        ],
                        "fy": [
                            "presidint",
                            "foarsitter"
                        ],
                        "gd": [
                            "cathrach"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1llameln\u00f6k"
                        ],
                        "ms": [
                            "presiden"
                        ],
                        "nl": [
                            "president",
                            "praeses",
                            "voorzitter"
                        ],
                        "sv": [
                            "president"
                        ],
                        "tr": [
                            "ba\u015fkan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9sident": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9sidents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9sidente": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cheffe d'\u00c9tat dans une r\u00e9publique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pr\u00e4sidentin"
                        ],
                        "en": [
                            "president"
                        ],
                        "br": [
                            "prezidantez"
                        ],
                        "ca": [
                            "presidenta"
                        ],
                        "hr": [
                            "predsjednica",
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0458\u0435\u0434\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "es": [
                            "presidenta"
                        ],
                        "it": [
                            "presidentessa",
                            "presidente"
                        ],
                        "lv": [
                            "prezidente"
                        ],
                        "lt": [
                            "prezident\u0117"
                        ],
                        "pl": [
                            "prezydentka"
                        ],
                        "pt": [
                            "presidenta"
                        ],
                        "ro": [
                            "pre\u0219edint\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "prezidentka"
                        ],
                        "sl": [
                            "predsednica"
                        ],
                        "cs": [
                            "prezidentka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9sidente": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9sidentes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9sidentiel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pr\u00e4sidial"
                        ],
                        "en": [
                            "presidential"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "presidencial"
                        ],
                        "es": [
                            "presidencial"
                        ],
                        "gl": [
                            "presidencial"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03b5\u03b4\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "eln\u00f6ki"
                        ],
                        "it": [
                            "presidenziale"
                        ],
                        "pl": [
                            "prezydencki"
                        ],
                        "pt": [
                            "presidencial"
                        ],
                        "cs": [
                            "prezidentsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9sidentiel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pr\u00e9sidentiels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "pr\u00e9sidentielle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pr\u00e9sidentielles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9sider": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "den Vorsitz haben",
                            "f\u00fchren",
                            "pr\u00e4sidieren",
                            "vorsitzen"
                        ],
                        "en": [
                            "preside",
                            "chair"
                        ],
                        "ca": [
                            "presidir"
                        ],
                        "es": [
                            "presidir"
                        ],
                        "eo": [
                            "prezidi"
                        ],
                        "gl": [
                            "presidir"
                        ],
                        "io": [
                            "prezidar"
                        ],
                        "it": [
                            "presiedere"
                        ],
                        "nl": [
                            "presideren",
                            "voorzitten"
                        ],
                        "pt": [
                            "presidir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pr\u00e9socratique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Socratic"
                        ],
                        "es": [
                            "presocr\u00e1tico"
                        ],
                        "it": [
                            "presocratico"
                        ],
                        "nl": [
                            "presocratische"
                        ],
                        "pl": [
                            "presokratejski",
                            "przedsokratejski"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9socratique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pr\u00e9socratiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9somption": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Jugement, conjecture, fond\u00e9 non sur des preuves, mais sur des indices, des apparences, sur ce qui est probable sans \u00eatre certain.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "presumption"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u062e\u0645\u064a\u0646",
                            "\u062d\u062f\u0633"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u63a8\u65b7",
                            "\u81ea\u8ca0"
                        ],
                        "eo": [
                            "konjekto"
                        ],
                        "oc": [
                            "presompcion"
                        ],
                        "ro": [
                            "presupunere"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9somption": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9somptions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9somptueux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "d\u00fcnkelhaft",
                            "anma\u00dfend",
                            "\u00fcberheblich"
                        ],
                        "en": [
                            "presumptuous"
                        ],
                        "ca": [
                            "presumptu\u00f3s",
                            "presumptuosa"
                        ],
                        "es": [
                            "presuntuoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "brava\u0109a"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03b1\u03b6\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "prezuntoza"
                        ],
                        "it": [
                            "presuntuoso"
                        ],
                        "nl": [
                            "verwaand",
                            "aanmatigend",
                            "zelfingenomen"
                        ],
                        "oc": [
                            "presomptu\u00f3s"
                        ],
                        "sv": [
                            "inbilsk",
                            "f\u00f6rm\u00e4ten"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9somptueuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pr\u00e9somptueuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "presque": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "amper",
                            "byna",
                            "alhaas"
                        ],
                        "sq": [
                            "afro",
                            "gati",
                            "thuaja",
                            "pothuaj"
                        ],
                        "de": [
                            "beinahe",
                            "fast",
                            "schier",
                            "nahezu"
                        ],
                        "en": [
                            "almost",
                            "nearly"
                        ],
                        "ang": [
                            "ealm\u00e6st"
                        ],
                        "eu": [
                            "ia",
                            "kasik"
                        ],
                        "br": [
                            "kazi"
                        ],
                        "ca": [
                            "gaireb\u00e9",
                            "quasi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5dee\u4e0d\u591a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac70\uc758"
                        ],
                        "da": [
                            "n\u00e6sten"
                        ],
                        "es": [
                            "casi"
                        ],
                        "eo": [
                            "preska\u016d"
                        ],
                        "fo": [
                            "n\u00e6stan",
                            "umlei\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "melkein"
                        ],
                        "fy": [
                            "amperoan",
                            "benei",
                            "beneistenby",
                            "hast",
                            "omtrint",
                            "skraach",
                            "skraachwurk"
                        ],
                        "gd": [
                            "cha mh\u00f3r"
                        ],
                        "gl": [
                            "case"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c7\u03b5\u03b4\u03cc\u03bd"
                        ],
                        "hu": [
                            "majdnem"
                        ],
                        "io": [
                            "preske"
                        ],
                        "id": [
                            "hampir"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00e9r um bil",
                            "n\u00e6r",
                            "n\u00e6stum"
                        ],
                        "it": [
                            "quasi",
                            "pressoch\u00e9"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u307b\u307c",
                            "\u307b\u3068\u3093\u3069",
                            "\u5927\u4f53"
                        ],
                        "la": [
                            "fere",
                            "paene",
                            "prope"
                        ],
                        "ms": [
                            "hampir"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijna",
                            "bijkans",
                            "haast",
                            "schier",
                            "vrijwel",
                            "welhaast",
                            "zo goed als",
                            "zowat"
                        ],
                        "no": [
                            "nesten"
                        ],
                        "oc": [
                            "gaireben",
                            "quasi"
                        ],
                        "pl": [
                            "prawie",
                            "niemal"
                        ],
                        "pt": [
                            "perto de",
                            "por pouco",
                            "quase"
                        ],
                        "ro": [
                            "aproape"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0447\u0442\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "skoro",
                            "takmer"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00e4stan"
                        ],
                        "tl": [
                            "h\u00e1los"
                        ],
                        "cs": [
                            "skoro"
                        ],
                        "tr": [
                            "hemen",
                            "az",
                            "kald\u0131",
                            "adeta",
                            "hemen hemen",
                            "neredeyse"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u1ea7u",
                            "nh\u01b0"
                        ],
                        "wa": [
                            "c\u00e5zu"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "presqu\u2019ile": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halbinsel"
                        ],
                        "en": [
                            "peninsula"
                        ],
                        "br": [
                            "gourenez"
                        ],
                        "kw": [
                            "gorenys"
                        ],
                        "cy": [
                            "gorynys"
                        ],
                        "it": [
                            "penisola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u534a\u5cf6"
                        ],
                        "nl": [
                            "schiereiland"
                        ],
                        "cs": [
                            "poloostrov"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "presqu\u2019ile": [
                    "Singulier"
                ],
                "presqu\u2019iles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "presqu\u2019\u00eele": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halbinsel"
                        ],
                        "en": [
                            "peninsula"
                        ],
                        "br": [
                            "gourenez"
                        ],
                        "ca": [
                            "pen\u00ednsula"
                        ],
                        "kw": [
                            "gorenys"
                        ],
                        "da": [
                            "halv\u00f8"
                        ],
                        "es": [
                            "pen\u00ednsula"
                        ],
                        "et": [
                            "poolsaar"
                        ],
                        "fi": [
                            "niemimaa"
                        ],
                        "gl": [
                            "pen\u00ednsula"
                        ],
                        "cy": [
                            "gorynys"
                        ],
                        "it": [
                            "penisola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u534a\u5cf6"
                        ],
                        "nl": [
                            "schiereiland"
                        ],
                        "no": [
                            "halv\u00f8y"
                        ],
                        "oc": [
                            "peninsula"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u00f3\u0142wysep"
                        ],
                        "pt": [
                            "pen\u00ednsula"
                        ],
                        "ro": [
                            "peninsul\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0443\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432"
                        ],
                        "sv": [
                            "halv\u00f6"
                        ],
                        "cs": [
                            "poloostrov"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e1n \u0111\u1ea3o"
                        ],
                        "wa": [
                            "c\u00e5ziyea",
                            "c\u00e5ziyon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "presqu\u2019\u00eele": [
                    "Singulier"
                ],
                "presqu\u2019\u00eeles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "presse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "machine pour presser",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Presse"
                        ],
                        "br": [
                            "gwaskerez"
                        ],
                        "io": [
                            "preso"
                        ],
                        "it": [
                            "pressa"
                        ],
                        "ro": [
                            "pres\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "lis"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ensemble des journaux\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Presse"
                        ],
                        "en": [
                            "press"
                        ],
                        "es": [
                            "prensa"
                        ],
                        "eo": [
                            "gazetaro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03cd\u03c0\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "pers"
                        ],
                        "oc": [
                            "premsa"
                        ],
                        "pt": [
                            "prensa"
                        ],
                        "ro": [
                            "pres\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "tisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "presse": [
                    "Singulier"
                ],
                "presses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "presse-agrume": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zitronenpresse",
                            "Zitruspresse"
                        ],
                        "en": [
                            "citrus press",
                            "juicer"
                        ],
                        "es": [
                            "exprimidor",
                            "juguera"
                        ],
                        "it": [
                            "spremiagrumi"
                        ],
                        "nl": [
                            "citruspers"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u043c\u043e\u043d\u043e\u0432\u044b\u0436\u0438\u043c\u0430\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "citruspress"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "presse-ail": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Outil pour \u00e9craser des gousses d\u2019ail.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Knoblauchpresse"
                        ],
                        "en": [
                            "garlic press",
                            "garlic crusher"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0648\u0645"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u849c\u8338\u94b3"
                        ],
                        "es": [
                            "prensa de ajos"
                        ],
                        "eo": [
                            "ajlopremilo"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05d5\u05ea\u05e9 \u05e9\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "it": [
                            "spremiaglio"
                        ],
                        "lb": [
                            "knuewelekspress"
                        ],
                        "nl": [
                            "knoflookpers"
                        ],
                        "pt": [
                            "espremedor de alho"
                        ],
                        "sk": [
                            "lis na cesnak"
                        ],
                        "sv": [
                            "vitl\u00f6kspress"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "presse-citron": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zitronenpresse"
                        ],
                        "en": [
                            "lemon press",
                            "juicer",
                            "lemon squeezer"
                        ],
                        "es": [
                            "exprimidor",
                            "juguera"
                        ],
                        "eo": [
                            "citronpremilo"
                        ],
                        "it": [
                            "spremiagrumi"
                        ],
                        "nl": [
                            "citruspers"
                        ],
                        "pl": [
                            "wyciskacz"
                        ],
                        "pt": [
                            "espremedor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u043c\u043e\u043d\u043e\u0432\u044b\u0436\u0438\u043c\u0430\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "citruspress"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "presse-citron": [
                    "Singulier"
                ],
                "presse-citronpresse-citrons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "presse-papiers": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Objet\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Briefbeschwerer"
                        ],
                        "en": [
                            "paperweight"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9547\u7eb8",
                            "\u7eb8\u9547"
                        ],
                        "es": [
                            "pisapapeles"
                        ],
                        "fi": [
                            "paperipaino"
                        ],
                        "id": [
                            "penindih kertas"
                        ],
                        "it": [
                            "fermacarte"
                        ],
                        "nl": [
                            "papier"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043f\u044c\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u011b\u017e\u00edtko"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Informatique) \u00c9l\u00e9ment de stockage temporaire pour copier-coller\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zwischenablage"
                        ],
                        "en": [
                            "clipboard"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u526a\u8d34\u677f",
                            "\u526a\u8d34\u7c3f"
                        ],
                        "es": [
                            "portapapeles"
                        ],
                        "eo": [
                            "po\u015do",
                            "tondujo"
                        ],
                        "fi": [
                            "leikep\u00f6yt\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "portarretallos"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d0\u10ea\u10d5\u10da\u10d8\u10e1 \u10d1\u10e3\u10e4\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03cc\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "appunti"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30ea\u30c3\u30d7\u30dc\u30fc\u30c9"
                        ],
                        "ms": [
                            "papan klip",
                            "papan keratan"
                        ],
                        "mi": [
                            "papatopenga"
                        ],
                        "nl": [
                            "klembord"
                        ],
                        "pl": [
                            "schowek"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1rea de transfer\u00eancia"
                        ],
                        "sv": [
                            "urklipp"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "presse-papiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "presse-pur\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kartoffelstampfer"
                        ],
                        "en": [
                            "potato masher"
                        ],
                        "br": [
                            "flastrerez"
                        ],
                        "es": [
                            "pisapatatas"
                        ],
                        "eo": [
                            "ka\u0109igilo"
                        ],
                        "it": [
                            "schiacciapatate"
                        ],
                        "nl": [
                            "aardappelstamper"
                        ],
                        "pl": [
                            "t\u0142uczek do ziemniak\u00f3w"
                        ],
                        "sv": [
                            "potatisst\u00f6t",
                            "potatismosare",
                            "potatisstamp"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "presse-pur\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "presse-pur\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pressentiment": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorahnung"
                        ],
                        "en": [
                            "presentiment",
                            "feeling"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9884\u611f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc608\uac10"
                        ],
                        "es": [
                            "presentimiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016dsento"
                        ],
                        "fi": [
                            "aavistus"
                        ],
                        "gl": [
                            "presentimento"
                        ],
                        "io": [
                            "presento"
                        ],
                        "it": [
                            "presentimento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e88\u611f"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorgevoel"
                        ],
                        "oc": [
                            "pressentida",
                            "pressentiment",
                            "fumada"
                        ],
                        "pt": [
                            "pressentimento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0442\u045a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "tu\u0161en\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pressentiment": [
                    "Singulier"
                ],
                "pressentiments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pressentir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ahnen"
                        ],
                        "en": [
                            "to have a feeling",
                            "to have a presentiment"
                        ],
                        "es": [
                            "presentir"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016dsenti"
                        ],
                        "fi": [
                            "aavistaa"
                        ],
                        "gl": [
                            "presentir"
                        ],
                        "io": [
                            "presentar"
                        ],
                        "nl": [
                            "een voorgevoel",
                            "voorvoelen",
                            "polsen"
                        ],
                        "pl": [
                            "przeczu\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "pressentir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "presser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Exercer une pression sur\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dr\u00e4ngen"
                        ],
                        "en": [
                            "press against",
                            "press"
                        ],
                        "fi": [
                            "puristaa"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0441\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "drukken"
                        ],
                        "oc": [
                            "cachar",
                            "premir",
                            "premsar"
                        ],
                        "cs": [
                            "tla\u010dit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Exprimer le jus d\u2019un fruit, le liquide de quelque chose\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pressen"
                        ],
                        "en": [
                            "press"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u044b\u0493\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "persen"
                        ],
                        "oc": [
                            "esquichar",
                            "exprimir",
                            "cachar",
                            "premsar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pression": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Druck",
                            "Drang",
                            "Dr\u00fccken",
                            "Pressen"
                        ],
                        "en": [
                            "pressure",
                            "stress"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u0259zyiq"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "pressi\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "tryk"
                        ],
                        "es": [
                            "presi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "premo"
                        ],
                        "fy": [
                            "druk"
                        ],
                        "gl": [
                            "presi\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03af\u03b5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "preso"
                        ],
                        "id": [
                            "tekanan"
                        ],
                        "it": [
                            "pressione"
                        ],
                        "ku": [
                            "seng\u00ee",
                            "fi\u015far",
                            "pesto",
                            "zor",
                            "tade",
                            "kotek",
                            "zilm",
                            "stem"
                        ],
                        "nl": [
                            "druk",
                            "drang",
                            "pressie",
                            "knel"
                        ],
                        "oc": [
                            "pression"
                        ],
                        "pt": [
                            "press\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "presiune"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043d\u0451\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "tryck"
                        ],
                        "cs": [
                            "tlak"
                        ],
                        "tr": [
                            "bas\u0131n\u00e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pression": [
                    "Singulier"
                ],
                "pressions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pressoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Machine servant \u00e0 presser du raisin, des pommes, etc., pour faire du vin, du cidre, etc.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kelter"
                        ],
                        "en": [
                            "press"
                        ],
                        "eu": [
                            "dolare"
                        ],
                        "it": [
                            "torchio"
                        ],
                        "la": [
                            "pressorium",
                            "torcular",
                            "prelum"
                        ],
                        "cs": [
                            "lis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pressoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "pressoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pressurisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pressurization",
                            "pressurisation"
                        ],
                        "ca": [
                            "pressuritzaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "presurizaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "presurizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "pressurizzazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "pressuriza\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pressurisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "pressurisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pressuriser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pressurize"
                        ],
                        "br": [
                            "gwaskaoza\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "despressuritzar"
                        ],
                        "es": [
                            "presurizar"
                        ],
                        "gl": [
                            "presurizar"
                        ],
                        "it": [
                            "pressurizzare"
                        ],
                        "pt": [
                            "pressurizar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "prestation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leistung"
                        ],
                        "en": [
                            "service"
                        ],
                        "ast": [
                            "prestaci\u00f3n"
                        ],
                        "es": [
                            "prestaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "prestaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "prestaciono"
                        ],
                        "it": [
                            "prestazione"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bwiadczenie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prestation": [
                    "Singulier"
                ],
                "prestations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prestidigitateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "prestidigitator",
                            "magician"
                        ],
                        "ca": [
                            "prestidigitador"
                        ],
                        "io": [
                            "eskamotisto"
                        ],
                        "it": [
                            "prestigiatore",
                            "prestidigitatore",
                            "illusionista"
                        ],
                        "wa": [
                            "prestidoetisse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prestidigitateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "prestidigitateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prestige": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gesag"
                        ],
                        "en": [
                            "prestige"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5a01\u4fe1",
                            "\u5a01\u671b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba85\uc608"
                        ],
                        "es": [
                            "prestigio"
                        ],
                        "eo": [
                            "presti\u011do"
                        ],
                        "et": [
                            "m\u00f5jukus"
                        ],
                        "io": [
                            "prestijo"
                        ],
                        "id": [
                            "martabat",
                            "gengsi",
                            "kewibawaan"
                        ],
                        "it": [
                            "prestigio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5a01\u4fe1"
                        ],
                        "nl": [
                            "prestige",
                            "gezag",
                            "autoriteit"
                        ],
                        "pt": [
                            "prest\u00edgio",
                            "reputa\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "prestigiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436"
                        ],
                        "cs": [
                            "presti\u017e"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ec3 th\u1ed1ng",
                            "quy\u1ec1n uy",
                            "gia th\u1ebf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prestige": [
                    "Singulier"
                ],
                "prestiges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "prestigieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui op\u00e8re des prestiges.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anspruchsvoll",
                            "angesehen"
                        ],
                        "en": [
                            "prestigious"
                        ],
                        "ca": [
                            "prestigi\u00f3s",
                            "prestigiosa"
                        ],
                        "nl": [
                            "prestigieus"
                        ],
                        "oc": [
                            "prestigi\u00f3s",
                            "prestigiosa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui a du prestige.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wundervoll",
                            "zauberhaft"
                        ],
                        "ca": [
                            "prestigi\u00f3s",
                            "prestigiosa"
                        ],
                        "it": [
                            "prestigioso"
                        ],
                        "nl": [
                            "prestigieus"
                        ],
                        "oc": [
                            "prestigi\u00f3s",
                            "prestigiosa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "prestigieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "prestigieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9sumer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Conjecturer, juger par induction.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vermeinen",
                            "vermuten"
                        ],
                        "en": [
                            "presume",
                            "assume"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0632\u0639\u0648\u0645"
                        ],
                        "es": [
                            "presumir"
                        ],
                        "it": [
                            "presumere"
                        ],
                        "oc": [
                            "presumir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pr\u00e9supposer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "voraussetzen"
                        ],
                        "en": [
                            "presuppose"
                        ],
                        "io": [
                            "presupozar"
                        ],
                        "it": [
                            "presupporre"
                        ],
                        "pt": [
                            "pressupor"
                        ],
                        "ro": [
                            "presupune"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pr\u00e9sure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "stremsel"
                        ],
                        "de": [
                            "Lab"
                        ],
                        "en": [
                            "rennet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "gatzagi"
                        ],
                        "br": [
                            "keul",
                            "goedenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "quall"
                        ],
                        "co": [
                            "caghju",
                            "impresu"
                        ],
                        "da": [
                            "ostel\u00f8be"
                        ],
                        "es": [
                            "cuajo"
                        ],
                        "ga": [
                            "binid"
                        ],
                        "gl": [
                            "callo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c5\u03c4\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "caglio",
                            "presame"
                        ],
                        "nl": [
                            "stremsel"
                        ],
                        "no": [
                            "l\u00f8ype"
                        ],
                        "oc": [
                            "calh"
                        ],
                        "pl": [
                            "podpuszczka"
                        ],
                        "pt": [
                            "coalho"
                        ],
                        "ro": [
                            "cheag"
                        ],
                        "scn": [
                            "quagghiu"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00f6pe"
                        ],
                        "cs": [
                            "sy\u0159idlo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9sure": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9sures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00eat": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est en \u00e9tat de faire, de dire, de recevoir, etc. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bereid",
                            "gereed",
                            "klaar"
                        ],
                        "de": [
                            "bereit",
                            "bereit sein",
                            "fertig",
                            "fertig sein"
                        ],
                        "en": [
                            "finished",
                            "ready"
                        ],
                        "ang": [
                            "gearu"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0633\u062a\u0639\u062f"
                        ],
                        "ca": [
                            "disposat",
                            "preparat",
                            "prest"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00e6rdig"
                        ],
                        "es": [
                            "listo",
                            "dispuesto",
                            "preparado"
                        ],
                        "eo": [
                            "preta"
                        ],
                        "fo": [
                            "li\u00f0ugur",
                            "til rei\u00f0ar"
                        ],
                        "fi": [
                            "valmis"
                        ],
                        "fy": [
                            "dien",
                            "ree"
                        ],
                        "gd": [
                            "ullamh",
                            "deiseil"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d6\u10d0\u10d3"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03c4\u03bf\u03b9\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "pronta"
                        ],
                        "id": [
                            "siap"
                        ],
                        "is": [
                            "tillb\u00fainn"
                        ],
                        "it": [
                            "pronto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0437\u0456\u0440",
                            "\u0434\u0430\u0439\u044b\u043d",
                            "\u0434\u0430\u044f\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0434\u0430\u044f\u0440"
                        ],
                        "ms": [
                            "siap"
                        ],
                        "nl": [
                            "af",
                            "afgelopen",
                            "gereed",
                            "klaar"
                        ],
                        "pl": [
                            "gotowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "disposto",
                            "prestes",
                            "pronto"
                        ],
                        "ro": [
                            "gata"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439",
                            "\u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e4rdig",
                            "redo",
                            "tillreds"
                        ],
                        "sw": [
                            "tayari"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04d9\u0437\u0435\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159ipraven\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "alesta"
                        ],
                        "tk": [
                            "ta\u00fd\u00fdar",
                            "ta\u00fdyn"
                        ],
                        "vo": [
                            "bl\u00fcmik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00eat": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pr\u00eats": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "pr\u00eate": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pr\u00eates": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "loan"
                        ],
                        "eo": [
                            "prunto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ac\u03bd\u03b5\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "id": [
                            "pinjaman"
                        ],
                        "it": [
                            "prestito"
                        ],
                        "nl": [
                            "lening"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u017cyczka"
                        ],
                        "sh": [
                            "spreman"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u016fj\u010dka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00eat": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00eats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00eat-\u00e0-porter": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wear",
                            "made",
                            "porter"
                        ],
                        "eo": [
                            "havipreto"
                        ],
                        "it": [
                            "porter"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d7\u30ec\u30bf\u30dd\u30eb\u30c6"
                        ],
                        "nl": [
                            "confectiekleding"
                        ],
                        "pl": [
                            "konfekcja",
                            "porter"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00eat-\u00e0-porter": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00eats-\u00e0-porter": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9tendre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Soutenir, affirmer, \u00eatre persuad\u00e9 de.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vorgeben"
                        ],
                        "en": [
                            "argue",
                            "suppose",
                            "claim"
                        ],
                        "es": [
                            "pretender"
                        ],
                        "eo": [
                            "pretendi"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4itt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c6\u03b1\u03c3\u03af\u03b6\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "pretendere",
                            "affermare",
                            "sostendere"
                        ],
                        "nl": [
                            "beweren"
                        ],
                        "sv": [
                            "p\u00e5st\u00e5"
                        ],
                        "sw": [
                            "kudai"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pr\u00e9tendu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "supposed"
                        ],
                        "da": [
                            "angivelig"
                        ],
                        "io": [
                            "pretendita"
                        ],
                        "nl": [
                            "vermeend"
                        ],
                        "pt": [
                            "pretenso"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9tendu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pr\u00e9tendus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "pr\u00e9tendue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pr\u00e9tendues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9tentieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a des pr\u00e9tentions, d\u00e9sireux d\u2019attirer l\u2019admiration d\u2019autrui\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "eingebildet",
                            "eitel",
                            "selbstgef\u00e4llig",
                            "affektiert",
                            "pr\u00e4tenti\u00f6s",
                            "protzig"
                        ],
                        "en": [
                            "pretentious",
                            "ostentatious"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u063a\u0631\u0648\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "pretensi\u00f3s",
                            "pretensiosa"
                        ],
                        "es": [
                            "pretencioso"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4ytt\u00e4v\u00e4",
                            "mahtaileva"
                        ],
                        "it": [
                            "pretenzioso"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanmatigend",
                            "pretentieus"
                        ],
                        "oc": [
                            "pretensi\u00f3s",
                            "pretensiosa"
                        ],
                        "pt": [
                            "pretensioso"
                        ],
                        "ro": [
                            "preten\u021bios"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "pretenti\u00f6s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9tentieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pr\u00e9tentieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00eater": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fournir, donner.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "leisten"
                        ],
                        "ca": [
                            "parar"
                        ],
                        "da": [
                            "udl\u00e5ne",
                            "l\u00e5ne"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanbieden"
                        ],
                        "oc": [
                            "prestar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fournir une chose sous condition que celui qui la re\u00e7oit la rendra. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "leihen",
                            "verleihen",
                            "borgen"
                        ],
                        "en": [
                            "to lend",
                            "loan",
                            "advance"
                        ],
                        "ang": [
                            "aborgian"
                        ],
                        "br": [
                            "presta\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "prestar"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e5ne",
                            "l\u00f8ne"
                        ],
                        "es": [
                            "prestar",
                            "dejar"
                        ],
                        "eo": [
                            "prunti"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00e6na"
                        ],
                        "fi": [
                            "lainata"
                        ],
                        "fy": [
                            "liene"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b1\u03bd\u03b5\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "prestar"
                        ],
                        "it": [
                            "prestare"
                        ],
                        "nl": [
                            "lenen"
                        ],
                        "oc": [
                            "prestar"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u017cycza\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "emprestar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eemprumuta"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e5na"
                        ],
                        "zu": [
                            "boleka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pr\u00e9t\u00e9rit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pr\u00e4teritum"
                        ],
                        "en": [
                            "preterite",
                            "preterit"
                        ],
                        "ca": [
                            "pret\u00e8rit"
                        ],
                        "es": [
                            "pret\u00e9rito"
                        ],
                        "eo": [
                            "preterito"
                        ],
                        "io": [
                            "preterito"
                        ],
                        "it": [
                            "preterito"
                        ],
                        "nl": [
                            "preteritum"
                        ],
                        "oc": [
                            "preterit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9t\u00e9rit": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9t\u00e9rits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9t\u00e9rition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rh\u00e9torique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "preterition"
                        ],
                        "es": [
                            "preterici\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "preterici\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "preterizione"
                        ],
                        "nl": [
                            "paraleipsis",
                            "schijnbare verzwijging"
                        ],
                        "oc": [
                            "pretericion"
                        ],
                        "pt": [
                            "preteri\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9t\u00e9rition": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9t\u00e9ritions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9teur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "praetor"
                        ],
                        "ca": [
                            "pretor"
                        ],
                        "es": [
                            "pretor"
                        ],
                        "it": [
                            "pretore"
                        ],
                        "la": [
                            "praetor"
                        ],
                        "pt": [
                            "pretor"
                        ],
                        "ro": [
                            "pretor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9teur": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9teurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00eateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lender"
                        ],
                        "ca": [
                            "prestador"
                        ],
                        "da": [
                            "udl\u00e5ner"
                        ],
                        "es": [
                            "prestador"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b1\u03bd\u03b5\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "prestatore"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00eateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00eateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9texte": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cause simul\u00e9e, suppos\u00e9e.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorwand",
                            "Ausflucht",
                            "Umschweif",
                            "Ausrede",
                            "Deckmantel"
                        ],
                        "en": [
                            "pretext",
                            "excuse",
                            "plea"
                        ],
                        "br": [
                            "digarez",
                            "sigur"
                        ],
                        "ca": [
                            "pretext"
                        ],
                        "da": [
                            "p\u00e5skud"
                        ],
                        "es": [
                            "pretexto"
                        ],
                        "eo": [
                            "preteksto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03bc\u03ae",
                            "\u03c0\u03c1\u03cc\u03c3\u03c7\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "pretexto"
                        ],
                        "id": [
                            "dalih"
                        ],
                        "it": [
                            "pretesto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a00\u3044\u8a33"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorwendsel",
                            "dekmantel",
                            "smoes",
                            "pretext"
                        ],
                        "pt": [
                            "pretexto"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rev\u00e4ndning",
                            "sken"
                        ],
                        "tr": [
                            "bahane"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9texte": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9textes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9texter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "angeben",
                            "den Vorwand brauchen",
                            "vorgeben",
                            "vorsch\u00fctzen"
                        ],
                        "en": [
                            "pretend",
                            "plead",
                            "pretext"
                        ],
                        "da": [
                            "foregive"
                        ],
                        "es": [
                            "fingir"
                        ],
                        "eo": [
                            "preteksti"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00e1tast"
                        ],
                        "fi": [
                            "tekeyty\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c7\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03af\u03b6\u03c9",
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c6\u03b1\u03c3\u03af\u03b6\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "pretextar"
                        ],
                        "id": [
                            "berdalih"
                        ],
                        "nl": [
                            "doen alsof",
                            "voorgeven",
                            "voorwenden"
                        ],
                        "pt": [
                            "pretextar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pr\u00eatre": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "eccl\u00e9siastique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "priester"
                        ],
                        "sq": [
                            "prift"
                        ],
                        "de": [
                            "Priester"
                        ],
                        "en": [
                            "priest",
                            "clergyman",
                            "minister"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0633\u064a\u0633",
                            "\u0643\u0627\u0647\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0584\u0561\u0570\u0561\u0576\u0561",
                            "\u0565\u0580\u0565\u0581"
                        ],
                        "eu": [
                            "abade"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0432\u044f\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "br": [
                            "beleg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0432\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "sacerdot",
                            "capell\u00e0",
                            "pastor",
                            "sacerdot"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u796d\u53f8",
                            "\u6559\u58eb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2e0\ubd80"
                        ],
                        "co": [
                            "prete"
                        ],
                        "hr": [
                            "sve\u0107enik"
                        ],
                        "da": [
                            "pr\u00e6st"
                        ],
                        "es": [
                            "preste",
                            "sacerdote",
                            "cura",
                            "pastor"
                        ],
                        "eo": [
                            "pastro"
                        ],
                        "et": [
                            "preester"
                        ],
                        "fo": [
                            "prestur",
                            "prestur"
                        ],
                        "fi": [
                            "pappi"
                        ],
                        "fy": [
                            "preester",
                            "pastoar"
                        ],
                        "gd": [
                            "sagart"
                        ],
                        "ga": [
                            "sagart"
                        ],
                        "cy": [
                            "offeiriad"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dd\u10eb\u10e6\u10d5\u10d0\u10e0\u10d8",
                            "\u10db\u10e6\u10d5\u10d3\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03b5\u03c1\u03ad\u03b1\u03c2",
                            "\u03c0\u03b1\u03c0\u03ac\u03c2",
                            "\u03b5\u03c6\u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2",
                            "\u03c0\u03c1\u03b5\u03c3\u03b2\u03cd\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf\u03c2",
                            "\u03c0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03c0\u03c1\u03b5\u03c3\u03b2\u03cd\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8",
                            "\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "pap"
                        ],
                        "io": [
                            "sacerdoto"
                        ],
                        "is": [
                            "prestur"
                        ],
                        "it": [
                            "prete",
                            "sacerdote",
                            "curato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53f8\u796d"
                        ],
                        "la": [
                            "sacerdos"
                        ],
                        "lv": [
                            "priesteris"
                        ],
                        "lt": [
                            "kunigas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0432\u0435\u0448\u0442\u0435\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "mt": [
                            "qassis"
                        ],
                        "nl": [
                            "priester"
                        ],
                        "no": [
                            "prest"
                        ],
                        "oc": [
                            "pr\u00e8ire",
                            "capelan"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0634\u06cc\u0634"
                        ],
                        "pl": [
                            "ksi\u0105dz",
                            "kap\u0142an"
                        ],
                        "pt": [
                            "sacerdote",
                            "cl\u00e9rigo",
                            "padre",
                            "sacerdote"
                        ],
                        "ro": [
                            "preot"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0442\u044e\u0448\u043a\u0430",
                            "\u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0432\u0435\u0448\u0442\u0435\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "k\u0148az",
                            "otec"
                        ],
                        "sl": [
                            "duhovnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "pr\u00e4st",
                            "prost",
                            "pastor"
                        ],
                        "sw": [
                            "kasisi"
                        ],
                        "cs": [
                            "kn\u011bz"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d",
                            "\u0e1e\u0e23\u0e30"
                        ],
                        "tr": [
                            "papaz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u0438\u043a",
                            "\u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "linh m\u1ee5c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00eatre": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00eatres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Atherina presbyter (pour les autres esp\u00e8ces, voir jo\u00ebl et sauclet)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Atherina presbyter"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00c4hrenfisch",
                            "Streifenfisch"
                        ],
                        "en": [
                            "sand smelt"
                        ],
                        "eu": [
                            "kanchua",
                            "abixoi handi",
                            "sisangre"
                        ],
                        "br": [
                            "belek",
                            "pr\u00eatro"
                        ],
                        "ca": [
                            "joell atl\u00e0ntic",
                            "cabe\u00e7uda"
                        ],
                        "es": [
                            "sula",
                            "abich\u00f3n",
                            "cabezuda",
                            "chirrete",
                            "pejerrey",
                            "piarda"
                        ],
                        "gl": [
                            "piarda",
                            "pi\u00f3n"
                        ],
                        "cy": [
                            "arian"
                        ],
                        "it": [
                            "latterino di sabbia"
                        ],
                        "nl": [
                            "koornaarvis"
                        ],
                        "no": [
                            "stripefisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "ateryna"
                        ],
                        "pt": [
                            "piarda",
                            "guelro"
                        ],
                        "sv": [
                            "pr\u00e4stfisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00eatre": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00eatres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00eatresse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Priesterin"
                        ],
                        "en": [
                            "priestess"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0436\u0440\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "sacerdotessa",
                            "preveressa"
                        ],
                        "es": [
                            "sacerdotisa"
                        ],
                        "eo": [
                            "pastrino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "sacerdotino"
                        ],
                        "it": [
                            "sacerdotessa",
                            "pretessa"
                        ],
                        "ja": [
                            "mik\u00f4"
                        ],
                        "nl": [
                            "priesteres"
                        ],
                        "pl": [
                            "kap\u0142anka"
                        ],
                        "pt": [
                            "sacerdotisa",
                            "madre"
                        ],
                        "sl": [
                            "duhovnica"
                        ],
                        "sv": [
                            "pr\u00e4stinna"
                        ],
                        "cs": [
                            "kn\u011b\u017eka",
                            "duchovn\u00ed"
                        ],
                        "vo": [
                            "jikultan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00eatresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00eatresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "preuve": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce qui \u00e9tablit la v\u00e9racit\u00e9 d\u2019une proposition, d\u2019un fait (1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bewys"
                        ],
                        "de": [
                            "Beweis",
                            "Beleg",
                            "Nachweis"
                        ],
                        "en": [
                            "proof"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0631\u0647\u0627\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057a\u0561\u0581\u0578\u0582\u0575\u0581"
                        ],
                        "ast": [
                            "prueba"
                        ],
                        "br": [
                            "prou",
                            "prouenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "prova"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bc1\u636e"
                        ],
                        "da": [
                            "bevis",
                            "pr\u00f8ve"
                        ],
                        "es": [
                            "prueba"
                        ],
                        "eo": [
                            "pruvo"
                        ],
                        "fo": [
                            "pr\u00f3gv"
                        ],
                        "fi": [
                            "koe"
                        ],
                        "fy": [
                            "bewiis"
                        ],
                        "gl": [
                            "proba"
                        ],
                        "io": [
                            "pruvo"
                        ],
                        "id": [
                            "bukti"
                        ],
                        "it": [
                            "prova"
                        ],
                        "ku": [
                            "girov",
                            "del\u00eel",
                            "palpi\u015ft",
                            "selm\u00een",
                            "burhan",
                            "n\u00ee\u015fan",
                            "berjeng",
                            "dan\u00ee\u015fan",
                            "belge",
                            "govan",
                            "guva",
                            "guwa"
                        ],
                        "la": [
                            "probatio"
                        ],
                        "lb": [
                            "Beweis"
                        ],
                        "ms": [
                            "bukti"
                        ],
                        "nl": [
                            "bewijs"
                        ],
                        "oc": [
                            "pr\u00f2va"
                        ],
                        "pl": [
                            "dow\u00f3d"
                        ],
                        "pt": [
                            "prova"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "bevis",
                            "g\u00e4rd",
                            "prov"
                        ],
                        "tl": [
                            "katib\u00e1yan"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u016fkaz"
                        ],
                        "vec": [
                            "prova"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "preuve": [
                    "Singulier"
                ],
                "preuves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "preux": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Au Moyen-\u00c2ge, chevalier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Recke",
                            "Getreue"
                        ],
                        "en": [
                            "knight",
                            "worthy"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u52c7\u6562"
                        ],
                        "co": [
                            "produ"
                        ],
                        "nl": [
                            "ridder"
                        ],
                        "pt": [
                            "cavaleiro"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Brave, vaillant, valeureux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beherzt",
                            "tapfer",
                            "wacker"
                        ],
                        "en": [
                            "valiant",
                            "gallant"
                        ],
                        "es": [
                            "valiente"
                        ],
                        "eo": [
                            "proda"
                        ],
                        "io": [
                            "proda"
                        ],
                        "it": [
                            "prode"
                        ],
                        "nl": [
                            "dapper",
                            "koen"
                        ],
                        "pt": [
                            "bravo",
                            "valente"
                        ],
                        "cs": [
                            "chrabr\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "preuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "preuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9valoir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Avoir l\u2019avantage, remporter l\u2019avantage (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "den Sieg davontragen"
                        ],
                        "en": [
                            "prevail"
                        ],
                        "es": [
                            "prevalecer"
                        ],
                        "pl": [
                            "polonais",
                            "przewa\u017ca\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "prevalecer"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pr\u00e9varication": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "grave manquement",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "prevarication"
                        ],
                        "es": [
                            "prevaricaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "prevaricazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "draaierij",
                            "bedrog"
                        ],
                        "oc": [
                            "prevaricacion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9varication": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9varications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9venir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Avertir quelqu\u2019un d\u2019une chose par avance\u00a0(8)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "warnen",
                            "vorwarnen"
                        ],
                        "en": [
                            "avise",
                            "warn",
                            "forewarn"
                        ],
                        "nl": [
                            "waarschuwen",
                            "verwittigen"
                        ],
                        "pt": [
                            "avisar"
                        ],
                        "sv": [
                            "underr\u00e4tta",
                            "varsko"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "voorkom"
                        ],
                        "en": [
                            "prevent",
                            "forestall",
                            "obviate",
                            "precede",
                            "anticipate",
                            "warn"
                        ],
                        "es": [
                            "prevenir",
                            "avisar"
                        ],
                        "eo": [
                            "preventi"
                        ],
                        "io": [
                            "avertar"
                        ],
                        "it": [
                            "prevenire"
                        ],
                        "la": [
                            "antevenire",
                            "antevertere",
                            "prohibere"
                        ],
                        "pl": [
                            "uprzedza\u0107",
                            "zapobiega\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "prevenir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pr\u00e9vente": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "vente",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorverkauf"
                        ],
                        "en": [
                            "presale"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c0\u03ce\u03bb\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "prevendita"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159edprodej"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9vente": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9ventes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9ventif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pr\u00e4ventiv"
                        ],
                        "en": [
                            "preventive"
                        ],
                        "es": [
                            "preventivo",
                            "cautelar"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016dgarda"
                        ],
                        "io": [
                            "preventiva"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9ventif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pr\u00e9ventifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "pr\u00e9ventive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pr\u00e9ventives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9vention": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de pr\u00e9venir\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pr\u00e4vention",
                            "Vorwarnung"
                        ],
                        "en": [
                            "prevention"
                        ],
                        "ca": [
                            "prevenci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "prevenci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016dgardo"
                        ],
                        "it": [
                            "prevenzione"
                        ],
                        "pl": [
                            "prewencja"
                        ],
                        "pt": [
                            "preven\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "prevence"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9vention": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9ventions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9ventorium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "preventorium"
                        ],
                        "es": [
                            "preventorio"
                        ],
                        "it": [
                            "preventorio"
                        ],
                        "nl": [
                            "preventorium"
                        ],
                        "pt": [
                            "clinica de prevenc\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9ventorium": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9ventoriums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9visible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vorhesehbar"
                        ],
                        "en": [
                            "predictable"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016dvidebla"
                        ],
                        "io": [
                            "previdebla"
                        ],
                        "it": [
                            "prevedibile",
                            "predicibile"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorspelbaar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u043a\u0430\u0437\u0443\u0435\u043c\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159edvidateln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9visible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pr\u00e9visibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9vision": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de pr\u00e9voir (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorhersage"
                        ],
                        "en": [
                            "prediction",
                            "forecast"
                        ],
                        "eu": [
                            "aurreikuspen"
                        ],
                        "es": [
                            "pron\u00f3stico"
                        ],
                        "id": [
                            "pemrakiraan"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u0436\u0430\u043c"
                        ],
                        "pl": [
                            "przewidywanie"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "eo": [
                            "anta\u016dvido"
                        ],
                        "io": [
                            "prevido"
                        ],
                        "nl": [
                            "vooruitzicht"
                        ],
                        "pt": [
                            "previs\u00e3o"
                        ],
                        "tr": [
                            "basiret"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9vision": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9visions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9visualisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "preview"
                        ],
                        "es": [
                            "previsualizaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "previsualizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "previsualizzazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d7\u30ec\u30d3\u30e5\u30fc"
                        ],
                        "pt": [
                            "visualiza\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9visualisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9visualisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9voir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Juger par avance qu\u2019une chose doit arriver.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vorhersehen",
                            "voraussehen"
                        ],
                        "en": [
                            "foresee"
                        ],
                        "da": [
                            "forudsige",
                            "forudse"
                        ],
                        "es": [
                            "prever"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016dvidi"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4hd\u00e4 ennakolta",
                            "ennakoida"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03b2\u03bb\u03ad\u03c0\u03c9"
                        ],
                        "oc": [
                            "preveire"
                        ],
                        "ro": [
                            "prevedea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0432\u0438\u0434\u0435\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "forecast"
                        ],
                        "ca": [
                            "conjecturar",
                            "preveure"
                        ],
                        "da": [
                            "forudsige",
                            "forudse"
                        ],
                        "es": [
                            "esperar"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e6tla",
                            "meta",
                            "skj\u00f3ta upp \u00e1"
                        ],
                        "fi": [
                            "otaksua"
                        ],
                        "io": [
                            "previdar"
                        ],
                        "id": [
                            "prakira",
                            "memprakirakan"
                        ],
                        "ms": [
                            "harapkan",
                            "mengharapkan"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorspellen",
                            "gissen",
                            "vermoeden",
                            "bedacht zijn op",
                            "verwachten",
                            "vooruitzien",
                            "voorzien"
                        ],
                        "pl": [
                            "przewidywa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "pressagiar",
                            "prognosticar",
                            "conjeturar",
                            "supor",
                            "prever",
                            "antever"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159edv\u00eddat",
                            "p\u0159edpov\u00eddat",
                            "p\u0159ipravit",
                            "stanovit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pr\u00e9v\u00f4t": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Officier ou magistrat charg\u00e9 d\u2019une juridiction ou pr\u00e9pos\u00e9 \u00e0 une haute surveillance",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Propst"
                        ],
                        "en": [
                            "provost"
                        ],
                        "ca": [
                            "paborde",
                            "rector"
                        ],
                        "es": [
                            "preboste",
                            "pavorde"
                        ],
                        "eo": [
                            "provosto"
                        ],
                        "fi": [
                            "profossi"
                        ],
                        "it": [
                            "prevosto",
                            "preposto",
                            "proposto"
                        ],
                        "nl": [
                            "proost",
                            "provoost"
                        ],
                        "pt": [
                            "preposto",
                            "preboste"
                        ],
                        "cs": [
                            "probo\u0161t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9v\u00f4t": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9v\u00f4ts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pr\u00e9v\u00f4te": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pr\u00f6pstin"
                        ],
                        "en": [
                            "provost",
                            "provostess"
                        ],
                        "ca": [
                            "pabordessa"
                        ],
                        "es": [
                            "pavordesa",
                            "prebostesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "provostino"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pr\u00e9v\u00f4te": [
                    "Singulier"
                ],
                "pr\u00e9v\u00f4tes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}