{
    "psi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "psi"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud504\uc2dc"
                        ],
                        "eo": [
                            "psio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03b9"
                        ],
                        "is": [
                            "ps\u00ed"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d7\u30b7\u30fc",
                            "\u30d7\u30b5\u30a4"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "psi": [
                    "Singulier"
                ],
                "psis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "psilocybe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Psilocybe"
                        ],
                        "de": [
                            "Psilocybe"
                        ],
                        "en": [
                            "psilocybe"
                        ],
                        "es": [
                            "psilocybe"
                        ],
                        "it": [
                            "psilocybe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "psilocybe": [
                    "Singulier"
                ],
                "psilocybes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "psilocybine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "psilocybin"
                        ],
                        "en": [
                            "psilocybin"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0441\u0438\u043b\u043e\u0446\u0438\u0431\u0438\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "psilocibina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u88f8\u76d6\u83c7\u7d20"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2e4\ub85c\uc2dc\ube48"
                        ],
                        "hr": [
                            "psilocibin"
                        ],
                        "da": [
                            "psilocybin"
                        ],
                        "es": [
                            "psilocibina"
                        ],
                        "et": [
                            "psilots\u00fcbiin"
                        ],
                        "fi": [
                            "psilosybiini"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e1\u05d9\u05dc\u05d5\u05e6\u05d9\u05d1\u05d9\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "pszilocibin"
                        ],
                        "io": [
                            "psilocibino"
                        ],
                        "id": [
                            "psilosibin"
                        ],
                        "it": [
                            "psilocibina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30ed\u30b7\u30d3\u30f3"
                        ],
                        "lv": [
                            "psilocib\u012bns"
                        ],
                        "lt": [
                            "psilocibinas"
                        ],
                        "nl": [
                            "psilocybine"
                        ],
                        "no": [
                            "psilocybin"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u06cc\u0644\u0648\u0633\u0627\u06cc\u0628\u06cc\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "psylocybina"
                        ],
                        "pt": [
                            "psilocibina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0441\u0438\u043b\u043e\u0446\u0438\u0431\u0438\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "psilocibin"
                        ],
                        "sh": [
                            "psilocibin"
                        ],
                        "sk": [
                            "psilocyb\u00edn"
                        ],
                        "sv": [
                            "psilocybin"
                        ],
                        "cs": [
                            "psilocybin"
                        ],
                        "tr": [
                            "psilocybin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0441\u0438\u043b\u043e\u0446\u0438\u0431\u0456\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "psilocybine": [
                    "Singulier"
                ],
                "psilocybines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "psilophyte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Psilophyta"
                        ],
                        "de": [
                            "urfarne"
                        ],
                        "en": [
                            "whisk fern"
                        ],
                        "es": [
                            "psilot\u00e1cea"
                        ],
                        "it": [
                            "psilofite"
                        ],
                        "pl": [
                            "psylofity"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "psilure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Psilurus incurvus"
                        ],
                        "sq": [
                            "psilur\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Fadenschwanzgras",
                            "Feinschwanz",
                            "Schlankschwanz"
                        ],
                        "en": [
                            "whipgrass"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0441\u0438\u043b\u0435\u0441\u0442 \u043f\u0441\u0438\u043b\u0443\u0440\u0443\u0441"
                        ],
                        "hr": [
                            "bodljasti \u0161\u0107etinac"
                        ],
                        "it": [
                            "setolina",
                            "setolina recurva"
                        ],
                        "pt": [
                            "encurvado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u043b\u043e\u0445\u0432\u043e\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0441\u043e\u0433\u043d\u0443\u0442\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e\u0441\u044b\u0439",
                            "\u043c\u0435\u043b\u043a\u043e\u0445\u0432\u043e\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u043e\u0441\u0442\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "sl": [
                            "resasti \u0161\u010detinec"
                        ],
                        "tr": [
                            "e\u011fri kuyrukotu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "psilure": [
                    "Singulier"
                ],
                "psilures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "psittacule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feigenpapagei"
                        ],
                        "en": [
                            "fig parrot"
                        ],
                        "da": [
                            "figenpapeg\u00f8je"
                        ],
                        "et": [
                            "viigipapagoi"
                        ],
                        "lt": [
                            "figin\u0117 pap\u016bga"
                        ],
                        "nl": [
                            "vijgpapegaai"
                        ],
                        "no": [
                            "fikenpapeg\u00f8ye"
                        ],
                        "pl": [
                            "fig\u00f3wka"
                        ],
                        "sv": [
                            "fikonpapegoja"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "psittacule": [
                    "Singulier"
                ],
                "psittacules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "psoriasis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schuppenflechte"
                        ],
                        "en": [
                            "psoriasis"
                        ],
                        "eu": [
                            "psoriasi"
                        ],
                        "es": [
                            "psoriasis"
                        ],
                        "fi": [
                            "psoriasis"
                        ],
                        "nl": [
                            "psoriasis"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142uszczyca"
                        ],
                        "pt": [
                            "psor\u00edase"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0441\u043e\u0440\u0438\u0430\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "lup\u00e9nka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "psychanalyse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Psychoanalyse"
                        ],
                        "en": [
                            "psychoanalysis"
                        ],
                        "ca": [
                            "psicoan\u00e0lisi"
                        ],
                        "da": [
                            "psykoanalyse"
                        ],
                        "es": [
                            "psicoan\u00e1lisis"
                        ],
                        "eo": [
                            "psikanalizo"
                        ],
                        "gl": [
                            "psican\u00e1lise"
                        ],
                        "it": [
                            "psicoanalisi"
                        ],
                        "nl": [
                            "psychoanalyse"
                        ],
                        "oc": [
                            "psicanalisi"
                        ],
                        "pt": [
                            "psican\u00e1lise"
                        ],
                        "sv": [
                            "psykoanalys"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "psychanalyse": [
                    "Singulier"
                ],
                "psychanalyses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "psychanalyser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to psychoanalyze",
                            "to psychoanalyse"
                        ],
                        "es": [
                            "psicoanalizar"
                        ],
                        "gl": [
                            "psicanalizar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03c5\u03c7\u03b1\u03bd\u03b1\u03bb\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "psikanalizar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "psychanalyste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Psychoanalytiker",
                            "Psychoanalytikerin"
                        ],
                        "en": [
                            "psychoanalyst"
                        ],
                        "fi": [
                            "psykoanalyytikko"
                        ],
                        "gl": [
                            "psicanalista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03c5\u03c7\u03b1\u03bd\u03b1\u03bb\u03c5\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "psicoanalista"
                        ],
                        "pt": [
                            "psicanalista"
                        ],
                        "ro": [
                            "psihanalist",
                            "psihanalist\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "psykoanalytiker"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "psychanalyste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "psychanalystes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "psychanalytique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "psychoanalytic"
                        ],
                        "gl": [
                            "psicanal\u00edtico"
                        ],
                        "it": [
                            "psicanalitico"
                        ],
                        "nl": [
                            "psychoanalytisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "psicanal\u00edtico"
                        ],
                        "cs": [
                            "psychoanalytick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "psychanalytique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "psychanalytiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "psych\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble des manifestations conscientes et inconscientes de la personnalit\u00e9 d\u2019un individu.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Psyche"
                        ],
                        "en": [
                            "psyche"
                        ],
                        "es": [
                            "psique",
                            "psiquis"
                        ],
                        "nl": [
                            "psyche"
                        ],
                        "oc": [
                            "psiqu\u00e8"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "psych\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "psych\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "psych\u00e9d\u00e9lique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bewusstseinserweiternd",
                            "psychedelisch"
                        ],
                        "en": [
                            "psychelelic",
                            "psychedelic"
                        ],
                        "eo": [
                            "psikedela"
                        ],
                        "it": [
                            "psichedelico"
                        ],
                        "nl": [
                            "psychedelisch"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "psych\u00e9d\u00e9lique": [
                    "Singulier"
                ],
                "psych\u00e9d\u00e9liques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "psychiatre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "psigiater"
                        ],
                        "de": [
                            "Psychiater",
                            "Psychiaterin"
                        ],
                        "en": [
                            "psychiatrist",
                            "shrink"
                        ],
                        "br": [
                            "bredvezeg",
                            "bredvezegez",
                            "psikiatrour",
                            "psikiatrourez"
                        ],
                        "ca": [
                            "psiquiatre",
                            "psiquiatra"
                        ],
                        "da": [
                            "psykiater"
                        ],
                        "es": [
                            "psiquiatra"
                        ],
                        "eo": [
                            "psikiatro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03c5\u03c7\u03af\u03b1\u03c4\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "psichiatra"
                        ],
                        "la": [
                            "psychiater"
                        ],
                        "nl": [
                            "psychiater",
                            "zielknijper",
                            "psychiatrice"
                        ],
                        "oc": [
                            "psiquiatre",
                            "psiquiatra"
                        ],
                        "pl": [
                            "psychiatra"
                        ],
                        "pt": [
                            "psiquiatra"
                        ],
                        "ro": [
                            "psihiatru",
                            "psihiatr\u0103"
                        ],
                        "sl": [
                            "psihiater",
                            "psihiatrinja"
                        ],
                        "sv": [
                            "psykiater",
                            "psykiatriker"
                        ],
                        "cs": [
                            "psychiatr",
                            "psychiatri\u010dka"
                        ],
                        "tr": [
                            "ak\u0131l doktoru"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "psychiatre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "psychiatres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "psychiatrie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "psychiatry"
                        ],
                        "br": [
                            "bredvezegiezh",
                            "psikiatriezh"
                        ],
                        "es": [
                            "psiquiatr\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "psykiatria"
                        ],
                        "gl": [
                            "psiquiatr\u00eda"
                        ],
                        "io": [
                            "psikiatrio"
                        ],
                        "it": [
                            "psichiatria"
                        ],
                        "pt": [
                            "psiquiatria"
                        ],
                        "sv": [
                            "psykiatri"
                        ],
                        "cs": [
                            "psychiatrie"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "psychiatrique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "psychiatric"
                        ],
                        "ca": [
                            "psiqui\u00e0tric"
                        ],
                        "gl": [
                            "psiqui\u00e1trico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03c5\u03c7\u03b9\u03b1\u03c4\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "psichiatrico"
                        ],
                        "pl": [
                            "psychiatryczny"
                        ],
                        "sv": [
                            "sj\u00e4lslig",
                            "psykisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "psychiatrick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "psychiatrique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "psychiatriques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "psychique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "psychisch",
                            "seelisch"
                        ],
                        "en": [
                            "psychic"
                        ],
                        "da": [
                            "psykisk"
                        ],
                        "eo": [
                            "psika"
                        ],
                        "fy": [
                            "psychysk"
                        ],
                        "io": [
                            "psikala"
                        ],
                        "nl": [
                            "psychisch",
                            "geestelijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "ps\u00edquico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0443\u0448\u0435\u0432\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "psykisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "psychick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "psychique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "psychiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "psychologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sielkunde"
                        ],
                        "sq": [
                            "psikologjia"
                        ],
                        "de": [
                            "Psychologie"
                        ],
                        "en": [
                            "psychology"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0578\u0563\u0565\u0562\u0561\u0576\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "psixologiya"
                        ],
                        "eu": [
                            "psikologia"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0441\u0456\u0445\u0430\u043b\u043e\u0433\u0456\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "bredoniezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "psicologia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5fc3\u7406\u5b66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2ec\ub9ac\ud559"
                        ],
                        "hr": [
                            "psihologija"
                        ],
                        "da": [
                            "psykologi"
                        ],
                        "es": [
                            "psicolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "psi\u0125ologio"
                        ],
                        "et": [
                            "ps\u00fchholoogia"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00e1larfr\u00f8\u00f0i"
                        ],
                        "fi": [
                            "psykologia"
                        ],
                        "gd": [
                            "inntinn"
                        ],
                        "ga": [
                            "s\u00edceola\u00edocht"
                        ],
                        "gl": [
                            "psicolox\u00eda"
                        ],
                        "cy": [
                            "seicoleg"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10e1\u10d8\u10e5\u10dd\u10da\u10dd\u10d2\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03c5\u03c7\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e1\u05d9\u05db\u05d5\u05dc\u05d5\u05d2\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "pszichol\u00f3gia",
                            "l\u00e9lektan"
                        ],
                        "io": [
                            "psikologio"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00e1lfr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "psicologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5fc3\u7406\u5b66"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u043d\u0442\u0430\u043d\u0443"
                        ],
                        "lv": [
                            "psiholo\u0123ija"
                        ],
                        "lt": [
                            "psichologija"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "mt": [
                            "psikolo\u0121ija"
                        ],
                        "nl": [
                            "psychologie",
                            "zielkunde"
                        ],
                        "no": [
                            "psykologi"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0646\u0627\u0633\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "psychologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "psicologia"
                        ],
                        "ro": [
                            "psihologie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "psychol\u00f3gia"
                        ],
                        "sl": [
                            "psihologija"
                        ],
                        "sv": [
                            "psykologi"
                        ],
                        "tl": [
                            "dalubisipan",
                            "sikolohiya"
                        ],
                        "cs": [
                            "psychologie"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e17\u0e22\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "ruh bilimi",
                            "psikoloji"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00e2m l\u00fd h\u1ecdc"
                        ],
                        "vo": [
                            "lanav"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d2\u05d9\u05e2"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "psychologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "psychologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "psychologique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "psychologisch"
                        ],
                        "en": [
                            "psychological"
                        ],
                        "ca": [
                            "psicol\u00f2gic",
                            "psicol\u00f2gica"
                        ],
                        "es": [
                            "psicol\u00f3gico"
                        ],
                        "eo": [
                            "psikologia"
                        ],
                        "fy": [
                            "psychologysk"
                        ],
                        "gl": [
                            "psicol\u00f3xico"
                        ],
                        "io": [
                            "psikologiala"
                        ],
                        "it": [
                            "psicologico"
                        ],
                        "nl": [
                            "psychologisch",
                            "zielkundig"
                        ],
                        "pt": [
                            "psicol\u00f3gico"
                        ],
                        "ro": [
                            "psihologic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "psykologisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "psychologique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "psychologiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "psychologue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Menschenkenner",
                            "Psychologe",
                            "Psychologin",
                            "Seelenforscher"
                        ],
                        "en": [
                            "psychologist"
                        ],
                        "ca": [
                            "psic\u00f2leg",
                            "psic\u00f2loga"
                        ],
                        "es": [
                            "psic\u00f3logo",
                            "psic\u00f3loga"
                        ],
                        "eo": [
                            "psi\u0125ologiisto",
                            "psi\u0125ologiistino",
                            "psikologo",
                            "psikologino"
                        ],
                        "gl": [
                            "psic\u00f3logo",
                            "psic\u00f3loga"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03c5\u03c7\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "psikologo"
                        ],
                        "it": [
                            "psicologo",
                            "psicologa"
                        ],
                        "lv": [
                            "psihologs",
                            "psiholo\u0123e"
                        ],
                        "nl": [
                            "psycholoog",
                            "pyschologe"
                        ],
                        "pt": [
                            "psic\u00f3logo",
                            "psic\u00f3loga"
                        ],
                        "ro": [
                            "psiholog",
                            "psiholog\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433"
                        ],
                        "sl": [
                            "psiholog",
                            "psihologinja"
                        ],
                        "sv": [
                            "psykolog"
                        ],
                        "cs": [
                            "psycholog",
                            "psycholo\u017eka"
                        ],
                        "tr": [
                            "psikolog"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "psychologue": [
                    "Singulier"
                ],
                "psychologues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "psychomotricienne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "psychomotrician"
                        ],
                        "es": [
                            "psicomotricista"
                        ],
                        "it": [
                            "psicomotricista"
                        ],
                        "oc": [
                            "psicomotriciana"
                        ],
                        "pt": [
                            "psicomotricista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "psychomotricienne": [
                    "Singulier"
                ],
                "psychomotriciennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "psychomotricit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Psychomotorik"
                        ],
                        "en": [
                            "psychomotricity"
                        ],
                        "es": [
                            "psicomotricidad"
                        ],
                        "it": [
                            "psicomotricit\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "psicomotricidade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "psychomotricit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "psychomotricit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "psychopathe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "psychopath"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03c5\u03c7\u03bf\u03c0\u03b1\u03b8\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "psicopatico",
                            "psicopatica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b5\u30a4\u30b3\u30d1\u30b9"
                        ],
                        "oc": [
                            "psicopata"
                        ],
                        "pt": [
                            "psicopata"
                        ],
                        "sv": [
                            "psykopat"
                        ],
                        "cs": [
                            "psychopat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "psychopathe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "psychopathes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "psychopathie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Psychopathie"
                        ],
                        "en": [
                            "psychopathy"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043f\u0430\u0442\u0438\u044f"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03c5\u03c7\u03bf\u03c0\u03ac\u03b8\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "psicopatia"
                        ],
                        "pl": [
                            "psychopatia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043f\u0430\u0442\u0438\u044f"
                        ],
                        "sh": [
                            "psihopatija"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "psychopathie": [
                    "Singulier"
                ],
                "psychopathies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "psychopathique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "psychopatisch"
                        ],
                        "en": [
                            "psychopathic"
                        ],
                        "it": [
                            "psicopatico"
                        ],
                        "nl": [
                            "psychopatisch"
                        ],
                        "pl": [
                            "psychopatyczny"
                        ],
                        "sv": [
                            "psykopatisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "psychopathique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "psychopathiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "psychophysiologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Psychophysiologie"
                        ],
                        "en": [
                            "psychophysiology"
                        ],
                        "es": [
                            "psicofisiolog\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03c5\u03c7\u03bf\u03c6\u03c5\u03c3\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "psicofisiologia"
                        ],
                        "lt": [
                            "psichofiziologija"
                        ],
                        "nl": [
                            "psychofysiologie"
                        ],
                        "no": [
                            "psykofysiologi"
                        ],
                        "pl": [
                            "psychofizjologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "psicofisiologia"
                        ],
                        "ro": [
                            "psihofiziologie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "psychophysiologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "psychophysiologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "psychophysique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "psikofizika"
                        ],
                        "de": [
                            "psychophysik"
                        ],
                        "en": [
                            "psychophysics"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "psicof\u00edsica"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5fc3\u7406\u7269\u7406\u5b66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc815\uc2e0\ubb3c\ub9ac\ud559"
                        ],
                        "da": [
                            "psykofysik"
                        ],
                        "es": [
                            "psicof\u00edsica"
                        ],
                        "fi": [
                            "psykofysiikka"
                        ],
                        "gl": [
                            "psicof\u00edsica"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e1\u05d9\u05db\u05d5\u05e4\u05d9\u05d6\u05d9\u05e7\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "psicofisica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7cbe\u795e\u7269\u7406\u5b66"
                        ],
                        "lt": [
                            "psichofizika"
                        ],
                        "no": [
                            "psykofysikk"
                        ],
                        "pl": [
                            "psychofizyka"
                        ],
                        "pt": [
                            "psicof\u00edsica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "psychofyzika"
                        ],
                        "sl": [
                            "psihofizika"
                        ],
                        "sv": [
                            "psykofysik"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0444\u0456\u0437\u0456\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "psychophysique": [
                    "Singulier"
                ],
                "psychophysiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "psychopolitique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Psychopolitik"
                        ],
                        "en": [
                            "psychopolitics"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "es": [
                            "psicopol\u00edtica"
                        ],
                        "fi": [
                            "psykopolitiikka"
                        ],
                        "it": [
                            "psicopolitica"
                        ],
                        "nl": [
                            "psychopolitiek"
                        ],
                        "pt": [
                            "psicopol\u00edtica"
                        ],
                        "ro": [
                            "psihopolitic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "psychopolitika"
                        ],
                        "cs": [
                            "psychopolitika"
                        ],
                        "tr": [
                            "psikopolitika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "psychopolitique": [
                    "Singulier"
                ],
                "psychopolitiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "psychose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Psychose"
                        ],
                        "en": [
                            "psychosis"
                        ],
                        "eo": [
                            "psikozo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03cd\u03c7\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "psikozo"
                        ],
                        "it": [
                            "psicosi"
                        ],
                        "nl": [
                            "psychose"
                        ],
                        "oc": [
                            "psic\u00f2si"
                        ],
                        "pt": [
                            "psicose"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "psychose": [
                    "Singulier"
                ],
                "psychoses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "psychosocial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "psychosocial"
                        ],
                        "ca": [
                            "psicosocial"
                        ],
                        "es": [
                            "psicosocial"
                        ],
                        "it": [
                            "psicosociale"
                        ],
                        "sv": [
                            "psykosocial"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "psychosocial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "psychosociaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "psychosociale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "psychosociales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "psychosomatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "psychosomatic"
                        ],
                        "io": [
                            "psikalasomata"
                        ],
                        "it": [
                            "psicosomatico"
                        ],
                        "nl": [
                            "psychosomatisch"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "psykosomatisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "psychosomatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "psychosomatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "psychoth\u00e9rapeute": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Psychotherapeut"
                        ],
                        "en": [
                            "psychotherapist"
                        ],
                        "it": [
                            "psicoterapeuta",
                            "psicoterapista"
                        ],
                        "pt": [
                            "psicoterapeuta"
                        ],
                        "sv": [
                            "psykoterapeut"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "psychoth\u00e9rapeute": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "psychoth\u00e9rapeutes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "psychoth\u00e9rapie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "psychotherapy"
                        ],
                        "es": [
                            "psicoterapia"
                        ],
                        "fi": [
                            "psykoterapia"
                        ],
                        "io": [
                            "psikoterapio"
                        ],
                        "it": [
                            "psicoterapia"
                        ],
                        "nl": [
                            "psychotherapie"
                        ],
                        "sv": [
                            "psykoterapi"
                        ],
                        "cs": [
                            "psychoterapie"
                        ],
                        "tr": [
                            "psikoterapi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "psychoth\u00e9rapie": [
                    "Singulier"
                ],
                "psychoth\u00e9rapies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "psychotrope": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "psychotrope Substanz",
                            "Psychotrop"
                        ],
                        "en": [
                            "psychotropic substance",
                            "psychoactive drug"
                        ],
                        "es": [
                            "psicotropo"
                        ],
                        "it": [
                            "sostanza psicoattiva",
                            "sostanza stupefacente"
                        ],
                        "oc": [
                            "psicotr\u00f2p"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "psychotrope": [
                    "Singulier"
                ],
                "psychotropes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "psychotrope"
                        ],
                        "en": [
                            "psychotropic",
                            "psychoactive"
                        ],
                        "es": [
                            "psicotr\u00f3pico"
                        ],
                        "it": [
                            "psicoattiva",
                            "stupefacente"
                        ],
                        "oc": [
                            "psicotr\u00f2p"
                        ],
                        "pt": [
                            "psicotr\u00f3pico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "psychotrope": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "psychotropes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pt\u00e9ridophore": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Pteridophora alberti"
                        ],
                        "de": [
                            "Wimpeltr\u00e4ger",
                            "Paradiesvogel",
                            "Paradiesvogel"
                        ],
                        "en": [
                            "paradise"
                        ],
                        "ast": [
                            "Alberto",
                            "ave del para\u00edsu Rei de Sajonia"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u044e\u0441\u043f\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0440\u0430\u0439\u0441\u043a\u0430 \u043f\u0442\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "Albert"
                        ],
                        "da": [
                            "vimpelb\u00e6rer"
                        ],
                        "es": [
                            "ave del Para\u00edso de Alberto",
                            "ave del para\u00edso Rey de Sajonia"
                        ],
                        "et": [
                            "paradiisilind"
                        ],
                        "fi": [
                            "viiriparatiisilintu"
                        ],
                        "cy": [
                            "aderyn paradwys Albert"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05d3\u05e0\u05d9 \u05de\u05dc\u05da \u05e1\u05e7\u05e1\u05d5\u05e0\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00e1tyolos paradicsommad\u00e1r"
                        ],
                        "id": [
                            "cenderawasih panji"
                        ],
                        "it": [
                            "uccello del paradiso del re di Sassonia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30ad\u30ca\u30ac\u30b7\u30d5\u30a6\u30c1\u30e7\u30a6"
                        ],
                        "lt": [
                            "Karaliaus Alberto rojaus pauk\u0161tis"
                        ],
                        "nl": [
                            "wimpeldrager"
                        ],
                        "no": [
                            "vimpelparadisfugl"
                        ],
                        "pl": [
                            "wst\u0119gog\u0142\u00f3w"
                        ],
                        "pt": [
                            "alberto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0448\u0443\u0439\u0447\u0430\u0442\u0430\u044f \u0440\u0430\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0442\u0438\u0446\u0430",
                            "\u0440\u0430\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0442\u0438\u0446\u0430 \u041a\u0440\u0430\u043b\u044f \u043d\u0430 \u0421\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "rajska ptica kralja Saksonije"
                        ],
                        "sk": [
                            "rajka vlajkov\u00e1"
                        ],
                        "su": [
                            "cendrawasih panji"
                        ],
                        "sv": [
                            "flaggb\u00e4rare"
                        ],
                        "cs": [
                            "rajka dlouhoper\u00e1"
                        ],
                        "tr": [
                            "mavi tu\u011flu cennetku\u015fu"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0438\u0432\u043e\u043f\u0442\u0430\u0445 \u0434\u0432\u043e\u0432\u0438\u043c\u043f\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "chim thi\u00ean \u0111\u01b0\u1eddng vua Saxony"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pt\u00e9ridophore": [
                    "Singulier"
                ],
                "pt\u00e9ridophores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pt\u00e9rosaure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Pterosauria"
                        ],
                        "de": [
                            "Flugsaurier"
                        ],
                        "en": [
                            "pterosaur"
                        ],
                        "ca": [
                            "pterosaure"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ffc\u9f8d\u76ee"
                        ],
                        "hr": [
                            "pterosaur"
                        ],
                        "da": [
                            "flyve\u00f8gle"
                        ],
                        "es": [
                            "pterosaurio"
                        ],
                        "eo": [
                            "flugsa\u016dro",
                            "pterosa\u016dro"
                        ],
                        "fi": [
                            "lentolisko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c4\u03b5\u03c1\u03cc\u03c3\u03b1\u03c5\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "pteroszaurusz"
                        ],
                        "it": [
                            "pterosauro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7ffc\u7adc\u76ee"
                        ],
                        "nl": [
                            "pterosauri\u00ebr"
                        ],
                        "no": [
                            "flyge\u00f8gle"
                        ],
                        "pl": [
                            "pterozaur"
                        ],
                        "pt": [
                            "pterossauro"
                        ],
                        "ro": [
                            "pterozaur"
                        ],
                        "sh": [
                            "pterosaur"
                        ],
                        "sv": [
                            "pterosaurie",
                            "flyg\u00f6dla"
                        ],
                        "cs": [
                            "ptakoje\u0161t\u011b\u0159i"
                        ],
                        "tr": [
                            "teruzor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pt\u00e9rosaure": [
                    "Singulier"
                ],
                "pt\u00e9rosaures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pt\u00e9rygion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pterygium"
                        ],
                        "en": [
                            "pterygium"
                        ],
                        "es": [
                            "pterigio"
                        ],
                        "it": [
                            "pterigio"
                        ],
                        "pl": [
                            "skrzydlik"
                        ],
                        "pt": [
                            "pter\u00edgio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pt\u00e9rygion": [
                    "Singulier"
                ],
                "pt\u00e9rygions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ptilope": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ptilinopus"
                        ],
                        "de": [
                            "Flaumfu\u00dftaube"
                        ],
                        "en": [
                            "fruit dove",
                            "fruit pigeon"
                        ],
                        "ca": [
                            "ptilop"
                        ],
                        "es": [
                            "tilopo"
                        ],
                        "hu": [
                            "gy\u00fcm\u00f6lcsgalamb"
                        ],
                        "it": [
                            "colomba frugivora"
                        ],
                        "nl": [
                            "jufferduif"
                        ],
                        "pl": [
                            "owoco\u017cer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0451\u0441\u0442\u0440\u044b\u0439 \u0433\u043e\u043b\u0443\u0431\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "fruktduva"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ptilope": [
                    "Singulier"
                ],
                "ptilopes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ptine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diebsk\u00e4fer"
                        ],
                        "en": [
                            "spider beetle"
                        ],
                        "fi": [
                            "lesi\u00e4inen"
                        ],
                        "lv": [
                            "zagl\u012btis"
                        ],
                        "lt": [
                            "voravabalis"
                        ],
                        "nl": [
                            "diefkever"
                        ],
                        "no": [
                            "tyvbille"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0442\u0432\u043e\u0440\u044f\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "tjuvbagge"
                        ],
                        "cs": [
                            "vrtavec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ptine": [
                    "Singulier"
                ],
                "ptines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ptoma\u00efne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ptomaine"
                        ],
                        "br": [
                            "ptomain"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c4\u03c9\u03bc\u03b1\u0390\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "ptomaina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ptoma\u00efne": [
                    "Singulier"
                ],
                "ptoma\u00efnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "puant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a une mauvaise odeur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stinkend"
                        ],
                        "en": [
                            "smelly",
                            "stinky"
                        ],
                        "br": [
                            "blazus",
                            "flaerius",
                            "mouezhus"
                        ],
                        "it": [
                            "puzzolente"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0441\u044b\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u0430\u0441\u044b\u043a"
                        ],
                        "pt": [
                            "fedido",
                            "fedida"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u0430\u0441\u044b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "puant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "puants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "puante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "puantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "puanteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Odeur f\u00e9tide",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gestank"
                        ],
                        "en": [
                            "stink",
                            "stench"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u062a\u0627\u0646\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "kirats"
                        ],
                        "br": [
                            "flaer"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6076\u81ed",
                            "\u81ed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc545\ucde8"
                        ],
                        "hr": [
                            "smrad"
                        ],
                        "es": [
                            "tufo",
                            "hedor",
                            "fetidez"
                        ],
                        "eo": [
                            "fetoro",
                            "a\u0109odoro"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00f6yhk\u00e4",
                            "haju",
                            "lemu"
                        ],
                        "gl": [
                            "tufo"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u0171z"
                        ],
                        "it": [
                            "puzza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u60aa\u81ed"
                        ],
                        "la": [
                            "paedor"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u043c\u0440\u0434\u0435\u0430",
                            "\u0440\u0435\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "stank"
                        ],
                        "pl": [
                            "fetor",
                            "smr\u00f3d"
                        ],
                        "pt": [
                            "fedor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043d\u044c",
                            "\u0441\u043c\u0440\u0430\u0434",
                            "\u0437\u043b\u043e\u0432\u043e\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sh": [
                            "smrad",
                            "vonj"
                        ],
                        "scn": [
                            "fetu"
                        ],
                        "sv": [
                            "stank"
                        ],
                        "cs": [
                            "smrad"
                        ],
                        "vo": [
                            "lusmel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "puanteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "puanteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pubert\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Adoleszenz",
                            "Reifezeit",
                            "Jugendzeit"
                        ],
                        "en": [
                            "puberty"
                        ],
                        "br": [
                            "kaezouregezh"
                        ],
                        "es": [
                            "pubertad"
                        ],
                        "eo": [
                            "adoleskanteco"
                        ],
                        "gl": [
                            "puberdade"
                        ],
                        "io": [
                            "pubereso"
                        ],
                        "it": [
                            "pubert\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "puberteit",
                            "adolescentie"
                        ],
                        "pt": [
                            "adolesc\u00eancia"
                        ],
                        "cs": [
                            "puberta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pubert\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "pubert\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pubis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "zone\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schambein"
                        ],
                        "en": [
                            "pubis"
                        ],
                        "ca": [
                            "pubis"
                        ],
                        "eo": [
                            "pubo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c6\u03ae\u03b2\u03b1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "pubio"
                        ],
                        "it": [
                            "pube"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6065\u9aa8"
                        ],
                        "la": [
                            "pubes"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u043e\u0431\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "public": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui appartient au peuple dans son entier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00f6ffentlich"
                        ],
                        "en": [
                            "common",
                            "public"
                        ],
                        "ca": [
                            "p\u00fablic"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00fablico"
                        ],
                        "io": [
                            "publika"
                        ],
                        "mt": [
                            "pubbli\u010bi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u516c\u6709",
                            "\u516c\u5171"
                        ],
                        "ro": [
                            "public"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "ve\u0159ejn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "kamusal"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui appartient \u00e0 l'\u00c9tat",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "public"
                        ],
                        "ca": [
                            "p\u00fablic"
                        ],
                        "da": [
                            "offentlig"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00fablico"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10ee\u10d4\u10da\u10db\u10ec\u10d8\u10e4\u10dd"
                        ],
                        "is": [
                            "opinber"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u56fd\u6709",
                            "\u56fd\u8425"
                        ],
                        "no": [
                            "offentlig"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u00e1tn\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui est commun, \u00e0 l'usage de tous",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00f6ffentlich"
                        ],
                        "en": [
                            "public",
                            "open"
                        ],
                        "ca": [
                            "p\u00fablic"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00fablico"
                        ],
                        "eo": [
                            "publika"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b7\u03bc\u03cc\u03c3\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u516c\u6709",
                            "\u516c\u5171"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u0645\u0648\u0645\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "publiczny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "ve\u0159ejn\u00fd",
                            "obecn\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Manifeste, connu de tout le monde",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "public"
                        ],
                        "ca": [
                            "p\u00fablic"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00fablico"
                        ],
                        "eo": [
                            "publika"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u516c\u5f00"
                        ],
                        "cs": [
                            "obecn\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui se fait en pr\u00e9sence de tout le monde",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00f6ffentlich"
                        ],
                        "en": [
                            "public"
                        ],
                        "ca": [
                            "p\u00fablic"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00fablico"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u516c\u5f00"
                        ],
                        "cs": [
                            "ve\u0159ejn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "public": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "publics": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "publique": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "publiques": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Masse de gens non structur\u00e9e\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Allgemeinheit",
                            "\u00d6ffentlichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "public"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0639\u0628",
                            "\u0634\u0639\u0628",
                            "\u0634\u0639\u0648\u0628",
                            "\u0634\u0639\u0628",
                            "\u0634\u0639\u0648\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "p\u00fablic"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00fablico"
                        ],
                        "eo": [
                            "publiko"
                        ],
                        "fo": [
                            "almenningur"
                        ],
                        "fi": [
                            "yleis\u00f6"
                        ],
                        "fy": [
                            "publyk"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03cc"
                        ],
                        "nl": [
                            "publiek"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00fablico"
                        ],
                        "sv": [
                            "publik"
                        ],
                        "cs": [
                            "ve\u0159ejnost"
                        ],
                        "tr": [
                            "kamu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ensemble des personnes int\u00e9ress\u00e9es par une \u0153uvre\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Publikum"
                        ],
                        "en": [
                            "public"
                        ],
                        "hr": [
                            "publika"
                        ],
                        "it": [
                            "pubblico"
                        ],
                        "pl": [
                            "publiczno\u015b\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "public": [
                    "Singulier"
                ],
                "publics": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "publication": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action par laquelle on rend une chose publique et notoire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ver\u00f6ffentlichung",
                            "Publikation",
                            "Bekanntmachung"
                        ],
                        "en": [
                            "publicizing"
                        ],
                        "it": [
                            "pubblicazione"
                        ],
                        "no": [
                            "publikasjon",
                            "publikasjon"
                        ],
                        "pt": [
                            "publica\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Action de publier, de faire para\u00eetre, de mettre en vente",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ver\u00f6ffentlichung",
                            "Publikation"
                        ],
                        "en": [
                            "publication"
                        ],
                        "eo": [
                            "publikigo"
                        ],
                        "it": [
                            "pubblicazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "publica\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ouvrage publi\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ver\u00f6ffentlichung",
                            "Publikation"
                        ],
                        "en": [
                            "publication"
                        ],
                        "eo": [
                            "eldona\u0135o"
                        ],
                        "fi": [
                            "julkaisu"
                        ],
                        "it": [
                            "pubblicazione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "publication": [
                    "Singulier"
                ],
                "publications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "publicitaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "publicity",
                            "advertising"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e7f\u544a\u7684"
                        ],
                        "it": [
                            "publicitario"
                        ],
                        "oc": [
                            "publicitari",
                            "publicit\u00e0ria"
                        ],
                        "cs": [
                            "reklamn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "publicitaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "publicitaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "publicit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de rendre public, r\u00e9sultat de cette action.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ver\u00f6ffentlichung",
                            "Bekanntmachung",
                            "\u00d6ffentlichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "publicity"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u516c\u5f00"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u516c\u958b",
                            "\u3053\u3046\u304b\u3044"
                        ],
                        "nl": [
                            "openbaarmaking"
                        ],
                        "sv": [
                            "spridning",
                            "offentlighet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Action, fait de promouvoir la vente d'un produit.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reklame",
                            "Werbung"
                        ],
                        "en": [
                            "advertising"
                        ],
                        "ca": [
                            "anunci",
                            "reclam"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e7f\u544a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad11\uace0"
                        ],
                        "da": [
                            "reklame"
                        ],
                        "es": [
                            "reclamo",
                            "anuncio"
                        ],
                        "eo": [
                            "reklamo",
                            "publikeco"
                        ],
                        "et": [
                            "reklaam"
                        ],
                        "fi": [
                            "mainos"
                        ],
                        "hu": [
                            "rekl\u00e1m"
                        ],
                        "io": [
                            "publikeso"
                        ],
                        "id": [
                            "adpertensi",
                            "iklan"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0440\u043d\u0430\u043c\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "reclame",
                            "openbaarheid",
                            "publiciteit",
                            "ruchtbaarheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "publicitat",
                            "reclama"
                        ],
                        "pt": [
                            "reclamo",
                            "publicidade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u043a\u043b\u0430\u043c\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "reklam"
                        ],
                        "cs": [
                            "reklama"
                        ],
                        "vi": [
                            "qu\u1ea3ng c\u00e1o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Annonce de caract\u00e8re commercial\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reklame",
                            "Werbung",
                            "Werbspot",
                            "Anzeige"
                        ],
                        "en": [
                            "commercial",
                            "advertisement",
                            "advert",
                            "ad"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c6\u03ae\u03bc\u03b9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "nl": [
                            "advertentie"
                        ],
                        "sv": [
                            "reklam"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "publicit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "publicit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "publier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afkondig"
                        ],
                        "de": [
                            "aufbieten",
                            "ver\u00f6ffentlichen",
                            "ank\u00fcndigen",
                            "anzeigen",
                            "avisieren",
                            "melden",
                            "anmelden",
                            "verk\u00fcnden",
                            "bekannt machen",
                            "ansagen",
                            "annoncieren",
                            "inserieren"
                        ],
                        "en": [
                            "publish",
                            "publicize",
                            "ou publicise",
                            "announce",
                            "advertise",
                            "make public",
                            "give notice of"
                        ],
                        "eu": [
                            "argitaratu"
                        ],
                        "ang": [
                            "abeodan",
                            "bodian"
                        ],
                        "ca": [
                            "anunciar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51fa\u7248"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd9c\ud310"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e5benbare",
                            "avertere",
                            "udgive"
                        ],
                        "es": [
                            "publicar",
                            "anunciar",
                            "divulgar"
                        ],
                        "eo": [
                            "publikigi",
                            "anonci"
                        ],
                        "fo": [
                            "gera almannakunnugt",
                            "kunngera",
                            "bo\u00f0a fr\u00e1"
                        ],
                        "fi": [
                            "kustantaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "bekendmeitsje",
                            "publisearje",
                            "advertearje",
                            "ferkundigje",
                            "oantsjinje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b3\u03ad\u03bb\u03bb\u03c9",
                            "\u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03c3\u03b9\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "kiad",
                            "megjelentet"
                        ],
                        "io": [
                            "publikigar"
                        ],
                        "id": [
                            "memublikasikan",
                            "menerbitkan"
                        ],
                        "it": [
                            "pubblicare",
                            "annunciare",
                            "annunziare",
                            "pubblicare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u51fa\u7248\u3059\u308b",
                            "\u3057\u3085\u3063\u3071\u3093\u3059\u308b"
                        ],
                        "la": [
                            "annuntiare"
                        ],
                        "ms": [
                            "tahu",
                            "umum"
                        ],
                        "nl": [
                            "afkondigen",
                            "openbaar maken",
                            "publiceren",
                            "ruchtbaar maken",
                            "adverteren",
                            "annonceren",
                            "aankondigen",
                            "aandienen"
                        ],
                        "no": [
                            "publisere"
                        ],
                        "pl": [
                            "publikowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "publicar",
                            "anunciar",
                            "noticiar",
                            "notificar"
                        ],
                        "ro": [
                            "anun\u021ba",
                            "publica"
                        ],
                        "sv": [
                            "offentligg\u00f6ra",
                            "publicera",
                            "anm\u00e4la",
                            "annonsera",
                            "beb\u00e5da",
                            "meddela"
                        ],
                        "tl": [
                            "ihay\u00e1g"
                        ],
                        "cs": [
                            "publikovat",
                            "vydat"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u00e7\u0131klamak",
                            "haber vermek",
                            "ilan etmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "publiquement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00f6ffentlich"
                        ],
                        "en": [
                            "publicly",
                            "openly"
                        ],
                        "ca": [
                            "publicament"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00fablicamente"
                        ],
                        "it": [
                            "pubblicamente"
                        ],
                        "la": [
                            "manifest\u014d"
                        ],
                        "nl": [
                            "openlijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "publicamen"
                        ],
                        "sw": [
                            "waziwazi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "puce": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Entomologie) Insecte parasite de tr\u00e8s petite taille\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Siphonaptera"
                        ],
                        "de": [
                            "Floh"
                        ],
                        "en": [
                            "flea"
                        ],
                        "ang": [
                            "fleah"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0631\u063a\u0648\u062b"
                        ],
                        "br": [
                            "hwen",
                            "hwenenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u044a\u043b\u0445\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "pu\u00e7a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8df3\u86a4"
                        ],
                        "co": [
                            "pucia"
                        ],
                        "hr": [
                            "buha"
                        ],
                        "es": [
                            "pulga"
                        ],
                        "eo": [
                            "pulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirppu"
                        ],
                        "fy": [
                            "flie"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03cd\u03bb\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "bolha"
                        ],
                        "ia": [
                            "pulice"
                        ],
                        "is": [
                            "fl\u00f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04af\u0440\u0433\u0435"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u04af\u0440\u0433\u04e9"
                        ],
                        "li": [
                            "vloo"
                        ],
                        "nl": [
                            "vlo"
                        ],
                        "oc": [
                            "piuse",
                            "ni\u00e8ira",
                            "negra"
                        ],
                        "pl": [
                            "pch\u0142a"
                        ],
                        "pt": [
                            "pulga"
                        ],
                        "ro": [
                            "purice"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043b\u043e\u0445\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "blcha"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u043e\u0440\u0447\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "blecha"
                        ],
                        "tk": [
                            "b\u00fcre"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(\u00c9lectronique) Circuit \u00e9lectronique\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Chip"
                        ],
                        "en": [
                            "chip",
                            "die"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0447\u0438\u043f"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82af\u7247",
                            "\u7845\u7247"
                        ],
                        "es": [
                            "chip"
                        ],
                        "nl": [
                            "chip"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0631\u0627\u0634\u0647"
                        ],
                        "pt": [
                            "chip"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "puce": [
                    "Singulier"
                ],
                "puces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "puceau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "virgin"
                        ],
                        "ca": [
                            "verge"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc22b\ucd1d\uac01"
                        ],
                        "eo": [
                            "virgulo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b8\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7ae5\u8c9e"
                        ],
                        "nl": [
                            "maagd"
                        ],
                        "pl": [
                            "prawiczek"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "svendom"
                        ],
                        "cs": [
                            "panic"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "puceau": [
                    "Singulier"
                ],
                "puceaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pucelage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jungfernschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "virginity"
                        ],
                        "eo": [
                            "virgeco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b8\u03b5\u03bd\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "nl": [
                            "maagdelijkheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "piuselatge"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pucelage": [
                    "Singulier"
                ],
                "pucelages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "puceron": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Blattlaus"
                        ],
                        "en": [
                            "aphid",
                            "greenfly"
                        ],
                        "ca": [
                            "pulg\u00f3"
                        ],
                        "wikispecies": [
                            "Aphis"
                        ],
                        "co": [
                            "p\u00f9cinu",
                            "tampa",
                            "muschinu"
                        ],
                        "es": [
                            "pulg\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirva"
                        ],
                        "io": [
                            "afidio"
                        ],
                        "it": [
                            "afide"
                        ],
                        "la": [
                            "pulex"
                        ],
                        "nl": [
                            "bladluis"
                        ],
                        "no": [
                            "bladlus"
                        ],
                        "oc": [
                            "piuson",
                            "nieiron",
                            "negrilh"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u062a\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "mszyce"
                        ],
                        "pt": [
                            "af\u00eddio",
                            "pulg\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043b\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u0161ice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "puceron": [
                    "Singulier"
                ],
                "pucerons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pudeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schamgef\u00fchl",
                            "Zartgef\u00fchl"
                        ],
                        "en": [
                            "pudity",
                            "modesty",
                            "decency"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0641\u0631",
                            "\u062d\u0634\u0645\u0629",
                            "\u062d\u064a\u0627\u0621"
                        ],
                        "es": [
                            "pudor"
                        ],
                        "eo": [
                            "sekshontemo"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4py",
                            "h\u00e4veli\u00e4isyys"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03b4\u03ce\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "pudoro"
                        ],
                        "nl": [
                            "zedigheid"
                        ],
                        "no": [
                            "kyskhet"
                        ],
                        "pt": [
                            "pudor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u044b\u0434\u043b\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "blygsamhet",
                            "blygsel",
                            "blyghet"
                        ],
                        "cs": [
                            "stud",
                            "stydlivost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pudeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "pudeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pudibonde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Calliteara pudibunda",
                            "Elkneria pudibunda"
                        ],
                        "de": [
                            "Streckfu\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "Pale Tussock"
                        ],
                        "nl": [
                            "Meriansborstel"
                        ],
                        "pl": [
                            "Szczotecznica szarawka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pudibonde": [
                    "Singulier"
                ],
                "pudibondes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pudique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schamhaft"
                        ],
                        "en": [
                            "modest",
                            "discreet"
                        ],
                        "nl": [
                            "kuis",
                            "ingetogen",
                            "bescheiden",
                            "gereserveerd"
                        ],
                        "no": [
                            "kysk"
                        ],
                        "vi": [
                            "trong tr\u1eafng",
                            "ti\u1ebft h\u1ea1nh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pudique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pudiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "puer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stinken"
                        ],
                        "en": [
                            "to stink",
                            "to smell"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u81ed",
                            "\u9ad4\u81ed"
                        ],
                        "es": [
                            "heder"
                        ],
                        "eo": [
                            "malbonodori",
                            "stinki",
                            "fetori",
                            "odora\u0109i"
                        ],
                        "io": [
                            "malodorar"
                        ],
                        "it": [
                            "puzzare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0441\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u0430\u0441\u0443\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "stinken"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bmierdzie\u0107",
                            "cuchn\u0105\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "feder"
                        ],
                        "sv": [
                            "stinka"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u0430\u0441\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "smrd\u011bt",
                            "p\u00e1chnout"
                        ],
                        "tk": [
                            "a\u0148kamak"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1ed1c m\u00f9i"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pu\u00e9ricultrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "nursery nurse"
                        ],
                        "es": [
                            "puericultora"
                        ],
                        "it": [
                            "puericultrice"
                        ],
                        "oc": [
                            "puericultora",
                            "puericultritz"
                        ],
                        "pt": [
                            "puericultora"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pu\u00e9ricultrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "pu\u00e9ricultrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pu\u00e9rilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kinderei",
                            "Infantilit\u00e4t"
                        ],
                        "eo": [
                            "infana\u0135o"
                        ],
                        "gl": [
                            "puerilidade"
                        ],
                        "io": [
                            "infantalajo"
                        ],
                        "nl": [
                            "kinderachtigheid"
                        ],
                        "pl": [
                            "dziecinada"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pu\u00e9rilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "pu\u00e9rilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "puerp\u00e9ral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "puerperal"
                        ],
                        "es": [
                            "puerperal"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03bb\u03cc\u03c7\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "puerperale"
                        ],
                        "pt": [
                            "puerperal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "puerp\u00e9ral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "puerp\u00e9raux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "puerp\u00e9rale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "puerp\u00e9rales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "puffin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Procellaria",
                            "Calonectris",
                            "Puffinus",
                            "Ardenna"
                        ],
                        "de": [
                            "Sturmtaucher",
                            "Papageitaucher",
                            "Papageientaucher"
                        ],
                        "en": [
                            "shearwater"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0621"
                        ],
                        "br": [
                            "tort"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0443\u0440\u0435\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "baldriga",
                            "baldritxa"
                        ],
                        "da": [
                            "skr\u00e5pe"
                        ],
                        "es": [
                            "pardela"
                        ],
                        "et": [
                            "tormilind"
                        ],
                        "fi": [
                            "liit\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e9szmad\u00e1r"
                        ],
                        "it": [
                            "berta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30df\u30ba\u30ca\u30ae\u30c9\u30ea"
                        ],
                        "lv": [
                            "v\u0113trasputns"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0431\u0443\u0440\u0430\u0432\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "stormvogel"
                        ],
                        "pl": [
                            "burzyk"
                        ],
                        "pt": [
                            "pardela"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0440\u0435\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sl": [
                            "viharnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "lira"
                        ],
                        "cs": [
                            "bu\u0159\u0148\u00e1k"
                        ],
                        "tr": [
                            "yelkovanku\u015fu"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0443\u0440\u0435\u0432\u0456\u0441\u043d\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "puffin": [
                    "Singulier"
                ],
                "puffins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "puffinure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Pelecanoides"
                        ],
                        "en": [
                            "diving petrel"
                        ],
                        "az": [
                            "Cumuldaq f\u0131rt\u0131naqu\u015fular\u0131"
                        ],
                        "ca": [
                            "Pelecan\u00f2idid"
                        ],
                        "da": [
                            "alkestormfugle"
                        ],
                        "eo": [
                            "pelekanoidedoj"
                        ],
                        "hu": [
                            "buk\u00f3 viharmad\u00e1rf\u00e9l\u00e9k"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e2\u30b0\u30ea\u30a6\u30df\u30c4\u30d0\u30e1\u79d1"
                        ],
                        "lt": [
                            "Nardantieji audra\u0161aukliai"
                        ],
                        "nl": [
                            "alkstormvogeltjes"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0642\u0627\u0646\u0645\u0627\u06cc\u0627\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "mergulhador"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u041f\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430\u043d\u0438"
                        ],
                        "cs": [
                            "Bu\u0159n\u00edkovit\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "puffinure": [
                    "Singulier"
                ],
                "puffinures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pugnace": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pugnacious"
                        ],
                        "es": [
                            "pugnaz"
                        ],
                        "eo": [
                            "batalema"
                        ],
                        "io": [
                            "kombatema"
                        ],
                        "it": [
                            "pugnace"
                        ],
                        "nl": [
                            "vechtlustig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pugnace": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pugnaces": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "puis": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Adverbe de temps) Permet l\u2019encha\u00eenement chronologique d\u2019\u00e9v\u00e8nements.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dann"
                        ],
                        "en": [
                            "subsequently",
                            "then"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062b\u0645"
                        ],
                        "es": [
                            "entonces"
                        ],
                        "fi": [
                            "sen j\u00e4lkeen",
                            "sitten"
                        ],
                        "it": [
                            "poi"
                        ],
                        "nl": [
                            "toen"
                        ],
                        "oc": [
                            "pu\u00e8i"
                        ],
                        "pt": [
                            "depois",
                            "ent\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0442\u0435\u043c",
                            "\u043f\u043e\u0442\u043e\u043c"
                        ],
                        "sr": [
                            "zatim"
                        ],
                        "sw": [
                            "halafu"
                        ],
                        "cs": [
                            "na\u010de\u017e",
                            "potom",
                            "pot\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "puisatier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ouvrier qui creuse des puits",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "welldigger"
                        ],
                        "br": [
                            "pu\u00f1ser",
                            "pu\u00f1so\u00f9"
                        ],
                        "es": [
                            "pocero"
                        ],
                        "id": [
                            "ahli sumur"
                        ],
                        "la": [
                            "putearius"
                        ],
                        "sv": [
                            "brunnsgr\u00e4vare"
                        ],
                        "cs": [
                            "studna\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "puisatier": [
                    "Singulier"
                ],
                "puisatiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "puiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sch\u00f6pfen",
                            "entnehmen",
                            "entlehnen"
                        ],
                        "en": [
                            "draw"
                        ],
                        "ca": [
                            "extreure",
                            "pouar"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8se"
                        ],
                        "es": [
                            "sacar",
                            "extraer"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109erpi"
                        ],
                        "fo": [
                            "oysa",
                            "t\u00f8ma"
                        ],
                        "fi": [
                            "ammentaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03bb\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "mer\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "cherpar"
                        ],
                        "it": [
                            "attingere"
                        ],
                        "nl": [
                            "hozen",
                            "ontlenen",
                            "putten",
                            "scheppen"
                        ],
                        "pt": [
                            "tirar"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6sa",
                            "h\u00e4mta"
                        ],
                        "wa": [
                            "poujh\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "puisque": [
        {
            "type": "Conjonction",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Marque une cause, un motif, une raison.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "da"
                        ],
                        "en": [
                            "since"
                        ],
                        "ca": [
                            "ja que"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65e2\u7136"
                        ],
                        "da": [
                            "da",
                            "eftersom",
                            "siden"
                        ],
                        "es": [
                            "ya que",
                            "puesto que"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109ar"
                        ],
                        "hu": [
                            "mert",
                            "mivelhogy"
                        ],
                        "it": [
                            "poich\u00e9"
                        ],
                        "rw": [
                            "ko"
                        ],
                        "la": [
                            "quandoquidem"
                        ],
                        "nl": [
                            "aangezien"
                        ],
                        "oc": [
                            "pu\u00e8i que",
                            "ja que",
                            "am\u00f2r que",
                            "b\u00f2rd que"
                        ],
                        "pl": [
                            "poniewa\u017c"
                        ],
                        "pt": [
                            "uma vez que",
                            "j\u00e1 que"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430\u043a \u043a\u0430\u043a",
                            "\u043f\u043e\u0442\u043e\u043c\u0443 \u0447\u0442\u043e",
                            "\u043f\u043e\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0443"
                        ],
                        "sv": [
                            "eftersom"
                        ],
                        "sw": [
                            "kwa maana"
                        ],
                        "wa": [
                            "puski"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "puissance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "staat",
                            "mag"
                        ],
                        "de": [
                            "Reich",
                            "Staat",
                            "Gewalt",
                            "Macht",
                            "Potenz",
                            "St\u00e4rke",
                            "Leistung"
                        ],
                        "en": [
                            "power",
                            "force",
                            "puissance",
                            "mightiness"
                        ],
                        "ang": [
                            "miht"
                        ],
                        "br": [
                            "galloudegezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "pot\u00e8ncia"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud798"
                        ],
                        "es": [
                            "potencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "regno",
                            "potenco",
                            "forteco"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00edki",
                            "m\u00e1ttur",
                            "veldi"
                        ],
                        "fi": [
                            "valtakunta"
                        ],
                        "fy": [
                            "sterkens"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c3\u03c7\u03cd\u03c2"
                        ],
                        "ha": [
                            "\u0199arfi"
                        ],
                        "is": [
                            "vald"
                        ],
                        "it": [
                            "potere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u529b"
                        ],
                        "avk": [
                            "eka",
                            "ekon gu"
                        ],
                        "la": [
                            "potentia",
                            "potestas"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u04af\u0447"
                        ],
                        "nl": [
                            "kracht",
                            "rijk",
                            "staat",
                            "heerschappij",
                            "mogendheid",
                            "macht",
                            "sterkte"
                        ],
                        "no": [
                            "kraft"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0637\u0627\u0642\u062a"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0648\u0627\u0646",
                            "\u0642\u062f\u0631\u062a"
                        ],
                        "pt": [
                            "estado",
                            "na\u00e7\u00e3o",
                            "reino",
                            "pa\u00eds",
                            "pot\u00eancia",
                            "for\u00e7a",
                            "intensidade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e",
                            "\u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "makt",
                            "herrav\u00e4lde",
                            "myndighet",
                            "kraft",
                            "f\u00f6rm\u00e5ga",
                            "styrka"
                        ],
                        "sw": [
                            "nguvu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9nergie par unit\u00e9 de temps",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leistung"
                        ],
                        "en": [
                            "power"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u529f\u7387"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc77c\ub960"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4ed5\u4e8b\u7387",
                            "\u5de5\u7387",
                            "\u30d1\u30ef\u30fc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "puissance": [
                    "Singulier"
                ],
                "puissances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "puissant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sterk"
                        ],
                        "sq": [
                            "fort\u00eb",
                            "fuqish\u00ebm"
                        ],
                        "de": [
                            "m\u00e4chtig",
                            "verm\u00f6gend",
                            "gewaltig",
                            "kr\u00e4ftig",
                            "stark",
                            "schwer",
                            "machtvoll"
                        ],
                        "en": [
                            "powerful",
                            "mighty",
                            "potent",
                            "strong",
                            "forceful",
                            "tough",
                            "puissant"
                        ],
                        "ang": [
                            "rice",
                            "strong",
                            "swi\u00fe"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0627\u062f\u0631 \u0630\u0648 \u0646\u0641\u0648\u0630"
                        ],
                        "br": [
                            "galloudek",
                            "galloudus"
                        ],
                        "ca": [
                            "fort"
                        ],
                        "da": [
                            "st\u00e6rk"
                        ],
                        "es": [
                            "potente"
                        ],
                        "eo": [
                            "potenca"
                        ],
                        "fo": [
                            "sterkur"
                        ],
                        "fi": [
                            "voimakas",
                            "vahva"
                        ],
                        "fy": [
                            "kr\u00eaftich",
                            "sterk"
                        ],
                        "gd": [
                            "l\u00e0idir"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03bc\u03b1\u03af\u03bf\u03c2",
                            "\u03b4\u03c5\u03bd\u03b1\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "er\u0151s"
                        ],
                        "io": [
                            "potenta"
                        ],
                        "id": [
                            "ampuh",
                            "kuat"
                        ],
                        "is": [
                            "m\u00e1ttagur",
                            "sterkur"
                        ],
                        "it": [
                            "forte",
                            "potente"
                        ],
                        "la": [
                            "potens",
                            "fortis",
                            "robustus"
                        ],
                        "ms": [
                            "kuat"
                        ],
                        "nl": [
                            "machtig",
                            "fiks",
                            "geducht",
                            "krachtig",
                            "sterk",
                            "straf",
                            "zwaar"
                        ],
                        "no": [
                            "sterk"
                        ],
                        "oc": [
                            "poder\u00f3s",
                            "potent"
                        ],
                        "pl": [
                            "mocny",
                            "silny"
                        ],
                        "pt": [
                            "poderoso",
                            "potente",
                            "forte"
                        ],
                        "ro": [
                            "tare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043c\u043e\u0433\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e4ktig",
                            "kraftfull",
                            "kraftig",
                            "stark"
                        ],
                        "sw": [
                            "imara",
                            "enye nguvu"
                        ],
                        "tl": [
                            "malak\u00e1s"
                        ],
                        "cs": [
                            "mocn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fc\u00e7l\u00fc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "puissant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "puissants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "puissante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "puissantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "puits": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Trou dans le sol pour tirer un fluide",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "put"
                        ],
                        "de": [
                            "Brunnen",
                            "Brunnenschacht",
                            "Schacht"
                        ],
                        "en": [
                            "well"
                        ],
                        "nds": [
                            "P\u00fctt"
                        ],
                        "br": [
                            "pu\u00f1s"
                        ],
                        "ca": [
                            "pou"
                        ],
                        "hr": [
                            "bunar",
                            "zdenac"
                        ],
                        "da": [
                            "br\u00f8nd"
                        ],
                        "es": [
                            "pozo"
                        ],
                        "eo": [
                            "puto"
                        ],
                        "fo": [
                            "brunnur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaivo"
                        ],
                        "ga": [
                            "tobar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b7\u03b3\u03ac\u03b4\u03b9"
                        ],
                        "ha": [
                            "rijiya"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00fat"
                        ],
                        "io": [
                            "puteo"
                        ],
                        "id": [
                            "sumur"
                        ],
                        "ia": [
                            "puteo"
                        ],
                        "it": [
                            "pozzo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e95\u6238"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u0434\u044b\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "put"
                        ],
                        "no": [
                            "br\u00f8nn",
                            "brunn"
                        ],
                        "oc": [
                            "potz"
                        ],
                        "pl": [
                            "studnia"
                        ],
                        "pt": [
                            "cisterna",
                            "po\u00e7o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043e\u0434\u0435\u0446"
                        ],
                        "sv": [
                            "brunn"
                        ],
                        "sw": [
                            "kisima",
                            "shimo"
                        ],
                        "cs": [
                            "studna"
                        ],
                        "tr": [
                            "kuyu"
                        ],
                        "wa": [
                            "pousse"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Stand dans une course automobile",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Box"
                        ],
                        "en": [
                            "pit"
                        ],
                        "hr": [
                            "postaja"
                        ],
                        "ia": [
                            "box"
                        ],
                        "it": [
                            "box"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043a\u0441\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "box"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "puku": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Kobus vardonii"
                        ],
                        "de": [
                            "Puku"
                        ],
                        "en": [
                            "puku"
                        ],
                        "es": [
                            "puc\u00fa"
                        ],
                        "it": [
                            "puku"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pulicaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Pulicaria"
                        ],
                        "de": [
                            "Flohkraut"
                        ],
                        "en": [
                            "fleabane"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0443\u043ca\u043d"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirppuruoho"
                        ],
                        "io": [
                            "pulikario"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04af\u0440\u0433\u0435\u0448\u04e9\u043f"
                        ],
                        "lt": [
                            "muskr\u0117sl\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "vlooienkruid"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0142esznik"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043b\u043e\u0448\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "ble\u0161n\u00edk"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u043b\u043e\u0448\u043d\u0438\u0446\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pulicaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "pulicaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pull": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "zh": [
                            "\u5957\u886b"
                        ],
                        "da": [
                            "tr\u00f8je",
                            "sweater"
                        ],
                        "it": [
                            "maglione"
                        ],
                        "pt": [
                            "pul\u00f4ver"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u0438\u0442\u0435\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pull": [
                    "Singulier"
                ],
                "pulls": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pull-over": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pullover",
                            "Pulli"
                        ],
                        "en": [
                            "sweater",
                            "pullover",
                            "jumper",
                            "jersey",
                            "pullover sweater"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00f2ver"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5957\u886b",
                            "\u6bdb\u8863"
                        ],
                        "da": [
                            "tr\u00f8je",
                            "sweater"
                        ],
                        "es": [
                            "su\u00e9ter",
                            "jersey"
                        ],
                        "hu": [
                            "pul\u00f3ver"
                        ],
                        "it": [
                            "maglione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bb\u30fc\u30bf\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "trui"
                        ],
                        "pl": [
                            "sweter"
                        ],
                        "pt": [
                            "pul\u00f4ver",
                            "su\u00e9ter"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u043b\u043e\u0432\u0435\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "sveter"
                        ],
                        "sw": [
                            "sweta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pull-over": [
                    "Singulier"
                ],
                "pull-overs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pulluler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Se multiplier abondamment, en peu de temps\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wimmeln"
                        ],
                        "br": [
                            "puilha\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "lular"
                        ],
                        "es": [
                            "pulular"
                        ],
                        "it": [
                            "pullulare"
                        ],
                        "nl": [
                            "voortwoekeren",
                            "zich snel voortplanten"
                        ],
                        "pt": [
                            "pulular"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pulmonaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pulmonary"
                        ],
                        "eo": [
                            "pulma"
                        ],
                        "io": [
                            "pulmonala"
                        ],
                        "it": [
                            "polmonare"
                        ],
                        "ro": [
                            "pulmonar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pulmonaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pulmonaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "pulmonaire officinale",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Pulmonaria officinalis"
                        ],
                        "de": [
                            "Lungenkraut"
                        ],
                        "en": [
                            "lungwort",
                            "pulmonaria"
                        ],
                        "ca": [
                            "pulmon\u00e0ria"
                        ],
                        "da": [
                            "lungeurt",
                            "pulmonaria"
                        ],
                        "es": [
                            "pulmonaria"
                        ],
                        "eo": [
                            "pulmonario",
                            "pulmoherbo"
                        ],
                        "fi": [
                            "imik\u00e4t",
                            "pulmonaria"
                        ],
                        "io": [
                            "pulmonario"
                        ],
                        "it": [
                            "pulmonaria"
                        ],
                        "nl": [
                            "longkruid",
                            "pulmonaria"
                        ],
                        "pt": [
                            "pulmon\u00e1ria"
                        ],
                        "cs": [
                            "plicn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pulmonaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "pulmonaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pulpeux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Form\u00e9 de pulpe",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fleischig"
                        ],
                        "en": [
                            "pulpy"
                        ],
                        "br": [
                            "bouedek"
                        ],
                        "gl": [
                            "polposo"
                        ],
                        "it": [
                            "polposo"
                        ],
                        "pt": [
                            "polposo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pulpeuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pulpeuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "pulsion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Trieb"
                        ],
                        "en": [
                            "impulse",
                            "drive"
                        ],
                        "io": [
                            "impulso"
                        ],
                        "it": [
                            "pulsione"
                        ],
                        "pl": [
                            "pop\u0119d"
                        ],
                        "tr": [
                            "itki"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pulsion": [
                    "Singulier"
                ],
                "pulsions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pulv\u00e9riser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "r\u00e9duire en poudre ou en gouttelettes\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verspr\u00fchen"
                        ],
                        "en": [
                            "pulverize",
                            "ou pulverise"
                        ],
                        "es": [
                            "pulverizar"
                        ],
                        "io": [
                            "pulverizar"
                        ],
                        "it": [
                            "polverizzare"
                        ],
                        "nl": [
                            "verpulveren"
                        ],
                        "oc": [
                            "brenar",
                            "polverizar"
                        ],
                        "wa": [
                            "po\u00fbfrer"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "pulv\u00e9rulent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pulverulent"
                        ],
                        "es": [
                            "pulverulento"
                        ],
                        "io": [
                            "pulveratra"
                        ],
                        "it": [
                            "polverulento"
                        ],
                        "la": [
                            "pulverulentus"
                        ],
                        "nl": [
                            "poedervormig"
                        ],
                        "oc": [
                            "pulverulent"
                        ],
                        "pl": [
                            "sypki"
                        ],
                        "pt": [
                            "pulverulento"
                        ],
                        "ro": [
                            "pulverulent"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pulv\u00e9rulent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "pulv\u00e9rulents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "pulv\u00e9rulente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "pulv\u00e9rulentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "puma": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Puma concolor"
                        ],
                        "de": [
                            "Puma"
                        ],
                        "en": [
                            "puma",
                            "cougar",
                            "lion"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0443\u043c\u0430"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud4e8\ub9c8"
                        ],
                        "da": [
                            "puma"
                        ],
                        "es": [
                            "puma"
                        ],
                        "eo": [
                            "pumo"
                        ],
                        "gl": [
                            "puma"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05d5\u05de\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "puma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d4\u30e5\u30fc\u30de"
                        ],
                        "jv": [
                            "puma"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0443\u0430\u0440\u044b\u0441\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "lt": [
                            "puma"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0443\u043c\u0430"
                        ],
                        "nci": [
                            "miztli"
                        ],
                        "nl": [
                            "poema"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u06cc\u0631_\u06a9\u0648\u0647\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "puma"
                        ],
                        "pt": [
                            "su\u00e7uarana"
                        ],
                        "sv": [
                            "puma"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e1o s\u01b0 t\u1eed"
                        ],
                        "wa": [
                            "puma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "puma": [
                    "Singulier"
                ],
                "pumas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "punaise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Insecte",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "stinkgogga"
                        ],
                        "de": [
                            "Wanze"
                        ],
                        "en": [
                            "shield bug",
                            "stinkbug",
                            "bedbug"
                        ],
                        "eu": [
                            "zimitz"
                        ],
                        "br": [
                            "pugnezenn"
                        ],
                        "co": [
                            "cimicia"
                        ],
                        "es": [
                            "chinche"
                        ],
                        "eo": [
                            "cimo"
                        ],
                        "io": [
                            "cimo"
                        ],
                        "it": [
                            "cimice"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043d\u0434\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "cimex"
                        ],
                        "nl": [
                            "wandluis"
                        ],
                        "oc": [
                            "cime",
                            "c\u00edmec",
                            "cim\u00e8c"
                        ],
                        "pt": [
                            "percevejo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u043e\u043f"
                        ],
                        "sv": [
                            "lus",
                            "kryp"
                        ],
                        "tr": [
                            "tahta kurusu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Petit clou",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rei\u00dfnagel"
                        ],
                        "en": [
                            "tack",
                            "thumbtack",
                            "drawing pin",
                            "push pin"
                        ],
                        "br": [
                            "meud"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u56fe\u9489"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc555\uc815"
                        ],
                        "es": [
                            "tachuela",
                            "chinche",
                            "chincheta"
                        ],
                        "eo": [
                            "desegnonajlo"
                        ],
                        "fi": [
                            "nasta"
                        ],
                        "io": [
                            "klovo"
                        ],
                        "it": [
                            "puntina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u753b\u92f2"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u043f\u0441\u044b\u0440\u043c\u0430 \u0448\u0435\u0433\u0435"
                        ],
                        "nl": [
                            "punaise",
                            "duimspijker"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0648\u0646\u0632"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043d\u043e\u043f\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4ftstift"
                        ],
                        "tr": [
                            "raptiye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "punaise": [
                    "Singulier"
                ],
                "punaises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "punch": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "boisson",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Punsch"
                        ],
                        "en": [
                            "punch"
                        ],
                        "es": [
                            "ponche"
                        ],
                        "eo": [
                            "pun\u0109o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u043d\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "pun\u010d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "punch": [
                    "Singulier"
                ],
                "punchs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "punching-ball": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sandsack"
                        ],
                        "en": [
                            "punching bag",
                            "bag",
                            "speed bag"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0431\u0430\u043a\u0441\u0451\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0440\u0443\u0448\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "sac de boxa",
                            "entrenament"
                        ],
                        "es": [
                            "saco de boxeo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b5\u30f3\u30c9\u30d0\u30c3\u30b0"
                        ],
                        "pt": [
                            "saco de boxe",
                            "saco de pancada"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043a\u0441\u0451\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0440\u0443\u0448\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "punching-ball": [
                    "Singulier"
                ],
                "punching-balls": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "punicine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "punicine",
                            "punicin"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u77f3\u69b4\u78b1"
                        ],
                        "pt": [
                            "punicina"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0443\u043d\u0438\u0446\u0438\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "punicin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "punicine": [
                    "Singulier"
                ],
                "punicines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "punir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "d\u00ebnoj"
                        ],
                        "de": [
                            "strafen",
                            "ahnden",
                            "bestrafen",
                            "z\u00fcchtigen"
                        ],
                        "en": [
                            "to punish",
                            "to chastise",
                            "to penalize"
                        ],
                        "eu": [
                            "zigortu"
                        ],
                        "ca": [
                            "castigar",
                            "punir"
                        ],
                        "da": [
                            "straffe"
                        ],
                        "es": [
                            "castigar"
                        ],
                        "eo": [
                            "puni"
                        ],
                        "fo": [
                            "revsa"
                        ],
                        "fi": [
                            "rangaista",
                            "kurittaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "bestraffe",
                            "straffe"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b9\u03bc\u03c9\u03c1\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "punisar"
                        ],
                        "it": [
                            "punire",
                            "castigare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7f70\u3059\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0437\u0430\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "punire",
                            "plectere"
                        ],
                        "ms": [
                            "menghukum"
                        ],
                        "nl": [
                            "straffen",
                            "bestraffen"
                        ],
                        "oc": [
                            "punir"
                        ],
                        "pl": [
                            "kara\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "castigar",
                            "punir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043a\u0430\u0440\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043d\u0430\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bestraffa",
                            "n\u00e4psa",
                            "straffa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "punition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "straf"
                        ],
                        "de": [
                            "Bestrafung"
                        ],
                        "en": [
                            "punishment",
                            "penalty",
                            "retribution"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0642\u0648\u0628\u0629"
                        ],
                        "nds": [
                            "Straaf"
                        ],
                        "br": [
                            "kastiz"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00e0stig"
                        ],
                        "da": [
                            "straf"
                        ],
                        "es": [
                            "castigo",
                            "punici\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "puno"
                        ],
                        "fi": [
                            "rangaistus"
                        ],
                        "gl": [
                            "punici\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b9\u03bc\u03c9\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "puniso"
                        ],
                        "id": [
                            "azab",
                            "azaban"
                        ],
                        "it": [
                            "punizione",
                            "castigo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u51e6\u7f70"
                        ],
                        "la": [
                            "poena"
                        ],
                        "ms": [
                            "hukuman"
                        ],
                        "nl": [
                            "bestraffing",
                            "straf"
                        ],
                        "oc": [
                            "castic",
                            "punicion",
                            "puniment"
                        ],
                        "pt": [
                            "castigo",
                            "puni\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0432\u0437\u044b\u0441\u043a\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "straff"
                        ],
                        "cs": [
                            "trest",
                            "trest\u00e1n\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "ceza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "punition": [
                    "Singulier"
                ],
                "punitions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Punjabi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Panjabi",
                            "Punjabi"
                        ],
                        "eo": [
                            "pan\u011dabano",
                            "pan\u011dabanino"
                        ],
                        "fi": [
                            "punjabilainen"
                        ],
                        "hu": [
                            "pandzs\u00e1bi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30d6\u4eba",
                            "\u30d1\u30f3\u30b8\u30e3\u30d6\u4eba"
                        ],
                        "ms": [
                            "orang Punjabi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65c1\u906e\u666e\u4eba"
                        ],
                        "nl": [
                            "Punjabi"
                        ],
                        "pl": [
                            "Pend\u017cabczyk",
                            "Pend\u017cabka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u043d\u0434\u0436\u0430\u0431\u0435\u0446",
                            "\u043f\u0435\u043d\u0434\u0436\u0430\u0431\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "Pand\u017eabljanin",
                            "Pand\u017eabac"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Punjabi": [
                    "Singulier"
                ],
                "Punjabis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "punk": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mouvement contestataire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Punk"
                        ],
                        "en": [
                            "punk"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0648\u0646\u0643"
                        ],
                        "es": [
                            "punk"
                        ],
                        "gl": [
                            "punk"
                        ],
                        "sv": [
                            "punk"
                        ],
                        "cs": [
                            "punk"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Personne contestataire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Punker",
                            "Punkette"
                        ],
                        "en": [
                            "punk"
                        ],
                        "es": [
                            "punk"
                        ],
                        "sv": [
                            "punkare"
                        ],
                        "cs": [
                            "punk\u00e1\u010d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "punk": [
                    "Singulier"
                ],
                "punks": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pupe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Puppe"
                        ],
                        "en": [
                            "pupa"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0630\u0631\u0627\u0621"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u86f9"
                        ],
                        "es": [
                            "pupa"
                        ],
                        "id": [
                            "kepompong"
                        ],
                        "it": [
                            "pupa"
                        ],
                        "pl": [
                            "poczwarka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u043a\u043e\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "kukla"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pupe": [
                    "Singulier"
                ],
                "pupes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pupille": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00fcndel"
                        ],
                        "en": [
                            "ward"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b64\u5152"
                        ],
                        "es": [
                            "tutelado"
                        ],
                        "eo": [
                            "zorgato"
                        ],
                        "io": [
                            "tutelato"
                        ],
                        "nl": [
                            "pupil"
                        ],
                        "oc": [
                            "pupil"
                        ],
                        "pl": [
                            "zerca"
                        ],
                        "sv": [
                            "pupill"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pupille": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "pupilles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pupille"
                        ],
                        "en": [
                            "pupil"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0639\u064a\u0646"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u77b3\u5b54"
                        ],
                        "es": [
                            "pupila"
                        ],
                        "eo": [
                            "pupilo"
                        ],
                        "io": [
                            "pupilo"
                        ],
                        "id": [
                            "anak mata"
                        ],
                        "ia": [
                            "pupilla"
                        ],
                        "it": [
                            "pupilla"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0440\u0430\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "pupil"
                        ],
                        "oc": [
                            "viston",
                            "prun\u00e8la",
                            "nineta",
                            "pupilla"
                        ],
                        "sv": [
                            "pupill"
                        ],
                        "cs": [
                            "zornice",
                            "pupila"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pupille": [
                    "Singulier"
                ],
                "pupilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pupitre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lessenaar"
                        ],
                        "de": [
                            "Pult"
                        ],
                        "en": [
                            "desk",
                            "school desk",
                            "lectern",
                            "stand"
                        ],
                        "br": [
                            "letrin"
                        ],
                        "es": [
                            "pupitre"
                        ],
                        "eo": [
                            "pupitro"
                        ],
                        "fi": [
                            "pulpetti",
                            "nuottiteline",
                            "sektio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03bb\u03cc\u03b3\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "pupitro"
                        ],
                        "it": [
                            "scrivania"
                        ],
                        "la": [
                            "pulpitum"
                        ],
                        "nl": [
                            "lessenaar",
                            "lezenaar",
                            "muziekstandaard",
                            "katheder",
                            "spreekgestoelte"
                        ],
                        "pt": [
                            "carteira",
                            "estante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "pult"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pupitre": [
                    "Singulier"
                ],
                "pupitres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "pur\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "P\u00fcree",
                            "Brei",
                            "Mus"
                        ],
                        "en": [
                            "pur\u00e9e de pommes de terre mashed potatoes",
                            "gruel",
                            "mess",
                            "mush",
                            "porridge",
                            "puree"
                        ],
                        "ca": [
                            "farinetes",
                            "gas\u00f2fia",
                            "menjussa",
                            "pur\u00e9"
                        ],
                        "da": [
                            "gr\u00f8d",
                            "v\u00e6lling"
                        ],
                        "es": [
                            "pur\u00e9",
                            "papilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "ka\u0109o"
                        ],
                        "et": [
                            "p\u00fcree"
                        ],
                        "fo": [
                            "greytur"
                        ],
                        "fi": [
                            "puuro"
                        ],
                        "fy": [
                            "brij"
                        ],
                        "io": [
                            "pureo"
                        ],
                        "it": [
                            "purea",
                            "pur\u00e8"
                        ],
                        "nl": [
                            "brij",
                            "moes",
                            "pap"
                        ],
                        "oc": [
                            "pur\u00e8a",
                            "pur\u00e8ia"
                        ],
                        "pt": [
                            "mingau",
                            "papas",
                            "pur\u00ea"
                        ],
                        "ro": [
                            "pireu",
                            "piure"
                        ],
                        "sv": [
                            "pur\u00e9"
                        ],
                        "cs": [
                            "ka\u0161e",
                            "pyr\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "pur\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "pur\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "purement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "purely"
                        ],
                        "ca": [
                            "purament"
                        ],
                        "es": [
                            "puramente"
                        ],
                        "it": [
                            "puramente"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u010disto"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dist\u011b",
                            "ryze"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "puret\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "purity"
                        ],
                        "br": [
                            "glanded",
                            "glander"
                        ],
                        "eo": [
                            "simpleco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "pureso"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "puret\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "puret\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "purgatoire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fegefeuer"
                        ],
                        "en": [
                            "purgatory"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u70bc\u72f1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f0\uc625"
                        ],
                        "es": [
                            "purgatorio"
                        ],
                        "eo": [
                            "purgatorio"
                        ],
                        "gl": [
                            "purgatorio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03b8\u03b1\u03c1\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "purgatorio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7149\u7344"
                        ],
                        "nl": [
                            "vagevuur"
                        ],
                        "no": [
                            "skj\u00e6rseld",
                            "skj\u00e6rsild"
                        ],
                        "oc": [
                            "purgat\u00f2ri",
                            "precat\u00f2ri"
                        ],
                        "pl": [
                            "czy\u015bciec"
                        ],
                        "pt": [
                            "purgat\u00f3rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0438\u0441\u0442\u0438\u043b\u0438\u0449\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e4rseld",
                            "purgatorium"
                        ],
                        "cs": [
                            "o\u010distec"
                        ],
                        "tr": [
                            "araf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "purgatoire": [
                    "Singulier"
                ],
                "purgatoires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "purge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "S\u00e4uberung"
                        ],
                        "en": [
                            "purge"
                        ],
                        "co": [
                            "porga"
                        ],
                        "fi": [
                            "puhdistus"
                        ],
                        "io": [
                            "purgo",
                            "purgivo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "purge": [
                    "Singulier"
                ],
                "purges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "puri": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Puri"
                        ],
                        "en": [
                            "puri"
                        ],
                        "es": [
                            "puri"
                        ],
                        "eo": [
                            "purio"
                        ],
                        "fi": [
                            "puri"
                        ],
                        "it": [
                            "puri"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u067e\u0648\u0631\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "puri"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "purification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "purification"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0637\u0647\u064a\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "purificaci\u00f3"
                        ],
                        "gl": [
                            "purificaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03b8\u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "purificazione"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0637\u0647\u06cc\u0631"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "purification": [
                    "Singulier"
                ],
                "purifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}