{
    "quoique": [
        {
            "type": "Conjonction",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "obwohl",
                            "obgleich",
                            "obschon"
                        ],
                        "en": [
                            "although",
                            "even though",
                            "albeit"
                        ],
                        "ca": [
                            "si b\u00e9",
                            "encara que",
                            "malgrat que",
                            "per b\u00e9 que"
                        ],
                        "hr": [
                            "premda",
                            "iako",
                            "makar",
                            "mada"
                        ],
                        "da": [
                            "selvom",
                            "omend"
                        ],
                        "es": [
                            "a pesar de que",
                            "aunque"
                        ],
                        "eo": [
                            "kvankam"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaikka"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "ia": [
                            "ben que",
                            "benque"
                        ],
                        "cs": [
                            "a\u010dkoliv"
                        ],
                        "it": [
                            "sebbene"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5373\u4f7f",
                            "\u5373\u4fbf"
                        ],
                        "pt": [
                            "embora"
                        ],
                        "ro": [
                            "chiar dac\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "quokka": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "quokka"
                        ],
                        "en": [
                            "quokka"
                        ],
                        "br": [
                            "kwoka"
                        ],
                        "ca": [
                            "quoca"
                        ],
                        "es": [
                            "quokka"
                        ],
                        "eo": [
                            "kvokao"
                        ],
                        "fi": [
                            "lyhyth\u00e4nt\u00e4kenguru",
                            "quokka"
                        ],
                        "gl": [
                            "quokka"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cc\u03ba\u03ba\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "kurtafark\u00fa kenguru",
                            "r\u00f6vidfark\u00fa kenguru",
                            "quokka"
                        ],
                        "it": [
                            "quokka"
                        ],
                        "la": [
                            "setonix"
                        ],
                        "nl": [
                            "quokka"
                        ],
                        "pl": [
                            "kuoka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0432\u043e\u043a\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "valabia quokka"
                        ],
                        "sv": [
                            "quokka"
                        ],
                        "cs": [
                            "klokan quokka"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0432\u043e\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "quokka": [
                    "Singulier"
                ],
                "quokkas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "quolibet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anz\u00fcglichkeit",
                            "Witzelei",
                            "Stichelei"
                        ],
                        "en": [
                            "gibe",
                            "sneer",
                            "snide remark"
                        ],
                        "ca": [
                            "mala broma"
                        ],
                        "io": [
                            "quodlibeto"
                        ],
                        "nl": [
                            "flauwe grap",
                            "belediging",
                            "schimpscheut",
                            "hoon"
                        ],
                        "pt": [
                            "zombaria"
                        ],
                        "ro": [
                            "batjocur\u0103",
                            "zeflemea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0443\u0442\u043e\u0447\u043a\u0430",
                            "\u0448\u0443\u0442\u043a\u0430",
                            "\u043d\u0430\u0441\u043c\u0435\u0448\u043a\u0430",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0431\u0430\u0443\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "glawe",
                            "lawe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "quolibet": [
                    "Singulier"
                ],
                "quolibets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "quota": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Quote"
                        ],
                        "en": [
                            "quota"
                        ],
                        "es": [
                            "cuota"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03c3\u03cc\u03c3\u03c4\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "quoto"
                        ],
                        "it": [
                            "quota"
                        ],
                        "cs": [
                            "kv\u00f3ta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "quota": [
                    "Singulier"
                ],
                "quotas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "quotidien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "De chaque jour. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "alledaags",
                            "daagliks"
                        ],
                        "de": [
                            "t\u00e4glich",
                            "allt\u00e4glich"
                        ],
                        "en": [
                            "daily",
                            "everyday",
                            "mundane",
                            "workaday"
                        ],
                        "br": [
                            "pemdeziek"
                        ],
                        "ca": [
                            "diari"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65e5\u5e38"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9e4\uc77c"
                        ],
                        "da": [
                            "daglig"
                        ],
                        "es": [
                            "diario",
                            "adocenado",
                            "cotidiano"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109iutaga"
                        ],
                        "fy": [
                            "deistich"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03b8\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "dia"
                        ],
                        "id": [
                            "keseharian",
                            "hari"
                        ],
                        "it": [
                            "giornaliero",
                            "quotidiano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65e5\u5e38\u7684",
                            "\u65e5\u520a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u043d\u0434\u0435\u043b\u0456\u043a\u0442\u0456"
                        ],
                        "la": [
                            "quotidianus"
                        ],
                        "nl": [
                            "daags",
                            "alledaags",
                            "dagelijks"
                        ],
                        "no": [
                            "daglig"
                        ],
                        "oc": [
                            "jornali\u00e8r",
                            "quotidian",
                            "jornadi\u00e8r",
                            "de cada jorn"
                        ],
                        "pl": [
                            "codzienny"
                        ],
                        "pt": [
                            "cotidiano",
                            "quotidiano"
                        ],
                        "ro": [
                            "zilnic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0432\u0441\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0431\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "dnevni",
                            "dnevnik",
                            "svakodnevni"
                        ],
                        "sv": [
                            "alldaglig"
                        ],
                        "cs": [
                            "ka\u017edodenn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "quotidien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "quotidiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "quotidienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "quotidiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Publication qui parait tous les jours.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tageszeitung"
                        ],
                        "br": [
                            "pemdezieg"
                        ],
                        "ca": [
                            "diari"
                        ],
                        "hr": [
                            "dnevnik",
                            "dnevni list"
                        ],
                        "da": [
                            "dagblad"
                        ],
                        "eo": [
                            "taggazeto"
                        ],
                        "fi": [
                            "jokap\u00e4iv\u00e4inen lehti"
                        ],
                        "id": [
                            "harian"
                        ],
                        "it": [
                            "quotidiano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65e5\u520a\u7d19"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u043d\u0434\u0435\u043b\u0456\u043a\u0442\u0456 \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442"
                        ],
                        "oc": [
                            "diari",
                            "jornal quotidian"
                        ],
                        "pt": [
                            "di\u00e1rio"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Vie de tous les jours, vie ordinaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Alltag",
                            "Tag"
                        ],
                        "br": [
                            "pemdez"
                        ],
                        "da": [
                            "dagligdag"
                        ],
                        "fi": [
                            "arki"
                        ],
                        "it": [
                            "quotidiano"
                        ],
                        "nl": [
                            "dagelijks leven"
                        ],
                        "pt": [
                            "quotidiano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "quotidien": [
                    "Singulier"
                ],
                "quotidiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "quotidiennement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "daagliks"
                        ],
                        "de": [
                            "t\u00e4glich",
                            "allt\u00e4glich"
                        ],
                        "en": [
                            "daily",
                            "every day"
                        ],
                        "eu": [
                            "egunero"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6bcf\u5929"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9e8\ub0a0",
                            "\ub9e4\uc77c"
                        ],
                        "hr": [
                            "dnevno",
                            "svakodnevno",
                            "danomice"
                        ],
                        "es": [
                            "diariamente",
                            "cada d\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109iutage"
                        ],
                        "fo": [
                            "hv\u00f8nn dag"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4ivitt\u00e4in"
                        ],
                        "fy": [
                            "daagliks",
                            "deisk"
                        ],
                        "it": [
                            "ogni giorno",
                            "quotidianamente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6bce\u65e5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u043d\u0434\u0435",
                            "\u043a\u04af\u043d \u0441\u0430\u0439\u044b\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "cotidie"
                        ],
                        "nl": [
                            "dagelijks"
                        ],
                        "pl": [
                            "codziennie"
                        ],
                        "pt": [
                            "di\u00e1riamente",
                            "dia a dia"
                        ],
                        "cs": [
                            "dennodenn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "quotidiennet\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "cotidianidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109iutageco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03b8\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03b9\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "pl": [
                            "codzienno\u015b\u0107"
                        ],
                        "sk": [
                            "ka\u017edodennos\u0165"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "quotidiennet\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "quotidiennet\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "quotient": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arithm\u00e9tique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Quotient"
                        ],
                        "en": [
                            "quotient"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubaab"
                        ],
                        "es": [
                            "raz\u00f3n",
                            "cociente"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b7\u03bb\u03af\u03ba\u03bf"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5546"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04e9\u043b\u0456\u043d\u0434\u0456"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0627\u0631\u062c \u0642\u0633\u0645\u062a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "kvot"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "da": [
                            "kvotient"
                        ],
                        "es": [
                            "cociente"
                        ],
                        "eo": [
                            "kvociento"
                        ],
                        "fo": [
                            "deildtal"
                        ],
                        "fy": [
                            "kosjint"
                        ],
                        "io": [
                            "quociento"
                        ],
                        "it": [
                            "quoziente"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u062e\u0634"
                        ],
                        "nl": [
                            "quoti\u00ebnt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "quotient": [
                    "Singulier"
                ],
                "quotients": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rabougri": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stunted"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u767c\u80b2\u4e0d\u826f\u7684"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161kart"
                        ],
                        "nl": [
                            "onvolgroeid",
                            "mismaakt",
                            "verschrompeld"
                        ],
                        "cs": [
                            "zakrsl\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rabougri": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "rabougris": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "rabougrie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "rabougries": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "rabrouer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "snub",
                            "tell off"
                        ],
                        "hr": [
                            "odvratiti"
                        ],
                        "eo": [
                            "trakti abrupte"
                        ],
                        "nl": [
                            "afpoeieren"
                        ],
                        "sv": [
                            "sn\u00e4sa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "racaille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "riff raff",
                            "rabble"
                        ],
                        "es": [
                            "gentuza"
                        ],
                        "io": [
                            "raskalaro"
                        ],
                        "nl": [
                            "gespuis",
                            "geteisem",
                            "rapalje",
                            "janhagel"
                        ],
                        "oc": [
                            "racalha"
                        ],
                        "pt": [
                            "choldra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "racaille": [
                    "Singulier"
                ],
                "racailles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "raccommodage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "sargit"
                        ],
                        "hr": [
                            "doradba"
                        ],
                        "eo": [
                            "fliko"
                        ],
                        "fi": [
                            "korjaus"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00e1t\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "raccommodage": [
                    "Singulier"
                ],
                "raccommodages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "raccommoder": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "faire des petites r\u00e9parations\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "patch"
                        ],
                        "br": [
                            "takona\u00f1",
                            "takonat",
                            "takoni\u00f1",
                            "talfasat"
                        ],
                        "hr": [
                            "popravljati"
                        ],
                        "eo": [
                            "flikumi",
                            "fadenfliki",
                            "fliki"
                        ],
                        "fi": [
                            "paikata"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "raccommodeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui raccommode",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mender"
                        ],
                        "hr": [
                            "dora\u0111iva\u010d"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03ba\u03b5\u03c5\u03b1\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2",
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03b4\u03b9\u03bf\u03c1\u03b8\u03c9\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "accomodatore"
                        ],
                        "la": [
                            "sarcinator",
                            "sarcinatrix"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "raccommodeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "raccommodeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "raccompagner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "begleiten"
                        ],
                        "en": [
                            "back",
                            "back"
                        ],
                        "hr": [
                            "dovesti"
                        ],
                        "es": [
                            "acompa\u00f1ar"
                        ],
                        "it": [
                            "riaccompagnare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "raccord": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Adapter",
                            "Anpassungsst\u00fcck",
                            "Anpassungsvorrichtung",
                            "Pa\u00dfst\u00fcck",
                            "Zwischenst\u00fcck",
                            "Anschlu\u00dfst\u00fcck",
                            "Vorsto\u00df",
                            "Zwischenstecker"
                        ],
                        "en": [
                            "adapter",
                            "pipeline joint",
                            "pipe joint"
                        ],
                        "eo": [
                            "adaptilo"
                        ],
                        "io": [
                            "induturo"
                        ],
                        "nl": [
                            "aansluitstuk",
                            "verbinding"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "raccord": [
                    "Singulier"
                ],
                "raccords": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "raccourci": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chemin plus court\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abk\u00fcrzung"
                        ],
                        "en": [
                            "shortcut"
                        ],
                        "ca": [
                            "atall",
                            "drecera"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fd1\u8def"
                        ],
                        "hr": [
                            "pre\u010dac"
                        ],
                        "da": [
                            "genvej"
                        ],
                        "es": [
                            "atajo"
                        ],
                        "fi": [
                            "oikotie"
                        ],
                        "it": [
                            "scorciatoia"
                        ],
                        "nl": [
                            "binnenweg",
                            "verkorting"
                        ],
                        "oc": [
                            "correja",
                            "acorcha"
                        ],
                        "pt": [
                            "atalho"
                        ],
                        "sv": [
                            "genv\u00e4g"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Terme informatique permettant d\u2019acc\u00e9der \u00e0 un autre fichier\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verweis",
                            "Referenz",
                            "K\u00fcrzel"
                        ],
                        "en": [
                            "shortcut"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5feb\u6377"
                        ],
                        "hr": [
                            "pre\u010dica"
                        ],
                        "da": [
                            "genvej"
                        ],
                        "es": [
                            "acceso directo"
                        ],
                        "nl": [
                            "snelkoppeling",
                            "shortcut"
                        ],
                        "pl": [
                            "skr\u00f3t"
                        ],
                        "pt": [
                            "atalho"
                        ],
                        "sv": [
                            "genv\u00e4g"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "raccourci": [
                    "Singulier"
                ],
                "raccourcis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "raccourcir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bekort"
                        ],
                        "de": [
                            "abk\u00fcrzen",
                            "verk\u00fcrzen"
                        ],
                        "en": [
                            "abbreviate",
                            "abridge",
                            "curtail",
                            "shorten",
                            "behead",
                            "decapitate"
                        ],
                        "br": [
                            "berraat",
                            "krenna\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "acur\u00e7ar",
                            "acurtar",
                            "escur\u00e7ar"
                        ],
                        "da": [
                            "forkorte"
                        ],
                        "es": [
                            "abreviar",
                            "acortar"
                        ],
                        "eo": [
                            "mallongigi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03c4\u03bf\u03bc\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "kurtigar"
                        ],
                        "la": [
                            "abbreviare",
                            "curtare"
                        ],
                        "ms": [
                            "singkat",
                            "menyingkat"
                        ],
                        "nl": [
                            "afkorten",
                            "bekorten",
                            "inkorten"
                        ],
                        "pl": [
                            "skr\u00f3ci\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "atalhar"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rkorta",
                            "avkorta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "1. Rendre plus court.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verk\u00fcrzen",
                            "abk\u00fcrzen"
                        ],
                        "en": [
                            "shorten",
                            "chop down"
                        ],
                        "hr": [
                            "skratiti"
                        ],
                        "fi": [
                            "lyhent\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "nl": [
                            "bekorten"
                        ],
                        "pt": [
                            "atalhar",
                            "impedir"
                        ],
                        "sw": [
                            "kufupisha"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "raccrocher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Raccrocher le combin\u00e9 du t\u00e9l\u00e9phone",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hang up"
                        ],
                        "hr": [
                            "prekinuti",
                            "spustiti slu\u0161alicu"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e6gge p\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "colgar"
                        ],
                        "id": [
                            "menutup"
                        ],
                        "nl": [
                            "ophangen"
                        ],
                        "no": [
                            "legge p\u00e5 telefonen",
                            "legge p\u00e5"
                        ],
                        "pt": [
                            "desligar"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00fap m\u00e1y"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "race": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lign\u00e9e\u00a0; ensemble des ascendants et des descendants d\u2019une m\u00eame famille.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rasse"
                        ],
                        "en": [
                            "race"
                        ],
                        "eu": [
                            "arraza"
                        ],
                        "hr": [
                            "porodica"
                        ],
                        "es": [
                            "raza",
                            "estirpe"
                        ],
                        "pt": [
                            "estirpe",
                            "ra\u00e7a"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Groupe d\u2019individus qui se distingue par un ensemble de caract\u00e8res h\u00e9r\u00e9ditaires\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "race"
                        ],
                        "hr": [
                            "odlika"
                        ],
                        "es": [
                            "raza"
                        ],
                        "fi": [
                            "rotu"
                        ],
                        "io": [
                            "raso"
                        ],
                        "it": [
                            "razza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4eba\u7a2e"
                        ],
                        "nl": [
                            "ras"
                        ],
                        "pl": [
                            "rasa"
                        ],
                        "cs": [
                            "rasa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "race": [
                    "Singulier"
                ],
                "races": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rac\u00e8me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "raceme"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0646\u0642\u0648\u062f"
                        ],
                        "hr": [
                            "grozd"
                        ],
                        "es": [
                            "racimo"
                        ],
                        "io": [
                            "racemo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rac\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "rac\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rachat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Freikauf",
                            "Ausl\u00f6sen",
                            "Ausl\u00f6sung"
                        ],
                        "eo": [
                            "rea\u0109eto",
                            "ela\u0109etado"
                        ],
                        "io": [
                            "rikompro"
                        ],
                        "nl": [
                            "inlossing"
                        ],
                        "cs": [
                            "vykoupen\u00ed",
                            "v\u00fdkup"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rachat": [
                    "Singulier"
                ],
                "rachats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "racheter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "loskaufen",
                            "freikaufen",
                            "erl\u00f6sen",
                            "zur\u00fcckkaufen"
                        ],
                        "en": [
                            "ransom",
                            "redeem",
                            "buy back"
                        ],
                        "br": [
                            "adprena\u00f1",
                            "dasprena\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "redimir"
                        ],
                        "da": [
                            "afk\u00f8be"
                        ],
                        "es": [
                            "redimir"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fkeapje"
                        ],
                        "io": [
                            "rikomprar"
                        ],
                        "is": [
                            "leysa \u00fat"
                        ],
                        "nl": [
                            "afkopen",
                            "loskopen",
                            "vrijkopen"
                        ],
                        "pt": [
                            "remir",
                            "resgatar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rachis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "partie du calamus d\u2019une plume",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rachis"
                        ],
                        "eu": [
                            "erraki"
                        ],
                        "hr": [
                            "badrljica"
                        ],
                        "es": [
                            "raquis"
                        ],
                        "nl": [
                            "schacht"
                        ],
                        "pt": [
                            "r\u00e1quis",
                            "raque"
                        ],
                        "sv": [
                            "spole"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rachitisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rickets"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "hr": [
                            "rahitis"
                        ],
                        "it": [
                            "rachitismo"
                        ],
                        "pt": [
                            "raquitismo"
                        ],
                        "sk": [
                            "rachit\u00edda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rachitisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "rachitismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "racial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "racial"
                        ],
                        "hr": [
                            "rasni"
                        ],
                        "fi": [
                            "rodullinen"
                        ],
                        "io": [
                            "rasala"
                        ],
                        "it": [
                            "razziale"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u043e\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "rasov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "racial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "raciaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "raciale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "raciales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "racine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "wortel"
                        ],
                        "sq": [
                            "rr\u00ebnj\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Wurzel"
                        ],
                        "en": [
                            "root"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0630\u0631",
                            "\u062c\u0630\u0644",
                            "\u062c\u0630\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0580\u0574\u0561\u057f"
                        ],
                        "eu": [
                            "zain",
                            "erro",
                            "sustrai"
                        ],
                        "br": [
                            "gwrizienn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "arrel",
                            "rel"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6839"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubfcc\ub9ac"
                        ],
                        "co": [
                            "radica"
                        ],
                        "hr": [
                            "korijen"
                        ],
                        "da": [
                            "rod"
                        ],
                        "es": [
                            "ra\u00edz",
                            "raigambre"
                        ],
                        "eo": [
                            "radiko"
                        ],
                        "et": [
                            "juur"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00f3t"
                        ],
                        "fy": [
                            "woartel"
                        ],
                        "ga": [
                            "fr\u00e9amh"
                        ],
                        "gl": [
                            "ra\u00edz"
                        ],
                        "cy": [
                            "gwraidd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10d4\u10e1\u10d5\u10d8",
                            "\u10eb\u10d8\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03af\u03b6\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d5\u05e8\u05e9"
                        ],
                        "hu": [
                            "gy\u00f6k\u00e9r"
                        ],
                        "io": [
                            "radiko"
                        ],
                        "id": [
                            "akar"
                        ],
                        "is": [
                            "r\u00f3t"
                        ],
                        "it": [
                            "radice"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6839"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u043c\u044b\u0440",
                            "\u0442\u04af\u0431i\u0440"
                        ],
                        "la": [
                            "radix"
                        ],
                        "lv": [
                            "sakne"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161aknis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0435\u043d"
                        ],
                        "ms": [
                            "akar"
                        ],
                        "mt": [
                            "g\u0127erq"
                        ],
                        "nl": [
                            "wortel"
                        ],
                        "no": [
                            "rot"
                        ],
                        "oc": [
                            "rai\u00e7",
                            "rasic"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u06cc\u0634\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "korze\u0144",
                            "rdze\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "raiz"
                        ],
                        "ro": [
                            "r\u0103d\u0103cin\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u043d"
                        ],
                        "scn": [
                            "r\u00e0dica"
                        ],
                        "sk": [
                            "kore\u0148"
                        ],
                        "sl": [
                            "korenina"
                        ],
                        "sv": [
                            "rot"
                        ],
                        "sw": [
                            "mzizi"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0440\u0435\u0448\u0430"
                        ],
                        "tl": [
                            "ug\u00e1t"
                        ],
                        "cs": [
                            "ko\u0159en"
                        ],
                        "wa": [
                            "raecene",
                            "raecin\u00eaye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "racine": [
                    "Singulier"
                ],
                "racines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "racinette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rootbier"
                        ],
                        "en": [
                            "root beer"
                        ],
                        "eu": [
                            "sustraiardo"
                        ],
                        "ca": [
                            "sabor arrel"
                        ],
                        "es": [
                            "sabor ra\u00edz"
                        ],
                        "et": [
                            "kali"
                        ],
                        "hu": [
                            "gy\u00f3gytea"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30eb\u30fc\u30c8\u30d3\u30e4"
                        ],
                        "pt": [
                            "cerveja sassafr\u00e1s"
                        ],
                        "ro": [
                            "tizan\u0103"
                        ],
                        "tl": [
                            "sarsaparilya"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "racinette": [
                    "Singulier"
                ],
                "racinettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "raciologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rassenkunde"
                        ],
                        "en": [
                            "raciology"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4eba\u79cd\u5b66"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4eba\u7a2e\u5b66"
                        ],
                        "pt": [
                            "raciologia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "raciologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "raciologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "racisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rassismus"
                        ],
                        "en": [
                            "racism"
                        ],
                        "ca": [
                            "racisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u79cd\u65cf\u4e3b\u4e49"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc778\uc885\uc8fc\uc758",
                            "\uc778\uc885 \ucc28\ubcc4"
                        ],
                        "hr": [
                            "rasizam"
                        ],
                        "da": [
                            "racisme"
                        ],
                        "es": [
                            "racismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "rasismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "rasismi"
                        ],
                        "it": [
                            "razzismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4eba\u7a2e\u4e3b\u7fa9",
                            "\u4eba\u7a2e\u5dee\u5225",
                            "\u30ec\u30a4\u30b7\u30ba\u30e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "racisme"
                        ],
                        "oc": [
                            "racisme"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u0438\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "racisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "racismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "raciste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "rassistisch"
                        ],
                        "en": [
                            "racist"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u79cd\u65cf\u4e3b\u4e49\u7684",
                            "\u79cd\u65cf\u5dee\u522b\u8bba\u7684"
                        ],
                        "hr": [
                            "rasisti\u010dki"
                        ],
                        "da": [
                            "racistisk"
                        ],
                        "es": [
                            "racista"
                        ],
                        "eo": [
                            "rasisma",
                            "rasista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03b1\u03c4\u03c3\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "razzista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4eba\u7a2e\u5dee\u5225\u7684",
                            "\u4eba\u7a2e\u4e3b\u7fa9\u7684"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u04af\u043d\u0434\u0441\u044d\u0440\u0445\u044d\u0433"
                        ],
                        "sv": [
                            "rasistisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "rasistick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "raciste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "racistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rassist"
                        ],
                        "en": [
                            "racist"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u79cd\u65cf\u4e3b\u4e49\u8005"
                        ],
                        "hr": [
                            "rasist"
                        ],
                        "da": [
                            "racist"
                        ],
                        "es": [
                            "racista"
                        ],
                        "eo": [
                            "rasisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "rasisti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03b1\u03c4\u03c3\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "razzista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4eba\u7a2e\u4e3b\u7fa9\u8005",
                            "\u5dee\u5225\u4e3b\u7fa9\u8005",
                            "\u30ec\u30a4\u30b7\u30b9\u30c8"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0440\u044c\u0441\u043d\u044b \u04af\u0437\u044d\u043b\u0442\u044d\u043d"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "rasist"
                        ],
                        "cs": [
                            "rasista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "raciste": [
                    "Singulier"
                ],
                "racistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "racler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "scrape",
                            "scratch"
                        ],
                        "ca": [
                            "gratar",
                            "rascar",
                            "escurar"
                        ],
                        "co": [
                            "raschj\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "grebati",
                            "strugati"
                        ],
                        "es": [
                            "rascar"
                        ],
                        "no": [
                            "skrape"
                        ],
                        "oc": [
                            "rasclar"
                        ],
                        "pt": [
                            "raspar"
                        ],
                        "wa": [
                            "screper",
                            "schaver"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "racoler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Solliciter des individus parmi le public dans le but d\u2019en soutirer un avantage quelconque",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to hustle"
                        ],
                        "hr": [
                            "lijepiti se"
                        ],
                        "eo": [
                            "logincitadi"
                        ],
                        "nl": [
                            "ronselen"
                        ],
                        "cs": [
                            "verbovat",
                            "zverbovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "racontar": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gossip"
                        ],
                        "eu": [
                            "esamesa"
                        ],
                        "ca": [
                            "faula",
                            "badomeria",
                            "badomia"
                        ],
                        "hr": [
                            "pripovijetka"
                        ],
                        "es": [
                            "chisme",
                            "chismorreo"
                        ],
                        "nl": [
                            "gerucht",
                            "roddel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "racontar": [
                    "Singulier"
                ],
                "racontars": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "raconter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Conter, narrer, faire le r\u00e9cit de",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verhaal",
                            "vertel"
                        ],
                        "de": [
                            "erz\u00e4hlen"
                        ],
                        "en": [
                            "tell",
                            "relate",
                            "narrate",
                            "recount"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0631\u0648\u064a"
                        ],
                        "br": [
                            "dezrevella\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "contar",
                            "narrar"
                        ],
                        "hr": [
                            "pri\u010dati",
                            "pripovijedati"
                        ],
                        "da": [
                            "fort\u00e6lle"
                        ],
                        "es": [
                            "contar",
                            "narrar"
                        ],
                        "eo": [
                            "rakonti"
                        ],
                        "fo": [
                            "siga fr\u00e1",
                            "grei\u00f0a fr\u00e1"
                        ],
                        "fi": [
                            "kertoa",
                            "jutella"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferhelje",
                            "fertelle"
                        ],
                        "gd": [
                            "innis"
                        ],
                        "hu": [
                            "elmond"
                        ],
                        "io": [
                            "naracar",
                            "rakontar"
                        ],
                        "is": [
                            "segja",
                            "segja fr\u00e1"
                        ],
                        "it": [
                            "raccontare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a9e\u308b"
                        ],
                        "la": [
                            "narrare"
                        ],
                        "nl": [
                            "debiteren",
                            "verhalen",
                            "vertellen"
                        ],
                        "no": [
                            "fortelle"
                        ],
                        "oc": [
                            "condar"
                        ],
                        "pl": [
                            "opowiada\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "contar",
                            "descrever",
                            "narrar"
                        ],
                        "ro": [
                            "povesti",
                            "istorisi",
                            "nara"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043e\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "ber\u00e4tta"
                        ],
                        "tl": [
                            "sab\u00edhin"
                        ],
                        "tr": [
                            "anlatmak"
                        ],
                        "zu": [
                            "tshela"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "radar": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Syst\u00e8me utilisant les ondes radio",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Radar"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0627\u062f\u0627\u0631"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0430\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "radar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u96f7\u8fbe",
                            "\u96f7\u8fbe"
                        ],
                        "hr": [
                            "radar"
                        ],
                        "eo": [
                            "radaro"
                        ],
                        "fi": [
                            "tutka"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03b1\u03bd\u03c4\u03ac\u03c1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dd"
                        ],
                        "it": [
                            "radar"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ec\u30fc\u30c0\u30fc"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0627\u0631\u0633\u0627\u0644\u06c1"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0627\u062f\u0627\u0631"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u043b\u043e\u043a\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0430\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "radiolok\u00e1tor"
                        ],
                        "tr": [
                            "radar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "radar": [
                    "Singulier"
                ],
                "radars": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rade": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reede"
                        ],
                        "en": [
                            "harbor",
                            "ou harbour",
                            "roadstead"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0648\u0636 \u0645\u0627\u0626\u064a"
                        ],
                        "br": [
                            "vor",
                            "morlenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0435\u0439\u0434"
                        ],
                        "hr": [
                            "sidri\u0161te na otvorenom"
                        ],
                        "da": [
                            "red"
                        ],
                        "es": [
                            "rada"
                        ],
                        "io": [
                            "rado"
                        ],
                        "it": [
                            "rada"
                        ],
                        "nl": [
                            "rede"
                        ],
                        "pl": [
                            "reda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0439\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "redd"
                        ],
                        "cs": [
                            "rejda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rade": [
                    "Singulier"
                ],
                "rades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "radeau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flo\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "raft"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0648\u0641",
                            "\u0631\u0645\u062b"
                        ],
                        "eu": [
                            "almadia"
                        ],
                        "ca": [
                            "rai",
                            "tramada",
                            "armadia"
                        ],
                        "hr": [
                            "splav"
                        ],
                        "es": [
                            "balsa",
                            "armad\u00eda",
                            "almad\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "floso"
                        ],
                        "fo": [
                            "flaki"
                        ],
                        "fi": [
                            "lautta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c7\u03b5\u03b4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "rafto"
                        ],
                        "id": [
                            "rakit"
                        ],
                        "is": [
                            "fleki"
                        ],
                        "it": [
                            "zattera"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u043b"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ec1\u0e9e"
                        ],
                        "nl": [
                            "vlot",
                            "houtvlot"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0633\u0627\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "tratwa"
                        ],
                        "pt": [
                            "jangada",
                            "balsa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u043e\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "splav"
                        ],
                        "sk": [
                            "pl\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "flotte"
                        ],
                        "cs": [
                            "pl\u0165",
                            "vor"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043b\u0456\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "radeau": [
                    "Singulier"
                ],
                "radeaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "radial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Anatomie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "radial"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc694\uce21"
                        ],
                        "hr": [
                            "razgranat"
                        ],
                        "io": [
                            "radiala"
                        ],
                        "it": [
                            "radiale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6a48\u5074"
                        ],
                        "oc": [
                            "radial"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "radial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "radiaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "radiale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "radiales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "radian": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de l\u2019angle plan",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Radiant"
                        ],
                        "en": [
                            "radian"
                        ],
                        "eu": [
                            "radian"
                        ],
                        "bs": [
                            "radijan"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0438\u0430\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "radiant"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f27\u5ea6",
                            "\u5f33",
                            "\u5f33\u5ea6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub77c\ub514\uc548"
                        ],
                        "hr": [
                            "radijan"
                        ],
                        "da": [
                            "radian"
                        ],
                        "es": [
                            "radi\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "radiano"
                        ],
                        "et": [
                            "radiaan"
                        ],
                        "fi": [
                            "radiaani"
                        ],
                        "gl": [
                            "radi\u00e1n"
                        ],
                        "cy": [
                            "radian"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e0\u10d0\u10d3\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05d3\u05d9\u05d0\u05df"
                        ],
                        "io": [
                            "radiano"
                        ],
                        "id": [
                            "radian"
                        ],
                        "ia": [
                            "radian"
                        ],
                        "it": [
                            "radiante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e9\u30b8\u30a2\u30f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0438\u0430\u043d"
                        ],
                        "lv": [
                            "radi\u0101ns"
                        ],
                        "lt": [
                            "radianas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0438\u0458\u0430\u043d"
                        ],
                        "ms": [
                            "radian"
                        ],
                        "nl": [
                            "radiaal"
                        ],
                        "no": [
                            "radian",
                            "radian"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0627\u062f\u06cc\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "radian"
                        ],
                        "pt": [
                            "radiano"
                        ],
                        "ro": [
                            "radian"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0438\u0430\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0438\u0458\u0430\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "radijan"
                        ],
                        "sk": [
                            "radi\u00e1n"
                        ],
                        "sl": [
                            "radian"
                        ],
                        "sv": [
                            "radian"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0438\u0430\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "radi\u00e1n"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e19"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0456\u0430\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "radian",
                            "ra\u0111ian"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "radian": [
                    "Singulier"
                ],
                "radians": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "radiateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1 et 2 - Appareil de chauffage",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Heizk\u00f6rper"
                        ],
                        "en": [
                            "radiator"
                        ],
                        "eu": [
                            "berogailu"
                        ],
                        "ca": [
                            "radiador"
                        ],
                        "hr": [
                            "radijator"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00f8ler"
                        ],
                        "es": [
                            "radiador"
                        ],
                        "eo": [
                            "radiatoro"
                        ],
                        "io": [
                            "radiatoro"
                        ],
                        "is": [
                            "ofn",
                            "k\u00e6lir",
                            "vatnskassi"
                        ],
                        "it": [
                            "calorifero"
                        ],
                        "nl": [
                            "radiator",
                            "radiateur"
                        ],
                        "pl": [
                            "grzejnik"
                        ],
                        "ro": [
                            "calorifer",
                            "radiator"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "radiator",
                            "element"
                        ],
                        "tr": [
                            "radyat\u00f6r"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "3 - M\u00e9canique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "K\u00fchler"
                        ],
                        "en": [
                            "radiator"
                        ],
                        "hr": [
                            "radijator"
                        ],
                        "es": [
                            "radiador"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4\u00e4hdytin"
                        ],
                        "it": [
                            "radiatore"
                        ],
                        "ro": [
                            "radiator"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "4 - \u00c9lectronique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "K\u00fchlk\u00f6rper"
                        ],
                        "en": [
                            "heat sink"
                        ],
                        "hr": [
                            "kalorifer"
                        ],
                        "es": [
                            "disipador"
                        ],
                        "it": [
                            "dissipatore"
                        ],
                        "pt": [
                            "dissipador"
                        ],
                        "ro": [
                            "radiator"
                        ],
                        "tr": [
                            "radyat\u00f6r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "radiateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "radiateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "radiation": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de radier.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abmeldung"
                        ],
                        "en": [
                            "barring",
                            "exclusion",
                            "blackballing"
                        ],
                        "hr": [
                            "razrje\u0161ivanje"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4teily"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdmaz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "radiation": [
                    "Singulier"
                ],
                "radiations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Propagation d\u2019\u00e9nergie.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Strahlung"
                        ],
                        "en": [
                            "radiation"
                        ],
                        "eu": [
                            "erradiazio"
                        ],
                        "hr": [
                            "radijacija"
                        ],
                        "es": [
                            "radiaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "radiado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03bd\u03bf\u03b2\u03bf\u03bb\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "sug\u00e1rz\u00e1s"
                        ],
                        "id": [
                            "radiasi"
                        ],
                        "ia": [
                            "radiation"
                        ],
                        "it": [
                            "radiazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "straling"
                        ],
                        "pt": [
                            "radia\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0440\u0430\u0434\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "str\u00e5lning"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1\u0159en\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "radyasyon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "radiation": [
                    "Singulier"
                ],
                "radiations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "radical": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "rr\u00ebnj\u00ebsor",
                            "i plot\u00eb"
                        ],
                        "en": [
                            "radical"
                        ],
                        "hr": [
                            "radikalan"
                        ],
                        "es": [
                            "radical"
                        ],
                        "fi": [
                            "jyrkk\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03b9\u03b6\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "radikala"
                        ],
                        "it": [
                            "radicale"
                        ],
                        "pt": [
                            "radical"
                        ],
                        "sv": [
                            "radikal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "radical": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "radicaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "radicale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "radicales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment graphique d\u2019un caract\u00e8re chinois\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Radikal"
                        ],
                        "en": [
                            "radical"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u90e8\u9996"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd80\uc218"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u90e8\u9996"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1ed9 th\u1ee7"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stamm"
                        ],
                        "en": [
                            "stem"
                        ],
                        "hr": [
                            "korijen",
                            "radikal"
                        ],
                        "it": [
                            "radicale",
                            "radice"
                        ],
                        "sv": [
                            "radikal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "radical": [
                    "Singulier"
                ],
                "radicaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "radicalement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "radically"
                        ],
                        "ca": [
                            "radicalment"
                        ],
                        "hr": [
                            "radikalno"
                        ],
                        "it": [
                            "radicalmente"
                        ],
                        "la": [
                            "radicaliter"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "radicalisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erh\u00e4rtung",
                            "Radikalisierung",
                            "Versch\u00e4rfung"
                        ],
                        "en": [
                            "radicalization",
                            "radicalisation"
                        ],
                        "hr": [
                            "radikaliziranje"
                        ],
                        "es": [
                            "radicalizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "radicalizzazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "radicalisering"
                        ],
                        "pt": [
                            "radicaliza\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "radikalisering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "radicalisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "radicalisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "radicalisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Radikalismus"
                        ],
                        "en": [
                            "radicalism"
                        ],
                        "hr": [
                            "radikalizam"
                        ],
                        "it": [
                            "radicalismo"
                        ],
                        "cs": [
                            "radikalismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "radicalisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "radicalismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "radicalit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Radikalit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "radicality",
                            "radicalness"
                        ],
                        "it": [
                            "radicalit\u00e0"
                        ],
                        "sl": [
                            "radikalnost"
                        ],
                        "cs": [
                            "radik\u00e1lnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "radicalit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "radicalit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "radicelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rootlet",
                            "radicel",
                            "acrospire"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017eila"
                        ],
                        "es": [
                            "raicita",
                            "raicilla"
                        ],
                        "io": [
                            "radiketo"
                        ],
                        "nl": [
                            "wortelkiem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "radicelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "radicelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "radier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plate-forme sur laquelle on assoit un b\u00e2timent.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sill plate",
                            "sole plate"
                        ],
                        "hr": [
                            "podloga"
                        ],
                        "nl": [
                            "voetplaat",
                            "fundatieplaat"
                        ],
                        "pt": [
                            "radier"
                        ],
                        "ro": [
                            "radier"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "radier": [
                    "Singulier"
                ],
                "radiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "radieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hell",
                            "strahlend",
                            "gl\u00e4nzend",
                            "freudestrahlend"
                        ],
                        "en": [
                            "radiant"
                        ],
                        "eo": [
                            "radiluma"
                        ],
                        "it": [
                            "radioso"
                        ],
                        "pt": [
                            "radiante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "radieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "radieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "radin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "geizig"
                        ],
                        "en": [
                            "stingy"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u541d\u55c7\u7684"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161krt"
                        ],
                        "da": [
                            "n\u00e6rig"
                        ],
                        "es": [
                            "codo",
                            "taca\u00f1o",
                            "r\u00e1cano"
                        ],
                        "hu": [
                            "zsugori"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0440\u0430\u04a3"
                        ],
                        "nl": [
                            "gierig",
                            "vrekkig"
                        ],
                        "oc": [
                            "cusson",
                            "rasc\u00e0s",
                            "sarrat"
                        ],
                        "pl": [
                            "sk\u0105py"
                        ],
                        "pt": [
                            "forreta",
                            "som\u00edtico",
                            "agarrado",
                            "sovina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "radin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "radins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "radine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "radines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne radine.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Knauser"
                        ],
                        "en": [
                            "cheapskate",
                            "penny pincher",
                            "skinflint"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161krtac"
                        ],
                        "da": [
                            "gnier"
                        ],
                        "sv": [
                            "sn\u00e5lj\u00e5p"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "radin": [
                    "Singulier"
                ],
                "radins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "radio": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Appareil \u00e9metteur et r\u00e9cepteur de radiocommunication",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "radio"
                        ],
                        "de": [
                            "Radio"
                        ],
                        "en": [
                            "radio",
                            "wireless"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0627\u062f\u064a\u0648"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057c\u0561\u0564\u056b\u0578"
                        ],
                        "eu": [
                            "irrati"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u044b\u0451"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0438\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "r\u00e0dio"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6536\u97f3\u673a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub77c\ub514\uc624"
                        ],
                        "hr": [
                            "radiostanica"
                        ],
                        "da": [
                            "radio"
                        ],
                        "es": [
                            "radio"
                        ],
                        "et": [
                            "raadio"
                        ],
                        "fi": [
                            "radio"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e0\u10d0\u10d3\u10d8\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03b1\u03b4\u03b9\u03cc\u03c6\u03c9\u03bd\u03bf",
                            "\u03c1\u03ac\u03b4\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05d3\u05d9\u05d5"
                        ],
                        "hu": [
                            "r\u00e1di\u00f3"
                        ],
                        "id": [
                            "pesawat radio"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fatvarpst\u00e6ki"
                        ],
                        "it": [
                            "radio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e9\u30b8\u30aa"
                        ],
                        "lv": [
                            "radio"
                        ],
                        "lt": [
                            "radijas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0438\u043e"
                        ],
                        "nl": [
                            "radio"
                        ],
                        "no": [
                            "radio"
                        ],
                        "oc": [
                            "r\u00e0dio"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u062f\u064a\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "radio"
                        ],
                        "pt": [
                            "r\u00e1dio"
                        ],
                        "ro": [
                            "radio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u043f\u0440\u0438\u0451\u043c\u043d\u0438\u043a",
                            "\u0440\u0430\u0434\u0438\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "r\u00e1dio"
                        ],
                        "sl": [
                            "radio"
                        ],
                        "sv": [
                            "radio"
                        ],
                        "cs": [
                            "r\u00e1dio"
                        ],
                        "tr": [
                            "radyo"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0456\u043e"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9cepteur d\u2019\u00e9missions radiophoniques",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Radio"
                        ],
                        "en": [
                            "radio",
                            "broadcast listener"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0630\u064a\u0627\u0639"
                        ],
                        "eu": [
                            "irrati"
                        ],
                        "ca": [
                            "r\u00e0dio"
                        ],
                        "hr": [
                            "radio"
                        ],
                        "da": [
                            "radio"
                        ],
                        "es": [
                            "radio"
                        ],
                        "it": [
                            "radio"
                        ],
                        "nl": [
                            "radio"
                        ],
                        "no": [
                            "radio"
                        ],
                        "pt": [
                            "r\u00e1dio"
                        ],
                        "sv": [
                            "radio"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00e1y thu thanh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "radio": [
                    "Singulier"
                ],
                "radios": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "radioactif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "radioaktiv"
                        ],
                        "en": [
                            "radioactive"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0627\u0639\u064a"
                        ],
                        "br": [
                            "skinoberiek"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "radioactiu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u653e\u5c04\u6027\u7684"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc29\uc0ac\uc131\uc758"
                        ],
                        "hr": [
                            "radioaktivan"
                        ],
                        "da": [
                            "radioaktiv"
                        ],
                        "es": [
                            "radioactivo",
                            "radiactivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "radioaktiva"
                        ],
                        "et": [
                            "radioaktiivne"
                        ],
                        "fi": [
                            "radioaktiivinen"
                        ],
                        "cy": [
                            "ymbelydrol"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03b1\u03b4\u03b9\u03b5\u03bd\u03b5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "radioakt\u00edv"
                        ],
                        "io": [
                            "radioaktiva"
                        ],
                        "id": [
                            "radioaktif"
                        ],
                        "is": [
                            "geislavirkur"
                        ],
                        "it": [
                            "radioattivo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u653e\u5c04\u6027\u306e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u0431\u0435\u043b\u0441\u0435\u043d\u0434\u0456"
                        ],
                        "lv": [
                            "radioakt\u012bvs"
                        ],
                        "lt": [
                            "radioaktyvus"
                        ],
                        "nl": [
                            "radioactief"
                        ],
                        "no": [
                            "radioaktiv"
                        ],
                        "pl": [
                            "radioaktywny",
                            "promieniotw\u00f3rczy"
                        ],
                        "pt": [
                            "radioativo",
                            "radioactivo"
                        ],
                        "ro": [
                            "radioactiv"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "r\u00e1dioakt\u00edvny"
                        ],
                        "sl": [
                            "radioaktiven"
                        ],
                        "sv": [
                            "radioaktiv"
                        ],
                        "cs": [
                            "radioaktivn\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "radyoaktif"
                        ],
                        "vi": [
                            "ph\u00f3ng x\u1ea1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "radioactif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "radioactifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "radioactive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "radioactives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "radioactivit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Radioaktivit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "radioactivity"
                        ],
                        "br": [
                            "skinoberiegezh"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc29\uc0ac\ub2a5"
                        ],
                        "hr": [
                            "radioaktivnost"
                        ],
                        "es": [
                            "radiactividad"
                        ],
                        "eo": [
                            "radioaktiveco"
                        ],
                        "it": [
                            "radioattivit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u653e\u5c04\u80fd"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u0431\u0435\u043b\u0441\u0435\u043d\u0434\u0456\u043b\u0456\u043a"
                        ],
                        "pt": [
                            "radioactividade",
                            "radioatividade"
                        ],
                        "sv": [
                            "radioaktivitet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "radioactivit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "radioactivit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "radioamateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Funkamateur",
                            "Amateurfunker",
                            "Radioamateur"
                        ],
                        "en": [
                            "radio amateur",
                            "amateur radio operator"
                        ],
                        "ca": [
                            "radioaficionat"
                        ],
                        "es": [
                            "radioaficionado"
                        ],
                        "it": [
                            "radioamatore",
                            "radiodilettante"
                        ],
                        "pt": [
                            "radioamador"
                        ],
                        "ro": [
                            "radioamator"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "radioamateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "radioamateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "radioamatrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Funkamateurin",
                            "Amateurfunkerin"
                        ],
                        "hr": [
                            "radioamaterka"
                        ],
                        "es": [
                            "radioaficionada"
                        ],
                        "it": [
                            "radioamatrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "radioamadora"
                        ],
                        "ro": [
                            "radioamatoare"
                        ],
                        "cs": [
                            "radioamat\u00e9rka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0456\u043e\u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "radioamatrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "radioamatrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "radioastronomie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "branche de l\u2019astronomie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Radioastronomie"
                        ],
                        "en": [
                            "radio astronomy"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "radioastronomia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c04\u7535\u5929\u6587\u5b66"
                        ],
                        "hr": [
                            "radioastronomija"
                        ],
                        "da": [
                            "radioastronomi"
                        ],
                        "es": [
                            "radioastronom\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "radioastronomio"
                        ],
                        "fi": [
                            "radiot\u00e4htitiede"
                        ],
                        "hu": [
                            "r\u00e1di\u00f3csillag\u00e1szat"
                        ],
                        "id": [
                            "astronomi radio"
                        ],
                        "it": [
                            "radioastronomia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96fb\u6ce2\u5929\u6587\u5b66"
                        ],
                        "nl": [
                            "radioastronomie"
                        ],
                        "no": [
                            "radioastronomi"
                        ],
                        "pl": [
                            "radioastronomia"
                        ],
                        "pt": [
                            "radioastronomia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "r\u00e1dioastron\u00f3mia"
                        ],
                        "sv": [
                            "radioastronomi"
                        ],
                        "cs": [
                            "radioastronomie"
                        ],
                        "tr": [
                            "radyo astronomi"
                        ],
                        "vi": [
                            "thi\u00ean v\u0103n v\u00f4 tuy\u1ebfn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "radioastronomie": [
                    "Singulier"
                ],
                "radioastronomies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "radiobiologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "radiobiology"
                        ],
                        "br": [
                            "radiobiologiezh",
                            "skinvevoniezh"
                        ],
                        "hr": [
                            "radiobiologija"
                        ],
                        "it": [
                            "radiobiologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "radiobiologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "radiobiologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "radiographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Appareil",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "R\u00f6ntgen"
                        ],
                        "en": [
                            "radiography"
                        ],
                        "hr": [
                            "radiografija"
                        ],
                        "fi": [
                            "r\u00f6ntgentutkimus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03bd\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "radiografia"
                        ],
                        "sv": [
                            "radiografi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "radiographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "radiographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "radiologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "branche de la m\u00e9decine sp\u00e9cialis\u00e9e dans la radiographie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Radiologie"
                        ],
                        "en": [
                            "radiology"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "it": [
                            "radiologia"
                        ],
                        "cs": [
                            "radiologie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "radiologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "radiologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "radioluminescence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Radiolumineszenz"
                        ],
                        "en": [
                            "radioluminescence"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u653e\u5c04\u7167\u660e"
                        ],
                        "es": [
                            "radioluminiscencia"
                        ],
                        "fi": [
                            "radioluminesenssi"
                        ],
                        "hu": [
                            "radiolumineszcencia"
                        ],
                        "it": [
                            "radioluminescenza"
                        ],
                        "lv": [
                            "radioluminiscence"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u043b\u0443\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0446\u0435\u043d\u0446\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "radioluminescentie"
                        ],
                        "pl": [
                            "radioluminescencja"
                        ],
                        "pt": [
                            "radioluminesc\u00eancia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u043b\u044e\u043c\u0438\u043d\u0435\u0441\u0446\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sl": [
                            "radioluminiscenca"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0456\u043e\u043b\u044e\u043c\u0456\u043d\u0435\u0441\u0446\u0435\u043d\u0446\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "radioluminescence": [
                    "Singulier"
                ],
                "radioluminescences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "radiom\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "instrument de mesure",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "radiometer"
                        ],
                        "ca": [
                            "balanc\u00edmetre",
                            "radi\u00f2metre"
                        ],
                        "es": [
                            "radi\u00f3metro"
                        ],
                        "io": [
                            "radiometro"
                        ],
                        "it": [
                            "radiometro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "radiom\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "radiom\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "radionucl\u00e9ide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Radionuklid"
                        ],
                        "en": [
                            "radionuclide"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u653e\u5c04\u6027\u6838\u7d20"
                        ],
                        "hr": [
                            "radionuklidi"
                        ],
                        "it": [
                            "radionuclide"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u653e\u5c04\u6027\u6838\u7a2e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "radionucl\u00e9ide": [
                    "Singulier"
                ],
                "radionucl\u00e9ides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "radiosensibilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "radiosensitivity"
                        ],
                        "es": [
                            "radiosensibilidad"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03b1\u03b4\u03b9\u03bf\u03b5\u03c5\u03b1\u03b9\u03c3\u03b8\u03b7\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "radiosensibilit\u00e0"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "radiosensibilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "radiosensibilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "radiot\u00e9lescope": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "antenne radio",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Radioteleskop"
                        ],
                        "en": [
                            "radio telescope"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u043a\u043e\u043f"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c04\u7535\u671b\u8fdc\u955c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc804\ud30c \ub9dd\uc6d0\uacbd"
                        ],
                        "hr": [
                            "radioteleskop"
                        ],
                        "da": [
                            "radioteleskop"
                        ],
                        "es": [
                            "radiotelescopio"
                        ],
                        "eo": [
                            "radioteleskopo"
                        ],
                        "et": [
                            "raadioteleskoop"
                        ],
                        "fi": [
                            "radioteleskooppi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03b1\u03b4\u03b9\u03bf\u03c4\u03b7\u03bb\u03b5\u03c3\u03ba\u03cc\u03c0\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "r\u00e1di\u00f3t\u00e1vcs\u0151",
                            "r\u00e1di\u00f3teleszk\u00f3p"
                        ],
                        "it": [
                            "radiotelescopio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96fb\u6ce2\u671b\u9060\u93e1"
                        ],
                        "lv": [
                            "radioteleskops"
                        ],
                        "lt": [
                            "radioteleskopas"
                        ],
                        "nl": [
                            "radiotelescoop"
                        ],
                        "no": [
                            "radioteleskop"
                        ],
                        "pl": [
                            "radioteleskop"
                        ],
                        "pt": [
                            "radiotelescopio"
                        ],
                        "ro": [
                            "radiotelescop"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u043a\u043e\u043f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u043a\u043e\u043f"
                        ],
                        "sk": [
                            "radioteleskop"
                        ],
                        "sv": [
                            "radioteleskop"
                        ],
                        "cs": [
                            "radioteleskop"
                        ],
                        "tr": [
                            "radyo teleskop"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0456\u043e\u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u043a\u043e\u043f"
                        ],
                        "vi": [
                            "k\u00ednh vi\u1ec5n v\u1ecdng v\u00f4 tuy\u1ebfn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "radiot\u00e9lescope": [
                    "Singulier"
                ],
                "radiot\u00e9lescopes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "radis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "l\u00e9gume",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Radieschen",
                            "Rettich"
                        ],
                        "en": [
                            "radish"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u062c\u0644"
                        ],
                        "br": [
                            "ruz"
                        ],
                        "ca": [
                            "rave"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u841d\u535c",
                            "\u5c0f\u7ea2\u841d\u535c"
                        ],
                        "co": [
                            "ravanettu",
                            "ratichju"
                        ],
                        "hr": [
                            "rotkvica"
                        ],
                        "da": [
                            "radise"
                        ],
                        "es": [
                            "r\u00e1bano"
                        ],
                        "eo": [
                            "rafaneto"
                        ],
                        "fo": [
                            "radisa"
                        ],
                        "fi": [
                            "retiisi"
                        ],
                        "fy": [
                            "radys"
                        ],
                        "io": [
                            "rafaneto"
                        ],
                        "id": [
                            "lobak"
                        ],
                        "is": [
                            "rad\u00edsa"
                        ],
                        "it": [
                            "ravanello"
                        ],
                        "ku": [
                            "tivir"
                        ],
                        "la": [
                            "radix",
                            "raphanum",
                            "rapulum"
                        ],
                        "gv": [
                            "raghyl"
                        ],
                        "nl": [
                            "radijs"
                        ],
                        "no": [
                            "redikk"
                        ],
                        "oc": [
                            "rafe"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0631\u0628\u0686\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "rzodkiew"
                        ],
                        "pt": [
                            "r\u00e1bano"
                        ],
                        "ro": [
                            "ridiche"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00e4disa"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159edkvi\u010dka"
                        ],
                        "tr": [
                            "turp"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1ee7 c\u1ea3i"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "radium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "radium"
                        ],
                        "de": [
                            "Radium"
                        ],
                        "en": [
                            "radium"
                        ],
                        "eu": [
                            "erradio"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0438\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "radi"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub77c\ub4d0"
                        ],
                        "hr": [
                            "radij"
                        ],
                        "da": [
                            "radium"
                        ],
                        "es": [
                            "radio"
                        ],
                        "eo": [
                            "radiumo"
                        ],
                        "et": [
                            "raadium"
                        ],
                        "fi": [
                            "radium"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03ac\u03b4\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "r\u00e1dium"
                        ],
                        "is": [
                            "radium",
                            "rad\u00edn"
                        ],
                        "it": [
                            "radio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e9\u30b8\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "ku": [
                            "rady\u00fbm"
                        ],
                        "lv": [
                            "r\u0101dijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "radis"
                        ],
                        "mt": [
                            "radju"
                        ],
                        "gv": [
                            "raadjum",
                            "raadiu"
                        ],
                        "nl": [
                            "radium"
                        ],
                        "pl": [
                            "rad"
                        ],
                        "pt": [
                            "r\u00e1dio"
                        ],
                        "ro": [
                            "radiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "r\u00e1dium"
                        ],
                        "sl": [
                            "radij"
                        ],
                        "sv": [
                            "radium"
                        ],
                        "cs": [
                            "radium"
                        ],
                        "tr": [
                            "radyum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "radium": [
                    "Singulier"
                ],
                "radiums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "radius": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Speiche"
                        ],
                        "en": [
                            "radius"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0639\u0628\u0631\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "gwerzhid"
                        ],
                        "hr": [
                            "radijus",
                            "pal\u010dana kost"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4rttin\u00e4luu"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6a48\u9aa8"
                        ],
                        "ro": [
                            "radius"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0443\u0447\u0435\u0432\u0430\u044f \u043a\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "radjab": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "rexheb"
                        ],
                        "de": [
                            "Radschab"
                        ],
                        "en": [
                            "Rajab"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u062c\u0628"
                        ],
                        "az": [
                            "r\u0259c\u0259b"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b0\u099c\u09ac"
                        ],
                        "ca": [
                            "r\u00e0jab"
                        ],
                        "da": [
                            "rajab"
                        ],
                        "es": [
                            "rayab"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u091c\u092c"
                        ],
                        "id": [
                            "rajab"
                        ],
                        "it": [
                            "rajab"
                        ],
                        "jv": [
                            "rejeb"
                        ],
                        "ku": [
                            "receb"
                        ],
                        "ms": [
                            "rejab"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0631\u062c\u0628"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u062c\u0628"
                        ],
                        "pl": [
                            "rad\u017cab"
                        ],
                        "pt": [
                            "rajab"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0436\u0430\u0431"
                        ],
                        "sh": [
                            "red\u017eeb"
                        ],
                        "sv": [
                            "rajab"
                        ],
                        "tt": [
                            "rac\u00e4b"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e1a"
                        ],
                        "tr": [
                            "recep"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u0436\u0430\u0431"
                        ],
                        "wo": [
                            "koor"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "radon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Radon"
                        ],
                        "en": [
                            "radon"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "rad\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub77c\ub3c8"
                        ],
                        "hr": [
                            "radon"
                        ],
                        "da": [
                            "radon"
                        ],
                        "es": [
                            "rad\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "radono"
                        ],
                        "et": [
                            "radoon"
                        ],
                        "fi": [
                            "radon"
                        ],
                        "gl": [
                            "radon"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03b1\u03b4\u03cc\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "radon"
                        ],
                        "it": [
                            "radon"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e9\u30c9\u30f3"
                        ],
                        "lv": [
                            "radons"
                        ],
                        "lt": [
                            "radonas"
                        ],
                        "mt": [
                            "radon"
                        ],
                        "gv": [
                            "raadon"
                        ],
                        "nl": [
                            "radon"
                        ],
                        "pl": [
                            "radon"
                        ],
                        "pt": [
                            "r\u00e1don"
                        ],
                        "ro": [
                            "radon"
                        ],
                        "sk": [
                            "rad\u00f3n"
                        ],
                        "sl": [
                            "radon"
                        ],
                        "sv": [
                            "radon"
                        ],
                        "cs": [
                            "radon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "radon": [
                    "Singulier"
                ],
                "radons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "radoter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tenir des propos d\u00e9cousus",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to ramble",
                            "drone"
                        ],
                        "hr": [
                            "trabunjati"
                        ],
                        "es": [
                            "chochear"
                        ],
                        "fi": [
                            "jaaritella"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c9\u03c1\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03ce"
                        ],
                        "nl": [
                            "dazen"
                        ],
                        "ro": [
                            "aiura"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Dire des choses sans fondement",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to drivel",
                            "to speak drivel"
                        ],
                        "hr": [
                            "bulazniti"
                        ],
                        "es": [
                            "desvariar"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00f6rp\u00f6tt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "ro": [
                            "aiura"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rafale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Windsto\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "gust"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u064a\u0627\u062d \u0634\u062f\u064a\u062f\u0629",
                            "\u0637\u0644\u0642\u0627\u062a \u0645\u062a\u0648\u0627\u062a\u0631\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "r\u00e0fega"
                        ],
                        "hr": [
                            "udarac vjetra"
                        ],
                        "es": [
                            "r\u00e1faga"
                        ],
                        "io": [
                            "burasko"
                        ],
                        "it": [
                            "raffica"
                        ],
                        "nl": [
                            "windvlaag",
                            "rukwind"
                        ],
                        "no": [
                            "vindkast"
                        ],
                        "pt": [
                            "rajada",
                            "rabanada"
                        ],
                        "wa": [
                            "houf\u00eaye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rafale": [
                    "Singulier"
                ],
                "rafales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "raffermir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "st\u00e4hlen"
                        ],
                        "en": [
                            "to strengthen"
                        ],
                        "hr": [
                            "otvrdnjivati",
                            "o\u010dvrsnuti"
                        ],
                        "da": [
                            "g\u00f8re fast",
                            "styrke"
                        ],
                        "eo": [
                            "refermigi"
                        ],
                        "fi": [
                            "lujittaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03c3\u03c6\u03af\u03b3\u03b3\u03c9",
                            "\u03b5\u03bd\u03b9\u03c3\u03c7\u03cd\u03c9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "raffinage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "refining"
                        ],
                        "hr": [
                            "rafiniranje"
                        ],
                        "hu": [
                            "finom\u00edt\u00e1s",
                            "tiszt\u00edt\u00e1s"
                        ],
                        "id": [
                            "penyulingan"
                        ],
                        "it": [
                            "raffinazione"
                        ],
                        "sv": [
                            "raffinering"
                        ],
                        "cs": [
                            "rafinace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "raffinage": [
                    "Singulier"
                ],
                "raffinages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "raffinement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Extr\u00eame subtilit\u00e9, d\u00e9licatesse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Raffinesse",
                            "Raffiniertheit",
                            "Raffinement"
                        ],
                        "en": [
                            "refinement"
                        ],
                        "hr": [
                            "profinjenost",
                            "rafiniranost"
                        ],
                        "es": [
                            "refinamiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "fajneco"
                        ],
                        "hu": [
                            "finomkod\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "raffinatezza"
                        ],
                        "cs": [
                            "rafinovanost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "raffinement": [
                    "Singulier"
                ],
                "raffinements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "raffiner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to refine",
                            "to rarefy"
                        ],
                        "br": [
                            "pura\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "profiniti",
                            "rafinirati",
                            "razglabati"
                        ],
                        "es": [
                            "apurar"
                        ],
                        "eo": [
                            "fajnigi",
                            "rafini"
                        ],
                        "fi": [
                            "puhdistaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03b1\u03c6\u03b9\u03bd\u03ac\u03c1\u03c9",
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c3\u03c4\u03ac\u03b6\u03c9",
                            "\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03b3\u03b3\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "1": [
                            "rafin\u00e1ro"
                        ],
                        "2": [
                            "apost\u00e1zo"
                        ],
                        "hu": [
                            "finom\u00edt",
                            "tiszt\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "rafinar"
                        ],
                        "nl": [
                            "raffineren"
                        ],
                        "pt": [
                            "apurar",
                            "afinar",
                            "precisar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "raffinerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "usine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Raffinerie"
                        ],
                        "en": [
                            "refinery"
                        ],
                        "ca": [
                            "refineria"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7cbe\u70bc\u5382"
                        ],
                        "hr": [
                            "rafinerija"
                        ],
                        "es": [
                            "refiner\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "puhdistamo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03c5\u03bb\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "finom\u00edt\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "raffineria"
                        ],
                        "no": [
                            "raffineri"
                        ],
                        "sv": [
                            "raffinaderi"
                        ],
                        "cs": [
                            "rafinerie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "raffinerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "raffineries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rafiot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit canot \u00e0 rames. (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kutter"
                        ],
                        "en": [
                            "bucket"
                        ],
                        "hr": [
                            "la\u0111a"
                        ],
                        "da": [
                            "skude"
                        ],
                        "sv": [
                            "skuta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Vieux bateau en mauvais \u00e9tat. (2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Seelenverk\u00e4ufer",
                            "Kahn"
                        ],
                        "en": [
                            "old tub"
                        ],
                        "hr": [
                            "drijevo"
                        ],
                        "da": [
                            "skude"
                        ],
                        "sv": [
                            "skuta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rafiot": [
                    "Singulier"
                ],
                "rafiots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rafistoler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zusammenflicken",
                            "zusammenschustern",
                            "notd\u00fcrftig in Stand setzen"
                        ],
                        "en": [
                            "patch up"
                        ],
                        "ca": [
                            "adobassar"
                        ],
                        "hr": [
                            "krpati",
                            "zakrpati"
                        ],
                        "it": [
                            "rabberciare"
                        ],
                        "nl": [
                            "oplappen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rafle": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "op\u00e9ration de police",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Razzia"
                        ],
                        "en": [
                            "net cast",
                            "roundup"
                        ],
                        "br": [
                            "skrapadeg"
                        ],
                        "hr": [
                            "racija"
                        ],
                        "da": [
                            "opsamlingen"
                        ],
                        "es": [
                            "redada"
                        ],
                        "no": [
                            "oppsamlingen"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142apanka"
                        ],
                        "pt": [
                            "rusga"
                        ],
                        "ro": [
                            "razia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rafle": [
                    "Singulier"
                ],
                "rafles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rafra\u00eechir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "rendre frais",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erfrischen",
                            "erquicken"
                        ],
                        "en": [
                            "refresh"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0646\u0639\u0634"
                        ],
                        "hr": [
                            "osvje\u017eiti"
                        ],
                        "da": [
                            "afk\u00f8le",
                            "forfriske",
                            "friske op"
                        ],
                        "es": [
                            "refrescar"
                        ],
                        "eo": [
                            "sensoifigi",
                            "refre\u015digi"
                        ],
                        "id": [
                            "menyegarkan"
                        ],
                        "nl": [
                            "laven",
                            "opfrissen",
                            "opknappen",
                            "verfrissen",
                            "verversen"
                        ],
                        "pt": [
                            "avivar",
                            "refrescar"
                        ],
                        "cs": [
                            "osv\u011b\u017eit",
                            "ob\u010derstvit",
                            "vzpru\u017eit"
                        ],
                        "wa": [
                            "rafrisker"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rafraichissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "refreshment"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0445\u043b\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "hr": [
                            "osvje\u017eenje"
                        ],
                        "tl": [
                            "uhaw"
                        ],
                        "cs": [
                            "ob\u010derstven\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rafraichissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "rafraichissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ragdoll": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ragdoll"
                        ],
                        "de": [
                            "Katze"
                        ],
                        "en": [
                            "ragdoll"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0637 \u0631\u0627\u062c \u062f\u0648\u0644"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0440\u0430\u0433\u0434\u043e\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "gat ragdoll"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub798\uadf8\ub3cc"
                        ],
                        "hr": [
                            "ragdoll"
                        ],
                        "es": [
                            "ragdoll"
                        ],
                        "eo": [
                            "ragdolo"
                        ],
                        "fi": [
                            "ragdoll"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05d2\u05d3\u05d5\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "ragdoll"
                        ],
                        "it": [
                            "ragdoll"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e9\u30b0\u30c9\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "ragdoll"
                        ],
                        "no": [
                            "ragdoll"
                        ],
                        "pl": [
                            "ragdoll"
                        ],
                        "pt": [
                            "ragdoll"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u044d\u0433\u0434\u043e\u043b\u043b"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0440\u0430\u0433\u0434\u043e\u043b"
                        ],
                        "sk": [
                            "ragdoll"
                        ],
                        "sv": [
                            "ragdoll"
                        ],
                        "cs": [
                            "ragdoll"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0435\u0433\u0434\u043e\u043b"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00e8o ragdoll"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ragdoll": [
                    "Singulier"
                ],
                "ragdolls": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Engine"
                        ],
                        "en": [
                            "ragdoll physics",
                            "ragdoll"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0627\u0642\u062f\u0648\u0644 \u0641\u064a\u0632\u064a\u0643\u0633"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e03\u5a03\u5a03\u7cfb\u7edf"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub798\uadf8\ub3cc \ud53c\uc9c1\uc2a4"
                        ],
                        "es": [
                            "f\u00edsica ragdoll"
                        ],
                        "it": [
                            "fisica ragdoll"
                        ],
                        "no": [
                            "filledukkefysikk"
                        ],
                        "pl": [
                            "ragdoll physics"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "ragdollfysik"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0456\u0437\u0438\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ragdoll": [
                    "Singulier"
                ],
                "ragdolls": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Maladie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tollwut",
                            "Wut",
                            "Sucht",
                            "Zahnschmerzen"
                        ],
                        "en": [
                            "rabies"
                        ],
                        "eu": [
                            "errabia",
                            "amorru"
                        ],
                        "ca": [
                            "r\u00e0bia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u72c2\u72ac\u75c5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad11\uacac\ubcd1"
                        ],
                        "hr": [
                            "bjesno\u0107a"
                        ],
                        "es": [
                            "rabia"
                        ],
                        "eo": [
                            "rabio"
                        ],
                        "fi": [
                            "rabies",
                            "vesikauhu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03cd\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "rabio"
                        ],
                        "id": [
                            "rabies"
                        ],
                        "it": [
                            "rabbia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u72c2\u72ac\u75c5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u0442\u044b\u0440\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0443\u0442\u0443\u0440\u0443\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "hondsdolheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "r\u00e0bia"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u015bcieklizna"
                        ],
                        "pt": [
                            "raiva"
                        ],
                        "ro": [
                            "rabie"
                        ],
                        "tr": [
                            "kuduz"
                        ],
                        "tk": [
                            "guduzlyk"
                        ],
                        "wa": [
                            "araedje",
                            "raedje"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sentiment",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fury",
                            "rage"
                        ],
                        "eu": [
                            "amorru"
                        ],
                        "ca": [
                            "r\u00e0bia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u72c2\u6012"
                        ],
                        "hr": [
                            "bijes"
                        ],
                        "eo": [
                            "kolero"
                        ],
                        "fi": [
                            "raivo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03cd\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "furio"
                        ],
                        "it": [
                            "rabbia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6fc0\u6012",
                            "\u61a4\u6012"
                        ],
                        "mt": [
                            "rabja"
                        ],
                        "oc": [
                            "r\u00e0bia"
                        ],
                        "pl": [
                            "gniew",
                            "w\u015bciek\u0142o\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "raiva"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "ilska"
                        ],
                        "tr": [
                            "gazap",
                            "hiddet"
                        ],
                        "wa": [
                            "raedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rage": [
                    "Singulier"
                ],
                "rages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ragga": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ragga"
                        ],
                        "en": [
                            "ragga"
                        ],
                        "it": [
                            "ragga"
                        ],
                        "pl": [
                            "ragga"
                        ],
                        "pt": [
                            "ragga"
                        ],
                        "sv": [
                            "ragga"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "raggamuffin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Raggamuffin"
                        ],
                        "en": [
                            "raggamuffin music"
                        ],
                        "es": [
                            "raggamuffin"
                        ],
                        "fi": [
                            "raggamuffin"
                        ],
                        "ia": [
                            "raggamuffin"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Ragnar\u00f6k": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ragnar\u00f6k"
                        ],
                        "en": [
                            "Ragnar\u00f6k"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0627\u0643\u0646\u0627\u0631\u0648\u0643"
                        ],
                        "eu": [
                            "Ragnar\u00f6k"
                        ],
                        "bs": [
                            "Ragnarok"
                        ],
                        "br": [
                            "Ragnar\u00f6k"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0420\u0430\u0433\u043d\u0430\u0440\u044c\u043e\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "Ragnar\u00f6k"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8af8\u795e\u7684\u9ec3\u660f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub77c\uadf8\ub098\ub85c\ud06c"
                        ],
                        "hr": [
                            "Ragnarok"
                        ],
                        "da": [
                            "Ragnarok"
                        ],
                        "es": [
                            "Ragnar\u00f6k"
                        ],
                        "eo": [
                            "Ragnar\u00f6k"
                        ],
                        "et": [
                            "Ragnar\u00f6k"
                        ],
                        "fi": [
                            "Ragnar\u00f6k"
                        ],
                        "gl": [
                            "Ragnarok"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a1\u03ac\u03b3\u03ba\u03bd\u03b1\u03c1\u03bf\u03ba"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05d0\u05d2\u05e0\u05d0\u05e8\u05d5\u05e7"
                        ],
                        "hu": [
                            "Ragnar\u00f6k"
                        ],
                        "id": [
                            "Ragnarok"
                        ],
                        "is": [
                            "Ragnar\u00f6k"
                        ],
                        "it": [
                            "Ragnar\u00f6k"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e9\u30b0\u30ca\u30ed\u30af"
                        ],
                        "lv": [
                            "Ragnaroks"
                        ],
                        "lt": [
                            "Ragnarokas"
                        ],
                        "nl": [
                            "Ragnarok"
                        ],
                        "no": [
                            "Ragnarok",
                            "Ragnarok"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0627\u06af\u0646\u0627\u0631\u0648\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "Ragnar\u00f6k"
                        ],
                        "pt": [
                            "Ragnar\u00f6k"
                        ],
                        "ro": [
                            "Ragnarok"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0420\u0430\u0433\u043d\u0430\u0440\u0451\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0420\u0430\u0433\u043d\u0430\u0440\u043e\u043a"
                        ],
                        "sh": [
                            "Ragnarok"
                        ],
                        "sk": [
                            "Ragnar\u00f6k"
                        ],
                        "sv": [
                            "Ragnar\u00f6k"
                        ],
                        "cs": [
                            "Ragnar\u00f6k"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e01"
                        ],
                        "tr": [
                            "Ragnar\u00f6k"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0420\u0430\u0491\u043d\u0430\u0440\u043e\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "Ragnarok"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ragondin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Myocastor coypus"
                        ],
                        "de": [
                            "Biberratte"
                        ],
                        "en": [
                            "coypu"
                        ],
                        "hr": [
                            "nutrija"
                        ],
                        "es": [
                            "coipo",
                            "coip\u00fa"
                        ],
                        "eo": [
                            "kojpo"
                        ],
                        "et": [
                            "nutria"
                        ],
                        "fi": [
                            "nutria"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e0\u05d5\u05d8\u05e8\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "io": [
                            "koypo"
                        ],
                        "it": [
                            "nutria"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cc\u30fc\u30c8\u30ea\u30a2"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0437\u049b\u04b1\u043d\u0434\u044b\u0437"
                        ],
                        "nl": [
                            "beverrat"
                        ],
                        "pl": [
                            "nutria"
                        ],
                        "pt": [
                            "banhado"
                        ],
                        "sv": [
                            "sumpb\u00e4ver"
                        ],
                        "cs": [
                            "nutrie",
                            "koypu",
                            "\u0159ekomy\u0161"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ragondin": [
                    "Singulier"
                ],
                "ragondins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ragot": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Racontar",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klatsch",
                            "Tratsch"
                        ],
                        "en": [
                            "gossip",
                            "scuttlebutt"
                        ],
                        "br": [
                            "kozh kaozo\u00f9"
                        ],
                        "ca": [
                            "xafarderia"
                        ],
                        "hr": [
                            "naklapanje"
                        ],
                        "hu": [
                            "pletyka"
                        ],
                        "io": [
                            "rakontacho"
                        ],
                        "nl": [
                            "roddel",
                            "achterklap"
                        ],
                        "ro": [
                            "b\u00e2rf\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ragot": [
                    "Singulier"
                ],
                "ragots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rago\u00fbt": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ragout",
                            "stew"
                        ],
                        "br": [
                            "ragoud"
                        ],
                        "ca": [
                            "guisat"
                        ],
                        "hr": [
                            "ragu"
                        ],
                        "da": [
                            "ragout",
                            "stuvning",
                            "gryderet"
                        ],
                        "eo": [
                            "raguo"
                        ],
                        "et": [
                            "raguu"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00f6yst\u00f6"
                        ],
                        "io": [
                            "raguto"
                        ],
                        "it": [
                            "stufato"
                        ],
                        "ro": [
                            "toc\u0103ni\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0433\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "rag\u00fa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rago\u00fbt": [
                    "Singulier"
                ],
                "rago\u00fbts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ra\u00ef": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ra\u00ef"
                        ],
                        "en": [
                            "ra\u00ef"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0627\u064a"
                        ],
                        "es": [
                            "ra\u00ef"
                        ],
                        "hu": [
                            "rai"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e9\u30a4"
                        ],
                        "ro": [
                            "ra\u00ef"
                        ],
                        "sv": [
                            "ra\u00ef"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "raide": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est tr\u00e8s tendu et qui a de la peine \u00e0 ployer\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "steif"
                        ],
                        "en": [
                            "stiff",
                            "rigid"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubee3\ubee3\ud55c",
                            "\ubee3\ubee3\ud55c"
                        ],
                        "hr": [
                            "krut"
                        ],
                        "es": [
                            "r\u00edgido"
                        ],
                        "id": [
                            "kaku"
                        ],
                        "pt": [
                            "r\u00edgido"
                        ],
                        "sv": [
                            "styv",
                            "stel"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui a une pente difficile \u00e0 monter ou \u00e0 descendre\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "steil"
                        ],
                        "en": [
                            "steep"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\ud30c\ub978"
                        ],
                        "hr": [
                            "strm"
                        ],
                        "es": [
                            "escarpado"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00edngreme",
                            "escarpado"
                        ],
                        "sv": [
                            "brant"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Familier) Fauch\u00e9, d\u00e9sargent\u00e9\u00a0(8)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mittellos"
                        ],
                        "en": [
                            "broke"
                        ],
                        "hr": [
                            "usahno"
                        ],
                        "es": [
                            "quebrado"
                        ],
                        "id": [
                            "bokek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "raide": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "raides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "raideur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9tat de ce qui est raide",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kortheid",
                            "skielikheid",
                            "afgebetenheid",
                            "driftigheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Schroffheit",
                            "Zusammenhanglosigkeit",
                            "Pl\u00f6tzlichkeit",
                            "\u00dcbereilung",
                            "Hast"
                        ],
                        "en": [
                            "abruptness",
                            "handedness",
                            "rudeness",
                            "stiffness"
                        ],
                        "hr": [
                            "krutost"
                        ],
                        "eo": [
                            "abrupteco"
                        ],
                        "io": [
                            "rigideso"
                        ],
                        "nl": [
                            "abruptheid",
                            "bruuskheid",
                            "hardheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "rigidez",
                            "intransig\u00eancia",
                            "inclina\u00e7\u00e3o",
                            "declive"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "raideur": [
                    "Singulier"
                ],
                "raideurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "raidir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0628",
                            "\u062a"
                        ],
                        "af": [
                            "opwen"
                        ],
                        "de": [
                            "aufziehen",
                            "spannen",
                            "anspannen",
                            "ausspannen",
                            "straffen",
                            "anziehen",
                            "steif machen",
                            "steif werden"
                        ],
                        "en": [
                            "stiffen",
                            "stress",
                            "tense",
                            "tighten",
                            "stretch",
                            "wind up",
                            "rack",
                            "strain"
                        ],
                        "ca": [
                            "tesar"
                        ],
                        "hr": [
                            "uko\u010diti",
                            "skupiti se",
                            "otegnuti se"
                        ],
                        "da": [
                            "tr\u00e6kke op",
                            "g\u00f8re stiv",
                            "stramme",
                            "stivne"
                        ],
                        "eo": [
                            "stre\u0109i"
                        ],
                        "fo": [
                            "spenna",
                            "toyggja"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4nnitt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "rigidigar"
                        ],
                        "it": [
                            "indurire"
                        ],
                        "nl": [
                            "nauwer aanhalen",
                            "opwinden",
                            "spannen",
                            "strekken",
                            "uitrekken"
                        ],
                        "pl": [
                            "napina\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "entesar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eencorda",
                            "\u00een\u0163epeni"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "raie": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Entre-deux des sillons",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Furchenkamm",
                            "R\u00fccken"
                        ],
                        "en": [
                            "ridge",
                            "balk"
                        ],
                        "br": [
                            "erv"
                        ],
                        "hr": [
                            "brazda"
                        ],
                        "es": [
                            "caball\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "porca"
                        ],
                        "nl": [
                            "rug"
                        ],
                        "pt": [
                            "cume"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Coiffure\u00a0: s\u00e9paration de cheveux",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "parting",
                            "part"
                        ],
                        "eu": [
                            "erreten"
                        ],
                        "hr": [
                            "crta"
                        ],
                        "it": [
                            "scriminatura"
                        ],
                        "nl": [
                            "scheiding"
                        ],
                        "sv": [
                            "bena"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Streifen",
                            "Strich",
                            "Rochen"
                        ],
                        "ca": [
                            "estria",
                            "filet",
                            "tira",
                            "veta",
                            "l\u00ednia",
                            "ratlla"
                        ],
                        "es": [
                            "raya",
                            "estr\u00eda",
                            "banda",
                            "tira",
                            "lista",
                            "veta"
                        ],
                        "eo": [
                            "strio",
                            "streko",
                            "hardislimo"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e1l",
                            "r\u00edpa",
                            "strika",
                            "sk\u00f8ta"
                        ],
                        "fi": [
                            "juova"
                        ],
                        "fy": [
                            "streek",
                            "stripe"
                        ],
                        "io": [
                            "strio",
                            "rayo"
                        ],
                        "nl": [
                            "lijn",
                            "streep",
                            "streek",
                            "schreef",
                            "band",
                            "reep",
                            "strook",
                            "straal",
                            "scheiding",
                            "haarscheiding",
                            "haal",
                            "schrap",
                            "wapenbalk"
                        ],
                        "pt": [
                            "barra",
                            "estria",
                            "faixa",
                            "tira",
                            "listra",
                            "tra\u00e7o",
                            "risca",
                            "risco",
                            "tra\u00e7o",
                            "raia",
                            "arraia"
                        ],
                        "ro": [
                            "linie",
                            "dung\u0103",
                            "varg\u0103",
                            "c\u0103rare"
                        ],
                        "sv": [
                            "streck",
                            "strimla",
                            "strimma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "raie": [
                    "Singulier"
                ],
                "raies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Rajiformes"
                        ],
                        "de": [
                            "Rochen"
                        ],
                        "en": [
                            "ray",
                            "stingray",
                            "skate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0641\u0646\u064a\u0646 \u0628\u062d\u0631\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "rajada",
                            "raia"
                        ],
                        "co": [
                            "razza"
                        ],
                        "hr": [
                            "ra\u017ea"
                        ],
                        "da": [
                            "rokke"
                        ],
                        "es": [
                            "raya"
                        ],
                        "eo": [
                            "rajo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b1\u03bb\u03ac\u03c7\u03b9",
                            "\u03c3\u03b5\u03bb\u03ac\u03c7\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "razza"
                        ],
                        "nl": [
                            "rog",
                            "Roggen"
                        ],
                        "no": [
                            "skate"
                        ],
                        "pl": [
                            "raszpla"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u0430\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "raie": [
                    "Singulier"
                ],
                "raies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "raie-papillon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Gymnura",
                            "ou plus largement Gymnuridae"
                        ],
                        "de": [
                            "Schmetterlingsrochen"
                        ],
                        "en": [
                            "butterfly ray"
                        ],
                        "es": [
                            "raya mariposa"
                        ],
                        "nl": [
                            "vlinderroggen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "raie-papillon": [
                    "Singulier"
                ],
                "raies-papillons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "raifort": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Meerrettich",
                            "Kren",
                            "Rettich",
                            "Krehn"
                        ],
                        "en": [
                            "horseradish",
                            "black radish"
                        ],
                        "ca": [
                            "rave"
                        ],
                        "co": [
                            "ravanittone"
                        ],
                        "hr": [
                            "povrtnica",
                            "hren"
                        ],
                        "da": [
                            "peberrod"
                        ],
                        "eo": [
                            "rafano",
                            "kreno"
                        ],
                        "fo": [
                            "piparr\u00f3t"
                        ],
                        "fi": [
                            "piparjuuri"
                        ],
                        "io": [
                            "rafano"
                        ],
                        "is": [
                            "piparr\u00f3t",
                            "hre\u00f0ka"
                        ],
                        "it": [
                            "barbaforte",
                            "rafano",
                            "cren"
                        ],
                        "la": [
                            "raphanus"
                        ],
                        "gv": [
                            "raghyl feie"
                        ],
                        "nl": [
                            "rammenas",
                            "radijs",
                            "mierik",
                            "mierikswortel",
                            "mierikwortel"
                        ],
                        "no": [
                            "pepperrot"
                        ],
                        "oc": [
                            "rabe"
                        ],
                        "pl": [
                            "chrzan"
                        ],
                        "pt": [
                            "r\u00e1bano",
                            "r\u00e1bano de cavalo",
                            "silvestre"
                        ],
                        "sk": [
                            "chren"
                        ],
                        "sv": [
                            "pepparrot",
                            "r\u00e4ttika"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u0159en"
                        ],
                        "wa": [
                            "ramonasse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "raifort": [
                    "Singulier"
                ],
                "raiforts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rail": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chacune des deux bandes de fer ou d\u2019acier poli sur lesquelles roulent les trains ou les tramways. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schiene",
                            "Eisenbahnschiene"
                        ],
                        "en": [
                            "rail"
                        ],
                        "ca": [
                            "carril"
                        ],
                        "hr": [
                            "tra\u010dnica"
                        ],
                        "da": [
                            "skinne"
                        ],
                        "es": [
                            "carril"
                        ],
                        "eo": [
                            "relo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kisko"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00edn"
                        ],
                        "io": [
                            "relo"
                        ],
                        "it": [
                            "rotaia"
                        ],
                        "nl": [
                            "rail",
                            "spoorstaaf"
                        ],
                        "no": [
                            "skinne"
                        ],
                        "pl": [
                            "szyna"
                        ],
                        "pt": [
                            "carril"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219in\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u043b\u044c\u0441"
                        ],
                        "sk": [
                            "ko\u013eajnica"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00e4ls",
                            "skena"
                        ],
                        "cs": [
                            "kolej",
                            "kolejnice"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u01b0\u1eddng r\u1ea7y"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rail": [
                    "Singulier"
                ],
                "rails": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "railler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "soek"
                        ],
                        "de": [
                            "verspotten",
                            "herumwitzeln",
                            "machen",
                            "scherzen"
                        ],
                        "en": [
                            "tease",
                            "rail at",
                            "ridicule",
                            "joke"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0633\u062e\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "se de"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bbd\u523a"
                        ],
                        "hr": [
                            "izrugivati",
                            "izrugivati se"
                        ],
                        "da": [
                            "sp\u00f8ge"
                        ],
                        "es": [
                            "escarnecer"
                        ],
                        "eo": [
                            "ser\u0109i"
                        ],
                        "fo": [
                            "leita eftir"
                        ],
                        "fi": [
                            "etsi\u00e4",
                            "pilkata"
                        ],
                        "gd": [
                            "iarr"
                        ],
                        "it": [
                            "prendersi gioco",
                            "burlarsi",
                            "sbeffeggiare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304b\u3089\u304b\u3046",
                            "\u5632\u5f04\u3059\u308b",
                            "\u611a\u5f04\u3059\u308b"
                        ],
                        "ms": [
                            "cari"
                        ],
                        "nl": [
                            "bespotten",
                            "belachelijk maken",
                            "spotten"
                        ],
                        "pt": [
                            "buscar",
                            "investigar",
                            "procurar"
                        ],
                        "ro": [
                            "batjocori",
                            "zeflemisi",
                            "ridiculiza"
                        ],
                        "sv": [
                            "leta",
                            "s\u00f6ka"
                        ],
                        "tr": [
                            "aramak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "raillerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mockery",
                            "taunt",
                            "ridicule"
                        ],
                        "hr": [
                            "podrugivanje"
                        ],
                        "fi": [
                            "nauru",
                            "irvistely",
                            "ivailu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c1\u03bf\u03ca\u03b4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "sbeffegiare"
                        ],
                        "ro": [
                            "batjocur\u0103",
                            "b\u0103taie de joc"
                        ],
                        "sv": [
                            "raljeri"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "raillerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "railleries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}