{
    "rainure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gleuf",
                            "gleuf"
                        ],
                        "de": [
                            "Einschnitt"
                        ],
                        "en": [
                            "groove"
                        ],
                        "hr": [
                            "urez"
                        ],
                        "da": [
                            "indsnit",
                            "hak"
                        ],
                        "es": [
                            "ranura",
                            "hendidura"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dovsulko",
                            "kanelo",
                            "entran\u0109o",
                            "foldo"
                        ],
                        "io": [
                            "ranuro"
                        ],
                        "nl": [
                            "sponning",
                            "gleuf",
                            "cannelure",
                            "gleuf",
                            "groef",
                            "sleuf",
                            "inkeping",
                            "keep",
                            "inkeep",
                            "kartel"
                        ],
                        "pt": [
                            "entalhe",
                            "incis\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "spont"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rainure": [
                    "Singulier"
                ],
                "rainures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "raiponce": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Teufelskralle"
                        ],
                        "en": [
                            "rampion"
                        ],
                        "co": [
                            "rapironzu",
                            "valerianella"
                        ],
                        "es": [
                            "rap\u00f3nchigo",
                            "ruiponce"
                        ],
                        "eo": [
                            "fite\u016dmo"
                        ],
                        "nl": [
                            "rapunzel"
                        ],
                        "oc": [
                            "reponchon",
                            "campanetas",
                            "reponchos"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "raiponce": [
                    "Singulier"
                ],
                "raiponces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "raisin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fruit\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "druiwe"
                        ],
                        "sq": [
                            "rrush"
                        ],
                        "de": [
                            "Traube"
                        ],
                        "en": [
                            "grape"
                        ],
                        "ang": [
                            "w\u012bnberge"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0646\u0628"
                        ],
                        "an": [
                            "uga"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056d\u0561\u0572\u0578\u0572"
                        ],
                        "ast": [
                            "uva"
                        ],
                        "eu": [
                            "mahats"
                        ],
                        "br": [
                            "rezin"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0440\u043e\u0437\u0434\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "ra\u00efm"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8461\u8404"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3ec\ub3c4"
                        ],
                        "hr": [
                            "gro\u017e\u0111e"
                        ],
                        "da": [
                            "drue",
                            "vindrue"
                        ],
                        "es": [
                            "uva"
                        ],
                        "eo": [
                            "vinbero",
                            "tra\u016dbo"
                        ],
                        "et": [
                            "viinamari"
                        ],
                        "fi": [
                            "ryp\u00e4le"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e7\u10e3\u10e0\u10eb\u10dc\u10d8\u10e1"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03b1\u03c6\u03cd\u03bb\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05e0\u05d1\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930",
                            "\u0916"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u0151l\u0151"
                        ],
                        "ia": [
                            "uva"
                        ],
                        "it": [
                            "uva"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3076\u3069\u3046"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0686\u06be"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04af\u0437\u0456\u043c"
                        ],
                        "la": [
                            "uva"
                        ],
                        "lv": [
                            "v\u012bnoga"
                        ],
                        "lt": [
                            "vynuog\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0440\u043e\u0437\u0458\u0435"
                        ],
                        "mt": [
                            "g\u0127enba"
                        ],
                        "gv": [
                            "smeyr"
                        ],
                        "nl": [
                            "druif"
                        ],
                        "no": [
                            "drue",
                            "vindrue"
                        ],
                        "oc": [
                            "rasim"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0627\u0646\u06af\u0648\u0631",
                            "\u062f\u0627\u0643\u06be"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0646\u06af\u0648\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "winogrono"
                        ],
                        "pt": [
                            "uva"
                        ],
                        "ro": [
                            "strugure"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u0440\u043e\u0436\u0452\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "hrozno"
                        ],
                        "sl": [
                            "grozdje"
                        ],
                        "sv": [
                            "druva",
                            "vindruva"
                        ],
                        "cs": [
                            "hrozen"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00fcz\u00fcm"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0438\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier.",
                    "translations": {
                        "co": [
                            "uva"
                        ],
                        "io": [
                            "bero"
                        ],
                        "id": [
                            "anggur",
                            "buah anggur"
                        ],
                        "ku": [
                            "tir\u00ee"
                        ],
                        "wa": [
                            "roejh\u00e9n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "raisin": [
                    "Singulier"
                ],
                "raisins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "raison": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Facult\u00e9 intellectuelle par laquelle l\u2019homme conna\u00eet, juge et se conduit",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vernunft"
                        ],
                        "eu": [
                            "arrazoi"
                        ],
                        "br": [
                            "poell",
                            "skiant"
                        ],
                        "ca": [
                            "ra\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "razum"
                        ],
                        "da": [
                            "fornuft"
                        ],
                        "es": [
                            "raz\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4rki"
                        ],
                        "id": [
                            "nalar",
                            "rasio"
                        ],
                        "it": [
                            "ragione"
                        ],
                        "nl": [
                            "rede"
                        ],
                        "oc": [
                            "rason"
                        ],
                        "pt": [
                            "raz\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rnuft"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sujet, cause, motif",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grund"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0628\u0628"
                        ],
                        "br": [
                            "abeg"
                        ],
                        "ca": [
                            "ra\u00f3",
                            "causa",
                            "motiu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6240\u4e3a"
                        ],
                        "kw": [
                            "acheson"
                        ],
                        "co": [
                            "ragi\u00f2ne"
                        ],
                        "hr": [
                            "razlog"
                        ],
                        "es": [
                            "raz\u00f3n",
                            "causa",
                            "motivo"
                        ],
                        "id": [
                            "alasan"
                        ],
                        "it": [
                            "ragione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6240\u70ba",
                            "\u6240\u70ba"
                        ],
                        "nl": [
                            "reden"
                        ],
                        "oc": [
                            "rason",
                            "causa",
                            "motiu"
                        ],
                        "pt": [
                            "raz\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e4l",
                            "orsak",
                            "grund"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u1edf vi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "rede"
                        ],
                        "de": [
                            "Grund",
                            "Vernunft",
                            "Verstand",
                            "Rationalit\u00e4t",
                            "Vernunftgem\u00e4\u00dfheit"
                        ],
                        "en": [
                            "logical reasoning",
                            "reason",
                            "because of",
                            "due to"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\uc131"
                        ],
                        "hr": [
                            "um"
                        ],
                        "eo": [
                            "ka\u016dzo",
                            "ou kialo"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4rki"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03af\u03ba\u03b9\u03bf",
                            "\u03bb\u03cc\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "raciono"
                        ],
                        "ln": [
                            "bw\u00e1ny\u00e1"
                        ],
                        "nl": [
                            "rede",
                            "verstand"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozum",
                            "racja"
                        ],
                        "ro": [
                            "ra\u021biune"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "raison": [
                    "Singulier"
                ],
                "raisons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "raisonner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "r\u00e4sonieren",
                            "schlie\u00dfen",
                            "urteilen"
                        ],
                        "en": [
                            "reason"
                        ],
                        "ca": [
                            "raonar"
                        ],
                        "hr": [
                            "prosu\u0111ivati",
                            "urazumiti"
                        ],
                        "es": [
                            "razonar"
                        ],
                        "eo": [
                            "rezoni"
                        ],
                        "fo": [
                            "hugsa"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4rkeill\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "rezonar"
                        ],
                        "nl": [
                            "redeneren"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0437\u043e\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Rajasthan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rajasthan"
                        ],
                        "en": [
                            "Rajasthan"
                        ],
                        "es": [
                            "Rajast\u00e1n"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "cs": [
                            "R\u00e1d\u017easth\u00e1n"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rajeunir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "redevenir jeune",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verj\u00fcngen"
                        ],
                        "en": [
                            "rejuvenate"
                        ],
                        "ca": [
                            "rejovenir"
                        ],
                        "hr": [
                            "pomladiti se"
                        ],
                        "da": [
                            "forny",
                            "modernisere",
                            "forynge"
                        ],
                        "es": [
                            "rejuvenecer"
                        ],
                        "fi": [
                            "nuorentaa"
                        ],
                        "gl": [
                            "rexuvenecer"
                        ],
                        "it": [
                            "ringiovanire"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u82e5\u8fd4\u308b",
                            "\u82e5\u8fd4\u3089\u305b\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0441\u0430\u0440\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "repubesco",
                            "juvenesco"
                        ],
                        "nl": [
                            "verjongen"
                        ],
                        "cs": [
                            "omladit",
                            "ml\u00e1dnout"
                        ],
                        "tr": [
                            "gen\u00e7le\u015ftirmek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0448\u0430\u0442\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rajouter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ajouter de nouveau\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hinzuf\u00fcgen"
                        ],
                        "en": [
                            "add again",
                            "add"
                        ],
                        "hr": [
                            "pridodati"
                        ],
                        "nl": [
                            "opnieuw toevoegen"
                        ],
                        "pt": [
                            "acrescentar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rakia": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rakija",
                            "rakia"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0430\u043a\u0438\u044f"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03b1\u03ba\u03ae",
                            "\u03c1\u03b1\u03ba\u03af"
                        ],
                        "ro": [
                            "rachiu",
                            "r\u0103chie"
                        ],
                        "sh": [
                            "rakija",
                            "\u0440\u0430\u043a\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "rakije"
                        ],
                        "tr": [
                            "rak\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rakia": [
                    "Singulier"
                ],
                "rakias": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e2le": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "R\u00f6cheln"
                        ],
                        "en": [
                            "groan"
                        ],
                        "hr": [
                            "hropot"
                        ],
                        "da": [
                            "rallen"
                        ],
                        "fi": [
                            "korahdus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e2le": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e2les": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9chassier\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Rallus"
                        ],
                        "de": [
                            "Ralle"
                        ],
                        "en": [
                            "rail",
                            "crake"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0641\u0644\u0642"
                        ],
                        "br": [
                            "rakig"
                        ],
                        "es": [
                            "rasc\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "krekso"
                        ],
                        "it": [
                            "porciglione"
                        ],
                        "la": [
                            "rallus"
                        ],
                        "pt": [
                            "estertor"
                        ],
                        "cs": [
                            "ch\u0159\u00e1stal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e2le": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e2les": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ralenti": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9roulement d\u2019un film \u00e0 vitesse plus basse que la normale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zeitlupe"
                        ],
                        "en": [
                            "slow motion",
                            "overcranking"
                        ],
                        "ca": [
                            "alentiment"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6162\u52d5\u4f5c"
                        ],
                        "hr": [
                            "usporena brzina"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00e1mara lenta"
                        ],
                        "fi": [
                            "hidastus"
                        ],
                        "gl": [
                            "c\u00e1mara lenta"
                        ],
                        "it": [
                            "motion",
                            "rallentatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30ed\u30fc\u30e2\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3"
                        ],
                        "lb": [
                            "ralenti"
                        ],
                        "nl": [
                            "slow motion",
                            "traagbeeld"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00e2mera lenta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043c\u0435\u0434\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0441\u044a\u0435\u043c\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "slowmotion"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Vitesse la plus basse d\u2019un moteur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leerlauf"
                        ],
                        "en": [
                            "idle speed"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6020\u901f"
                        ],
                        "hr": [
                            "usporeni rad motora"
                        ],
                        "es": [
                            "ralent\u00ed"
                        ],
                        "sv": [
                            "tomg\u00e5ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ralenti": [
                    "Singulier"
                ],
                "ralentis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ralentir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Diminuer la vitesse.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abbremsen"
                        ],
                        "eu": [
                            "lasaitu"
                        ],
                        "ca": [
                            "alentir"
                        ],
                        "hr": [
                            "usporiti"
                        ],
                        "es": [
                            "ralentizar",
                            "enlentecer",
                            "lentificar"
                        ],
                        "fi": [
                            "hidastaa"
                        ],
                        "nl": [
                            "vertragen"
                        ],
                        "sv": [
                            "sakta",
                            "sakta ner"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Rendre moins intense.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "relent"
                        ],
                        "ca": [
                            "se"
                        ],
                        "hr": [
                            "usporivati"
                        ],
                        "nl": [
                            "dempen"
                        ],
                        "sv": [
                            "d\u00e4mpa",
                            "sakta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erm\u00e4\u00dfigen",
                            "hemmen",
                            "verz\u00f6gern"
                        ],
                        "en": [
                            "slow down",
                            "moderate",
                            "abate",
                            "alleviate",
                            "decelerate"
                        ],
                        "ca": [
                            "alentir"
                        ],
                        "es": [
                            "ralentizar",
                            "lentificar"
                        ],
                        "eo": [
                            "moderigi",
                            "malrapidi\u011di",
                            "malrapidigi",
                            "malakceli"
                        ],
                        "io": [
                            "lentigar"
                        ],
                        "id": [
                            "memperlambat"
                        ],
                        "nl": [
                            "matigen",
                            "opvangen",
                            "temperen",
                            "langzamer gaan",
                            "vaart minderen",
                            "vertragen"
                        ],
                        "pt": [
                            "abrandar",
                            "moderar",
                            "temperar",
                            "afrouxar",
                            "amortecer",
                            "atrasar",
                            "travar"
                        ],
                        "cs": [
                            "zpomalit"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u011f\u0131rla\u015fmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ralentissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "slowdown"
                        ],
                        "ca": [
                            "alentiment"
                        ],
                        "hr": [
                            "usporivanje"
                        ],
                        "es": [
                            "ralentizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "rallentamento"
                        ],
                        "nl": [
                            "vertraging"
                        ],
                        "oc": [
                            "alentiment"
                        ],
                        "sv": [
                            "saktande",
                            "avtagande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ralentissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "ralentissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ralentisseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(En particulier) Dispositif routier pour faire ralentir les automobiles",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "speed bump",
                            "speed hump"
                        ],
                        "hr": [
                            "le\u017ee\u0107a zapreka na drumu",
                            "le\u017ee\u0107i policajac",
                            "hrbat",
                            "valovi"
                        ],
                        "es": [
                            "bad\u00e9n"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0437\u0430\u0431\u0430\u0432\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "verkeersdrempel"
                        ],
                        "pt": [
                            "lombada",
                            "molas"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ralentisseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "ralentisseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e2ler": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9mettre un r\u00e2le",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rattle",
                            "rasp",
                            "wheeze",
                            "croak",
                            "groan"
                        ],
                        "br": [
                            "roc\u02bchal",
                            "ronkonella\u00f1",
                            "ronkonenna\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "gun\u0111ati"
                        ],
                        "da": [
                            "ralle"
                        ],
                        "fi": [
                            "korista",
                            "korahtaa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Maugr\u00e9er, se plaindre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "n\u00f6rgeln"
                        ],
                        "en": [
                            "groan",
                            "moan",
                            "be grouchy",
                            "grumble",
                            "complain",
                            "rant"
                        ],
                        "hr": [
                            "grintati"
                        ],
                        "es": [
                            "refunfu\u00f1ar",
                            "rezongar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ba\u03c1\u03b9\u03bd\u03b9\u03ac\u03b6\u03c9",
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c0\u03bf\u03bd\u03b9\u03ad\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "sv": [
                            "tala med hes r\u00f6st"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "remuguejar",
                            "rondinar"
                        ],
                        "da": [
                            "brumme",
                            "knurre"
                        ],
                        "eo": [
                            "grumbli"
                        ],
                        "fo": [
                            "grenja"
                        ],
                        "fi": [
                            "nurista"
                        ],
                        "io": [
                            "stertorar"
                        ],
                        "nl": [
                            "balen",
                            "mopperen",
                            "morren",
                            "kankeren"
                        ],
                        "pt": [
                            "resmungar",
                            "rosnar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u044e\u0437\u0436\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rallonge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce qui sert \u00e0 rallonger une chose",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Platte",
                            "Verl\u00e4ngerung",
                            "Verl\u00e4ngerungsst\u00fcck"
                        ],
                        "en": [
                            "extension"
                        ],
                        "hr": [
                            "produ\u017eetak",
                            "dugotrajni poljubac"
                        ],
                        "es": [
                            "tablero"
                        ],
                        "fi": [
                            "jatke"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03cd\u03bb\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "vend\u00e9glap",
                            "bet\u00e9t"
                        ],
                        "io": [
                            "alonjo"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u043b\u043e"
                        ],
                        "nl": [
                            "blad",
                            "plaat"
                        ],
                        "no": [
                            "blad"
                        ],
                        "pt": [
                            "aba"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0434\u043b\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "klaff",
                            "skiva"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rallonge": [
                    "Singulier"
                ],
                "rallonges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "RAM": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "RAM"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0630\u0627\u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0648\u0627\u0626\u064a"
                        ],
                        "ko": [
                            "RAM"
                        ],
                        "eo": [
                            "RAM"
                        ],
                        "ja": [
                            "RAM"
                        ],
                        "sv": [
                            "RAM"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ramadan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Ramadan"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0645\u0636\u0627\u0646"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub77c\ub9c8\ub2e8"
                        ],
                        "es": [
                            "ramad\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "ramadano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e9\u30de\u30c0\u30f3",
                            "\u30e9\u30de\u30c0\u30fc\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "ramadan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ramadan": [
                    "Singulier"
                ],
                "ramadans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ramasse-miette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ustensile",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tischbesen"
                        ],
                        "en": [
                            "silent butler",
                            "crumb collector"
                        ],
                        "br": [
                            "divruzuner"
                        ],
                        "hr": [
                            "sakuplja\u010d mrvica"
                        ],
                        "it": [
                            "raccoglibriciole"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30f3\u304f\u305a\u53d6\u308a"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sous-syst\u00e8me informatique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Collection"
                        ],
                        "en": [
                            "garbage collector",
                            "GC"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5783\u573e\u56de\u6536\u5668"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc4f0\ub808\uae30 \uc218\uc9d1\uae30"
                        ],
                        "hr": [
                            "prikuplja\u010d nepotrebnih podataka"
                        ],
                        "es": [
                            "recolector de basura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ac\u30d9\u30fc\u30b8\u30b3\u30ec\u30af\u30bf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ramasse-miette": [
                    "Singulier"
                ],
                "ramasse-miettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ramasser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire un amas, un assemblage, une collection de choses.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sammeln",
                            "einsammeln",
                            "h\u00e4ufen",
                            "horten",
                            "anh\u00e4ufen",
                            "aufh\u00e4ufen",
                            "ansammeln"
                        ],
                        "hr": [
                            "sakupiti"
                        ],
                        "da": [
                            "samle sammen",
                            "opsamle"
                        ],
                        "es": [
                            "recoger",
                            "recolectar",
                            "acoger",
                            "juntar"
                        ],
                        "it": [
                            "raccogliere"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0438\u043d\u0430\u0443"
                        ],
                        "pt": [
                            "juntar",
                            "ajuntar",
                            "recolher"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bymekaarbring",
                            "uithaal",
                            "versamel"
                        ],
                        "sq": [
                            "mbledh"
                        ],
                        "en": [
                            "collect",
                            "gather",
                            "pick up",
                            "assemble",
                            "raise",
                            "amass",
                            "heap",
                            "pile up",
                            "stack",
                            "accumulate",
                            "pile"
                        ],
                        "ang": [
                            "gaderian",
                            "g\u00e6drian"
                        ],
                        "ca": [
                            "recollir"
                        ],
                        "hr": [
                            "pobrati"
                        ],
                        "da": [
                            "samle"
                        ],
                        "es": [
                            "recoger"
                        ],
                        "eo": [
                            "kolekti",
                            "amasigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "savna"
                        ],
                        "fi": [
                            "ker\u00e4t\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "sammelje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03b6\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "rekoliar"
                        ],
                        "ms": [
                            "kumpulkan",
                            "mengumpulkan"
                        ],
                        "nl": [
                            "collecteren",
                            "innen",
                            "inzamelen",
                            "oogsten",
                            "plukken",
                            "rapen",
                            "verzamelen",
                            "opeenhopen",
                            "ophopen",
                            "stapelen",
                            "opstapelen",
                            "opeenstapelen",
                            "tassen"
                        ],
                        "pt": [
                            "colher",
                            "recolher",
                            "coletar",
                            "juntar",
                            "acumular",
                            "amontoar",
                            "empilhar"
                        ],
                        "ro": [
                            "aduna",
                            "colecta",
                            "culege",
                            "\u00eengr\u0103m\u0103di",
                            "\u00eenghesui"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rsamla",
                            "samla"
                        ],
                        "tr": [
                            "biriktirmek",
                            "toplamak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ramassis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Assemblage d\u2019\u00e9l\u00e9ments de peu de valeur\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mess",
                            "junk"
                        ],
                        "hr": [
                            "skup"
                        ],
                        "es": [
                            "revoltijo",
                            "chusma"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u0109a\u0135aro"
                        ],
                        "io": [
                            "amasacho"
                        ],
                        "it": [
                            "accozzaglia",
                            "mucchio"
                        ],
                        "nl": [
                            "zootje",
                            "rotzooi",
                            "troep",
                            "zooi",
                            "klerezooi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rambarde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rail"
                        ],
                        "hr": [
                            "ograda",
                            "pregrada"
                        ],
                        "es": [
                            "pasamano"
                        ],
                        "io": [
                            "pasamano"
                        ],
                        "it": [
                            "parapetto"
                        ],
                        "oc": [
                            "baranda"
                        ],
                        "pt": [
                            "parapeito"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rambarde": [
                    "Singulier"
                ],
                "rambardes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ramboutan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Nephelium lappaceum"
                        ],
                        "de": [
                            "rambutan"
                        ],
                        "en": [
                            "rambutan"
                        ],
                        "es": [
                            "rambut\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "rambutano"
                        ],
                        "id": [
                            "rambutan"
                        ],
                        "it": [
                            "rambutan"
                        ],
                        "nl": [
                            "ramboetan"
                        ],
                        "pl": [
                            "jagodzian rambutan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u043c\u0431\u0443\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u00f4m ch\u00f4m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ramboutan": [
                    "Singulier"
                ],
                "ramboutans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rame": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce de bois en forme de pelle qui sert \u00e0 man\u0153uvrer une embarcation\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ruder"
                        ],
                        "en": [
                            "oar"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062c\u062f\u0627\u0641"
                        ],
                        "eu": [
                            "arraun"
                        ],
                        "ca": [
                            "rem"
                        ],
                        "hr": [
                            "veslo"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e5re"
                        ],
                        "es": [
                            "remo"
                        ],
                        "eo": [
                            "remilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "mela",
                            "airo"
                        ],
                        "it": [
                            "remo"
                        ],
                        "la": [
                            "remus"
                        ],
                        "nl": [
                            "roeispaan"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00e5re"
                        ],
                        "pt": [
                            "remo"
                        ],
                        "ro": [
                            "v\u00e2sl\u0103",
                            "ram\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0441\u043b\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5ra"
                        ],
                        "cs": [
                            "veslo"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00e1i ch\u00e8o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rame": [
                    "Singulier"
                ],
                "rames": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "rame (de papier)\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ries"
                        ],
                        "en": [
                            "ream"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0632\u0645\u0629"
                        ],
                        "hr": [
                            "sve\u017eanj araka"
                        ],
                        "es": [
                            "resma"
                        ],
                        "it": [
                            "risma"
                        ],
                        "nl": [
                            "riem"
                        ],
                        "pl": [
                            "ryza"
                        ],
                        "pt": [
                            "resma"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "rame (de wagons)\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "train",
                            "cars of a train"
                        ],
                        "hr": [
                            "vlak"
                        ],
                        "hu": [
                            "szerelv\u00e9ny"
                        ],
                        "id": [
                            "rangkaian"
                        ],
                        "pt": [
                            "vag\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "string"
                        ],
                        "fi": [
                            "airo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03c0\u03af"
                        ],
                        "hu": [
                            "evez\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "remilo"
                        ],
                        "nl": [
                            "riem",
                            "roeiriem",
                            "roeispaan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rame": [
                    "Singulier"
                ],
                "rames": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rameau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petite branche d\u2019arbre.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zweig"
                        ],
                        "en": [
                            "twig",
                            "branchlet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0646\u062f",
                            "\u0641\u0646\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "erramu"
                        ],
                        "hr": [
                            "manja ra\u010dvasta grana",
                            "ogranak"
                        ],
                        "da": [
                            "gren"
                        ],
                        "es": [
                            "ramita",
                            "rama",
                            "ramo"
                        ],
                        "fi": [
                            "oksa"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1gacska"
                        ],
                        "io": [
                            "ramo"
                        ],
                        "ia": [
                            "rametto"
                        ],
                        "it": [
                            "rametto",
                            "ramo"
                        ],
                        "oc": [
                            "ram"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u011btvi\u010dka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rameau": [
                    "Singulier"
                ],
                "rameaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ramequin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "petit plat de porcelaine qui passe au four\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ramekin"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8212\u8299\u857e\u70e4\u7897"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161oljica"
                        ],
                        "it": [
                            "pirottino"
                        ],
                        "oc": [
                            "ramequin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ramequin": [
                    "Singulier"
                ],
                "ramequins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ramer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Man\u0153uvrer la rame",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "rremoj"
                        ],
                        "de": [
                            "rudern"
                        ],
                        "en": [
                            "row"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u062c\u062f\u064a\u0641"
                        ],
                        "ca": [
                            "remar"
                        ],
                        "hr": [
                            "veslati",
                            "ne snalaziti se"
                        ],
                        "da": [
                            "ro"
                        ],
                        "es": [
                            "remar",
                            "bogar"
                        ],
                        "eo": [
                            "remi"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00f3gva"
                        ],
                        "fi": [
                            "soutaa",
                            "meloa"
                        ],
                        "fy": [
                            "roeie"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c9\u03c0\u03b7\u03bb\u03b1\u03c4\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "remar"
                        ],
                        "it": [
                            "remare"
                        ],
                        "la": [
                            "remigo"
                        ],
                        "ln": [
                            "l\u00faka"
                        ],
                        "nl": [
                            "roeien"
                        ],
                        "no": [
                            "ro",
                            "ro"
                        ],
                        "pl": [
                            "wios\u0142owa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "remar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "ro"
                        ],
                        "cs": [
                            "veslovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ramette": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ries"
                        ],
                        "en": [
                            "pack",
                            "ream"
                        ],
                        "hr": [
                            "manji sve\u017eanj listova"
                        ],
                        "es": [
                            "paquete"
                        ],
                        "nl": [
                            "riem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ramette": [
                    "Singulier"
                ],
                "ramettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rameur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ruderer",
                            "Rudererin"
                        ],
                        "en": [
                            "oarsman",
                            "rower"
                        ],
                        "ca": [
                            "remador"
                        ],
                        "hr": [
                            "vesla\u010d"
                        ],
                        "eo": [
                            "remanto",
                            "remisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c9\u03c0\u03b7\u03bb\u03ac\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "remanto"
                        ],
                        "id": [
                            "pedayung"
                        ],
                        "it": [
                            "rematore",
                            "vogatore"
                        ],
                        "la": [
                            "remex"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0435\u0431\u0435\u0446"
                        ],
                        "cs": [
                            "vesla\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rameur": [
                    "Singulier"
                ],
                "rameurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rami": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Romm\u00e9"
                        ],
                        "en": [
                            "rummy"
                        ],
                        "hr": [
                            "remi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03b1\u03bc\u03af"
                        ],
                        "it": [
                            "ramino"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rami": [
                    "Singulier"
                ],
                "ramis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ramier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Holztaube",
                            "Ringeltaube"
                        ],
                        "en": [
                            "wood pigeon",
                            "culver"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0631\u0634\u0627\u0646"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0440\u0438\u0432\u044f\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "tud\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "divlji golub"
                        ],
                        "da": [
                            "ringdue"
                        ],
                        "es": [
                            "paloma torcaz"
                        ],
                        "eo": [
                            "ringokolombo"
                        ],
                        "fi": [
                            "sepelkyyhky"
                        ],
                        "io": [
                            "palumbo"
                        ],
                        "it": [
                            "colombaccio"
                        ],
                        "nl": [
                            "houtduif"
                        ],
                        "oc": [
                            "palomba",
                            "paloma"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0628\u0648\u062a\u0631 \u062c\u0646\u06af\u0644\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "go\u0142\u0105b grzywacz"
                        ],
                        "pt": [
                            "pombo"
                        ],
                        "sk": [
                            "holub hrivn\u00e1k"
                        ],
                        "sv": [
                            "ringduva"
                        ],
                        "cs": [
                            "holub h\u0159ivn\u00e1\u010d"
                        ],
                        "vo": [
                            "fotapijun"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ramier": [
                    "Singulier"
                ],
                "ramiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ramification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de ramifier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verzweigung"
                        ],
                        "en": [
                            "ramification"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0641\u0631\u0639"
                        ],
                        "ca": [
                            "ramificaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "grananje",
                            "ogranak"
                        ],
                        "eo": [
                            "disbran\u0109i\u011do"
                        ],
                        "fi": [
                            "haaraantuma"
                        ],
                        "io": [
                            "branchifo"
                        ],
                        "it": [
                            "ramificazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "vertakking"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ramification": [
                    "Singulier"
                ],
                "ramifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ramifier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verzweigen"
                        ],
                        "en": [
                            "ramify"
                        ],
                        "hr": [
                            "granati se"
                        ],
                        "es": [
                            "ramificar"
                        ],
                        "cs": [
                            "rozv\u011btvit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ramille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "petit rameau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reis"
                        ],
                        "en": [
                            "twig"
                        ],
                        "br": [
                            "bodig",
                            "ble\u00f1chenn"
                        ],
                        "hr": [
                            "vlat"
                        ],
                        "es": [
                            "ramita"
                        ],
                        "la": [
                            "ramalia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ramille": [
                    "Singulier"
                ],
                "ramilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ramoner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Nettoyer le tuyau d\u2019une chemin\u00e9e, en faire tomber la suie.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sweep"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010distiti dimnjak"
                        ],
                        "es": [
                            "deshollinar"
                        ],
                        "eo": [
                            "senfulgigi"
                        ],
                        "cs": [
                            "vymetat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ramoneur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne dont le m\u00e9tier est de ramoner les chemin\u00e9es.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schornsteinfeger"
                        ],
                        "en": [
                            "chimney sweep",
                            "sweep"
                        ],
                        "hr": [
                            "dimnja\u010dar"
                        ],
                        "da": [
                            "skorstensfejer"
                        ],
                        "es": [
                            "limpiachimeneas",
                            "deshollinador"
                        ],
                        "eo": [
                            "kamenpurigisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "nuohooja",
                            "nokikolari"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c0\u03bd\u03bf\u03b4\u03bf\u03ba\u03b1\u03b8\u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00e9m\u00e9nysepr\u0151"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00f3tari"
                        ],
                        "it": [
                            "spazzacamino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7159\u7a81\u6383\u9664\u592b"
                        ],
                        "pl": [
                            "kominiarz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0443\u0431\u043e\u0447\u0438\u0441\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ramoneur": [
                    "Singulier"
                ],
                "ramoneurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ramoneuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celle qui ramone les chemin\u00e9es",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schornsteinfegerin"
                        ],
                        "en": [
                            "chimney sweep"
                        ],
                        "hr": [
                            "dimnja\u010darka"
                        ],
                        "eo": [
                            "kamenpurigistino"
                        ],
                        "it": [
                            "spazzacamina"
                        ],
                        "nl": [
                            "schoorsteenveegster"
                        ],
                        "cs": [
                            "kominice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ramoneuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "ramoneuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rampe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pan inclin\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rampe"
                        ],
                        "en": [
                            "ramp",
                            "slope"
                        ],
                        "co": [
                            "rampa"
                        ],
                        "hr": [
                            "rampa"
                        ],
                        "da": [
                            "rampe"
                        ],
                        "es": [
                            "rampa"
                        ],
                        "ia": [
                            "rampa"
                        ],
                        "it": [
                            "rampa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u044a\u0435\u0437\u0434"
                        ],
                        "cs": [
                            "rampa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Rampe d'escalier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rampe"
                        ],
                        "en": [
                            "banister",
                            "ou bannister"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskudel"
                        ],
                        "co": [
                            "ringhera"
                        ],
                        "hr": [
                            "rampa"
                        ],
                        "da": [
                            "rampe"
                        ],
                        "es": [
                            "baranda"
                        ],
                        "it": [
                            "parapetto"
                        ],
                        "pt": [
                            "corrim\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Balustrade de fer, de... pour emp\u00eacher de tomber,",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "balustrade"
                        ],
                        "de": [
                            "Gel\u00e4nder",
                            "Balustrade",
                            "Schranke",
                            "Br\u00fcstung",
                            "S\u00e4ulengel\u00e4nder",
                            "St\u00fctzgel\u00e4nder"
                        ],
                        "en": [
                            "balustrade",
                            "parapet",
                            "railing"
                        ],
                        "ca": [
                            "balustrada",
                            "barana"
                        ],
                        "co": [
                            "balustra",
                            "balustrata"
                        ],
                        "hr": [
                            "gelender"
                        ],
                        "da": [
                            "gel\u00e6nder",
                            "balustrade"
                        ],
                        "es": [
                            "balaustrada"
                        ],
                        "eo": [
                            "balustrado"
                        ],
                        "fo": [
                            "rimaverk",
                            "rimagar\u00f0ur"
                        ],
                        "hu": [
                            "ballusztr\u00e1d"
                        ],
                        "io": [
                            "rampo"
                        ],
                        "id": [
                            "tangan",
                            "pagar tangga"
                        ],
                        "ia": [
                            "balustrada"
                        ],
                        "is": [
                            "grindverk",
                            "rimlagir\u00f0ing"
                        ],
                        "nl": [
                            "balie",
                            "balustrade",
                            "hekje",
                            "leuning"
                        ],
                        "sv": [
                            "balustrad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rampe": [
                    "Singulier"
                ],
                "rampes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ramper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Se tra\u00eener sur le ventre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "creep",
                            "crawl",
                            "grovel",
                            "slither"
                        ],
                        "ca": [
                            "reptar",
                            "se"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u722c\u884c"
                        ],
                        "hr": [
                            "puzati"
                        ],
                        "es": [
                            "reptar",
                            "arrastrarse"
                        ],
                        "eo": [
                            "rampi"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d6\u05d7\u05dc"
                        ],
                        "io": [
                            "reptar"
                        ],
                        "id": [
                            "melata"
                        ],
                        "it": [
                            "strisciare"
                        ],
                        "la": [
                            "repo",
                            "serpo"
                        ],
                        "nl": [
                            "kruipen"
                        ],
                        "no": [
                            "krype",
                            "kr\u00e5le"
                        ],
                        "pt": [
                            "se",
                            "rastejar",
                            "serpear"
                        ],
                        "sv": [
                            "krypa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se montrer condescendant, s\u2019abaisser",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "grovel"
                        ],
                        "hr": [
                            "puzati"
                        ],
                        "eo": [
                            "rampi"
                        ],
                        "it": [
                            "strisciare"
                        ],
                        "no": [
                            "krype"
                        ],
                        "sv": [
                            "krypa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kruip"
                        ],
                        "de": [
                            "kriechen"
                        ],
                        "hr": [
                            "puzavica"
                        ],
                        "ang": [
                            "creopan"
                        ],
                        "da": [
                            "krybe"
                        ],
                        "fo": [
                            "skr\u00ed\u00f0a",
                            "kr\u00fapa",
                            "grulva"
                        ],
                        "fy": [
                            "kr\u00fbpe"
                        ],
                        "nl": [
                            "kruipen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u043f\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043b\u0430\u043a\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0443\u0433\u043e\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "kr\u00e4la"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Rams\u00e8s": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ramses"
                        ],
                        "en": [
                            "Ramesses"
                        ],
                        "eo": [
                            "Ramseso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e9\u30e0\u30bb\u30b9"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0420\u0430\u043c\u0441\u0435\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ramure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Branchages d\u2019un arbre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Astwerk"
                        ],
                        "en": [
                            "branches"
                        ],
                        "hr": [
                            "kro\u0161nja"
                        ],
                        "es": [
                            "ramaje"
                        ],
                        "eo": [
                            "bran\u0109aro"
                        ],
                        "ia": [
                            "ramada"
                        ],
                        "it": [
                            "chioma"
                        ],
                        "nl": [
                            "takken"
                        ],
                        "pt": [
                            "ramagem"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Bois d\u2019un cervid\u00e9\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geweih"
                        ],
                        "en": [
                            "antlers"
                        ],
                        "hr": [
                            "granje"
                        ],
                        "da": [
                            "gevir"
                        ],
                        "eo": [
                            "kornaro"
                        ],
                        "fy": [
                            "hoarnen"
                        ],
                        "hu": [
                            "agancs"
                        ],
                        "io": [
                            "kornaro"
                        ],
                        "nl": [
                            "gewei"
                        ],
                        "sv": [
                            "horn"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "H\u00e9raldique\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hirschstange"
                        ],
                        "en": [
                            "antler"
                        ],
                        "hr": [
                            "rogovi"
                        ],
                        "es": [
                            "cuerno"
                        ],
                        "ia": [
                            "corno"
                        ],
                        "it": [
                            "ramo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ramure": [
                    "Singulier"
                ],
                "ramures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rance": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ranzig"
                        ],
                        "en": [
                            "rancid"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0645\u0633",
                            "\u062a\u0645\u0647",
                            "\u0642\u0646\u0645",
                            "\u0633\u0646\u062e",
                            "\u0632\u0647\u0645"
                        ],
                        "co": [
                            "r\u00e0ncicu"
                        ],
                        "hr": [
                            "ustajao"
                        ],
                        "da": [
                            "harsk"
                        ],
                        "es": [
                            "rancio"
                        ],
                        "hu": [
                            "avas"
                        ],
                        "io": [
                            "ranca"
                        ],
                        "id": [
                            "anyir"
                        ],
                        "no": [
                            "harsk"
                        ],
                        "pt": [
                            "ran\u00e7oso"
                        ],
                        "wa": [
                            "rance"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rance": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "rances": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ranch": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Large propri\u00e9t\u00e9 fonci\u00e8re",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ranch",
                            "station"
                        ],
                        "hr": [
                            "ran\u010d"
                        ],
                        "es": [
                            "rancho"
                        ],
                        "eo": [
                            "ran\u0109o"
                        ],
                        "it": [
                            "ranch"
                        ],
                        "cs": [
                            "ran\u010d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ranch": [
                    "Singulier"
                ],
                "ranchs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rancidit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ranzigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "rancidity"
                        ],
                        "hr": [
                            "ustajalost"
                        ],
                        "la": [
                            "rancor"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eluklost"
                        ],
                        "wa": [
                            "rancixhaedje",
                            "ran\u00e7t\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rancidit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "rancidit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ranc\u0153ur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Groll"
                        ],
                        "en": [
                            "rancor",
                            "ou rancour"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0642\u062f"
                        ],
                        "br": [
                            "c\u02bchwervoni"
                        ],
                        "ca": [
                            "rancor"
                        ],
                        "hr": [
                            "gor\u010dina"
                        ],
                        "es": [
                            "rencor"
                        ],
                        "eo": [
                            "ven\u011demo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bd\u03b7\u03c3\u03b9\u03ba\u03b1\u03ba\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "rancore"
                        ],
                        "nl": [
                            "wrok"
                        ],
                        "pt": [
                            "rancor"
                        ],
                        "sv": [
                            "groll"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ranc\u0153ur": [
                    "Singulier"
                ],
                "ranc\u0153urs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ran\u00e7on": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "prix pour la d\u00e9livrance d'un captif",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "L\u00f6segeld"
                        ],
                        "en": [
                            "ransom"
                        ],
                        "ca": [
                            "rescat"
                        ],
                        "hr": [
                            "otkupnina"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00f8sepenge",
                            "l\u00f8sesum"
                        ],
                        "es": [
                            "rescate"
                        ],
                        "eo": [
                            "ela\u0109eta mono"
                        ],
                        "fi": [
                            "lunnaat"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03cd\u03c4\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "ransono"
                        ],
                        "id": [
                            "tebusan"
                        ],
                        "it": [
                            "riscatto"
                        ],
                        "nl": [
                            "losgeld",
                            "losprijs"
                        ],
                        "no": [
                            "l\u00f8sepenger"
                        ],
                        "oc": [
                            "rescat"
                        ],
                        "pl": [
                            "okup"
                        ],
                        "pt": [
                            "resgate"
                        ],
                        "ro": [
                            "r\u0103scump\u0103rare"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00f6sepenning"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdkupn\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ran\u00e7on": [
                    "Singulier"
                ],
                "ran\u00e7ons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ran\u00e7ongiciel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ransomware",
                            "Erpressungssoftware"
                        ],
                        "en": [
                            "ransomware"
                        ],
                        "fi": [
                            "kiristysohjelma"
                        ],
                        "hu": [
                            "zsarol\u00f3szoftver"
                        ],
                        "id": [
                            "perangkat pemeras"
                        ],
                        "lv": [
                            "izspied\u0113jprogrammat\u016bra"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0443\u0446\u0435\u043d\u0443\u0432\u0430\u0447\u043a\u0438 \u0441\u043e\u0444\u0442\u0432\u0435\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "gijzelsoftware",
                            "ransomware"
                        ],
                        "pl": [
                            "oprogramowanie szanta\u017cuj\u0105ce"
                        ],
                        "sh": [
                            "ucjenjiva\u010dki softver"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ran\u00e7ongiciel": [
                    "Singulier"
                ],
                "ran\u00e7ongiciels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rancune": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ressentiment tenace, sentiment profond de mal-\u00eatre, \u2026",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Groll",
                            "Rachsucht"
                        ],
                        "en": [
                            "grudge",
                            "rancor",
                            "ou rancour",
                            "resentment",
                            "unforgiveness"
                        ],
                        "hr": [
                            "zamjera"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6f\u00feanca",
                            "\u00e6f\u00feanca"
                        ],
                        "es": [
                            "encono"
                        ],
                        "eo": [
                            "ven\u011demo",
                            "malpardonemo"
                        ],
                        "fi": [
                            "pitk\u00e4vihaisuus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bd\u03b7\u03c3\u03b9\u03ba\u03b1\u03ba\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "rankoro"
                        ],
                        "it": [
                            "rancore"
                        ],
                        "nl": [
                            "haatdragendheid",
                            "wraakgierigheid",
                            "wraakzucht",
                            "rancune",
                            "wrok",
                            "wrok"
                        ],
                        "no": [
                            "nag"
                        ],
                        "oc": [
                            "rancura",
                            "ressentida",
                            "ressentiment"
                        ],
                        "pt": [
                            "rancor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043b\u043e\u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "agg",
                            "groll",
                            "ovilja"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rancune": [
                    "Singulier"
                ],
                "rancunes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rancunier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rancorous",
                            "ou rancourous"
                        ],
                        "br": [
                            "droukra\u00f1sus"
                        ],
                        "hr": [
                            "zamjerljiv"
                        ],
                        "eo": [
                            "ven\u011dema"
                        ],
                        "fi": [
                            "pitk\u00e4vihainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bd\u03b7\u03c3\u03af\u03ba\u03b1\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "rankorema"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4tsk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rancunier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "rancuniers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "rancuni\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "rancuni\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "randonn\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Longue promenade, excursion... (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "uitstappie"
                        ],
                        "de": [
                            "Ausflug",
                            "Tour",
                            "Wanderung",
                            "Exkursion",
                            "Exkurs"
                        ],
                        "en": [
                            "excursion",
                            "outing",
                            "sightseeing trip"
                        ],
                        "ca": [
                            "excursi\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b63\u9ad4",
                            "\u90ca\u6e38"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0111ir"
                        ],
                        "es": [
                            "excursi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekskurso"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00fatfer\u00f0"
                        ],
                        "io": [
                            "longua exkurso"
                        ],
                        "it": [
                            "escursione"
                        ],
                        "nl": [
                            "excursie",
                            "uitstapje",
                            "tocht",
                            "toer",
                            "trip"
                        ],
                        "no": [
                            "utflukt"
                        ],
                        "oc": [
                            "escorreguda"
                        ],
                        "pl": [
                            "wycieczka"
                        ],
                        "pt": [
                            "excurs\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "excursie"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111i ph\u01b0\u1ee3t"
                        ],
                        "wa": [
                            "rotaedje",
                            "pormoennaedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "randonn\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "randonn\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "randonner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire de la randonn\u00e9e.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "spazierengehen"
                        ],
                        "en": [
                            "hike",
                            "trek"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0119drowa\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "vandra"
                        ],
                        "cs": [
                            "vandrovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "randonneur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wanderer"
                        ],
                        "en": [
                            "hiker"
                        ],
                        "ca": [
                            "excursionista"
                        ],
                        "es": [
                            "excursionista"
                        ],
                        "it": [
                            "escursionista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "randonneur": [
                    "Singulier"
                ],
                "randonneurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rang": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ordre, disposition de plusieurs personnes ou de plusieurs choses sur une m\u00eame ligne",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "row",
                            "series"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0641"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u884c\u5217"
                        ],
                        "hr": [
                            "red"
                        ],
                        "cy": [
                            "rhes"
                        ],
                        "nl": [
                            "rij"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Place qui appartient, qui convient \u00e0 chacun ou \u00e0 chaque chose parmi plusieurs autres",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rank"
                        ],
                        "ca": [
                            "reng",
                            "rengle"
                        ],
                        "hr": [
                            "red"
                        ],
                        "es": [
                            "rango"
                        ],
                        "id": [
                            "peringkat"
                        ],
                        "nl": [
                            "plaats",
                            "graad",
                            "positie",
                            "stand"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rang": [
                    "Singulier"
                ],
                "rangs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rang\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ligne horizontale dans le jeu d'\u00e9checs\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reihe"
                        ],
                        "en": [
                            "rank"
                        ],
                        "da": [
                            "r\u00e6kke"
                        ],
                        "es": [
                            "fila"
                        ],
                        "fi": [
                            "rivi"
                        ],
                        "hu": [
                            "sor"
                        ],
                        "it": [
                            "traversa"
                        ],
                        "nl": [
                            "rij"
                        ],
                        "no": [
                            "rad"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u062f\u06cc\u0641"
                        ],
                        "pl": [
                            "rz\u0105d"
                        ],
                        "pt": [
                            "fileira"
                        ],
                        "ro": [
                            "linie"
                        ],
                        "sv": [
                            "rad"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159ada"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "tou"
                        ],
                        "de": [
                            "Reihe",
                            "Kette",
                            "Reihenfolge",
                            "Tour"
                        ],
                        "en": [
                            "row",
                            "file",
                            "line",
                            "run",
                            "sequence"
                        ],
                        "ca": [
                            "fila",
                            "filera"
                        ],
                        "es": [
                            "fila",
                            "hilera"
                        ],
                        "eo": [
                            "vico"
                        ],
                        "fo": [
                            "ra\u00f0",
                            "ra\u00f0fylgi"
                        ],
                        "fi": [
                            "rivi"
                        ],
                        "fy": [
                            "rige"
                        ],
                        "gd": [
                            "sreath"
                        ],
                        "io": [
                            "lineo"
                        ],
                        "id": [
                            "baris"
                        ],
                        "is": [
                            "r\u00f6\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "fila"
                        ],
                        "ms": [
                            "baris"
                        ],
                        "nl": [
                            "beurt",
                            "file",
                            "rij",
                            "gelid",
                            "reeks",
                            "toerbeurt"
                        ],
                        "pt": [
                            "fila",
                            "fileira"
                        ],
                        "sv": [
                            "fil",
                            "k\u00f6",
                            "rad",
                            "r\u00e4cka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rang\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "rang\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ranger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre en rang.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tidy up"
                        ],
                        "hr": [
                            "postrojiti se"
                        ],
                        "es": [
                            "alinear"
                        ],
                        "nl": [
                            "zich opstellen"
                        ],
                        "pt": [
                            "enfileirar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mettre en ordre quelque chose, ordonner.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "put away",
                            "file away",
                            "clean up"
                        ],
                        "hr": [
                            "urediti"
                        ],
                        "es": [
                            "ordenar"
                        ],
                        "nl": [
                            "opruimen"
                        ],
                        "no": [
                            "rydde"
                        ],
                        "oc": [
                            "esgar"
                        ],
                        "pt": [
                            "arrumar",
                            "ordenar"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u1ecdn d\u1eb9p"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "raniculteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Froschz\u00fcchter"
                        ],
                        "en": [
                            "frog farmer"
                        ],
                        "es": [
                            "ranicultor"
                        ],
                        "eo": [
                            "ranbredisto"
                        ],
                        "pt": [
                            "ranicultor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "raniculteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "raniculteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "raniculture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9levage de grenouilles\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Froschz\u00fccht"
                        ],
                        "en": [
                            "frog farm"
                        ],
                        "es": [
                            "ranicultura"
                        ],
                        "eo": [
                            "ranbredado"
                        ],
                        "pt": [
                            "ranicultura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "raniculture": [
                    "Singulier"
                ],
                "ranicultures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ranimer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "reanimieren",
                            "wiederbeleben",
                            "neu beleben"
                        ],
                        "en": [
                            "rekindle",
                            "revive"
                        ],
                        "hr": [
                            "o\u017eiviti"
                        ],
                        "es": [
                            "resucitar"
                        ],
                        "eo": [
                            "rebruligi",
                            "reanimi",
                            "revivigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00e1a l\u00edv aftur \u00ed"
                        ],
                        "io": [
                            "rivivigar"
                        ],
                        "nl": [
                            "doen herleven",
                            "opwekken"
                        ],
                        "pt": [
                            "reanimar",
                            "reanimar",
                            "ressuscitar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ranitidine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ranitidin"
                        ],
                        "en": [
                            "ranitidine"
                        ],
                        "es": [
                            "ranitidina"
                        ],
                        "it": [
                            "ranitidina"
                        ],
                        "nl": [
                            "ranitidine"
                        ],
                        "pl": [
                            "ranitydyna"
                        ],
                        "pt": [
                            "ranitidina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u0438\u0434\u0438\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ranitidine": [
                    "Singulier"
                ],
                "ranitidines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Raoul": [
        {
            "type": "Pr\u00e9nom",
            "translations": [
                {
                    "definition": "pr\u00e9nom",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ralf"
                        ],
                        "en": [
                            "Ralph"
                        ],
                        "ca": [
                            "Ra\u00fcl"
                        ],
                        "es": [
                            "Ra\u00fal"
                        ],
                        "eo": [
                            "Rolfo"
                        ],
                        "it": [
                            "Rodolfo"
                        ],
                        "pl": [
                            "Raul"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rap": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rap"
                        ],
                        "en": [
                            "rap"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09a6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub7a9"
                        ],
                        "hr": [
                            "rap"
                        ],
                        "eo": [
                            "repo"
                        ],
                        "fi": [
                            "musiikki"
                        ],
                        "hu": [
                            "koppint\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "rap"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e9\u30c3\u30d7"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u067e"
                        ],
                        "pl": [
                            "rap"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u044d\u043f"
                        ],
                        "sv": [
                            "rapp"
                        ],
                        "tr": [
                            "t\u0131klatma"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rapace": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rapacious"
                        ],
                        "ca": [
                            "rapa\u00e7"
                        ],
                        "hr": [
                            "grabe\u017eljiv"
                        ],
                        "es": [
                            "rapaz"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c0\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "io": [
                            "raptema"
                        ],
                        "id": [
                            "angkara murka"
                        ],
                        "it": [
                            "rapace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rapace": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "rapaces": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Raubvogel",
                            "Greifvogel"
                        ],
                        "en": [
                            "raptor"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0627\u0631\u062d"
                        ],
                        "nds": [
                            "Roofvagel"
                        ],
                        "br": [
                            "preizh"
                        ],
                        "ca": [
                            "rapinyaire"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u731b\u79bd"
                        ],
                        "hr": [
                            "grabljivica"
                        ],
                        "da": [
                            "rovfugl"
                        ],
                        "es": [
                            "rapaz"
                        ],
                        "eo": [
                            "rabobirdo"
                        ],
                        "et": [
                            "r\u00f6\u00f6vlind"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00e1nsfuglur"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c0\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "it": [
                            "rapace"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u731b\u79bd"
                        ],
                        "nl": [
                            "roofvogel"
                        ],
                        "no": [
                            "rovfugl"
                        ],
                        "pt": [
                            "ave de rapina"
                        ],
                        "sl": [
                            "ujeda"
                        ],
                        "sv": [
                            "rovf\u00e5gel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rapace": [
                    "Singulier"
                ],
                "rapaces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rapatrier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0623\u0631\u062c\u0639\u0647 \u0627\u0644\u0649 \u0648\u0637\u0646\u0647",
                            "\u0627\u0639\u0627\u062f\u0647 \u0627\u0644\u0649 \u0648\u0637\u0646\u0647"
                        ],
                        "en": [
                            "repatriate"
                        ],
                        "hr": [
                            "vratiti se u domovinu"
                        ],
                        "eo": [
                            "rehejmigi"
                        ],
                        "io": [
                            "riduktar"
                        ],
                        "nl": [
                            "repatri\u00ebren"
                        ],
                        "pt": [
                            "repatriar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e2pe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ustensile de m\u00e9nage (1):",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reibe"
                        ],
                        "en": [
                            "grater",
                            "cheese grater"
                        ],
                        "hr": [
                            "ribe\u017e"
                        ],
                        "id": [
                            "parut"
                        ],
                        "it": [
                            "grattugia"
                        ],
                        "nl": [
                            "rasp"
                        ],
                        "oc": [
                            "raspa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Outil (2):",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Raspel"
                        ],
                        "en": [
                            "rasp"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc904"
                        ],
                        "co": [
                            "raspa"
                        ],
                        "hr": [
                            "turpija"
                        ],
                        "eo": [
                            "raspilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "raspi"
                        ],
                        "it": [
                            "raspa"
                        ],
                        "oc": [
                            "raspa"
                        ],
                        "pl": [
                            "tarnik",
                            "raszpla"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0448\u043f\u0438\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "rivj\u00e4rn"
                        ],
                        "cs": [
                            "ra\u0161ple"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e2pe": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e2pes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e2per": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9duire en petits morceaux avec une r\u00e2pe",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "raspeln"
                        ],
                        "en": [
                            "grate",
                            "rasp"
                        ],
                        "ca": [
                            "ratllar"
                        ],
                        "hr": [
                            "ribati"
                        ],
                        "da": [
                            "rive",
                            "raspe"
                        ],
                        "es": [
                            "rallar"
                        ],
                        "eo": [
                            "raspi"
                        ],
                        "is": [
                            "raspa"
                        ],
                        "nl": [
                            "raspen"
                        ],
                        "no": [
                            "raspe",
                            "rive"
                        ],
                        "pt": [
                            "ralar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rapetisser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre ou faire para\u00eetre plus petit.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "shrink"
                        ],
                        "ca": [
                            "empetitir"
                        ],
                        "hr": [
                            "umanjivati"
                        ],
                        "es": [
                            "achicar"
                        ],
                        "eo": [
                            "malgrandigi"
                        ],
                        "it": [
                            "restringere"
                        ],
                        "nl": [
                            "kleiner doen lijken"
                        ],
                        "wa": [
                            "raptiti"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Intransitif) Devenir plus petit.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "become smaller"
                        ],
                        "ca": [
                            "empetitir"
                        ],
                        "hr": [
                            "smanjivati"
                        ],
                        "eo": [
                            "malgrandi\u011di"
                        ],
                        "nl": [
                            "kleiner worden"
                        ],
                        "wa": [
                            "raptiti"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "raphia": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "raffia"
                        ],
                        "ca": [
                            "r\u00e0fia"
                        ],
                        "hr": [
                            "rafija"
                        ],
                        "es": [
                            "rafia"
                        ],
                        "eo": [
                            "rafio"
                        ],
                        "mg": [
                            "raofia"
                        ],
                        "nl": [
                            "raffia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "raphia": [
                    "Singulier"
                ],
                "raphias": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rapide": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui se meut avec vitesse",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "haastig",
                            "vinnig"
                        ],
                        "sq": [
                            "agj\u00ebroj"
                        ],
                        "de": [
                            "geschwind",
                            "hurtig",
                            "rasch",
                            "schnell"
                        ],
                        "en": [
                            "fast",
                            "quick",
                            "rapid",
                            "speedy",
                            "swift",
                            "expeditious",
                            "prompt"
                        ],
                        "br": [
                            "fonnus",
                            "herrek",
                            "prim"
                        ],
                        "ca": [
                            "r\u00e0pid",
                            "prompte"
                        ],
                        "hr": [
                            "brz"
                        ],
                        "da": [
                            "hurtig"
                        ],
                        "es": [
                            "r\u00e1pido"
                        ],
                        "eo": [
                            "rapida"
                        ],
                        "fo": [
                            "kvikur",
                            "skj\u00f3tur"
                        ],
                        "fi": [
                            "nopea"
                        ],
                        "fy": [
                            "fluch"
                        ],
                        "gd": [
                            "bras",
                            "luath"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e9\u10e5\u10d0\u10e0\u10d8",
                            "\u10e1\u10ec\u10e0\u10d0\u10e4\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "gyors"
                        ],
                        "io": [
                            "rapida"
                        ],
                        "id": [
                            "cepat",
                            "kencang"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14f1\u1483\u1472\u152a\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "hratt"
                        ],
                        "it": [
                            "rapido"
                        ],
                        "la": [
                            "rapidus"
                        ],
                        "ms": [
                            "jepat",
                            "lekas",
                            "cepat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5feb\u901f",
                            "\u8fc5\u901f"
                        ],
                        "nl": [
                            "gauw",
                            "gezwind",
                            "haastig",
                            "snel",
                            "spoedig",
                            "vlug"
                        ],
                        "no": [
                            "hurtig"
                        ],
                        "oc": [
                            "rapid"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0631\u06cc\u0639",
                            "\u062a\u0646\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "szybki",
                            "raptowny",
                            "pospieszny"
                        ],
                        "pt": [
                            "r\u00e1pido",
                            "veloz"
                        ],
                        "ro": [
                            "repede"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u044b\u0439",
                            "\u0441\u043a\u043e\u0440\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "snabb"
                        ],
                        "sw": [
                            "epesi"
                        ],
                        "tl": [
                            "mabil\u00eds",
                            "madal\u00ee",
                            "mat\u00falin"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0438\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "rychl\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "acele",
                            "\u00e7abuk",
                            "h\u0131zl\u0131"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e7alt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rapide": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "rapides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cataracte.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stromschnelle"
                        ],
                        "en": [
                            "rapid"
                        ],
                        "eo": [
                            "katarakto"
                        ],
                        "fi": [
                            "koski"
                        ],
                        "oc": [
                            "rabeg",
                            "raspa"
                        ],
                        "sv": [
                            "fors"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Train.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schnellzug"
                        ],
                        "en": [
                            "express"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7279\u6025"
                        ],
                        "pl": [
                            "ekspres"
                        ],
                        "sv": [
                            "sn\u00e4llt\u00e5g"
                        ],
                        "cs": [
                            "rychl\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rapide": [
                    "Singulier"
                ],
                "rapides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rapidement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Avec rapidit\u00e9, d\u2019une mani\u00e8re rapide.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schnell",
                            "geschwind",
                            "flugs"
                        ],
                        "en": [
                            "rapidly",
                            "apace",
                            "quickly",
                            "swiftly"
                        ],
                        "br": [
                            "herr"
                        ],
                        "ca": [
                            "r\u00e0pidament"
                        ],
                        "hr": [
                            "brzo"
                        ],
                        "es": [
                            "r\u00e1pidamente",
                            "deprisa",
                            "pronto"
                        ],
                        "it": [
                            "rapidamente"
                        ],
                        "pl": [
                            "szybko",
                            "niezw\u0142ocznie"
                        ],
                        "pt": [
                            "rapidamente"
                        ],
                        "ro": [
                            "cu abilitate"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rapidit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "snelheid",
                            "spoed"
                        ],
                        "de": [
                            "Eile",
                            "Geschwindigkeit",
                            "Hast",
                            "Geschwindigkeit",
                            "Tempo"
                        ],
                        "en": [
                            "speed",
                            "pace",
                            "velocity",
                            "speed",
                            "promptness",
                            "promptitude",
                            "quickness",
                            "swiftness",
                            "rapidity"
                        ],
                        "eu": [
                            "lastertasun"
                        ],
                        "br": [
                            "herrded",
                            "herrder",
                            "herregezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "velocitat"
                        ],
                        "hr": [
                            "brzina"
                        ],
                        "da": [
                            "hast",
                            "tempo",
                            "fart"
                        ],
                        "es": [
                            "velocidad",
                            "prisa"
                        ],
                        "eo": [
                            "rapideco"
                        ],
                        "fy": [
                            "faasje",
                            "feart"
                        ],
                        "gd": [
                            "astar"
                        ],
                        "hu": [
                            "gyorsas\u00e1g",
                            "sebess\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "rapideso"
                        ],
                        "id": [
                            "kelancaran"
                        ],
                        "it": [
                            "andatura",
                            "velocit\u00e0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u044b\u043b\u0434\u0430\u043c\u0434\u044b\u049b",
                            "\u0448\u0430\u043f\u0448\u0430\u04a3\u0434\u044b\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0435\u0437\u0434\u0438\u043a",
                            "\u044b\u043b\u0434\u0430\u043c\u0434\u044b\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "snelheid",
                            "tempo",
                            "vaart",
                            "rapheid",
                            "snelheid",
                            "vlugheid",
                            "spoed",
                            "vaart",
                            "gezwindheid"
                        ],
                        "no": [
                            "fart"
                        ],
                        "pl": [
                            "szybko\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "rapidez",
                            "velocidade",
                            "rapidez",
                            "velocidade"
                        ],
                        "ro": [
                            "rapiditate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "hastighet",
                            "tempo",
                            "fart"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0438\u0437\u043b\u0435\u043a"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e7altlyk",
                            "tizlik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rapidit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "rapidit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rapi\u00e9cer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausbessern",
                            "flicken"
                        ],
                        "en": [
                            "mend",
                            "patch",
                            "patch up"
                        ],
                        "br": [
                            "takona\u00f1",
                            "takonat",
                            "takoni\u00f1",
                            "talfasat"
                        ],
                        "ca": [
                            "adobar",
                            "aparracar",
                            "apeda\u00e7ar",
                            "reparar"
                        ],
                        "co": [
                            "ripizz\u00e0",
                            "pizz\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "pokrpati"
                        ],
                        "da": [
                            "reparere"
                        ],
                        "es": [
                            "remendar"
                        ],
                        "eo": [
                            "fliki"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00f8ta",
                            "bjarva",
                            "pj\u00f8ssa"
                        ],
                        "io": [
                            "rapecar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u043c\u0430\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "boeten",
                            "flikken",
                            "lappen",
                            "oplappen",
                            "verstellen"
                        ],
                        "pt": [
                            "consertar",
                            "remendar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u0442\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "flicka"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00e1tat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rapi\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Florett",
                            "Rapier",
                            "Sto\u00dfdegen"
                        ],
                        "en": [
                            "rapier",
                            "foil"
                        ],
                        "hr": [
                            "rapir"
                        ],
                        "es": [
                            "florete"
                        ],
                        "eo": [
                            "rapiro"
                        ],
                        "io": [
                            "rapiero"
                        ],
                        "it": [
                            "striscia"
                        ],
                        "nl": [
                            "rapier",
                            "floret"
                        ],
                        "cs": [
                            "kord"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rapi\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "rapi\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rappel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de faire revenir \u00e0 la m\u00e9moire de quelqu\u2019un",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reminder"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u60f3\u8d77",
                            "\u5fc6\u8d77",
                            "\u8ffd\u5fc6"
                        ],
                        "hr": [
                            "podsje\u0107anje"
                        ],
                        "nl": [
                            "geheugensteuntje"
                        ],
                        "pt": [
                            "lembrete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rappel": [
                    "Singulier"
                ],
                "rappels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rappeler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Appeler de nouveau (sens g\u00e9n\u00e9ral)\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erneut anrufen",
                            "zur\u00fcckrufen"
                        ],
                        "en": [
                            "call again"
                        ],
                        "ca": [
                            "recordar"
                        ],
                        "hr": [
                            "ponovo nazvati"
                        ],
                        "es": [
                            "recordar"
                        ],
                        "it": [
                            "ricordare"
                        ],
                        "nl": [
                            "terugroepen"
                        ],
                        "ro": [
                            "aminti"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rappeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rapper"
                        ],
                        "en": [
                            "rapper"
                        ],
                        "es": [
                            "rapero"
                        ],
                        "it": [
                            "rapper"
                        ],
                        "mg": [
                            "mpanao Rapy"
                        ],
                        "pl": [
                            "raper",
                            "rapper"
                        ],
                        "pt": [
                            "rapper"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u044d\u043f\u0435\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "rappare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rappeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "rappeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rapport": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Compte-rendu d\u2019une activit\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bericht",
                            "Notiz",
                            "Aktennotiz",
                            "Protokoll"
                        ],
                        "en": [
                            "report"
                        ],
                        "ca": [
                            "pon\u00e8ncia"
                        ],
                        "hr": [
                            "izvje\u0161taj",
                            "prijavak",
                            "raport"
                        ],
                        "es": [
                            "reporte"
                        ],
                        "id": [
                            "laporan"
                        ],
                        "it": [
                            "rapporto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0441\u0435\u043f"
                        ],
                        "nl": [
                            "verslag"
                        ],
                        "oc": [
                            "rap\u00f2rt"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0447\u0451\u0442",
                            "\u0434\u043e\u043a\u043b\u0430\u0434"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Liaison, de connexion, de relation que certaines choses ont ensemble (3b)",
                    "translations": {
                        "hr": [
                            "odnos"
                        ],
                        "es": [
                            "relaci\u00f3n"
                        ],
                        "id": [
                            "paut"
                        ],
                        "nl": [
                            "samenhang"
                        ],
                        "oc": [
                            "rap\u00f2rt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Relation entre des choses ou des personnes",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bezug",
                            "Beziehung"
                        ],
                        "en": [
                            "relationship",
                            "relations",
                            "ratio"
                        ],
                        "hr": [
                            "u vezi",
                            "veza",
                            "odnosno",
                            "odnos",
                            "u odnosu na"
                        ],
                        "es": [
                            "relaci\u00f3n"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0442\u044b\u043d\u0430\u0441",
                            "\u049b\u0430\u0442\u044b\u043d\u0430\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "betrekking"
                        ],
                        "oc": [
                            "rap\u00f2rt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Rapport \u00e0 la succession (4a)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausgleich",
                            "Ausgleichung"
                        ],
                        "en": [
                            "hotchpot"
                        ],
                        "hr": [
                            "prijava za novu raspodjelu u nasljedstvu"
                        ],
                        "es": [
                            "colaci\u00f3n de bienes"
                        ],
                        "it": [
                            "collazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "inbreng"
                        ],
                        "oc": [
                            "rap\u00f2rt"
                        ],
                        "pt": [
                            "cola\u00e7\u00e3o de bens"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rapport": [
                    "Singulier"
                ],
                "rapports": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rapporter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Apporter une chose, la remettre au lieu o\u00f9 elle \u00e9tait\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zur\u00fcckbringen"
                        ],
                        "en": [
                            "bring back"
                        ],
                        "eu": [
                            "ekarri"
                        ],
                        "hr": [
                            "dostaviti"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5terb\u00e4ra",
                            "l\u00e4mna igen"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00a0(12. Faire le r\u00e9cit de ce qu\u2019on a vu, ou entendu, ou appris)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "berichten"
                        ],
                        "en": [
                            "report"
                        ],
                        "hr": [
                            "izvijestiti"
                        ],
                        "fi": [
                            "raportoida"
                        ],
                        "sv": [
                            "ber\u00e4tta",
                            "meddela"
                        ],
                        "sw": [
                            "kudhukuru"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00a0(24)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "refer"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad00\ub828\ub418\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "odgovarati"
                        ],
                        "pt": [
                            "se referir"
                        ],
                        "sv": [
                            "likna",
                            "\u00f6verensst\u00e4mma"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "meld"
                        ],
                        "de": [
                            "angeben",
                            "berichten",
                            "melden",
                            "rapportieren",
                            "referieren"
                        ],
                        "ang": [
                            "abeodan"
                        ],
                        "ca": [
                            "relatar"
                        ],
                        "da": [
                            "meddele"
                        ],
                        "es": [
                            "relatar"
                        ],
                        "eo": [
                            "reloki",
                            "raporti"
                        ],
                        "fi": [
                            "selostaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanbringe"
                        ],
                        "io": [
                            "riportar"
                        ],
                        "it": [
                            "rapportare"
                        ],
                        "nl": [
                            "herplaatsen",
                            "terugplaatsen",
                            "aanbrengen",
                            "melden",
                            "overbrengen",
                            "verslaan",
                            "verslag uitbrengen",
                            "opleveren",
                            "opbrengen"
                        ],
                        "pt": [
                            "relatar"
                        ],
                        "zu": [
                            "bika"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rapporteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "instrument de mesure d\u2019angles",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Winkelmesser"
                        ],
                        "en": [
                            "protractor"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u0642\u0644\u0629"
                        ],
                        "hr": [
                            "kutomjer"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03b9\u03c1\u03bf\u03b3\u03bd\u03c9\u03bc\u03cc\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "id": [
                            "busur"
                        ],
                        "it": [
                            "protrattore"
                        ],
                        "ro": [
                            "cerc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rapporteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "rapporteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rapporteuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celle qui est charg\u00e9e de faire un rapport\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rapporteur"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0435\u0446\u0435\u043d\u0437\u0435\u043d\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "relatora"
                        ],
                        "es": [
                            "relatora"
                        ],
                        "it": [
                            "relatrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "rapportrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "relatora"
                        ],
                        "ro": [
                            "raportoare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rapporteuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "rapporteuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rapprochement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "acostament",
                            "apropament",
                            "aproximaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "pribli\u017eavanje",
                            "uspore\u0111ivanje"
                        ],
                        "es": [
                            "acostamiento",
                            "acercamiento",
                            "aproximaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03ad\u03b3\u03b3\u03b9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "avvicinamento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rapprochement": [
                    "Singulier"
                ],
                "rapprochements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rapprocher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "afroj"
                        ],
                        "ca": [
                            "acostar",
                            "apropar"
                        ],
                        "es": [
                            "acercar",
                            "aproximar"
                        ],
                        "eo": [
                            "proksimigi",
                            "kun\u015dovi",
                            "alproksimigi"
                        ],
                        "hu": [
                            "kozel\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "proximigar"
                        ],
                        "nl": [
                            "naderbij brengen",
                            "ineenschuiven",
                            "dicht bij elkaar brengen"
                        ],
                        "pt": [
                            "juntar empurrando"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rapt": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entf\u00fchrung"
                        ],
                        "hr": [
                            "otmica"
                        ],
                        "it": [
                            "ratto",
                            "rapimento"
                        ],
                        "ro": [
                            "r\u0103pire"
                        ],
                        "sv": [
                            "kvinnorov"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rapt": [
                    "Singulier"
                ],
                "rapts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "raquette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tennis, etc. (1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "raket"
                        ],
                        "de": [
                            "Schl\u00e4ger"
                        ],
                        "en": [
                            "racket",
                            "ou racquet"
                        ],
                        "br": [
                            "paliked"
                        ],
                        "da": [
                            "ketcher"
                        ],
                        "es": [
                            "raqueta"
                        ],
                        "eo": [
                            "rakedo"
                        ],
                        "fi": [
                            "raketti"
                        ],
                        "io": [
                            "raketo"
                        ],
                        "it": [
                            "racchetta"
                        ],
                        "nl": [
                            "racket",
                            "slagnet"
                        ],
                        "pt": [
                            "raquete"
                        ],
                        "ro": [
                            "rachet\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "racket"
                        ],
                        "cs": [
                            "raketa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "raquette": [
                    "Singulier"
                ],
                "raquettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rare": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est en petit nombre, qui se trouve difficilement.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "karig",
                            "skaars"
                        ],
                        "de": [
                            "knapp",
                            "selten",
                            "rar",
                            "karg",
                            "d\u00fcrftig",
                            "k\u00e4rglich",
                            "sp\u00e4rlich"
                        ],
                        "en": [
                            "rare",
                            "in short supply",
                            "scanty",
                            "scarce",
                            "few",
                            "poor",
                            "thin",
                            "sparse",
                            "precious",
                            "uncommon"
                        ],
                        "br": [
                            "dibaot"
                        ],
                        "hr": [
                            "rijedak"
                        ],
                        "da": [
                            "sj\u00e6lden"
                        ],
                        "es": [
                            "raro",
                            "rara"
                        ],
                        "eo": [
                            "malabunda",
                            "rara",
                            "malofta"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00e1rur",
                            "sj\u00e1ldsamur",
                            "sjaldsamur"
                        ],
                        "fy": [
                            "seldsum"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d8\u10e8\u10d5\u10d8\u10d0\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c0\u03ac\u03bd\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "rara"
                        ],
                        "id": [
                            "langka"
                        ],
                        "is": [
                            "sjaldg\u00e6fur"
                        ],
                        "it": [
                            "raro"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0438\u0440\u0435\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "rarus"
                        ],
                        "nl": [
                            "karig",
                            "schaars",
                            "schraal",
                            "schriel",
                            "zeldzaam",
                            "kostbaar",
                            "ongemeen",
                            "schaars",
                            "zeldzaam"
                        ],
                        "oc": [
                            "rar",
                            "requist",
                            "esc\u00e0s",
                            "arrarit",
                            "rare"
                        ],
                        "pl": [
                            "rzadki"
                        ],
                        "pt": [
                            "escasso",
                            "insuficiente",
                            "raro",
                            "de pouca densidade",
                            "pouco frequente",
                            "pouco freq\u00fcente",
                            "precioso",
                            "raro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0434\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "rar",
                            "s\u00e4llsam",
                            "s\u00e4llspord",
                            "s\u00e4llsynt"
                        ],
                        "wa": [
                            "r\u00e5le"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui est peu commun, peu courant.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ungew\u00f6hnlich"
                        ],
                        "en": [
                            "rare",
                            "uncommon",
                            "scarce"
                        ],
                        "br": [
                            "dibaot"
                        ],
                        "hr": [
                            "rijedak"
                        ],
                        "es": [
                            "raro",
                            "escaso",
                            "infrecuente"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d8\u10e8\u10d5\u10d8\u10d0\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c0\u03ac\u03bd\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "ritka"
                        ],
                        "it": [
                            "raro"
                        ],
                        "pl": [
                            "rzadki",
                            "niezwyk\u0142y"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0434\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rare": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "rares": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "rarement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "selde"
                        ],
                        "de": [
                            "selten"
                        ],
                        "en": [
                            "seldom",
                            "rarely"
                        ],
                        "hr": [
                            "rijetko"
                        ],
                        "da": [
                            "sj\u00e6lden"
                        ],
                        "es": [
                            "raramente"
                        ],
                        "eo": [
                            "malofte"
                        ],
                        "fo": [
                            "sj\u00e1ldan",
                            "sjaldan"
                        ],
                        "fy": [
                            "komselden"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d8\u10e8\u10d5\u10d8\u10d0\u10d7\u10d0\u10d3"
                        ],
                        "is": [
                            "sjaldan"
                        ],
                        "it": [
                            "raramente"
                        ],
                        "la": [
                            "raro"
                        ],
                        "nl": [
                            "zelden"
                        ],
                        "pl": [
                            "rzadko"
                        ],
                        "pt": [
                            "raramente"
                        ],
                        "ro": [
                            "rar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0434\u043a\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e4llan"
                        ],
                        "tr": [
                            "az"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "raret\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rarit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "scarcity",
                            "rareness"
                        ],
                        "ca": [
                            "raritat"
                        ],
                        "hr": [
                            "rijetkost",
                            "raritet"
                        ],
                        "es": [
                            "rareza",
                            "raridad"
                        ],
                        "it": [
                            "scarsit\u00e0",
                            "rarit\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "raridade"
                        ],
                        "cs": [
                            "vz\u00e1cnost",
                            "rarita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "raret\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "raret\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ras": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gestrichen voll",
                            "flach",
                            "eben",
                            "kurz"
                        ],
                        "br": [
                            "touz"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9e7\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "kratko o\u0161i\u0161an",
                            "obrijan",
                            "kratke dlake",
                            "izjedna\u010den",
                            "ravnica",
                            "to\u010dno mjeren"
                        ],
                        "da": [
                            "kortklippet",
                            "flad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rase": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "rases": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "rasage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de se raser",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "shaving",
                            "shave"
                        ],
                        "ca": [
                            "afaitada",
                            "afaitament",
                            "afaitat"
                        ],
                        "co": [
                            "rasatura"
                        ],
                        "hr": [
                            "brijanje"
                        ],
                        "es": [
                            "afeite"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03cd\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "borotv\u00e1lkoz\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "rasatura"
                        ],
                        "nl": [
                            "schering"
                        ],
                        "pl": [
                            "golenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "barbear"
                        ],
                        "sv": [
                            "rakning"
                        ],
                        "cs": [
                            "holen\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "t\u0131ra\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rasage": [
                    "Singulier"
                ],
                "rasages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rascasse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Scorpaena"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161krpina"
                        ],
                        "eo": [
                            "skorpeno"
                        ],
                        "io": [
                            "skorpeno"
                        ],
                        "it": [
                            "scorfano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rascasse": [
                    "Singulier"
                ],
                "rascasses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Rasciens": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Raizen"
                        ],
                        "en": [
                            "Rascian"
                        ],
                        "hr": [
                            "Raci"
                        ],
                        "pl": [
                            "Racowie"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0420\u0430\u0448\u0430\u043d\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "raser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Couper le poil ou les cheveux avec un rasoir\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skeer"
                        ],
                        "de": [
                            "barbieren",
                            "rasieren",
                            "scheren"
                        ],
                        "en": [
                            "shave"
                        ],
                        "br": [
                            "aotenni\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "afaitar"
                        ],
                        "co": [
                            "ras\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "obrijati kosu"
                        ],
                        "da": [
                            "barbere"
                        ],
                        "es": [
                            "afeitar",
                            "rasurar"
                        ],
                        "eo": [
                            "razi"
                        ],
                        "fo": [
                            "skera"
                        ],
                        "hu": [
                            "borotv\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "razar"
                        ],
                        "id": [
                            "membotak",
                            "membotaki"
                        ],
                        "it": [
                            "rasare"
                        ],
                        "nl": [
                            "scheren"
                        ],
                        "oc": [
                            "rasar"
                        ],
                        "pl": [
                            "goli\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "raspar"
                        ],
                        "ro": [
                            "rade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "raka"
                        ],
                        "cs": [
                            "holit"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1ea1o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Couper le poil de la barbe\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "shave"
                        ],
                        "co": [
                            "sbarb\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "izbrijati"
                        ],
                        "da": [
                            "barbere"
                        ],
                        "id": [
                            "mencukur"
                        ],
                        "it": [
                            "fare la barba",
                            "radere"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0440\u044b\u043d\u0443"
                        ],
                        "no": [
                            "barbere"
                        ],
                        "pt": [
                            "barbear"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1ea1o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Niveler, mettre \u00e0 bas\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "raze"
                        ],
                        "co": [
                            "apparin\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "sru\u0161iti do temelja"
                        ],
                        "da": [
                            "rasere"
                        ],
                        "es": [
                            "rasear"
                        ],
                        "sv": [
                            "j\u00e4mna med marken"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rasibus": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "De suite, imm\u00e9diatement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "jetzt",
                            "sofort"
                        ],
                        "en": [
                            "now",
                            "at once"
                        ],
                        "hr": [
                            "odmah"
                        ],
                        "es": [
                            "ahora",
                            "seguidamente",
                            "inmediatamente"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05db\u05e9\u05d9\u05d5"
                        ],
                        "it": [
                            "adesso",
                            "immediatamente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4eca",
                            "\u3059\u3050\u306b",
                            "\u5373\u523b",
                            "\u65e9\u901f",
                            "\u4eca\u3059\u3050"
                        ],
                        "pt": [
                            "agora",
                            "ora",
                            "imediatamente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u043f\u0435\u0440\u044c",
                            "\u0441\u0440\u0430\u0437\u0443"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rasoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument servant \u00e0 raser",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "brisk"
                        ],
                        "de": [
                            "Rasiermesser",
                            "Rasierapparat"
                        ],
                        "en": [
                            "razor"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0641\u0631\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "aotenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "navalla",
                            "raor",
                            "afaitadora",
                            "afaitar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5243\u5200",
                            "\u522e\u80e1\u5200"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uba74\ub3c4\uce7c"
                        ],
                        "co": [
                            "rasoghju"
                        ],
                        "hr": [
                            "britva"
                        ],
                        "da": [
                            "barberkniv",
                            "ragekniv",
                            "barbermaskine"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00e1quina de afeitar",
                            "afeitadora",
                            "navaja barbera",
                            "banaja de afeitar"
                        ],
                        "eo": [
                            "razaparato",
                            "razilo"
                        ],
                        "et": [
                            "pardel"
                        ],
                        "fi": [
                            "partaveitsi"
                        ],
                        "fy": [
                            "skearmes"
                        ],
                        "cy": [
                            "ellyn"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03c5\u03c1\u03ac\u03c6\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "borotva"
                        ],
                        "io": [
                            "razilo"
                        ],
                        "id": [
                            "cukur"
                        ],
                        "ia": [
                            "rasorio"
                        ],
                        "it": [
                            "rasoio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5243\u5200"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u0441\u0442\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "ku": [
                            "g\u00fbzan"
                        ],
                        "lv": [
                            "skuveklis"
                        ],
                        "mt": [
                            "rej\u017cer"
                        ],
                        "nl": [
                            "scheerapparaat",
                            "scheermes"
                        ],
                        "no": [
                            "barberh\u00f8vel"
                        ],
                        "pl": [
                            "brzytwa"
                        ],
                        "pt": [
                            "navalha",
                            "gilete",
                            "l\u00e2mina de barbear"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0438\u0442\u0432\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "britva"
                        ],
                        "sv": [
                            "rakapparat"
                        ],
                        "sw": [
                            "nyembe"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u0159itva"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e14\u0e42\u0e01\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "ustura"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0440\u0438\u0442\u0432\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "raezoe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rasoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "rasoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Pelecus cultratus"
                        ],
                        "de": [
                            "Ziege"
                        ],
                        "en": [
                            "sabrefish"
                        ],
                        "it": [
                            "chekhon"
                        ],
                        "nl": [
                            "ziege"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "raspoutitsa": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "d\u00e9gel rendant inutilisable les routes",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rasputiza"
                        ],
                        "en": [
                            "rasputitsa"
                        ],
                        "es": [
                            "rasputitsa"
                        ],
                        "pl": [
                            "rasputica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0438\u0446\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "raspoutitsa": [
                    "Singulier"
                ],
                "raspoutitsas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rassemblement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rally",
                            "gathering",
                            "assembly"
                        ],
                        "ca": [
                            "aplec",
                            "reagrupament"
                        ],
                        "hr": [
                            "skupljanje"
                        ],
                        "es": [
                            "agrupaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "assembramento"
                        ],
                        "wa": [
                            "rashonnmint",
                            "rashonnaedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rassemblement": [
                    "Singulier"
                ],
                "rassemblements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rassembler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bymekaarbring",
                            "uithaal",
                            "versamel"
                        ],
                        "sq": [
                            "mbledh"
                        ],
                        "de": [
                            "mitnehmen",
                            "sammeln",
                            "einsammeln",
                            "scharen",
                            "zusammenscharen",
                            "gruppieren",
                            "zusammenfassen",
                            "aufstapeln",
                            "h\u00e4ufen",
                            "horten",
                            "anh\u00e4ufen",
                            "aufh\u00e4ufen",
                            "ansammeln"
                        ],
                        "en": [
                            "collect",
                            "amass",
                            "pile"
                        ],
                        "ang": [
                            "gaderian",
                            "g\u00e6drian"
                        ],
                        "br": [
                            "boda\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "agrupar",
                            "ajuntar",
                            "aplegar",
                            "leccionar",
                            "lectar",
                            "compilar",
                            "recollir",
                            "reunir"
                        ],
                        "da": [
                            "samle"
                        ],
                        "es": [
                            "coleccionar",
                            "acumular",
                            "reunir",
                            "juntar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kunvenigi",
                            "kolekti",
                            "arigi",
                            "amasigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "savna"
                        ],
                        "fi": [
                            "ker\u00e4t\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fhelje",
                            "sammelje"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6sszeh\u00edv"
                        ],
                        "io": [
                            "asemblar"
                        ],
                        "it": [
                            "raccogliere"
                        ],
                        "ms": [
                            "kumpulkan",
                            "mengumpulkan"
                        ],
                        "nl": [
                            "afhalen",
                            "meebrengen",
                            "meenemen",
                            "vergaderen",
                            "medenemen",
                            "medebrengen",
                            "collecteren",
                            "innen",
                            "inzamelen",
                            "oogsten",
                            "plukken",
                            "rapen",
                            "verzamelen",
                            "groeperen",
                            "ophopen",
                            "verzamelen",
                            "opeenhopen",
                            "stapelen",
                            "opstapelen",
                            "opeenstapelen",
                            "tassen"
                        ],
                        "pl": [
                            "gromadzi\u0107",
                            "grupowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "convocar",
                            "reunir",
                            "colher",
                            "agremiar",
                            "acumular",
                            "amontoar",
                            "empilhar"
                        ],
                        "ro": [
                            "aduna",
                            "colecta",
                            "culege",
                            "\u00eengr\u0103m\u0103di",
                            "\u00eenghesui",
                            "a se aduna"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010doaggit"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rsamla",
                            "samla",
                            "dra ihop"
                        ],
                        "tr": [
                            "biriktirmek",
                            "toplamak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rass\u00e9r\u00e9ner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre (de nouveau) serein. (1)",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "asserenar"
                        ],
                        "hr": [
                            "razvedriti"
                        ],
                        "es": [
                            "serenar"
                        ],
                        "nl": [
                            "tot kalmte brengen",
                            "opklaren",
                            "tot rust komen"
                        ],
                        "wa": [
                            "rap\u00e5jh\u00ee",
                            "rap\u00e5jhter"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rassis": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a perdu sa fraicheur\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "bajat"
                        ],
                        "de": [
                            "abgestanden"
                        ],
                        "en": [
                            "stale"
                        ],
                        "ca": [
                            "passat"
                        ],
                        "hr": [
                            "ne biti svje\u017e"
                        ],
                        "es": [
                            "rancio",
                            "revenido",
                            "pasado",
                            "viciado"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4lj\u00e4ht\u00e4nyt",
                            "ummehtunut"
                        ],
                        "nl": [
                            "muf"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0441\u0432\u0435\u0436\u0438\u0439",
                            "\u0447\u0451\u0440\u0441\u0442\u0432\u044b\u0439",
                            "\u0437\u0430\u0442\u0445\u043b\u044b\u0439"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c28",
                            "\u0c28",
                            "\u0c28"
                        ],
                        "tr": [
                            "bayat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui n\u2019est plus nouveau ou int\u00e9ressant",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "bajat"
                        ],
                        "de": [
                            "veraltet",
                            "abgedroschen"
                        ],
                        "en": [
                            "stale"
                        ],
                        "ca": [
                            "passat"
                        ],
                        "hr": [
                            "zastario"
                        ],
                        "es": [
                            "manido",
                            "anquilosado"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4lj\u00e4ht\u00e4nyt",
                            "tympe\u00e4",
                            "kulunut"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u0431\u0438\u0442\u044b\u0439",
                            "\u0431\u0430\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0431\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "pass\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rassise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "rassises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "rassurer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kalmeer"
                        ],
                        "de": [
                            "beruhigen"
                        ],
                        "en": [
                            "reassure",
                            "appease",
                            "calm",
                            "quiet",
                            "soothe",
                            "still",
                            "assuage"
                        ],
                        "es": [
                            "calmar",
                            "sosegar"
                        ],
                        "eo": [
                            "trankviligi"
                        ],
                        "io": [
                            "quietigar"
                        ],
                        "it": [
                            "calmare",
                            "placare"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedaren",
                            "geruststellen",
                            "kalmeren"
                        ],
                        "pt": [
                            "tranq\u00fcilizar",
                            "acalmar",
                            "sossegar"
                        ],
                        "ro": [
                            "lini\u0219ti"
                        ],
                        "sv": [
                            "lugna",
                            "st\u00e4rka",
                            "styrka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "redonner l\u2019assurance",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reassure"
                        ],
                        "hr": [
                            "razuvjeriti"
                        ],
                        "it": [
                            "rassicurare"
                        ],
                        "no": [
                            "berolige"
                        ],
                        "sv": [
                            "lugna"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rast\u00e9risation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rasterung"
                        ],
                        "en": [
                            "rasterisation"
                        ],
                        "ca": [
                            "tramar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6805\u683c\u5316"
                        ],
                        "es": [
                            "rasterizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "rasterizzazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e9\u30b9\u30bf\u30e9\u30a4\u30ba"
                        ],
                        "ms": [
                            "perasteran"
                        ],
                        "pl": [
                            "rasteryzacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "rasteriza\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rast\u00e9risation": [
                    "Singulier"
                ],
                "rast\u00e9risations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}