{
    "rat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Animal\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "rot"
                        ],
                        "de": [
                            "Ratte"
                        ],
                        "en": [
                            "rat"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0631\u0630"
                        ],
                        "br": [
                            "razh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043b\u044a\u0445"
                        ],
                        "ca": [
                            "rata"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8001\u9f20",
                            "\u8017\u5b50"
                        ],
                        "co": [
                            "topu"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161takor"
                        ],
                        "da": [
                            "rotte"
                        ],
                        "es": [
                            "rata"
                        ],
                        "eo": [
                            "rato"
                        ],
                        "fo": [
                            "rotta"
                        ],
                        "fi": [
                            "rotta"
                        ],
                        "fy": [
                            "r\u00f4t"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03bf\u03c5\u03c1\u03b1\u03af\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "patk\u00e1ny"
                        ],
                        "io": [
                            "rato"
                        ],
                        "id": [
                            "tikus"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u1555\u1675\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "rotta"
                        ],
                        "it": [
                            "topo",
                            "ratto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0433\u0435\u0443\u049b\u04b1\u0439\u0440\u044b\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0435\u043b\u0435\u043c\u0438\u0448"
                        ],
                        "la": [
                            "mus",
                            "rattus"
                        ],
                        "nl": [
                            "rat",
                            "rot"
                        ],
                        "no": [
                            "rotte"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczur"
                        ],
                        "pt": [
                            "ratazana",
                            "rato"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219obolan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u044b\u0441\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00e5tta"
                        ],
                        "sw": [
                            "panya"
                        ],
                        "tl": [
                            "dag\u00e2"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04af\u0441\u0435",
                            "\u043a\u0443\u043c\u0430\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "krysa",
                            "potkan"
                        ],
                        "tr": [
                            "fare"
                        ],
                        "tk": [
                            "alaka"
                        ],
                        "wa": [
                            "rat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rat": [
                    "Singulier"
                ],
                "rats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Rat": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Zodiaque chinois",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ratte"
                        ],
                        "en": [
                            "Rat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790",
                            "\uc950",
                            "\uc950\ub760"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b50",
                            "\u5b50\u5e74"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0422\u044b\u0448\u049b\u0430\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ratafia": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ratafia"
                        ],
                        "en": [
                            "ratafia"
                        ],
                        "ca": [
                            "ratafia"
                        ],
                        "hr": [
                            "ratafia"
                        ],
                        "es": [
                            "rataf\u00eda"
                        ],
                        "oc": [
                            "ratafi\u00e0"
                        ],
                        "cs": [
                            "ratafia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ratafia": [
                    "Singulier"
                ],
                "ratafias": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ratatouille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ratatouille"
                        ],
                        "en": [
                            "ratatouille"
                        ],
                        "eu": [
                            "ratatolha",
                            "ratatouille"
                        ],
                        "ca": [
                            "ratatolha",
                            "ratatouille"
                        ],
                        "hr": [
                            "satara\u0161"
                        ],
                        "is": [
                            "ratatouille"
                        ],
                        "oc": [
                            "ratatolha"
                        ],
                        "ro": [
                            "ghiveci"
                        ],
                        "sv": [
                            "ratatouille"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ratatouille": [
                    "Singulier"
                ],
                "ratatouilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rate": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "milt"
                        ],
                        "sq": [
                            "shpretk\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Milz"
                        ],
                        "en": [
                            "spleen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0583\u0561\u0575\u056e\u0561\u0572"
                        ],
                        "eu": [
                            "bare"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "ca": [
                            "melsa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u813e\u81df",
                            "\u813e\u810f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c0\ub77c"
                        ],
                        "co": [
                            "melza"
                        ],
                        "hr": [
                            "slezena"
                        ],
                        "da": [
                            "milt"
                        ],
                        "es": [
                            "bazo"
                        ],
                        "eo": [
                            "lieno"
                        ],
                        "et": [
                            "p\u00f5rn"
                        ],
                        "fi": [
                            "perna"
                        ],
                        "gd": [
                            "sealg",
                            "tamhan",
                            "trealais"
                        ],
                        "ga": [
                            "liath\u00e1n"
                        ],
                        "cy": [
                            "dueg"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c0\u03bb\u03ae\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e9p"
                        ],
                        "io": [
                            "spleno"
                        ],
                        "it": [
                            "milza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u813e\u81d3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u043b\u0430\u049b",
                            "\u043a\u04e9\u043a\u0431\u0430\u0443\u044b\u0440"
                        ],
                        "km": [
                            "\u179b"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0eb2\u0ea1"
                        ],
                        "la": [
                            "li\u0113n",
                            "spl\u0113n"
                        ],
                        "lv": [
                            "liesa"
                        ],
                        "lt": [
                            "blu\u017cn\u00ecs"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0434\u044d\u043b\u04af\u04af"
                        ],
                        "nl": [
                            "milt"
                        ],
                        "no": [
                            "milt"
                        ],
                        "oc": [
                            "m\u00e8lsa"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bledziona"
                        ],
                        "pt": [
                            "ba\u00e7o"
                        ],
                        "ro": [
                            "splin\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043b\u0435\u0437\u0451\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "mj\u00e4lte"
                        ],
                        "cs": [
                            "slezina"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "dalak"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u00e1ch",
                            "l\u00e1 l\u00e1ch"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rate": [
                    "Singulier"
                ],
                "rates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e2teau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Outil de jardinier\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "grabuj\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Rechen",
                            "Harke"
                        ],
                        "en": [
                            "rake"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062c\u0631\u0641\u0629",
                            "\u0623\u0634\u0639\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0631",
                            "\u0645\u0645\u0634\u0627\u0637",
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0583\u0578\u0581\u056d"
                        ],
                        "az": [
                            "d\u0131rm\u0131q"
                        ],
                        "eu": [
                            "are"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0431\u043b\u0456"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0440\u0435\u0431\u043b\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "ramp\u00ed",
                            "rasclet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8019\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac08\ud034"
                        ],
                        "co": [
                            "rastellu"
                        ],
                        "hr": [
                            "grablje"
                        ],
                        "da": [
                            "rive"
                        ],
                        "es": [
                            "rastrillo",
                            "rastro"
                        ],
                        "eo": [
                            "rastilo"
                        ],
                        "et": [
                            "reha"
                        ],
                        "fi": [
                            "harava"
                        ],
                        "ga": [
                            "r\u00e1ca"
                        ],
                        "cy": [
                            "rhaca",
                            "cribin"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c3\u03bf\u03c5\u03b3\u03ba\u03c1\u03ac\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d2\u05e8\u05e4\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "gereblye"
                        ],
                        "io": [
                            "rastilo"
                        ],
                        "id": [
                            "garu",
                            "penggaruk",
                            "sisir"
                        ],
                        "ia": [
                            "rastrello",
                            "rastro"
                        ],
                        "is": [
                            "hr\u00edfa"
                        ],
                        "it": [
                            "rastrello"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u718a\u624b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u044b\u0440\u043d\u0430\u0443\u044b\u0448",
                            "\u0442\u044b\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u044b\u0440\u043c\u043e\u043e",
                            "\u0442\u044b\u0440\u043c\u043e\u043e\u043a",
                            "\u0442\u044b\u0440\u043c\u043e\u043e\u0447"
                        ],
                        "lv": [
                            "gr\u0101beklis"
                        ],
                        "lt": [
                            "gr\u0117blys"
                        ],
                        "lb": [
                            "Reech"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u0440\u0435\u0431\u043b\u043e"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u0430\u0440\u043c\u0443\u0443\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "hark"
                        ],
                        "no": [
                            "rake"
                        ],
                        "oc": [
                            "rast\u00e8l"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0634"
                        ],
                        "pl": [
                            "grabie"
                        ],
                        "pt": [
                            "ancinho",
                            "restelo"
                        ],
                        "ro": [
                            "grebl\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0431\u043b\u0438"
                        ],
                        "sr": [
                            "grabulja"
                        ],
                        "sk": [
                            "hrable"
                        ],
                        "sl": [
                            "grablje"
                        ],
                        "sv": [
                            "kratta",
                            "r\u00e4fsa"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0445\u0430\u0441\u043a\u0430\u0448\u0430\u043a"
                        ],
                        "tl": [
                            "kalaykay"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u044b\u0440\u043c\u0430",
                            "\u0442\u044b\u0440\u043c\u0430\u0432\u044b\u0447"
                        ],
                        "cs": [
                            "hr\u00e1b\u011b"
                        ],
                        "tr": [
                            "t\u0131rm\u0131k"
                        ],
                        "tk": [
                            "dyrmyk"
                        ],
                        "wa": [
                            "rustea"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e2teau": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e2teaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ratel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Mellivora capensis"
                        ],
                        "af": [
                            "ratel"
                        ],
                        "de": [
                            "Ratel"
                        ],
                        "en": [
                            "honey badger"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0622\u0643\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0633\u0644",
                            "\u0634\u0646\u0635\u0631"
                        ],
                        "es": [
                            "tej\u00f3n de la miel"
                        ],
                        "et": [
                            "meem\u00e4ger"
                        ],
                        "fi": [
                            "mesim\u00e4yr\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "tasso del miele"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0438\u0442\u0430\u044e"
                        ],
                        "nl": [
                            "ratel",
                            "honingdas"
                        ],
                        "sv": [
                            "honungsgr\u00e4vling"
                        ],
                        "wo": [
                            "kund"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ratel": [
                    "Singulier"
                ],
                "ratels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e2teler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "harken"
                        ],
                        "en": [
                            "rake"
                        ],
                        "hr": [
                            "grabljati"
                        ],
                        "es": [
                            "rastrillar"
                        ],
                        "eo": [
                            "rasti"
                        ],
                        "fo": [
                            "raka saman"
                        ],
                        "fi": [
                            "haravoida"
                        ],
                        "fy": [
                            "klauje"
                        ],
                        "is": [
                            "raka"
                        ],
                        "it": [
                            "rastrellare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u044b\u0440\u043c\u0430\u043b\u0430\u0443",
                            "\u0442\u044b\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "harken",
                            "aanharken",
                            "opharken",
                            "uitkammen"
                        ],
                        "pt": [
                            "limpar",
                            "juntar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "kratta",
                            "r\u00e4fsa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e2telier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sorte de balustrade\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hayrack"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062d\u0634\u062f"
                        ],
                        "nds": [
                            "R\u00f6pe"
                        ],
                        "eu": [
                            "estramina"
                        ],
                        "co": [
                            "rastigliera"
                        ],
                        "hr": [
                            "jasle"
                        ],
                        "es": [
                            "rastel"
                        ],
                        "eo": [
                            "fojnujo",
                            "stalrako"
                        ],
                        "nl": [
                            "ruif"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e2telier": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e2teliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rater": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ne pas partir, en parlant d\u2019une arme \u00e0 feu. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verfehlen"
                        ],
                        "en": [
                            "misfire"
                        ],
                        "hr": [
                            "zapeti"
                        ],
                        "da": [
                            "skyde forbi",
                            "mislykkes",
                            "forspilde"
                        ],
                        "es": [
                            "atascar"
                        ],
                        "eo": [
                            "maltrafi"
                        ],
                        "io": [
                            "faliar"
                        ],
                        "nl": [
                            "missen",
                            "zakken"
                        ],
                        "no": [
                            "miste"
                        ],
                        "pt": [
                            "errar o golpe",
                            "falhar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u043e\u043c\u0430\u0445\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "missa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Manquer ce qu\u2019on vise.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verfehlen"
                        ],
                        "en": [
                            "miss"
                        ],
                        "hr": [
                            "proma\u0161iti"
                        ],
                        "es": [
                            "fallar"
                        ],
                        "nl": [
                            "missen"
                        ],
                        "ro": [
                            "rata"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ne pas r\u00e9ussir dans...",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verpassen",
                            "durchfallen"
                        ],
                        "en": [
                            "fail",
                            "flop",
                            "bungle"
                        ],
                        "hr": [
                            "ne uspjeti"
                        ],
                        "da": [
                            "dumpe"
                        ],
                        "es": [
                            "fallar"
                        ],
                        "nl": [
                            "missen",
                            "mislopen"
                        ],
                        "pt": [
                            "perder"
                        ],
                        "sg": [
                            "l\u00fbu"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ratification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "approbation, confirmation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ratifizierung",
                            "Ratifikation"
                        ],
                        "en": [
                            "ratification"
                        ],
                        "ast": [
                            "ratificaci\u00f3n"
                        ],
                        "hr": [
                            "ratifikacija"
                        ],
                        "es": [
                            "ratificaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "ratificaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "ratifiko"
                        ],
                        "id": [
                            "ratifikasi"
                        ],
                        "it": [
                            "ratifica",
                            "ratificazione"
                        ],
                        "la": [
                            "ratihabitio"
                        ],
                        "oc": [
                            "ratificacion"
                        ],
                        "pl": [
                            "potwierdzenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "ratifica\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f",
                            "\u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "ratifikation"
                        ],
                        "cs": [
                            "ratifikace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ratification": [
                    "Singulier"
                ],
                "ratifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ratifier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Approuver, confirmer dans la forme requise ce qui a \u00e9t\u00e9 fait ou promis (1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ratify"
                        ],
                        "hr": [
                            "ratificirati"
                        ],
                        "da": [
                            "ratificere"
                        ],
                        "es": [
                            "ratificar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ratifiki"
                        ],
                        "io": [
                            "ratifikar"
                        ],
                        "id": [
                            "meratifikasi",
                            "mengesahkan"
                        ],
                        "it": [
                            "ratificare"
                        ],
                        "nl": [
                            "ratificeren"
                        ],
                        "sv": [
                            "ratificera"
                        ],
                        "cs": [
                            "ratifikovat"
                        ],
                        "tr": [
                            "tasdik etmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ratine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ratin\u00e9"
                        ],
                        "br": [
                            "ratin"
                        ],
                        "hr": [
                            "kovr\u010dasto sukno"
                        ],
                        "it": [
                            "ratina"
                        ],
                        "cs": [
                            "ratin\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ratine": [
                    "Singulier"
                ],
                "ratines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ratio": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verh\u00e4ltnis",
                            "Kennzahl",
                            "Kennziffer",
                            "Quotient"
                        ],
                        "en": [
                            "ratio"
                        ],
                        "hr": [
                            "razmjer"
                        ],
                        "es": [
                            "ratio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6bd4"
                        ],
                        "pt": [
                            "raz\u00e3o",
                            "propor\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ratio": [
                    "Singulier"
                ],
                "ratios": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Portion journali\u00e8re qui se distribue aux soldats ou aux marins",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ration"
                        ],
                        "hr": [
                            "porcija"
                        ],
                        "es": [
                            "raci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "porciono"
                        ],
                        "id": [
                            "ransum"
                        ],
                        "it": [
                            "razione"
                        ],
                        "sw": [
                            "posho"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ration": [
                    "Singulier"
                ],
                "rations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rational": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rationale"
                        ],
                        "en": [
                            "rationale"
                        ],
                        "hr": [
                            "pektoral"
                        ],
                        "it": [
                            "razionale"
                        ],
                        "pl": [
                            "racjona\u0142"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rational": [
                    "Singulier"
                ],
                "rationaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rationalisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rationalization"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "hr": [
                            "racionalizacija"
                        ],
                        "it": [
                            "razionalizzazione"
                        ],
                        "cs": [
                            "racionalizace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rationalisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "rationalisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rationaliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "rendre plus rationnel\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rationalisation"
                        ],
                        "hr": [
                            "racionalizirati"
                        ],
                        "nl": [
                            "rationaliseren"
                        ],
                        "ro": [
                            "ra\u021bionaliza"
                        ],
                        "sv": [
                            "rationalisera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rationalit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rationality"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7406\u6027"
                        ],
                        "hr": [
                            "racionalnost"
                        ],
                        "it": [
                            "razionalit\u00e0"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "rationalitet"
                        ],
                        "cs": [
                            "racionalita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rationalit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "rationalit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rationnel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "rational",
                            "rationell",
                            "vernunftgem\u00e4\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "rational"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0561\u0576\u0561\u056f\u0561\u0576"
                        ],
                        "br": [
                            "skiantek"
                        ],
                        "ca": [
                            "racional"
                        ],
                        "hr": [
                            "racionalan"
                        ],
                        "es": [
                            "racional"
                        ],
                        "eo": [
                            "racia"
                        ],
                        "fo": [
                            "skynsamur",
                            "skilbundin"
                        ],
                        "io": [
                            "racionala"
                        ],
                        "is": [
                            "skynsamur"
                        ],
                        "it": [
                            "razionale"
                        ],
                        "nl": [
                            "rationeel",
                            "redelijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "racional"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "rationell"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rationnel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "rationnels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "rationnelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "rationnelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "rationnellement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rationally"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043d\u043e"
                        ],
                        "hr": [
                            "racionalno"
                        ],
                        "es": [
                            "racionalmente"
                        ],
                        "it": [
                            "razionalmente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rattraper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rejoindre quelqu\u2019un \u00e0 qui on a laiss\u00e9 prendre les devants.\u00a0(2 (Transitif))",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einholen"
                        ],
                        "en": [
                            "catch up"
                        ],
                        "hr": [
                            "dostignuti"
                        ],
                        "it": [
                            "raggiungere",
                            "riprendere"
                        ],
                        "nl": [
                            "achterhalen"
                        ],
                        "pt": [
                            "apanhar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Regagner ce qu\u2019on avait perdu.\u00a0(3 (Transitif))",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "get back"
                        ],
                        "hr": [
                            "nadoknaditi"
                        ],
                        "it": [
                            "recuperare",
                            "riprendere",
                            "riavere"
                        ],
                        "pt": [
                            "recuperar",
                            "reaver"
                        ],
                        "ro": [
                            "recupera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rauque": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "heiser",
                            "rau"
                        ],
                        "en": [
                            "hoarse",
                            "raucous",
                            "throaty",
                            "husky"
                        ],
                        "ang": [
                            "has"
                        ],
                        "br": [
                            "raouliet"
                        ],
                        "ca": [
                            "ronc"
                        ],
                        "hr": [
                            "promukao"
                        ],
                        "da": [
                            "skurrende"
                        ],
                        "es": [
                            "ronco"
                        ],
                        "eo": [
                            "ra\u016dka"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00e1sur"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4he\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03c1\u03b1\u03c7\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "rauka"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "rauco"
                        ],
                        "la": [
                            "raucus"
                        ],
                        "nl": [
                            "hees",
                            "rauw",
                            "schor"
                        ],
                        "no": [
                            "hes"
                        ],
                        "pt": [
                            "rouco",
                            "rouquenho"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u0440\u0438\u043f\u043b\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "hes"
                        ],
                        "cs": [
                            "krkav\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "bo\u011fuk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rauque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "rauques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ravage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zerst\u00f6rung",
                            "Vernichtung"
                        ],
                        "en": [
                            "ravages"
                        ],
                        "hr": [
                            "uni\u0161tenje"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8del\u00e6ggelse"
                        ],
                        "es": [
                            "estrago"
                        ],
                        "eo": [
                            "ruinigo",
                            "detruo"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferneatigjen",
                            "fernieling"
                        ],
                        "io": [
                            "devasto"
                        ],
                        "nl": [
                            "verwoesting",
                            "vernieling",
                            "vernietiging",
                            "verwoesting",
                            "verwoesten"
                        ],
                        "pl": [
                            "zniszczenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "destrui\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "tr": [
                            "fesad",
                            "tahribat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ravage": [
                    "Singulier"
                ],
                "ravages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ravager": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire du ravage\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verheeren",
                            "umrei\u00dfen",
                            "vernichten",
                            "zerst\u00f6ren",
                            "einrei\u00dfen",
                            "abrei\u00dfen",
                            "niederrei\u00dfen",
                            "zunichte machen",
                            "zugr\u00fcnde richten",
                            "untergraben"
                        ],
                        "en": [
                            "ravage"
                        ],
                        "ang": [
                            "abreotan",
                            "adilgian",
                            "adilegian",
                            "fordon",
                            "toweorpan"
                        ],
                        "ca": [
                            "assolar"
                        ],
                        "hr": [
                            "uni\u0161tavati",
                            "uni\u0161titi"
                        ],
                        "da": [
                            "ruinere",
                            "\u00f8del\u00e6gge"
                        ],
                        "es": [
                            "asolar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ruinigi",
                            "detrui"
                        ],
                        "fo": [
                            "beina fyri",
                            "spilla",
                            "leggja \u00ed oy\u00f0i"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferrinnewearje",
                            "ferneatigje",
                            "ferniele"
                        ],
                        "hu": [
                            "rombol",
                            "ront"
                        ],
                        "io": [
                            "devastar"
                        ],
                        "it": [
                            "rovinare",
                            "distruggere"
                        ],
                        "la": [
                            "pervertere",
                            "annihilare",
                            "annullare"
                        ],
                        "mg": [
                            "mandripaka"
                        ],
                        "nl": [
                            "ru\u00efneren",
                            "verwoesten",
                            "vernielen",
                            "vernietigen"
                        ],
                        "pl": [
                            "rujnowa\u0107",
                            "niszczy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "estragar",
                            "assolar"
                        ],
                        "ro": [
                            "distruge",
                            "strica"
                        ],
                        "sv": [
                            "ruinera",
                            "f\u00f6rinta",
                            "f\u00f6rst\u00f6ra"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159\u00e1dit"
                        ],
                        "tr": [
                            "bozmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ravauder": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Raccommoder, rapi\u00e9cer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "flicken"
                        ],
                        "en": [
                            "patch"
                        ],
                        "br": [
                            "talfasat"
                        ],
                        "hr": [
                            "krpati"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u00e2rpi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rave": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rave"
                        ],
                        "en": [
                            "rave",
                            "rave party"
                        ],
                        "ca": [
                            "rave"
                        ],
                        "hr": [
                            "tulum"
                        ],
                        "es": [
                            "rave"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03ad\u03b9\u03b2 \u03c0\u03ac\u03c1\u03c4\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "rave"
                        ],
                        "cs": [
                            "rave"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rave": [
                    "Singulier"
                ],
                "raves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ravelin": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ravelin"
                        ],
                        "en": [
                            "ravelin"
                        ],
                        "ca": [
                            "revell\u00ed"
                        ],
                        "hr": [
                            "polukru\u017ena utvrda",
                            "\u0161kart roba"
                        ],
                        "es": [
                            "revell\u00edn"
                        ],
                        "it": [
                            "rivellino"
                        ],
                        "oc": [
                            "revelin"
                        ],
                        "cs": [
                            "ravelin"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ravin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ravin",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlucht"
                        ],
                        "en": [
                            "ravine"
                        ],
                        "eu": [
                            "sakan"
                        ],
                        "hr": [
                            "obronak"
                        ],
                        "es": [
                            "barranco",
                            "agad\u00f3n",
                            "hondonada"
                        ],
                        "nl": [
                            "ravijn"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0105w\u00f3z"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ravin": [
                    "Singulier"
                ],
                "ravins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "raviole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ravioli\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "raviolo"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0430\u0432\u0438\u043e\u043b\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u997a\u5b50"
                        ],
                        "it": [
                            "raviolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u997a\u5b50"
                        ],
                        "nl": [
                            "ravioli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "raviole": [
                    "Singulier"
                ],
                "ravioles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ravioli": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ravioli",
                            "Maultaschen"
                        ],
                        "en": [
                            "ravioli"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u997a\u5b50",
                            "\u610f\u5927\u5229\u997a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub77c\ube44\uc62c\ub9ac"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161trukle"
                        ],
                        "es": [
                            "raviolis"
                        ],
                        "it": [
                            "raviolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9903\u5b50",
                            "\u30e9\u30d3\u30aa\u30ea"
                        ],
                        "nl": [
                            "ravioli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ravioli": [
                    "Singulier"
                ],
                "raviolis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ravir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bekoor"
                        ],
                        "de": [
                            "anmuten",
                            "bezaubern",
                            "entz\u00fccken",
                            "verz\u00fccken",
                            "rauben",
                            "berauben",
                            "pl\u00fcndern"
                        ],
                        "en": [
                            "ravish",
                            "charm",
                            "bewitch",
                            "dazzle",
                            "fascinate",
                            "thrill",
                            "delight",
                            "plunder",
                            "rob",
                            "loot",
                            "kidnap",
                            "abduct",
                            "steal"
                        ],
                        "ca": [
                            "embadalir",
                            "encantar",
                            "encisar",
                            "arrabassar",
                            "pillar",
                            "rapinyar",
                            "robar",
                            "saquejar"
                        ],
                        "da": [
                            "plyndre",
                            "r\u00f8ve",
                            "henrykke",
                            "begejstre"
                        ],
                        "es": [
                            "embelesar",
                            "encantar",
                            "fascinar",
                            "embelesar",
                            "robar",
                            "pillar",
                            "arrebatar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109armi",
                            "ravi"
                        ],
                        "fo": [
                            "hugtaka",
                            "t\u00f8la",
                            "r\u00e6na"
                        ],
                        "fi": [
                            "hurmata",
                            "ry\u00f6st\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "bekoare",
                            "r\u00f4ve"
                        ],
                        "io": [
                            "raptar",
                            "ravisar"
                        ],
                        "la": [
                            "harpagare"
                        ],
                        "nl": [
                            "bekoren",
                            "charmeren",
                            "in verrukking brengen",
                            "verrukken",
                            "buitmaken",
                            "plunderen",
                            "roven",
                            "stropen",
                            "ontroven"
                        ],
                        "pl": [
                            "oczarowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "atrair",
                            "deliciar",
                            "encantar",
                            "fascinar",
                            "embevecer",
                            "extasiar",
                            "pilhar",
                            "roubar",
                            "saltear",
                            "raptar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a \u00eenc\u00eenta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0431\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "roffa",
                            "r\u00e5na",
                            "r\u00f6va"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00f6nl\u00fcn\u00fc \u00e7almak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Enlever quelqu\u2019un.\u00a0(1a)",
                    "translations": {
                        "hr": [
                            "oteti"
                        ],
                        "eo": [
                            "forrabi"
                        ],
                        "it": [
                            "rapire"
                        ],
                        "ro": [
                            "a lua",
                            "a inlatura"
                        ],
                        "tr": [
                            "ka\u00e7\u0131rma"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "raviser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Changer d\u2019avis\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "s mind"
                        ],
                        "hr": [
                            "predomisliti se"
                        ],
                        "es": [
                            "cambiar la idea"
                        ],
                        "nl": [
                            "van gedachte veranderen",
                            "zich bedenken"
                        ],
                        "pt": [
                            "mudar de ideia"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ravissant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanminlik",
                            "aanvallig",
                            "beelderig",
                            "beeldig",
                            "bekoorlik",
                            "verruklik",
                            "beelderig",
                            "beeldig"
                        ],
                        "sq": [
                            "adhuruesh\u00ebm",
                            "admiruesh\u00ebm"
                        ],
                        "de": [
                            "allerliebst",
                            "anmutig",
                            "hold",
                            "lieblich",
                            "reizend",
                            "charmant",
                            "bezauberend",
                            "entz\u00fcckend",
                            "entz\u00fcckend"
                        ],
                        "en": [
                            "charming",
                            "delightful",
                            "lovely",
                            "rapturous"
                        ],
                        "ca": [
                            "encisador"
                        ],
                        "hr": [
                            "divan"
                        ],
                        "da": [
                            "fortryllende",
                            "rar"
                        ],
                        "es": [
                            "encantador",
                            "cautivador",
                            "bonito",
                            "lindo"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109arma",
                            "rava"
                        ],
                        "fo": [
                            "yndisligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "suloinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "aardich",
                            "bekoarlich",
                            "floatich"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00e1jos",
                            "elb\u0171v\u00f6l\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "raptanta"
                        ],
                        "is": [
                            "elskulegur"
                        ],
                        "it": [
                            "affascinante",
                            "amabile",
                            "grazioso"
                        ],
                        "la": [
                            "bellus"
                        ],
                        "ms": [
                            "cantik"
                        ],
                        "nl": [
                            "bekoorlijk",
                            "charmant",
                            "innemend",
                            "schattig",
                            "snoeperig",
                            "snoezig",
                            "beeldig",
                            "betoverend",
                            "heerlijk",
                            "verrukkelijk"
                        ],
                        "no": [
                            "snill"
                        ],
                        "pl": [
                            "uroczy"
                        ],
                        "pt": [
                            "atraente",
                            "cativante",
                            "delicioso",
                            "encantador",
                            "fascinante",
                            "encantador",
                            "maravilhoso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0447\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0432\u043e\u0441\u0445\u0438\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "behagfull"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ravissant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ravissants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ravissante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ravissantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ravissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Enl\u00e8vement qu\u2019on fait avec violence.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Raub"
                        ],
                        "en": [
                            "rapture"
                        ],
                        "hr": [
                            "otmica"
                        ],
                        "es": [
                            "rapto"
                        ],
                        "oc": [
                            "raubat\u00f2ri"
                        ],
                        "tr": [
                            "ka\u00e7\u0131rma"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9tat de l\u2019\u00e2me lorsqu\u2019elle est transport\u00e9e de joie, d\u2019admiration, etc.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entz\u00fccken"
                        ],
                        "en": [
                            "rapture"
                        ],
                        "hr": [
                            "odu\u0161evljenje"
                        ],
                        "oc": [
                            "rabiment"
                        ],
                        "tr": [
                            "kendinden ge\u00e7me"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ravissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "ravissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ravisseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui ravit, qui enl\u00e8ve avec violence",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ravisher",
                            "robber"
                        ],
                        "hr": [
                            "otmi\u010dar"
                        ],
                        "es": [
                            "bandido"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03b1\u03b3\u03c9\u03b3\u03ad\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "penculik"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "berower"
                        ],
                        "de": [
                            "Freibeuter",
                            "Wegelagerer"
                        ],
                        "ang": [
                            "reafere"
                        ],
                        "da": [
                            "r\u00f8ver"
                        ],
                        "eo": [
                            "rabisto"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00e1nsma\u00f0ur"
                        ],
                        "fy": [
                            "r\u00f4ver"
                        ],
                        "io": [
                            "raptanto"
                        ],
                        "nl": [
                            "rover"
                        ],
                        "pt": [
                            "bandido",
                            "ladr\u00e3o",
                            "salteador"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00e5nare",
                            "r\u00f6vare"
                        ],
                        "zu": [
                            "izigebengu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ravisseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "ravisseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ravitaillement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Proviant",
                            "Versorgung"
                        ],
                        "en": [
                            "supply",
                            "resupply",
                            "catering",
                            "victuals",
                            "arrival",
                            "arrivals",
                            "supply",
                            "provision",
                            "provisioning",
                            "victualling",
                            "administration"
                        ],
                        "ca": [
                            "avituallament"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8865\u7ed9"
                        ],
                        "hr": [
                            "opskrbljivanje"
                        ],
                        "es": [
                            "aprovisionamiento",
                            "abastecimiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "proviza\u0135o",
                            "provizado",
                            "proviantado"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanfier"
                        ],
                        "io": [
                            "riprovizo"
                        ],
                        "nl": [
                            "provisie",
                            "voorraad",
                            "aanvoer",
                            "bevoorrading",
                            "proviandering",
                            "ravitaillering",
                            "voedselvoorziening"
                        ],
                        "pt": [
                            "reabastecimento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043d\u0430\u0431\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0437\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ravitaillement": [
                    "Singulier"
                ],
                "ravitaillements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "raviver": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wieder anfachen",
                            "wieder erwachen lassen",
                            "wieder aufleben lassen"
                        ],
                        "hr": [
                            "o\u017eiviti"
                        ],
                        "it": [
                            "ravvivare"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanwakkeren",
                            "verlevendigen",
                            "openrijten"
                        ],
                        "ro": [
                            "reanima",
                            "face s\u0103 renasc\u0103",
                            "re\u00eemprosp\u0103ta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0431\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5teruppliva"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ray-grass": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ray grass"
                        ],
                        "hr": [
                            "ljulj utrinac",
                            "engleski ljulj"
                        ],
                        "es": [
                            "ballico"
                        ],
                        "la": [
                            "poenicea"
                        ],
                        "oc": [
                            "margalh"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cycica",
                            "rajgras"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rayer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Marquer d\u2019une ou de plusieurs raies",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "roudenna\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "ratllar"
                        ],
                        "hr": [
                            "ogrepsti"
                        ],
                        "id": [
                            "menggores"
                        ],
                        "oc": [
                            "raiar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Effacer, raturer, faire une raie, passer un trait de plume sur ce qui est \u00e9crit",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausstreichen",
                            "durchstreichen"
                        ],
                        "en": [
                            "cross out",
                            "strike out"
                        ],
                        "ca": [
                            "ratllar"
                        ],
                        "hr": [
                            "prekri\u017eiti"
                        ],
                        "da": [
                            "overstrege"
                        ],
                        "es": [
                            "tachar"
                        ],
                        "eo": [
                            "forstreki"
                        ],
                        "id": [
                            "mencoret"
                        ],
                        "nl": [
                            "doorstrepen"
                        ],
                        "oc": [
                            "raiar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "raygrass": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ray grass"
                        ],
                        "es": [
                            "ballico"
                        ],
                        "la": [
                            "poenicea"
                        ],
                        "oc": [
                            "margalh"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cycica",
                            "rajgras"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rayon": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ligne rectiligne \u00e9mise par une source irradiante.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Strahl"
                        ],
                        "en": [
                            "ray"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0639\u0627\u0639"
                        ],
                        "ca": [
                            "raig",
                            "raig"
                        ],
                        "hr": [
                            "zraka"
                        ],
                        "da": [
                            "str\u00e5le"
                        ],
                        "es": [
                            "rayo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03c4\u03af\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "raggio"
                        ],
                        "nl": [
                            "straal"
                        ],
                        "no": [
                            "str\u00e5le"
                        ],
                        "pt": [
                            "raio"
                        ],
                        "ro": [
                            "raz\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0443\u0447"
                        ],
                        "sv": [
                            "str\u00e5le"
                        ],
                        "cs": [
                            "paprsek"
                        ],
                        "wa": [
                            "rai",
                            "ray\u00eaye"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Baguette qui relie le moyeu \u00e0 la jante de la roue.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Speiche"
                        ],
                        "en": [
                            "spoke"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0631\u0645\u0642"
                        ],
                        "br": [
                            "skin"
                        ],
                        "ca": [
                            "raig",
                            "raig"
                        ],
                        "co": [
                            "raghju"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017ebica"
                        ],
                        "da": [
                            "ege"
                        ],
                        "es": [
                            "rayo"
                        ],
                        "fi": [
                            "puola"
                        ],
                        "id": [
                            "jari",
                            "anak roda"
                        ],
                        "it": [
                            "raggio",
                            "razzo"
                        ],
                        "nl": [
                            "spaak"
                        ],
                        "pl": [
                            "szprycha"
                        ],
                        "ro": [
                            "spi\u021b\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "eker"
                        ],
                        "wa": [
                            "rai"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Droite qui relie le centre \u00e0 la circonf\u00e9rence du cercle.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Radius",
                            "Halbmesser"
                        ],
                        "en": [
                            "radius"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0639\u0627\u0639"
                        ],
                        "eu": [
                            "erradio"
                        ],
                        "br": [
                            "gwazhenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "raig",
                            "raig"
                        ],
                        "co": [
                            "raghju"
                        ],
                        "hr": [
                            "radijus",
                            "polumjer"
                        ],
                        "da": [
                            "radius"
                        ],
                        "es": [
                            "radio"
                        ],
                        "it": [
                            "raggio"
                        ],
                        "nl": [
                            "straal"
                        ],
                        "no": [
                            "radius"
                        ],
                        "pt": [
                            "raio"
                        ],
                        "ro": [
                            "raz\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "radie"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e1n k\u00ednh"
                        ],
                        "wa": [
                            "reyon"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9manation d\u2019une source lumineuse.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Strahl"
                        ],
                        "en": [
                            "ray"
                        ],
                        "br": [
                            "skin"
                        ],
                        "ca": [
                            "raig",
                            "raig"
                        ],
                        "co": [
                            "spira"
                        ],
                        "hr": [
                            "zraka"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043d\u04b1\u0440",
                            "\u0441\u04d9\u0443\u043b\u0435"
                        ],
                        "nl": [
                            "straal"
                        ],
                        "wa": [
                            "ray\u00eaye"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Faisceau de particules \u00e9nerg\u00e9tiques",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Strahl"
                        ],
                        "en": [
                            "ray"
                        ],
                        "ca": [
                            "raig",
                            "llum",
                            "raig"
                        ],
                        "hr": [
                            "zraka"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4teily"
                        ],
                        "ro": [
                            "raz\u0103"
                        ],
                        "wa": [
                            "ray\u00eaye",
                            "rai"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rayon": [
                    "Singulier"
                ],
                "rayons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie du g\u00e2teau de cire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wabe",
                            "Bienenwabe",
                            "Ro\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "honeycomb"
                        ],
                        "eu": [
                            "abaraska",
                            "orraze"
                        ],
                        "hr": [
                            "sa\u0107e meda"
                        ],
                        "fi": [
                            "hunajakakku"
                        ],
                        "nl": [
                            "raat",
                            "honingraat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9tag\u00e8re",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Regal"
                        ],
                        "en": [
                            "shelf"
                        ],
                        "br": [
                            "digor"
                        ],
                        "co": [
                            "parastaghju"
                        ],
                        "hr": [
                            "stala\u017ea"
                        ],
                        "fi": [
                            "hylly"
                        ],
                        "nl": [
                            "schap"
                        ],
                        "pt": [
                            "prateleira"
                        ],
                        "wa": [
                            "raiye"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Groupe d\u2019articles dispos\u00e9s sur les m\u00eames rayonnages",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abteilung"
                        ],
                        "en": [
                            "department"
                        ],
                        "hr": [
                            "odio",
                            "izlo\u017ebeno postolje"
                        ],
                        "nl": [
                            "afdeling"
                        ],
                        "ro": [
                            "raion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rayon": [
                    "Singulier"
                ],
                "rayons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit sillon",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reihe"
                        ],
                        "en": [
                            "row"
                        ],
                        "br": [
                            "andenn"
                        ],
                        "hr": [
                            "plitka brazda"
                        ],
                        "wa": [
                            "royea",
                            "royon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rayon": [
                    "Singulier"
                ],
                "rayons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rayonne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rayon"
                        ],
                        "ca": [
                            "rai\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "viskoza"
                        ],
                        "es": [
                            "ray\u00f3n"
                        ],
                        "cs": [
                            "visk\u00f3za"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rayonne": [
                    "Singulier"
                ],
                "rayonnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rayonnement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de rayonner",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Strahlung"
                        ],
                        "en": [
                            "radiation"
                        ],
                        "hr": [
                            "sijanje"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4teily"
                        ],
                        "id": [
                            "penyinaran"
                        ],
                        "ia": [
                            "radiation"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u017eiarenie",
                            "s\u00e1lanie"
                        ],
                        "sv": [
                            "str\u00e5lning",
                            "utstr\u00e5lning"
                        ],
                        "cs": [
                            "s\u00e1l\u00e1n\u00ed",
                            "z\u00e1\u0159en\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rayonnement": [
                    "Singulier"
                ],
                "rayonnements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rayonner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "envoyer des rayons",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "strahlen",
                            "ausstrahlen"
                        ],
                        "en": [
                            "to radiate",
                            "to radio"
                        ],
                        "hr": [
                            "sjati",
                            "sijati"
                        ],
                        "es": [
                            "radiar",
                            "destellar"
                        ],
                        "eo": [
                            "radii"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4teill\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03bd\u03bf\u03b2\u03bf\u03bb\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "radiar"
                        ],
                        "is": [
                            "geisla",
                            "lj\u00f3ma af"
                        ],
                        "nl": [
                            "stralen",
                            "uitstralen"
                        ],
                        "pt": [
                            "radiar",
                            "se"
                        ],
                        "sv": [
                            "str\u00e5la"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rayure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Entaille, trace, \u00e9raflure faite sur une surface polie par un objet contondant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kratzer",
                            "Schramme"
                        ],
                        "en": [
                            "scratch"
                        ],
                        "ca": [
                            "ratlla"
                        ],
                        "hr": [
                            "grebotina"
                        ],
                        "nl": [
                            "haal",
                            "schrap",
                            "kras"
                        ],
                        "oc": [
                            "raiadura"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0430\u0440\u0430\u043f\u0438\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Bande d\u2019une certaine largeur contrastant par rapport au fond",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Streifen",
                            "gestreift"
                        ],
                        "en": [
                            "stripe"
                        ],
                        "hr": [
                            "pruga"
                        ],
                        "nl": [
                            "streep",
                            "band",
                            "reep",
                            "strook"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "estria",
                            "filet",
                            "tira",
                            "veta",
                            "l\u00ednia",
                            "ratlla"
                        ],
                        "es": [
                            "raya",
                            "estr\u00eda",
                            "banda",
                            "tira",
                            "lista",
                            "veta"
                        ],
                        "eo": [
                            "strio",
                            "streko"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e1l",
                            "r\u00edpa",
                            "strika"
                        ],
                        "fi": [
                            "juova"
                        ],
                        "fy": [
                            "streek",
                            "stripe"
                        ],
                        "io": [
                            "strio"
                        ],
                        "nl": [
                            "schreef",
                            "streek",
                            "wapenbalk"
                        ],
                        "pt": [
                            "barra",
                            "estria",
                            "faixa",
                            "tira",
                            "listra",
                            "tra\u00e7o",
                            "risca",
                            "risco"
                        ],
                        "sv": [
                            "streck",
                            "strimla",
                            "strimma"
                        ],
                        "cs": [
                            "pruh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rayure": [
                    "Singulier"
                ],
                "rayures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "raz-de-mar\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Puissante vague",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tidal wave"
                        ],
                        "da": [
                            "flodb\u00f8lge"
                        ],
                        "fi": [
                            "hy\u00f6kyaalto"
                        ],
                        "it": [
                            "onda di marea",
                            "maremoto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6d25\u6ce2"
                        ],
                        "nl": [
                            "vloedgolf",
                            "springvloed"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "razzia": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Razzia"
                        ],
                        "en": [
                            "raid"
                        ],
                        "hr": [
                            "grabljenje"
                        ],
                        "cs": [
                            "razie"
                        ],
                        "tr": [
                            "gaza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "razzia": [
                    "Singulier"
                ],
                "razzias": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "RDA": [
        {
            "type": "Nom propre 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "DDR"
                        ],
                        "de": [
                            "DDR"
                        ],
                        "en": [
                            "GDR"
                        ],
                        "ast": [
                            "RDA"
                        ],
                        "nds": [
                            "DDR"
                        ],
                        "bs": [
                            "NDR"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0413\u0414\u0420"
                        ],
                        "ca": [
                            "RDA"
                        ],
                        "da": [
                            "DDR"
                        ],
                        "es": [
                            "RDA"
                        ],
                        "eo": [
                            "GDR"
                        ],
                        "et": [
                            "Saksa DV"
                        ],
                        "fi": [
                            "DDR"
                        ],
                        "hu": [
                            "NDK"
                        ],
                        "it": [
                            "RDT"
                        ],
                        "lv": [
                            "VDR"
                        ],
                        "nl": [
                            "DDR"
                        ],
                        "no": [
                            "DDR",
                            "DDR"
                        ],
                        "pl": [
                            "NRD"
                        ],
                        "pt": [
                            "RDA"
                        ],
                        "ro": [
                            "RDG"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0413\u0414\u0420"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u041d\u0414\u0420"
                        ],
                        "sh": [
                            "NDR"
                        ],
                        "sl": [
                            "NDR"
                        ],
                        "sv": [
                            "DDR"
                        ],
                        "cs": [
                            "NDR"
                        ],
                        "tr": [
                            "DAC"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "re",
                            "D"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub808"
                        ],
                        "hr": [
                            "re"
                        ],
                        "es": [
                            "re"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ec",
                            "\u30cb"
                        ],
                        "wa": [
                            "r\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9actance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Blindwiderstand",
                            "Reaktanz"
                        ],
                        "en": [
                            "reactance"
                        ],
                        "hr": [
                            "dopu\u0161teno optere\u0107enje"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a98\u5c0e\u62b5\u6297"
                        ],
                        "pl": [
                            "reaktancja"
                        ],
                        "ro": [
                            "reactan\u021b\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9actance": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9actances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9acteur": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Chimie) Appareil dans lequel se produit une r\u00e9action.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reactor"
                        ],
                        "ca": [
                            "reactor"
                        ],
                        "hr": [
                            "reaktor"
                        ],
                        "es": [
                            "reactor"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03b4\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03ae\u03c1\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "reaktoro"
                        ],
                        "it": [
                            "reattore"
                        ],
                        "nl": [
                            "reactor"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(M\u00e9canique) Moteur \u00e0 r\u00e9action.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "jet engine"
                        ],
                        "ca": [
                            "reactor"
                        ],
                        "hr": [
                            "mlazni motor"
                        ],
                        "es": [
                            "reactor"
                        ],
                        "it": [
                            "reattore"
                        ],
                        "nl": [
                            "straalmotor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9acteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9acteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9actif": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Substance qui se transforme lors d\u2019une r\u00e9action chimique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reaktant",
                            "Edukt"
                        ],
                        "en": [
                            "reactant"
                        ],
                        "hr": [
                            "reaktant",
                            "reagens"
                        ],
                        "fi": [
                            "reaktanssi"
                        ],
                        "ro": [
                            "reactiv",
                            "reactant"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0430\u0433\u0435\u043d\u0442"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Substance introduite pour prendre part \u00e0 une r\u00e9action chimique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reagens",
                            "ou Reagenz"
                        ],
                        "en": [
                            "reagent"
                        ],
                        "ca": [
                            "reactiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "reagencija"
                        ],
                        "es": [
                            "reactivo"
                        ],
                        "fi": [
                            "reagenssi"
                        ],
                        "io": [
                            "reaktivo"
                        ],
                        "it": [
                            "reagente"
                        ],
                        "gv": [
                            "obbree"
                        ],
                        "nl": [
                            "reagens"
                        ],
                        "sv": [
                            "reagens"
                        ],
                        "tr": [
                            "reaktif"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9actif": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9actifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9action": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "reaksie"
                        ],
                        "de": [
                            "Reaktion",
                            "R\u00fcckwirkung",
                            "Gegenwirkung",
                            "Reaktion"
                        ],
                        "en": [
                            "reaction",
                            "response",
                            "reaction"
                        ],
                        "ca": [
                            "reacci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "reakcija"
                        ],
                        "da": [
                            "reaktion"
                        ],
                        "es": [
                            "reacci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "reago",
                            "reakcio"
                        ],
                        "fi": [
                            "vastavaikutus"
                        ],
                        "io": [
                            "reakto"
                        ],
                        "id": [
                            "jawab",
                            "jawaban"
                        ],
                        "is": [
                            "vi\u00f0brag\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "reazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "reactie",
                            "terugslag",
                            "weerslag",
                            "reactie"
                        ],
                        "oc": [
                            "reaccion"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0648\u0627\u06a9\u0646\u0634",
                            "\u0627\u0644\u0639\u0645\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "reakcja"
                        ],
                        "pt": [
                            "reac\u00e7\u00e3o",
                            "rea\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "reaktion",
                            "reaktion"
                        ],
                        "tr": [
                            "aksitesir"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9action": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9actions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9actionnaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reactionary"
                        ],
                        "ca": [
                            "reaccionari"
                        ],
                        "hr": [
                            "reakcionar"
                        ],
                        "oc": [
                            "reaccionari"
                        ],
                        "pt": [
                            "reacion\u00e1rio",
                            "reaccion\u00e1rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0456\u043e\u043d\u0435\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9actionnaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "r\u00e9actionnaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9admettre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "readmit"
                        ],
                        "ca": [
                            "readmetre"
                        ],
                        "hr": [
                            "usvojiti"
                        ],
                        "es": [
                            "readmitir"
                        ],
                        "it": [
                            "riammettere"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9agir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "reagieren"
                        ],
                        "en": [
                            "react"
                        ],
                        "hr": [
                            "reagirati"
                        ],
                        "es": [
                            "reaccionar"
                        ],
                        "fi": [
                            "vastustaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03b4\u03c1\u03ce"
                        ],
                        "it": [
                            "reagire"
                        ],
                        "nl": [
                            "reageren"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0430\u0433\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5terverka",
                            "reagera",
                            "motarbeta",
                            "motverka"
                        ],
                        "cs": [
                            "reagovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9al": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "real"
                        ],
                        "eu": [
                            "erreal"
                        ],
                        "hr": [
                            "real"
                        ],
                        "es": [
                            "real"
                        ],
                        "pt": [
                            "real"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9al": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9aux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9algar": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Realgar",
                            "Rauschrot"
                        ],
                        "en": [
                            "realgar"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0647\u062c \u0627\u0644\u063a\u0627\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "realgar"
                        ],
                        "hr": [
                            "realgar"
                        ],
                        "it": [
                            "realgar"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9d8f\u51a0\u77f3"
                        ],
                        "lt": [
                            "realgaras"
                        ],
                        "nl": [
                            "realgaar"
                        ],
                        "pl": [
                            "realgar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0430\u043b\u044c\u0433\u0430\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "realg\u00e1r"
                        ],
                        "sv": [
                            "realgar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9algar": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9algars": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9alisable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "machbar"
                        ],
                        "en": [
                            "realisable",
                            "realizable",
                            "doable"
                        ],
                        "hr": [
                            "ostvariv"
                        ],
                        "es": [
                            "realizable"
                        ],
                        "eo": [
                            "realigebla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ae\u03c3\u03b9\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "realigebla"
                        ],
                        "it": [
                            "realizzabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "realiseerbaar",
                            "haalbaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "realiz\u00e1vel"
                        ],
                        "ro": [
                            "realizabil"
                        ],
                        "sv": [
                            "utf\u00f6rbar"
                        ],
                        "cs": [
                            "uskute\u010dniteln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9alisable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "r\u00e9alisables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9alisateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui r\u00e9alise un film",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Regisseur",
                            "Filmregisseur"
                        ],
                        "en": [
                            "film director"
                        ],
                        "an": [
                            "director cinematografico",
                            "director de cine"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u044c\u043e\u0440",
                            "\u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u044c\u043e\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "director de cinema",
                            "realitzador"
                        ],
                        "hr": [
                            "redatelj"
                        ],
                        "da": [
                            "filminstrukt\u00f8r"
                        ],
                        "es": [
                            "director de cine",
                            "director cinematogr\u00e1fico",
                            "realizador"
                        ],
                        "eo": [
                            "re\u011disoro",
                            "re\u011disoro"
                        ],
                        "fi": [
                            "elokuvaohjaaja"
                        ],
                        "gl": [
                            "director de cine",
                            "realizador"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e0\u10d4\u10df\u10d8\u10e1\u10dd\u10e0\u10d8",
                            "\u10d3\u10d0\u10db\u10d3\u10d2\u10db\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "filmrendez\u0151"
                        ],
                        "id": [
                            "sutradara",
                            "pembikin film"
                        ],
                        "it": [
                            "regista",
                            "realizzatore"
                        ],
                        "la": [
                            "moderator cinematographicus"
                        ],
                        "nl": [
                            "regisseur"
                        ],
                        "pl": [
                            "re\u017cyser"
                        ],
                        "pt": [
                            "realizador",
                            "diretor de cinema"
                        ],
                        "ro": [
                            "regizor de film"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "re\u017eis\u00e9r"
                        ],
                        "sl": [
                            "re\u017eiser"
                        ],
                        "sv": [
                            "filmregiss\u00f6r"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u00f6netmen"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0435\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9alisateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9alisateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9alisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abarbeitung",
                            "Verwirklichung"
                        ],
                        "en": [
                            "making",
                            "realization",
                            "ou realisation"
                        ],
                        "hr": [
                            "realiziranje"
                        ],
                        "io": [
                            "realigo"
                        ],
                        "it": [
                            "realizzazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "realisatie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9alisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9alisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9alisatrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Regisseurin",
                            "Filmregisseurin"
                        ],
                        "en": [
                            "film director"
                        ],
                        "ca": [
                            "directora de cinema"
                        ],
                        "es": [
                            "directora de cine"
                        ],
                        "eo": [
                            "re\u011disorino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03b7\u03bd\u03bf\u03b8\u03ad\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b1\u03b9\u03bd\u03b9\u03ce\u03bd \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03b3\u03c1\u03ac\u03c6\u03bf\u03c5"
                        ],
                        "it": [
                            "realizzatrice",
                            "regista"
                        ],
                        "lv": [
                            "kinore\u017eisore"
                        ],
                        "nl": [
                            "regisseuse",
                            "filmregisseuse"
                        ],
                        "pt": [
                            "realizadora",
                            "diretora de cinema"
                        ],
                        "ro": [
                            "regizoare de film"
                        ],
                        "sk": [
                            "re\u017eis\u00e9rka"
                        ],
                        "sl": [
                            "filmska re\u017eiserka"
                        ],
                        "cs": [
                            "filmov\u00e1 re\u017eis\u00e9rka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9alisatrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9alisatrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9aliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre r\u00e9el, construire\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bedryf",
                            "bedrywe",
                            "begaan"
                        ],
                        "de": [
                            "ausf\u00fchren",
                            "bestellen",
                            "erf\u00fcllen",
                            "leisten",
                            "ausrichten",
                            "verwirklichen",
                            "bewerkstelligen",
                            "vollbringen",
                            "durchf\u00fchren",
                            "zustande bringen",
                            "vornehmen"
                        ],
                        "en": [
                            "realize",
                            "ou realise",
                            "achieve",
                            "accomplish",
                            "fulfil",
                            "carry through",
                            "produce"
                        ],
                        "eu": [
                            "zertu"
                        ],
                        "ang": [
                            "gefyllan"
                        ],
                        "ca": [
                            "acomplir",
                            "realitzar",
                            "portar a cap"
                        ],
                        "hr": [
                            "realizirati"
                        ],
                        "es": [
                            "realizar",
                            "efectivar",
                            "cumplir",
                            "llevar a cabo",
                            "ejecutar"
                        ],
                        "eo": [
                            "realigi",
                            "plenumi",
                            "efektivigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "fullf\u00f8ra"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferw\u00eazenlikje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "teljes\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "realigar"
                        ],
                        "it": [
                            "compiere",
                            "eseguire"
                        ],
                        "nl": [
                            "bewerkstelligen",
                            "realiseren",
                            "verwerkelijken",
                            "uitvoeren",
                            "nakomen",
                            "naleven",
                            "verrichten",
                            "vervullen",
                            "voltrekken",
                            "doorvoeren",
                            "tot stand brengen",
                            "verwezenlijken"
                        ],
                        "oc": [
                            "realizar",
                            "realizar"
                        ],
                        "pl": [
                            "realizowa\u0107",
                            "wykona\u0107",
                            "spe\u0142ni\u0107",
                            "urzeczywistnia\u0107",
                            "zrealizowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "realizar",
                            "cumprir",
                            "desempenhar",
                            "efectivar",
                            "efectuar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0442\u044c",
                            "\u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "realisera"
                        ],
                        "cs": [
                            "uskute\u010dnit",
                            "uskute\u010d\u0148ovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9alisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Doctrine platonicienne",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Realismus"
                        ],
                        "en": [
                            "realism"
                        ],
                        "bs": [
                            "realizam"
                        ],
                        "ca": [
                            "realisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5be6\u5728\u8ad6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2e4\uc7ac\ub860"
                        ],
                        "hr": [
                            "realizam"
                        ],
                        "da": [
                            "realisme"
                        ],
                        "es": [
                            "realismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "realismo"
                        ],
                        "et": [
                            "realism"
                        ],
                        "fi": [
                            "realismi"
                        ],
                        "cy": [
                            "realaeth"
                        ],
                        "id": [
                            "realisme"
                        ],
                        "it": [
                            "realismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b9f\u5728\u8ad6"
                        ],
                        "la": [
                            "realismus"
                        ],
                        "nl": [
                            "realisme"
                        ],
                        "no": [
                            "realisme"
                        ],
                        "uz": [
                            "realizm"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a26"
                        ],
                        "pt": [
                            "realismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "realism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sr": [
                            "realizam"
                        ],
                        "sh": [
                            "realizam"
                        ],
                        "sv": [
                            "realism"
                        ],
                        "tl": [
                            "realismong"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "ger\u00e7ek\u00e7ilik"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0435\u0430\u043b\u0456\u0437\u043c"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u1ee7 ngh\u0129a duy th\u1ef1c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mouvement artistique",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "realisme"
                        ],
                        "de": [
                            "Realismus"
                        ],
                        "en": [
                            "realism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0627\u0642\u0639\u064a\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u044a\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "realisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u73b0\u5b9e\u4e3b\u4e49"
                        ],
                        "hr": [
                            "realizam"
                        ],
                        "da": [
                            "realisme"
                        ],
                        "es": [
                            "realismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "realismo"
                        ],
                        "et": [
                            "realism"
                        ],
                        "fi": [
                            "realismi"
                        ],
                        "ga": [
                            "r\u00e9alachas"
                        ],
                        "gl": [
                            "realismo"
                        ],
                        "cy": [
                            "realaeth"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e0\u10d4\u10d0\u10da\u10d8\u10d6\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03b5\u03b1\u03bb\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0926"
                        ],
                        "hu": [
                            "realizmus"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "la": [
                            "realismus"
                        ],
                        "lv": [
                            "re\u0101lisms"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u043c"
                        ],
                        "ms": [
                            "realisme"
                        ],
                        "nl": [
                            "realisme"
                        ],
                        "no": [
                            "realisme"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a26"
                        ],
                        "pt": [
                            "realismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "realism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u043c"
                        ],
                        "sh": [
                            "realizam"
                        ],
                        "sk": [
                            "realizmus"
                        ],
                        "sv": [
                            "realism"
                        ],
                        "cs": [
                            "realismus"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e21"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0435\u0430\u043b\u0456\u0437\u043c"
                        ],
                        "vi": [
                            "g\u012b"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mouvement litt\u00e9raire",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "realism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0627\u0642\u0639\u064a\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "realizm"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0440\u044d\u0430\u043b\u0456\u0437\u043c"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u044a\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "realisme"
                        ],
                        "hr": [
                            "realizam"
                        ],
                        "es": [
                            "realismo"
                        ],
                        "cs": [
                            "realismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9alisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9alismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9aliste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "realistisch"
                        ],
                        "en": [
                            "realistic"
                        ],
                        "hr": [
                            "realisti\u010dki"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03b5\u03b1\u03bb\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "realista"
                        ],
                        "sv": [
                            "realistisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9aliste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "r\u00e9alistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "realist"
                        ],
                        "hr": [
                            "realist"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03b5\u03b1\u03bb\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "realista"
                        ],
                        "cs": [
                            "realista",
                            "realistka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9aliste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "r\u00e9alistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9alit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "werklikheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Realit\u00e4t",
                            "Wirklichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "reality",
                            "realness",
                            "actuality"
                        ],
                        "ca": [
                            "realitat"
                        ],
                        "da": [
                            "virkelighed"
                        ],
                        "es": [
                            "realidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "realeco",
                            "reala\u0135o"
                        ],
                        "io": [
                            "realeso",
                            "realajo"
                        ],
                        "is": [
                            "veruleiki"
                        ],
                        "it": [
                            "realt\u00e0"
                        ],
                        "avk": [
                            "enuca"
                        ],
                        "nl": [
                            "realiteit",
                            "werkelijkheid",
                            "wezenheid",
                            "wezenlijkheid",
                            "realiteit"
                        ],
                        "oc": [
                            "realitat"
                        ],
                        "pt": [
                            "realidade"
                        ],
                        "ro": [
                            "realitate"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9alit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9alit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9armer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Armer un vaisseau qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sarm\u00e9 pour r\u00e9paration",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rearm"
                        ],
                        "hr": [
                            "nadopremiti oru\u017ejem"
                        ],
                        "it": [
                            "riarmare"
                        ],
                        "la": [
                            "redarmare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9assurance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "R\u00fcckversicherung"
                        ],
                        "en": [
                            "reassurance"
                        ],
                        "hr": [
                            "reosiguranje"
                        ],
                        "da": [
                            "genforsikring"
                        ],
                        "it": [
                            "riassicurazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "herverzekering"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5terf\u00f6rs\u00e4kring"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9assurance": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9assurances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9barbatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Peu engageant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "barsch"
                        ],
                        "en": [
                            "surly"
                        ],
                        "ca": [
                            "esquerp",
                            "malcarat"
                        ],
                        "hr": [
                            "nepristupa\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "hosco",
                            "poco atractivo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03b1\u03c7\u03cd\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "bars",
                            "nors"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9barbatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9barbatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9barbative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "r\u00e9barbatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "rebec": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rebec",
                            "Rubeba"
                        ],
                        "en": [
                            "rebec"
                        ],
                        "eu": [
                            "rabel"
                        ],
                        "br": [
                            "rebed"
                        ],
                        "ca": [
                            "rabec"
                        ],
                        "hr": [
                            "rebek"
                        ],
                        "es": [
                            "rabel"
                        ],
                        "gl": [
                            "rabel"
                        ],
                        "hu": [
                            "rebek"
                        ],
                        "it": [
                            "ribeca",
                            "rebecca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ec\u30d9\u30c3\u30af"
                        ],
                        "nl": [
                            "rebec"
                        ],
                        "no": [
                            "rebec"
                        ],
                        "pl": [
                            "rebec",
                            "rebeb"
                        ],
                        "pt": [
                            "rabeca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0431\u0435\u043a"
                        ],
                        "sl": [
                            "rebek"
                        ],
                        "sv": [
                            "rebec"
                        ],
                        "cs": [
                            "rebec",
                            "rebek",
                            "rebab",
                            "rabel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rebec": [
                    "Singulier"
                ],
                "rebecs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rebelle": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "opstandig",
                            "opstandig"
                        ],
                        "de": [
                            "aufr\u00fchrerisch",
                            "widerspenstig",
                            "abtr\u00fcnnig"
                        ],
                        "en": [
                            "insubordinate",
                            "rebellious",
                            "recalicitrant",
                            "rogue",
                            "wayward",
                            "disobedient",
                            "insubordinate"
                        ],
                        "hr": [
                            "buntovan"
                        ],
                        "da": [
                            "opr\u00f8rsk"
                        ],
                        "eo": [
                            "ribelema",
                            "ribela"
                        ],
                        "fy": [
                            "d\u00f4fh\u00fbdich"
                        ],
                        "io": [
                            "rebela"
                        ],
                        "it": [
                            "ribelle"
                        ],
                        "la": [
                            "inobsequens"
                        ],
                        "nl": [
                            "oproerig",
                            "opstandig",
                            "oproerig",
                            "opstandig",
                            "rebels",
                            "weerspannig",
                            "ongehoorzaam",
                            "ongezeglijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "reb\u00e8l",
                            "reb\u00e8la"
                        ],
                        "pt": [
                            "rebelde"
                        ],
                        "ro": [
                            "rebel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u044f\u0442\u0435\u0436\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0431\u0443\u043d\u0442\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "olydig"
                        ],
                        "tr": [
                            "asi",
                            "isyank\u00e2r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rebelle": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "rebelles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne participant \u00e0 une r\u00e9bellion, \u00e0 une r\u00e9volte",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rebel"
                        ],
                        "eu": [
                            "errebel",
                            "errebelde"
                        ],
                        "hr": [
                            "buntovnik"
                        ],
                        "es": [
                            "rebelde"
                        ],
                        "id": [
                            "pemberontak"
                        ],
                        "it": [
                            "ribelle"
                        ],
                        "nl": [
                            "rebel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u044f\u0442\u0435\u0436\u043d\u0438\u043a",
                            "\u0431\u0443\u043d\u0442\u0430\u0440\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0432\u0441\u0442\u0430\u043d\u0435\u0446"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rebelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "rebelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rebeller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "rebellieren",
                            "aufbegehren"
                        ],
                        "en": [
                            "rebel"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u044a\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "se"
                        ],
                        "es": [
                            "rebelar",
                            "rebelarse"
                        ],
                        "gl": [
                            "rebelar"
                        ],
                        "id": [
                            "berontak",
                            "memberontak"
                        ],
                        "it": [
                            "ribellare",
                            "ribellarsi"
                        ],
                        "pt": [
                            "rebelar"
                        ],
                        "cs": [
                            "povstat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se rendre rebelle, se r\u00e9volter, se soulever contre l\u2019autorit\u00e9 l\u00e9gale ou oppressive.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "rebellieren"
                        ],
                        "en": [
                            "rebel"
                        ],
                        "hr": [
                            "pobuniti se"
                        ],
                        "nl": [
                            "in opstand komen"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuasi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9bellion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rebellion"
                        ],
                        "en": [
                            "rebellion"
                        ],
                        "es": [
                            "rebeli\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "rebeleso"
                        ],
                        "mt": [
                            "ribelljioni"
                        ],
                        "no": [
                            "oppr\u00f8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "rebelia"
                        ],
                        "pt": [
                            "rebeli\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "rebeliune"
                        ],
                        "cs": [
                            "rebelie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9bellion": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9bellions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rebond": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bounce",
                            "rebound"
                        ],
                        "eu": [
                            "errebote"
                        ],
                        "hr": [
                            "odskok"
                        ],
                        "es": [
                            "rebote"
                        ],
                        "id": [
                            "pantulan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rebond": [
                    "Singulier"
                ],
                "rebonds": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rebondir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afstuit"
                        ],
                        "de": [
                            "abprallen",
                            "wieder aktuell werden"
                        ],
                        "en": [
                            "rebound",
                            "bounce",
                            "recoil",
                            "ricochet"
                        ],
                        "da": [
                            "hoppe tilbage",
                            "prelle af"
                        ],
                        "es": [
                            "rebotar"
                        ],
                        "eo": [
                            "revigli\u011di",
                            "resalti"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fstuitsje"
                        ],
                        "io": [
                            "risaltar"
                        ],
                        "nl": [
                            "opflikkeren",
                            "opleven",
                            "aanslaan",
                            "opspringen",
                            "stuiten",
                            "afstuiten",
                            "terugspringen"
                        ],
                        "pt": [
                            "recobrar \u00e2nimo",
                            "se"
                        ],
                        "sv": [
                            "studsa"
                        ],
                        "wa": [
                            "ridjibler"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "reboot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reboot"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u91cd\u65b0\u8d77\u52a8"
                        ],
                        "eo": [
                            "restartado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b1\u03bd\u03b5\u03ba\u03ba\u03af\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u518d\u8d77\u52d5"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "reboot": [
                    "Singulier"
                ],
                "reboots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rebrousser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "turn up",
                            "curl back",
                            "turn back"
                        ],
                        "ca": [
                            "pentinar a rep\u00e8l",
                            "a contrap\u00e8l"
                        ],
                        "hr": [
                            "iz\u010de\u0161ljavati"
                        ],
                        "es": [
                            "peinar o cepillar a contrapelo",
                            "arremangar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuspi"
                        ],
                        "fo": [
                            "leggja saman \u00f8vutan veg"
                        ],
                        "io": [
                            "arufar"
                        ],
                        "it": [
                            "risalire"
                        ],
                        "nl": [
                            "tegen de haren in strijken"
                        ],
                        "oc": [
                            "reborsar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9bus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rebus"
                        ],
                        "en": [
                            "rebus"
                        ],
                        "ca": [
                            "jerogl\u00edfic"
                        ],
                        "hr": [
                            "rebus"
                        ],
                        "es": [
                            "jerogl\u00edfico",
                            "acertijo"
                        ],
                        "eo": [
                            "rebuso",
                            "bildenigmo"
                        ],
                        "fo": [
                            "myndag\u00e1ta"
                        ],
                        "io": [
                            "rebuso"
                        ],
                        "it": [
                            "rebus"
                        ],
                        "nl": [
                            "rebus",
                            "rebus"
                        ],
                        "pl": [
                            "rebus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0431\u0443\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "rebus",
                            "bildg\u00e5ta"
                        ],
                        "cs": [
                            "r\u00e9bus"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rebut": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unrat",
                            "Abfall",
                            "M\u00fcll",
                            "Ausschuss"
                        ],
                        "en": [
                            "scrap",
                            "rubbish"
                        ],
                        "ca": [
                            "rebuig"
                        ],
                        "hr": [
                            "prosvjed"
                        ],
                        "io": [
                            "forjetajo"
                        ],
                        "nl": [
                            "afval",
                            "uitschot",
                            "verwerpeling",
                            "verworpene"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rebut": [
                    "Singulier"
                ],
                "rebuts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9calcitrant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bockig",
                            "st\u00f6rrisch",
                            "widerspenstig",
                            "aufs\u00e4ssig"
                        ],
                        "en": [
                            "recalcitrant"
                        ],
                        "hr": [
                            "nepokoriv"
                        ],
                        "io": [
                            "rezistanta"
                        ],
                        "no": [
                            "trassig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9calcitrant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9calcitrants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9calcitrante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "r\u00e9calcitrantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9capitulation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "recapitulation"
                        ],
                        "ca": [
                            "recapitulaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "rekapitulacija"
                        ],
                        "es": [
                            "recapitulaci\u00f3n"
                        ],
                        "ga": [
                            "achoimri\u00fa"
                        ],
                        "io": [
                            "rekapitulo"
                        ],
                        "id": [
                            "ikhtisar"
                        ],
                        "it": [
                            "recapitulazione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9capitulation": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9capitulations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9capituler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to recapitulate"
                        ],
                        "hr": [
                            "rekapitulirati"
                        ],
                        "ga": [
                            "achoimrigh"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03ba\u03b5\u03c6\u03b1\u03bb\u03b1\u03b9\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "id": [
                            "mengikhtisarkan"
                        ],
                        "pt": [
                            "recapitular"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "recel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hehlerei"
                        ],
                        "en": [
                            "fencing"
                        ],
                        "ca": [
                            "encobriment"
                        ],
                        "hr": [
                            "utaja"
                        ],
                        "es": [
                            "receptaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "celo"
                        ],
                        "it": [
                            "ricettazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "heling"
                        ],
                        "pt": [
                            "recepta\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "recel": [
                    "Singulier"
                ],
                "recels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "receler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Garder, cacher une chose que l\u2019on sait \u00eatre vol\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verbergen",
                            "hehlen"
                        ],
                        "ca": [
                            "encobrir",
                            "amagar"
                        ],
                        "hr": [
                            "utajiti"
                        ],
                        "es": [
                            "encubrir"
                        ],
                        "id": [
                            "menadah"
                        ],
                        "nl": [
                            "helen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9cemment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "k\u00fcrzlich",
                            "vor Kurzem",
                            "neulich",
                            "j\u00fcngst",
                            "j\u00fcngstens",
                            "j\u00fcngsthin"
                        ],
                        "en": [
                            "recently",
                            "lately"
                        ],
                        "br": [
                            "kentaou"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00faltimament"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6700\u8fd1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd5c\uadfc"
                        ],
                        "hr": [
                            "odnedavno"
                        ],
                        "es": [
                            "recientemente",
                            "\u00faltimamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "fre\u015ddate"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4sken",
                            "ei kauan sitten"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14ab\u14d0\u14c7\u154b\u1456\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "recentemente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6700\u8fd1"
                        ],
                        "nl": [
                            "recentelijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "recentament"
                        ],
                        "pt": [
                            "recentemente",
                            "rec\u00e9m"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0434\u0430\u0432\u043d\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "g\u1ea7n \u0111\u00e2y"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "recensement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Inventur"
                        ],
                        "en": [
                            "census",
                            "inventory",
                            "list"
                        ],
                        "hr": [
                            "inventar"
                        ],
                        "es": [
                            "inventario"
                        ],
                        "eo": [
                            "nombrado",
                            "inventaro"
                        ],
                        "fi": [
                            "henkikirjoitus"
                        ],
                        "io": [
                            "kontado"
                        ],
                        "id": [
                            "cacah jiwa",
                            "sensus"
                        ],
                        "it": [
                            "censimento"
                        ],
                        "nl": [
                            "telling",
                            "tel",
                            "boedel",
                            "inventaris"
                        ],
                        "no": [
                            "folketelling"
                        ],
                        "pt": [
                            "arrolamento",
                            "invent\u00e1rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "recens\u0103m\u00e2nt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "recensement": [
                    "Singulier"
                ],
                "recensements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "recension": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "compte rendu critique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rezension"
                        ],
                        "en": [
                            "review"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0435\u0446\u0435\u043d\u0437\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "recensi\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "recenzija"
                        ],
                        "it": [
                            "recensione"
                        ],
                        "nl": [
                            "recensie"
                        ],
                        "pl": [
                            "recenzja"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0446\u0435\u043d\u0437\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "recenze"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "recension": [
                    "Singulier"
                ],
                "recensions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9cent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "onlangse"
                        ],
                        "de": [
                            "rezent"
                        ],
                        "en": [
                            "fresh",
                            "recent"
                        ],
                        "ca": [
                            "recent",
                            "nou"
                        ],
                        "hr": [
                            "sada\u0161nji"
                        ],
                        "da": [
                            "nylig"
                        ],
                        "es": [
                            "reciente"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0135usa",
                            "fre\u015ddata"
                        ],
                        "et": [
                            "hiljutine"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuore",
                            "viimeaikainen",
                            "\u00e4skeinen",
                            "moderni",
                            "nykyaikainen",
                            "ajanmukainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03cc\u03c3\u03c6\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "korszer\u0171",
                            "nem r\u00e9gi"
                        ],
                        "io": [
                            "recenta"
                        ],
                        "is": [
                            "n\u00fflegur"
                        ],
                        "it": [
                            "recente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65b0\u3057\u3044"
                        ],
                        "nl": [
                            "juist gebeurd",
                            "recent",
                            "van jonge datum",
                            "van recente datum",
                            "onlangs"
                        ],
                        "oc": [
                            "recent"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u062e\u06cc\u0631"
                        ],
                        "pt": [
                            "recente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0434\u0430\u0432\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "nyligen"
                        ],
                        "vi": [
                            "g\u1ea7n \u0111\u00e2y"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9cent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9cents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9cente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "r\u00e9centes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9c\u00e9piss\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "receipt"
                        ],
                        "hr": [
                            "potvrda"
                        ],
                        "io": [
                            "atesto"
                        ],
                        "pt": [
                            "recibo"
                        ],
                        "ro": [
                            "recepis\u0103",
                            "confirmare de primire"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9c\u00e9piss\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9c\u00e9piss\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9ceptacle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "receptacle"
                        ],
                        "hr": [
                            "sabirno mjesto"
                        ],
                        "es": [
                            "recept\u00e1culo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ricevujo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03b4\u03ad\u03ba\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "recevuyo"
                        ],
                        "it": [
                            "ricettacolo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0441\u0443\u0434 \u043f\u043e\u0434"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9ceptacle": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9ceptacles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9cepteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "receptor",
                            "receiving"
                        ],
                        "ca": [
                            "receptor"
                        ],
                        "es": [
                            "receptor"
                        ],
                        "fi": [
                            "vastaanotin"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c7\u03ad\u03b1\u03c2",
                            "\u03b4\u03ad\u03ba\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "recevilo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9cepteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9cepteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9ceptice": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "empfangsbed\u00fcrftig"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaprimljeni akt"
                        ],
                        "es": [
                            "recepticio"
                        ],
                        "it": [
                            "recettizio"
                        ],
                        "nl": [
                            "gericht"
                        ],
                        "pt": [
                            "recept\u00edcio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9ceptice": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "r\u00e9ceptices": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9ceptif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "receptive"
                        ],
                        "hr": [
                            "dojmljiv"
                        ],
                        "es": [
                            "receptivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ricevema"
                        ],
                        "it": [
                            "ricettivo"
                        ],
                        "oc": [
                            "receptiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0441\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9ceptif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9ceptifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9ceptive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "r\u00e9ceptives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9ception": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de recevoir une chose",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reception"
                        ],
                        "hr": [
                            "primanje"
                        ],
                        "da": [
                            "modtagelse"
                        ],
                        "es": [
                            "recepci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "akcepto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c7\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "recevo"
                        ],
                        "it": [
                            "arrivo",
                            "ricezione"
                        ],
                        "la": [
                            "receptio"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontvangst"
                        ],
                        "pt": [
                            "recep\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Accueil, mani\u00e8re de recevoir des personnes",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rezeption"
                        ],
                        "en": [
                            "reception"
                        ],
                        "hr": [
                            "do\u010dek"
                        ],
                        "da": [
                            "modtagelse"
                        ],
                        "es": [
                            "recepci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "akcepto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03b5\u03c3\u03b5\u03c8\u03b9\u03cc\u03bd",
                            "\u03b4\u03b5\u03be\u03af\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "accoglienza",
                            "accoglimento",
                            "ricevimento"
                        ],
                        "nl": [
                            "onthaal",
                            "receptie",
                            "inauguratie"
                        ],
                        "pt": [
                            "recep\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Lieu o\u00f9 l\u2019on re\u00e7oit les visiteurs, les invit\u00e9s, les clients",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reception"
                        ],
                        "hr": [
                            "recepcija"
                        ],
                        "da": [
                            "reception"
                        ],
                        "es": [
                            "recepci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "akceptsalono",
                            "akceptejo"
                        ],
                        "it": [
                            "reception"
                        ],
                        "nl": [
                            "receptie"
                        ],
                        "pt": [
                            "recep\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "hr": [
                            "preuzimanje",
                            "prijem"
                        ],
                        "fi": [
                            "hyv\u00e4ksyminen"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanfurdigjen"
                        ],
                        "hu": [
                            "elfogad\u00e1s"
                        ],
                        "ms": [
                            "penerimaan"
                        ],
                        "sv": [
                            "accept"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9ception": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9ceptions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9ceptionniste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "receptionist"
                        ],
                        "da": [
                            "receptionist"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03b5\u03c3\u03b5\u03c8\u03b9\u03bf\u03bd\u03af\u03c3\u03c4"
                        ],
                        "nl": [
                            "receptionist",
                            "receptioniste"
                        ],
                        "pt": [
                            "recepcionista"
                        ],
                        "sv": [
                            "receptionist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9ceptionniste": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9ceptionnistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9cession": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Recul de la production\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rezession"
                        ],
                        "en": [
                            "recession"
                        ],
                        "hr": [
                            "recesija"
                        ],
                        "es": [
                            "recesi\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "taantuma",
                            "laskusuhdanne",
                            "lama"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cd\u03c6\u03b5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "id": [
                            "resesi"
                        ],
                        "it": [
                            "recessione"
                        ],
                        "nl": [
                            "recessie"
                        ],
                        "oc": [
                            "recession"
                        ],
                        "pt": [
                            "recess\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0430\u0434"
                        ],
                        "cs": [
                            "recese"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9cession": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9cessions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "recette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble des \u00e9tapes n\u00e9cessaire \u00e0 la r\u00e9alisation d\u2019un plat ou de toute autre chose",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rezept"
                        ],
                        "en": [
                            "recipe"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0635\u0641\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "errezeta"
                        ],
                        "hr": [
                            "recept"
                        ],
                        "es": [
                            "receta"
                        ],
                        "eo": [
                            "recepto"
                        ],
                        "fi": [
                            "resepti"
                        ],
                        "id": [
                            "resep"
                        ],
                        "it": [
                            "ricetta"
                        ],
                        "nl": [
                            "recept",
                            "bereidingswijze"
                        ],
                        "pt": [
                            "receita"
                        ],
                        "cs": [
                            "recept"
                        ],
                        "tr": [
                            "tarif"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ce qui est re\u00e7u, ce qui rentre en esp\u00e8ces, en valeurs",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ertrag",
                            "Umsatz",
                            "Erl\u00f6s"
                        ],
                        "en": [
                            "income",
                            "return",
                            "takings"
                        ],
                        "hr": [
                            "prihod"
                        ],
                        "es": [
                            "ingreso"
                        ],
                        "id": [
                            "pemasukan"
                        ],
                        "it": [
                            "reddito"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppb\u00f6rd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "resep"
                        ],
                        "ca": [
                            "recepta"
                        ],
                        "da": [
                            "indkomst"
                        ],
                        "eo": [
                            "ricevejo",
                            "procedo",
                            "enspezo"
                        ],
                        "fo": [
                            "innt\u00f8ka"
                        ],
                        "io": [
                            "recepto"
                        ],
                        "la": [
                            "atrium"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontvangstkamer",
                            "receptie",
                            "proc\u00e9d\u00e9",
                            "werkwijze",
                            "inkomen",
                            "ontvangst",
                            "opbrengst",
                            "verdienste",
                            "acceptatie"
                        ],
                        "no": [
                            "resept"
                        ],
                        "ro": [
                            "re\u021bet\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "recept",
                            "f\u00f6rf\u00e4ringss\u00e4tt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "recette": [
                    "Singulier"
                ],
                "recettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "recevabilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zul\u00e4ssigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "admissibility"
                        ],
                        "hr": [
                            "prihvatljivost"
                        ],
                        "eo": [
                            "akceptindeco"
                        ],
                        "io": [
                            "aceptebleso"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontvankelijkheid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "recevabilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "recevabilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "receveur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Baseball",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "catcher"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3ec\uc218"
                        ],
                        "hr": [
                            "hvata\u010d"
                        ],
                        "it": [
                            "ricevitore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6355\u624b",
                            "\u30ad\u30e3\u30c3\u30c1\u30e3\u30fc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "receveur": [
                    "Singulier"
                ],
                "receveurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}