{
    "recevoir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Prendre ce qui est offert\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "receive",
                            "get"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskuratu"
                        ],
                        "hr": [
                            "uzimati"
                        ],
                        "es": [
                            "recibir",
                            "tomar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ricevi"
                        ],
                        "gl": [
                            "recibir"
                        ],
                        "km": [
                            "\u179b"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Toucher ce qui est d\u00fb, en \u00eatre pay\u00e9\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bekommen"
                        ],
                        "hr": [
                            "dobiti"
                        ],
                        "eo": [
                            "ricevi"
                        ],
                        "fi": [
                            "saada"
                        ],
                        "it": [
                            "ricevere"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se faire parvenir, en parlant des choses qui sont adress\u00e9es \u00e0 quelqu\u2019un\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erhalten"
                        ],
                        "en": [
                            "receive"
                        ],
                        "hr": [
                            "primiti"
                        ],
                        "eo": [
                            "ricevi"
                        ],
                        "sw": [
                            "kupata"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Accueillir des personnes qui viennent \u00e0 vous",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "receive",
                            "entertain"
                        ],
                        "hr": [
                            "primiti"
                        ],
                        "es": [
                            "acoger"
                        ],
                        "eo": [
                            "akcepti"
                        ],
                        "fi": [
                            "ottaa vastaan",
                            "vastaanottaa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0440\u0430\u0437\u0432\u043b\u0435\u0447\u044c\u0441\u044f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bekom",
                            "kry",
                            "ontvang",
                            "neem",
                            "aanvaar"
                        ],
                        "sq": [
                            "pranoj"
                        ],
                        "de": [
                            "empfangen",
                            "erhalten",
                            "annehmen",
                            "akzeptieren",
                            "entgegennehmen",
                            "im Empfang nehmen",
                            "aufnehmen",
                            "auf sich nehmen",
                            "sich gefallen lassen",
                            "hinnehmen",
                            "eingehen auf",
                            "einwilligen in"
                        ],
                        "ang": [
                            "onfon"
                        ],
                        "ca": [
                            "rebre"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00e5",
                            "modtage",
                            "acceptere",
                            "sige ja tak til",
                            "modtage"
                        ],
                        "es": [
                            "recibir"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00e1a",
                            "taka \u00edm\u00f3ti",
                            "taka vi\u00f0",
                            "vi\u00f0urkenna"
                        ],
                        "fy": [
                            "krije",
                            "\u00fbntfange",
                            "oanfurdigje",
                            "oannimme"
                        ],
                        "gd": [
                            "faigh"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ad\u03c7\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "akcept\u00e1l",
                            "elfogad"
                        ],
                        "io": [
                            "recevar"
                        ],
                        "is": [
                            "f\u00e1",
                            "sam\u00feykkja",
                            "\u00feakka"
                        ],
                        "it": [
                            "ricevere",
                            "accettare",
                            "accogliere"
                        ],
                        "ku": [
                            "standin"
                        ],
                        "la": [
                            "accipere"
                        ],
                        "ms": [
                            "menerima",
                            "terima",
                            "menerima",
                            "terima"
                        ],
                        "nl": [
                            "genieten",
                            "krijgen",
                            "ontvangen",
                            "toucheren",
                            "accepteren",
                            "aannemen",
                            "ontvangen"
                        ],
                        "no": [
                            "f\u00e5",
                            "godta",
                            "takke ja til"
                        ],
                        "oc": [
                            "recebre"
                        ],
                        "pl": [
                            "otrzyma\u0107",
                            "przyjmowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "haver",
                            "obter",
                            "receber",
                            "aceitar",
                            "acolher",
                            "admitir",
                            "topar"
                        ],
                        "ro": [
                            "primi",
                            "accepta",
                            "primi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "anamma",
                            "bekomma",
                            "f\u00e5",
                            "undf\u00e5",
                            "tacka ja till"
                        ],
                        "sw": [
                            "pokea"
                        ],
                        "tl": [
                            "tanggap\u00edn",
                            "tanggap\u00edn"
                        ],
                        "cs": [
                            "dostati",
                            "p\u0159ijmouti"
                        ],
                        "tr": [
                            "almak",
                            "almak",
                            "kabul etmek"
                        ],
                        "zu": [
                            "amukela"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rechange": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "spare",
                            "spare part"
                        ],
                        "hr": [
                            "rezervni"
                        ],
                        "es": [
                            "recambio"
                        ],
                        "io": [
                            "remplasigo"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderdeel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rechange": [
                    "Singulier"
                ],
                "rechanges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "recharge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de recharger",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nachladen"
                        ],
                        "en": [
                            "reload"
                        ],
                        "hr": [
                            "punjenje"
                        ],
                        "es": [
                            "recarga"
                        ],
                        "it": [
                            "ricarica"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Objet servant \u00e0 remplacer, \u00e0 charger \u00e0 nouveau quelque chose",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nachf\u00fcllung"
                        ],
                        "en": [
                            "refill"
                        ],
                        "hr": [
                            "ulo\u017eak"
                        ],
                        "es": [
                            "recargas"
                        ],
                        "it": [
                            "refill"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "recharge": [
                    "Singulier"
                ],
                "recharges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rechargeable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Que l\u2019on peut recharger",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wiederaufladbar"
                        ],
                        "en": [
                            "rechargeable"
                        ],
                        "da": [
                            "genopladelig"
                        ],
                        "es": [
                            "recargable"
                        ],
                        "fi": [
                            "uudelleenladattava"
                        ],
                        "gd": [
                            "neartachaidh"
                        ],
                        "cy": [
                            "ailwefradwy"
                        ],
                        "it": [
                            "ricaricabile"
                        ],
                        "sv": [
                            "laddbar",
                            "uppladdningsbar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rechargeable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "rechargeables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "recharger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Charger une arme \u00e0 feu, un appareil.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "charge up"
                        ],
                        "br": [
                            "adkarga\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "ponovo natovariti",
                            "ponovo napuniti"
                        ],
                        "es": [
                            "recargar"
                        ],
                        "it": [
                            "ricaricare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9chauffement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erw\u00e4rmung"
                        ],
                        "en": [
                            "warming"
                        ],
                        "br": [
                            "tommadur"
                        ],
                        "da": [
                            "opvarmning"
                        ],
                        "eo": [
                            "varmigo",
                            "varmi\u011do"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u043e\u0433\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435",
                            "\u043f\u043e\u0434\u043e\u0433\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9chauffement": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9chauffements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9chauffer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "heat",
                            "heat up",
                            "warm",
                            "warm up"
                        ],
                        "br": [
                            "adtomma\u00f1",
                            "astomma\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "zagrijavati se"
                        ],
                        "da": [
                            "opvarme",
                            "genopvarme"
                        ],
                        "es": [
                            "recalentar"
                        ],
                        "eo": [
                            "revarmigi"
                        ],
                        "io": [
                            "rivarmigar"
                        ],
                        "it": [
                            "caloroso"
                        ],
                        "nl": [
                            "opwarmen"
                        ],
                        "no": [
                            "varme opp"
                        ],
                        "pt": [
                            "reaquecer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0435\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "recherche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "navorsing",
                            "ondersoek",
                            "soek"
                        ],
                        "de": [
                            "Nachsuchung",
                            "Suche",
                            "Suchen",
                            "Erforschung",
                            "Nachforschung",
                            "Untersuchung"
                        ],
                        "en": [
                            "search",
                            "quest",
                            "searching",
                            "seeking",
                            "exploration",
                            "investigation",
                            "research",
                            "study",
                            "survey"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u062d\u062b"
                        ],
                        "br": [
                            "enklask"
                        ],
                        "ca": [
                            "recerca"
                        ],
                        "hr": [
                            "pretraga",
                            "istra\u017eivanje"
                        ],
                        "da": [
                            "unders\u00f8gelse"
                        ],
                        "es": [
                            "busca",
                            "buscamiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "ser\u0109o",
                            "ser\u0109ado",
                            "esploro",
                            "esplorado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03c1\u03b5\u03c5\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "nazari"
                        ],
                        "io": [
                            "sercho"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0456\u0437\u0434\u0435\u0443",
                            "\u0437\u0435\u0440\u0442\u0442\u0435\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "l\u00eager\u00een",
                            "l\u00eakol\u00een"
                        ],
                        "nl": [
                            "speurtocht",
                            "speurwerk",
                            "zoektocht",
                            "queeste",
                            "onderzoek",
                            "speurwerk",
                            "speurtocht",
                            "speurwerk"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062a\u062d\u0642\u06cc\u0642"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u062d\u0642\u06cc\u0642",
                            "\u067e\u0698\u0648\u0647\u0634"
                        ],
                        "pt": [
                            "explora\u00e7\u00e3o",
                            "investiga\u00e7\u00e3o",
                            "pesquisa",
                            "explora\u00e7\u00e3o",
                            "investiga\u00e7\u00e3o",
                            "pesquisa"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u0103utare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435",
                            "\u043f\u043e\u0438\u0441\u043a"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0442\u0430\u04b3\u049b\u0438\u049b",
                            "\u043f\u0430\u0436\u04ef\u04b3\u0438\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyhled\u00e1v\u00e1n\u00ed",
                            "re\u0161er\u0161e"
                        ],
                        "tr": [
                            "ara\u015ft\u0131rma"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Action de rechercher.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Forschung"
                        ],
                        "en": [
                            "search"
                        ],
                        "ca": [
                            "recerca"
                        ],
                        "hr": [
                            "potraga"
                        ],
                        "it": [
                            "ricerca"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "recherche": [
                    "Singulier"
                ],
                "recherches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rechercher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": " Chercher avec soin.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ondersoek"
                        ],
                        "de": [
                            "suchen",
                            "forschen",
                            "ausforschen",
                            "erforschen",
                            "unterforschen",
                            "untersuchen",
                            "eine Untersuchung anstellen"
                        ],
                        "en": [
                            "look for",
                            "research"
                        ],
                        "eu": [
                            "ikertu",
                            "bilatu"
                        ],
                        "ca": [
                            "recercar",
                            "examinar",
                            "explorar",
                            "indagar",
                            "enquerir",
                            "esbrinar",
                            "indagar",
                            "inquirir",
                            "investigar"
                        ],
                        "hr": [
                            "istra\u017eivati"
                        ],
                        "da": [
                            "unders\u00f8ge"
                        ],
                        "es": [
                            "buscar",
                            "explorar",
                            "examinar"
                        ],
                        "eo": [
                            "esplori",
                            "enketi"
                        ],
                        "fo": [
                            "kanna",
                            "rannsaka"
                        ],
                        "fi": [
                            "tutkia"
                        ],
                        "io": [
                            "inquestar"
                        ],
                        "it": [
                            "ricercare"
                        ],
                        "nl": [
                            "zoeken",
                            "wetenschappelijk onderzoeken",
                            "exploreren",
                            "nagaan",
                            "uitvissen",
                            "uitzoeken",
                            "vorsen",
                            "een enqu\u00eate houden"
                        ],
                        "no": [
                            "forske",
                            "forske"
                        ],
                        "pt": [
                            "buscar",
                            "escavar",
                            "explorar",
                            "investigar",
                            "pesquisar",
                            "averiguar",
                            "inquirir",
                            "investigar",
                            "sindicar"
                        ],
                        "ro": [
                            "explora",
                            "cerceta"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00f6ka om igen"
                        ],
                        "tr": [
                            "ara\u015ft\u0131rmak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": " Enqu\u00eater sur les actions ou la vie de quelqu\u2019un. ",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "search"
                        ],
                        "eu": [
                            "ikertu"
                        ],
                        "hr": [
                            "tra\u017eiti"
                        ],
                        "es": [
                            "investigar"
                        ],
                        "sv": [
                            "efters\u00f6ka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": " Chercher de nouveau. ",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "look"
                        ],
                        "hr": [
                            "tra\u017eiti ponovo"
                        ],
                        "es": [
                            "buscar"
                        ],
                        "eo": [
                            "reser\u0109i"
                        ],
                        "sv": [
                            "efterstr\u00e4va",
                            "s\u00f6ka vinna"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9cidive": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rechute dans une faute.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "R\u00fcckfall"
                        ],
                        "en": [
                            "repeat",
                            "recidivism",
                            "relapse"
                        ],
                        "hr": [
                            "recidiva"
                        ],
                        "pl": [
                            "recydywa"
                        ],
                        "cs": [
                            "recidiva"
                        ],
                        "wa": [
                            "ricmin\u00e7aedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9cidive": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9cidives": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9cidiviste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "personne qui r\u00e9cidive",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wiederholungst\u00e4ter"
                        ],
                        "en": [
                            "reoffender",
                            "recidivist"
                        ],
                        "hr": [
                            "recidivist"
                        ],
                        "io": [
                            "recidivanto"
                        ],
                        "id": [
                            "bramacorah",
                            "residivis"
                        ],
                        "cs": [
                            "recidivista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9cidiviste": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9cidivistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9cif": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klippe",
                            "Riff"
                        ],
                        "en": [
                            "reef"
                        ],
                        "ca": [
                            "roca"
                        ],
                        "hr": [
                            "greben"
                        ],
                        "da": [
                            "rev"
                        ],
                        "es": [
                            "escollo",
                            "arrecife"
                        ],
                        "eo": [
                            "rifo"
                        ],
                        "fo": [
                            "sker",
                            "riv"
                        ],
                        "fi": [
                            "luoto"
                        ],
                        "gd": [
                            "sgeir"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cd\u03c6\u03b1\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "rifo"
                        ],
                        "it": [
                            "scogliera"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u0434\u0435\u0440\u0442\u0430\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "klip",
                            "rif"
                        ],
                        "no": [
                            "rev"
                        ],
                        "oc": [
                            "est\u00e8u",
                            "escu\u00e8lh"
                        ],
                        "pl": [
                            "rafa"
                        ],
                        "pt": [
                            "escolho",
                            "recife"
                        ],
                        "sv": [
                            "rev"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fates"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9cif": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9cifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9cipient": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Toute sorte de vase",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "container"
                        ],
                        "ca": [
                            "recipient"
                        ],
                        "hr": [
                            "posuda"
                        ],
                        "es": [
                            "recipiente"
                        ],
                        "id": [
                            "bejana"
                        ],
                        "sv": [
                            "beh\u00e5llare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9cipient": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9cipients": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9ciprocit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reziprozit\u00e4t",
                            "Gegenseitigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "reciprocity"
                        ],
                        "ca": [
                            "reciprocitat"
                        ],
                        "hr": [
                            "reciprocitet"
                        ],
                        "es": [
                            "reciprocidad"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03bf\u03b9\u03b2\u03b1\u03b9\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea"
                        ],
                        "it": [
                            "savitarpis"
                        ],
                        "lt": [
                            "savitarpis",
                            "abipusi\u0161kumas"
                        ],
                        "pl": [
                            "wzajemno\u015b\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "reciprocitate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "reciprocitet"
                        ],
                        "cs": [
                            "vz\u00e1jemnost",
                            "reciprocita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9ciprocit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9ciprocit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9ciproque": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beiderseitig",
                            "gegenseitig",
                            "wechselseitig"
                        ],
                        "en": [
                            "mutual",
                            "reciprocal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062a\u0628\u0627\u062f\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "rec\u00edproc"
                        ],
                        "hr": [
                            "recipro\u010dni"
                        ],
                        "da": [
                            "gensidig"
                        ],
                        "es": [
                            "rec\u00edproco",
                            "m\u00fatuo"
                        ],
                        "eo": [
                            "reciproka"
                        ],
                        "fi": [
                            "vastavuoroinen"
                        ],
                        "gl": [
                            "rec\u00edproco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03bf\u03b9\u03b2\u03b1\u03af\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "reciproka"
                        ],
                        "lt": [
                            "abipusis"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderling",
                            "wederkerig",
                            "wederzijds"
                        ],
                        "oc": [
                            "recipr\u00f2c"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0639\u0627\u0645\u0644"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00fatuo",
                            "rec\u00edproco"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6msesidig",
                            "inb\u00f6rdes",
                            "reciprok"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9ciproque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "r\u00e9ciproques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9ciproquement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "each other",
                            "mutually",
                            "reciprocally"
                        ],
                        "it": [
                            "reciprocamente"
                        ],
                        "avk": [
                            "acedon",
                            "waldon"
                        ],
                        "oc": [
                            "recipr\u00f2cament"
                        ],
                        "ro": [
                            "reciproc"
                        ],
                        "sv": [
                            "varandra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9cit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "storie",
                            "verhaal"
                        ],
                        "sq": [
                            "rr\u00ebfim"
                        ],
                        "de": [
                            "Erz\u00e4hlung",
                            "Geschichte",
                            "Bericht"
                        ],
                        "en": [
                            "narrative",
                            "story",
                            "tale",
                            "account"
                        ],
                        "ca": [
                            "relat",
                            "narraci\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "fort\u00e6lling",
                            "narrativ"
                        ],
                        "eo": [
                            "rakonto"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00f8ga",
                            "fr\u00e1s\u00f8gn"
                        ],
                        "fi": [
                            "tarina"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferhaal"
                        ],
                        "gd": [
                            "sgeul",
                            "sgeulachd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dd\u10d7\u10ee\u10e0\u10dd\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "ha": [
                            "labari"
                        ],
                        "io": [
                            "naraco"
                        ],
                        "is": [
                            "saga"
                        ],
                        "ms": [
                            "cerita"
                        ],
                        "nl": [
                            "vertelling",
                            "relaas",
                            "verhaal",
                            "vertelsel"
                        ],
                        "no": [
                            "historie"
                        ],
                        "oc": [
                            "relat",
                            "relacion",
                            "raconte"
                        ],
                        "pl": [
                            "opowiadanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "conto",
                            "narrativa"
                        ],
                        "ro": [
                            "povestire"
                        ],
                        "sv": [
                            "ber\u00e4ttelse",
                            "historia"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "1. Relation, narration, orale ou \u00e9crite, d\u2019un \u00e9v\u00e9nement.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geschichte",
                            "Erz\u00e4hlung"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u062f\u064a\u062b"
                        ],
                        "ca": [
                            "relat",
                            "narraci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "pripovijest"
                        ],
                        "es": [
                            "relato"
                        ],
                        "nl": [
                            "verhaal"
                        ],
                        "pt": [
                            "relato",
                            "narra\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9cit": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9cits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9cital": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "recital"
                        ],
                        "hr": [
                            "recital"
                        ],
                        "fi": [
                            "konsertti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03b5\u03c3\u03b9\u03c4\u03ac\u03bb"
                        ],
                        "pt": [
                            "recital"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9cital": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9citals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9citatif": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rezitativ",
                            "Halbgesang"
                        ],
                        "en": [
                            "recitative"
                        ],
                        "hr": [
                            "recitativ"
                        ],
                        "io": [
                            "recitativo"
                        ],
                        "it": [
                            "recitativo"
                        ],
                        "la": [
                            "cantus recitatorius"
                        ],
                        "cs": [
                            "recitativ"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9citer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vortragen",
                            "deklamieren",
                            "hersagen",
                            "aufsagen",
                            "rezitieren"
                        ],
                        "en": [
                            "recite",
                            "declaim"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627"
                        ],
                        "da": [
                            "recitere"
                        ],
                        "es": [
                            "recitar",
                            "declamar"
                        ],
                        "eo": [
                            "reciti"
                        ],
                        "io": [
                            "recitar"
                        ],
                        "id": [
                            "baca",
                            "membaca"
                        ],
                        "it": [
                            "recitare"
                        ],
                        "nl": [
                            "reciteren",
                            "opzeggen",
                            "voordragen"
                        ],
                        "pl": [
                            "recytowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "recitar"
                        ],
                        "cs": [
                            "recitovat"
                        ],
                        "tr": [
                            "okumak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9clamation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "complaint"
                        ],
                        "hr": [
                            "reklamacija"
                        ],
                        "da": [
                            "reklamation"
                        ],
                        "eo": [
                            "reklamacio"
                        ],
                        "it": [
                            "reclamazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "klacht"
                        ],
                        "oc": [
                            "reclamacion",
                            "clam"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9clamation": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9clamations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9clame": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reklame"
                        ],
                        "en": [
                            "advertisement",
                            "ad",
                            "advert",
                            "demand"
                        ],
                        "ca": [
                            "anunci",
                            "reclam"
                        ],
                        "hr": [
                            "reklama"
                        ],
                        "da": [
                            "reklame"
                        ],
                        "es": [
                            "reclamo",
                            "anuncio"
                        ],
                        "eo": [
                            "reklamo"
                        ],
                        "fi": [
                            "mainos"
                        ],
                        "hu": [
                            "rekl\u00e1m"
                        ],
                        "io": [
                            "reklamo"
                        ],
                        "nl": [
                            "reclame"
                        ],
                        "oc": [
                            "reclama"
                        ],
                        "pt": [
                            "reclamo",
                            "publicidade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u043a\u043b\u0430\u043c\u0430",
                            "\u043e\u0431\u044a\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "reklam"
                        ],
                        "cs": [
                            "reklama"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9clamer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "nodig h\u00ea",
                            "behoef",
                            "hoef"
                        ],
                        "de": [
                            "ben\u00f6tigen",
                            "brauchen",
                            "n\u00f6tig haben",
                            "bed\u00fcrfen",
                            "einfordern",
                            "m\u00fcssen"
                        ],
                        "en": [
                            "demand",
                            "object",
                            "require",
                            "claim"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00feurfan"
                        ],
                        "ca": [
                            "reclamar"
                        ],
                        "hr": [
                            "potra\u017eivati"
                        ],
                        "da": [
                            "beh\u00f8ve",
                            "kr\u00e6ve",
                            "tr\u00e6nge til",
                            "reklamere"
                        ],
                        "es": [
                            "reclamar",
                            "necesitar"
                        ],
                        "eo": [
                            "necesigi",
                            "reklamacii",
                            "bezoni"
                        ],
                        "fo": [
                            "n\u00fdtast",
                            "t\u00f8rva",
                            "hava fyri ney\u00f0ini"
                        ],
                        "fi": [
                            "tarvita"
                        ],
                        "hu": [
                            "ig\u00e9nyel"
                        ],
                        "io": [
                            "reklamacar"
                        ],
                        "it": [
                            "reclamare"
                        ],
                        "la": [
                            "requirere"
                        ],
                        "ms": [
                            "perlu"
                        ],
                        "nl": [
                            "reclameren",
                            "hoeven",
                            "behoeven",
                            "nodig hebben",
                            "toe zijn aan"
                        ],
                        "oc": [
                            "reclamar"
                        ],
                        "pl": [
                            "potrzebowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "necessitar",
                            "ter necessidade de",
                            "precisar",
                            "ter precis\u00e3o de"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "beh\u00f6va"
                        ],
                        "cs": [
                            "reklamovat",
                            "st\u011b\u017eovat si",
                            "hl\u00e1sit se",
                            "do\u017eadovat se"
                        ],
                        "zu": [
                            "dinga"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "recoin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cranny",
                            "nook",
                            "recess"
                        ],
                        "br": [
                            "siklud"
                        ],
                        "ca": [
                            "rac\u00f3",
                            "cant\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaba\u010deno mjesto"
                        ],
                        "es": [
                            "rinc\u00f3n"
                        ],
                        "oc": [
                            "canton",
                            "caire",
                            "angle"
                        ],
                        "ro": [
                            "cotlon",
                            "ungher",
                            "col\u021b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "recoin": [
                    "Singulier"
                ],
                "recoins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9colement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00dcberpr\u00fcfung"
                        ],
                        "en": [
                            "as built"
                        ],
                        "hr": [
                            "provjeravanje iskaza \u010ditanjem"
                        ],
                        "io": [
                            "kolaciono"
                        ],
                        "nl": [
                            "nazicht"
                        ],
                        "vi": [
                            "ki\u1ec3m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9colement": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9colements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9colte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de recueillir les produits de la terre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oes"
                        ],
                        "en": [
                            "harvest"
                        ],
                        "hr": [
                            "branje"
                        ],
                        "es": [
                            "cosecha"
                        ],
                        "fi": [
                            "korjuu"
                        ],
                        "io": [
                            "rekolto"
                        ],
                        "id": [
                            "pemanenan",
                            "penuaian"
                        ],
                        "it": [
                            "raccolta"
                        ],
                        "nl": [
                            "oogst"
                        ],
                        "pl": [
                            "urodzaj"
                        ],
                        "pt": [
                            "colheita"
                        ],
                        "ro": [
                            "recolt\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00faroda",
                            "sklize\u0148"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par m\u00e9tonymie) Les produits ainsi recueillis\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "crop"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u0259hsul"
                        ],
                        "hr": [
                            "berba"
                        ],
                        "io": [
                            "rekoltajo"
                        ],
                        "id": [
                            "panen"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ernte",
                            "Lese"
                        ],
                        "eu": [
                            "uzta"
                        ],
                        "ca": [
                            "collita"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8st"
                        ],
                        "es": [
                            "cosecha"
                        ],
                        "eo": [
                            "rikolto",
                            "plukado"
                        ],
                        "fy": [
                            "rispinge"
                        ],
                        "hu": [
                            "arat\u00e1s"
                        ],
                        "nl": [
                            "oogst",
                            "opbrengst",
                            "pluk"
                        ],
                        "no": [
                            "avling",
                            "h\u00f8st"
                        ],
                        "pt": [
                            "colheita"
                        ],
                        "sv": [
                            "gr\u00f6da",
                            "sk\u00f6rd"
                        ],
                        "sw": [
                            "mavuno"
                        ],
                        "tl": [
                            "\u00e1ni"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9colte": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9coltes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9colter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afoes"
                        ],
                        "de": [
                            "ernten",
                            "einernten",
                            "schneiden"
                        ],
                        "en": [
                            "harvest",
                            "garner"
                        ],
                        "eu": [
                            "bildu"
                        ],
                        "ca": [
                            "collir",
                            "recollir"
                        ],
                        "hr": [
                            "pobrati"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8ste"
                        ],
                        "es": [
                            "cosechar",
                            "recolectar"
                        ],
                        "eo": [
                            "rikolti"
                        ],
                        "fo": [
                            "heysta",
                            "henta",
                            "f\u00e1a"
                        ],
                        "fi": [
                            "korjata"
                        ],
                        "fy": [
                            "rispje"
                        ],
                        "io": [
                            "rekoltar"
                        ],
                        "nl": [
                            "oogsten"
                        ],
                        "pl": [
                            "zbiera\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "ceifar",
                            "colher"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6sta",
                            "sk\u00f6rda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "recommandable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanbeveelbaar",
                            "aanbevelenswaardig"
                        ],
                        "de": [
                            "empfehlenswert",
                            "ratsam"
                        ],
                        "en": [
                            "recommendable"
                        ],
                        "hr": [
                            "preporu\u010duju\u0107i"
                        ],
                        "es": [
                            "recomendable"
                        ],
                        "eo": [
                            "rekomendinda"
                        ],
                        "fy": [
                            "it oanrikkemandearjen wurdich"
                        ],
                        "io": [
                            "rekomendinda"
                        ],
                        "it": [
                            "raccomandabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanbevelenswaard",
                            "aanbevelenswaardig"
                        ],
                        "pl": [
                            "godny polecenia"
                        ],
                        "sl": [
                            "priporo\u010dljiv"
                        ],
                        "sv": [
                            "rekommendabel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "recommandable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "recommandables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "recommandation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanbeveling",
                            "aanprysing",
                            "waarskuwing"
                        ],
                        "de": [
                            "Empfehlung",
                            "Warnung"
                        ],
                        "en": [
                            "recommendation"
                        ],
                        "ca": [
                            "recomanaci\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "anbefaling",
                            "advarsel"
                        ],
                        "es": [
                            "recomendaci\u00f3n",
                            "aviso",
                            "admonici\u00f3n",
                            "advertencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "rekomendado",
                            "rekomendo",
                            "registrado",
                            "averto"
                        ],
                        "fo": [
                            "vi\u00f0m\u00e6li"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanbefelling"
                        ],
                        "io": [
                            "rekomendo"
                        ],
                        "id": [
                            "anjur",
                            "anjuran"
                        ],
                        "it": [
                            "raccomandazione",
                            "avviso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5fe0\u544a",
                            "\u8b66\u544a",
                            "\u52e7\u544a"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanbeveling",
                            "recommandatie",
                            "boeking",
                            "inschrijving",
                            "registratie",
                            "waarschuwing"
                        ],
                        "pl": [
                            "rekomendacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "advert\u00eancia",
                            "aviso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u043a\u043e\u043c\u0435\u043d\u0434\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "anbefallning",
                            "f\u00f6rord",
                            "rekommendation",
                            "r\u00e5d",
                            "f\u00f6rmaning",
                            "aktning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "recommandation": [
                    "Singulier"
                ],
                "recommandations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "recommander": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanbeveel",
                            "aanprys",
                            "aanteken"
                        ],
                        "en": [
                            "recommend",
                            "advocate",
                            "commend"
                        ],
                        "ca": [
                            "recomanar"
                        ],
                        "da": [
                            "anbefale"
                        ],
                        "es": [
                            "certificar",
                            "ensalzar",
                            "recomendar"
                        ],
                        "eo": [
                            "rekomendi"
                        ],
                        "fi": [
                            "suositella"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanbefelje",
                            "oanpriizgje",
                            "oanpriizje",
                            "oanrikkemandearje"
                        ],
                        "io": [
                            "rekomendar"
                        ],
                        "it": [
                            "raccomandare",
                            "vantare"
                        ],
                        "ms": [
                            "menganjurkan"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanbevelen",
                            "recommanderen",
                            "aantekenen"
                        ],
                        "pl": [
                            "poleci\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "recomendar",
                            "registrar"
                        ],
                        "sv": [
                            "anbefalla",
                            "f\u00f6rorda",
                            "rekommendera"
                        ],
                        "zu": [
                            "phakamisa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "recommencer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Commencer de nouveau \u00e0 faire ce qu\u2019on a d\u00e9j\u00e0 fait, commencer deux fois quelque chose.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "begin again",
                            "restart",
                            "resume"
                        ],
                        "eu": [
                            "berriro hasi"
                        ],
                        "hr": [
                            "po\u010dinjati iznova"
                        ],
                        "eo": [
                            "rekomenci\u011di",
                            "rekomenci"
                        ],
                        "fo": [
                            "taka aftur\u00ed aftur"
                        ],
                        "io": [
                            "rikomencar"
                        ],
                        "it": [
                            "ricominciare"
                        ],
                        "nl": [
                            "hervatten",
                            "weer beginnen",
                            "met een schone lei beginnen",
                            "tabula rasa maken",
                            "herbeginnen",
                            "herbeginnen"
                        ],
                        "wa": [
                            "ricminc\u00ee",
                            "rataker"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9compense": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bien obtenu en reconnaissance d\u2019un service (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Belohnung"
                        ],
                        "en": [
                            "reward",
                            "recompense"
                        ],
                        "ca": [
                            "guard\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "nagrada"
                        ],
                        "es": [
                            "galard\u00f3n",
                            "recompensa"
                        ],
                        "fi": [
                            "korvaus",
                            "palkkio",
                            "palkinto"
                        ],
                        "id": [
                            "ganjaran"
                        ],
                        "it": [
                            "ricompensa"
                        ],
                        "no": [
                            "bel\u00f8nning"
                        ],
                        "sv": [
                            "ers\u00e4ttning",
                            "skadest\u00e5nd"
                        ],
                        "sw": [
                            "malipo"
                        ],
                        "tr": [
                            "m\u00fck\u00e2fat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Vieilli) Compensation ou d\u00e9dommagement\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "compensation",
                            "damages",
                            "recompense"
                        ],
                        "hr": [
                            "nadoknada"
                        ],
                        "es": [
                            "compensaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "korvaus"
                        ],
                        "sv": [
                            "bel\u00f6ning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9compense": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9compenses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9compenser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beloon"
                        ],
                        "de": [
                            "lohnen",
                            "belohnen",
                            "vergelten"
                        ],
                        "en": [
                            "reward",
                            "recompense"
                        ],
                        "ca": [
                            "recompensar",
                            "guardonar"
                        ],
                        "da": [
                            "bel\u00f8nne"
                        ],
                        "es": [
                            "recompensar",
                            "galardonar"
                        ],
                        "eo": [
                            "rekompenci"
                        ],
                        "fo": [
                            "javna aftur",
                            "sams\u00fdna"
                        ],
                        "fy": [
                            "beleanje",
                            "leanje"
                        ],
                        "io": [
                            "rekompensar"
                        ],
                        "is": [
                            "umbuna"
                        ],
                        "it": [
                            "ricompensare"
                        ],
                        "nl": [
                            "lonen",
                            "belonen",
                            "terugdoen",
                            "vergelden",
                            "wedervergelden"
                        ],
                        "pt": [
                            "premiar",
                            "recompensar",
                            "remunerar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0437\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0432\u043e\u0437\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bel\u00f6na"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Donner une r\u00e9compense, faire du bien \u00e0 quelqu\u2019un en reconnaissance de quelque service...\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "belohnen"
                        ],
                        "en": [
                            "to reward"
                        ],
                        "hr": [
                            "nagraditi"
                        ],
                        "nl": [
                            "belonen"
                        ],
                        "sw": [
                            "kulipa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9conciliateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vers\u00f6hner"
                        ],
                        "en": [
                            "reconciliator"
                        ],
                        "hr": [
                            "miritelj"
                        ],
                        "io": [
                            "rikoncilianto"
                        ],
                        "it": [
                            "riconciliatore"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9conciliateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9conciliateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9conciliation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vers\u00f6hnung",
                            "Auss\u00f6hnung"
                        ],
                        "en": [
                            "reconciliation"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud654\ud574"
                        ],
                        "fi": [
                            "sopiminen"
                        ],
                        "io": [
                            "rikoncilio"
                        ],
                        "it": [
                            "rappacificazione"
                        ],
                        "pl": [
                            "zgoda",
                            "pojednanie"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rlikning",
                            "f\u00f6rsoning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9conciliation": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9conciliations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9concilier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "auss\u00f6hnen",
                            "vers\u00f6hnen"
                        ],
                        "en": [
                            "reconcile"
                        ],
                        "es": [
                            "acordar"
                        ],
                        "eo": [
                            "repacigi"
                        ],
                        "io": [
                            "rikonciliar"
                        ],
                        "it": [
                            "rappacificare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0456\u0442\u0456\u0441\u0442\u0456\u0440\u0443",
                            "\u0442\u0430\u0442\u0443\u043b\u0430\u0441\u0442\u044b\u0440\u0443",
                            "\u0435\u043b\u0434\u0435\u0441\u0442\u0456\u0440\u0443",
                            "\u043a\u0435\u043b\u0456\u0441\u0442\u0456\u0440\u0443",
                            "\u0442\u0430\u0431\u044b\u0441\u0442\u044b\u0440\u0443",
                            "\u0436\u0430\u0440\u0430\u0441\u0442\u044b\u0440\u0443",
                            "\u0442\u0430\u0442\u0443\u043b\u0430\u0441\u0443",
                            "\u0431\u0456\u0442\u0456\u0441\u0443",
                            "\u043a\u0435\u043b\u0456\u0441\u0443",
                            "\u0442\u0430\u0431\u044b\u0441\u0443",
                            "\u0436\u0430\u0440\u0430\u0441\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "verzoenen"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eemp\u0103ca",
                            "reconcilia"
                        ],
                        "cs": [
                            "sm\u00ed\u0159it"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "reconfinement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reconfinement",
                            "new lockdown"
                        ],
                        "ca": [
                            "reconfinament"
                        ],
                        "es": [
                            "reconfinamiento"
                        ],
                        "it": [
                            "riconfinamento"
                        ],
                        "pt": [
                            "reconfinamento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "reconfinement": [
                    "Singulier"
                ],
                "reconfinements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9confort": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce qui r\u00e9conforte.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Trost"
                        ],
                        "en": [
                            "comfort"
                        ],
                        "hr": [
                            "utjeha"
                        ],
                        "io": [
                            "rifortigo"
                        ],
                        "no": [
                            "tr\u00f8st",
                            "tr\u00f8yst"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9conforter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanmoedig",
                            "bemoedig"
                        ],
                        "de": [
                            "ermannen",
                            "ermutigen"
                        ],
                        "en": [
                            "comfort",
                            "encourage",
                            "hearten"
                        ],
                        "da": [
                            "opmuntre"
                        ],
                        "es": [
                            "alentar",
                            "animar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kura\u011digi"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanmoedigje",
                            "oantreastgje"
                        ],
                        "io": [
                            "rifortigar"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanmoedigen",
                            "bemoedigen",
                            "stijven"
                        ],
                        "no": [
                            "tr\u00f8ste",
                            "tr\u00f8yste"
                        ],
                        "pt": [
                            "alentar",
                            "animar",
                            "encorajar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u0434\u0440\u0438\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "reconnaissable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erkennbar"
                        ],
                        "en": [
                            "recognizable"
                        ],
                        "hr": [
                            "prepoznatljiv"
                        ],
                        "it": [
                            "riconoscibile",
                            "ravvisabile"
                        ],
                        "pt": [
                            "reconhec\u00edvel"
                        ],
                        "sv": [
                            "igenk\u00e4nnlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "reconnaissable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "reconnaissables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "reconnaissance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de reconna\u00eetre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "recognition"
                        ],
                        "ca": [
                            "reconeixen\u00e7a",
                            "f\u00e9minin reconeixement"
                        ],
                        "hr": [
                            "priznavanje"
                        ],
                        "es": [
                            "reconocimiento"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03b3\u03bd\u03ce\u03c1\u03b9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "rikonoco"
                        ],
                        "id": [
                            "pengakuan"
                        ],
                        "nl": [
                            "herkenning",
                            "erkentelijkheid",
                            "erkenning",
                            "dankbaarheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "reconeissen\u00e7a"
                        ],
                        "sv": [
                            "erk\u00e4nnande",
                            "igenk\u00e4nnande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "reconnaissance": [
                    "Singulier"
                ],
                "reconnaissances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "reconnaissant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dankbaar"
                        ],
                        "de": [
                            "dankbar",
                            "erkenntlich"
                        ],
                        "en": [
                            "grateful",
                            "thankful",
                            "appreciative"
                        ],
                        "br": [
                            "anaoudek",
                            "trugarezus"
                        ],
                        "ca": [
                            "agra\u00eft"
                        ],
                        "hr": [
                            "zahvalan"
                        ],
                        "da": [
                            "taknemmelig"
                        ],
                        "es": [
                            "agradecido"
                        ],
                        "eo": [
                            "dankema"
                        ],
                        "fy": [
                            "tankber"
                        ],
                        "io": [
                            "gratitudoza"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00feakkl\u00e1tur"
                        ],
                        "it": [
                            "grato",
                            "riconoscente"
                        ],
                        "nl": [
                            "dankbaar",
                            "erkentelijk"
                        ],
                        "no": [
                            "takknemlig"
                        ],
                        "pt": [
                            "agradecido",
                            "grato",
                            "reconhecido"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "tacksam"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "reconnaissant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "reconnaissants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "reconnaissante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "reconnaissantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "reconnaitre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Se remettre dans l'esprit l'id\u00e9e etc., quand on vient \u00e0 le revoir ou \u00e0 l'entendre. (Sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erkennen"
                        ],
                        "en": [
                            "recognize"
                        ],
                        "avk": [
                            "kagrup\u00e9"
                        ],
                        "nl": [
                            "herkennen",
                            "identificeren",
                            "erkennen",
                            "toegeven",
                            "toekennen",
                            "verkennen"
                        ],
                        "sv": [
                            "igenk\u00e4nna",
                            "k\u00e4nna igen"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Parvenir \u00e0 connaitre, \u00e0 apercevoir, \u00e0 d\u00e9couvrir la v\u00e9rit\u00e9 de quelque chose",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erkennen"
                        ],
                        "en": [
                            "recognize"
                        ],
                        "avk": [
                            "pilkomod\u00e1"
                        ],
                        "no": [
                            "erkjenne"
                        ],
                        "sv": [
                            "erk\u00e4nna"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Avouer, confesser",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bekennen",
                            "gestehen",
                            "eingestehen"
                        ],
                        "en": [
                            "recognize"
                        ],
                        "avk": [
                            "mov\u00e9"
                        ],
                        "no": [
                            "innr\u00f8mme"
                        ],
                        "sv": [
                            "erk\u00e4nna",
                            "bek\u00e4nna",
                            "tillst\u00e5"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "reconna\u00eetre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Retrouver dans sa m\u00e9moire\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erkennen"
                        ],
                        "en": [
                            "recognize"
                        ],
                        "ca": [
                            "recon\u00e8ixer"
                        ],
                        "hr": [
                            "prepoznati"
                        ],
                        "es": [
                            "reconocer"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "herkennen"
                        ],
                        "oc": [
                            "recon\u00e9isser"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "igenk\u00e4nna",
                            "k\u00e4nna igen"
                        ],
                        "tr": [
                            "tan\u0131mak",
                            "kabul etmek",
                            "m\u00fcte\u015fekkir olmak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Constater, apr\u00e8s examen, la v\u00e9rit\u00e9 de quelque chose.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "recognize"
                        ],
                        "hr": [
                            "priznati"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "vaststellen",
                            "constateren"
                        ],
                        "sv": [
                            "erk\u00e4nna"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Admettre une chose comme vraie, comme incontestable.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zugeben"
                        ],
                        "en": [
                            "recognize",
                            "acknowledge"
                        ],
                        "hr": [
                            "priznati"
                        ],
                        "fi": [
                            "tunnustaa"
                        ],
                        "nl": [
                            "erkennen",
                            "toegeven"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Avouer, confesser, d\u00e9clarer.\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "recognize"
                        ],
                        "br": [
                            "anzav"
                        ],
                        "hr": [
                            "priznati"
                        ],
                        "nl": [
                            "erkennen"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyznawa\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "erk\u00e4nna",
                            "bek\u00e4nna",
                            "tillst\u00e5"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Militaire) S'assurer du danger\u00a0(12)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufkl\u00e4ren"
                        ],
                        "en": [
                            "reconnoiter"
                        ],
                        "hr": [
                            "prepoznati"
                        ],
                        "nl": [
                            "verkennen"
                        ],
                        "sv": [
                            "rekognescera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "reconqu\u00eate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "R\u00fcckeroberung"
                        ],
                        "en": [
                            "reconquest"
                        ],
                        "hr": [
                            "ponovno osvajanje"
                        ],
                        "es": [
                            "reconquista"
                        ],
                        "it": [
                            "riconquista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "reconqu\u00eate": [
                    "Singulier"
                ],
                "reconqu\u00eates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "reconsid\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reconsider"
                        ],
                        "hr": [
                            "razmotriti"
                        ],
                        "it": [
                            "riconsiderare"
                        ],
                        "oc": [
                            "reconsiderar",
                            "tornar considerar"
                        ],
                        "pt": [
                            "reconsiderar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "reconstituer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wiederherstellen"
                        ],
                        "en": [
                            "restore"
                        ],
                        "br": [
                            "adsevel"
                        ],
                        "hr": [
                            "obnoviti stranku"
                        ],
                        "eo": [
                            "restarigi"
                        ],
                        "io": [
                            "riestablisar"
                        ],
                        "nl": [
                            "herstellen"
                        ],
                        "pt": [
                            "restaurar",
                            "restabelecer",
                            "reconstituir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "reconstruction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rekonstruktion",
                            "Wiederaufbau"
                        ],
                        "en": [
                            "reconstruction"
                        ],
                        "hr": [
                            "rekonstrukcija"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4lleenrakennus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c3\u03c5\u03b3\u03ba\u03c1\u03cc\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "rikonstrukto"
                        ],
                        "it": [
                            "ricostruzione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "reconstruction": [
                    "Singulier"
                ],
                "reconstructions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "reconstruire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufbauen"
                        ],
                        "en": [
                            "rebuild",
                            "reconstruct"
                        ],
                        "br": [
                            "adsevel"
                        ],
                        "hr": [
                            "izgraditi"
                        ],
                        "da": [
                            "ombygge"
                        ],
                        "es": [
                            "reconstruir",
                            "recobrar",
                            "recomponer",
                            "recuperar",
                            "reparar",
                            "restablecer",
                            "restaurar"
                        ],
                        "id": [
                            "membangun kembali"
                        ],
                        "it": [
                            "ricostruire"
                        ],
                        "la": [
                            "reaedificare"
                        ],
                        "nl": [
                            "herbouwen"
                        ],
                        "pl": [
                            "odbudowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "reconstruir"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5teruppbygga"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "reconvention": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Widerklage"
                        ],
                        "en": [
                            "counterclaim"
                        ],
                        "hr": [
                            "kompromis"
                        ],
                        "es": [
                            "reconvenci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03b3\u03c9\u03b3\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "riconvenzione"
                        ],
                        "nl": [
                            "tegeneis",
                            "eis in reconventie"
                        ],
                        "pt": [
                            "reconven\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "reconvention": [
                    "Singulier"
                ],
                "reconventions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "record": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bestleistung",
                            "H\u00f6chstleistung",
                            "Rekord"
                        ],
                        "en": [
                            "record"
                        ],
                        "ca": [
                            "r\u00e8cord"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\ub85d"
                        ],
                        "hr": [
                            "rekord"
                        ],
                        "id": [
                            "rekor"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a18\u9332"
                        ],
                        "pl": [
                            "rekord"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u043a\u043e\u0440\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "rekord"
                        ],
                        "cs": [
                            "rekord"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "record": [
                    "Singulier"
                ],
                "records": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "recordman": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rekordhalter"
                        ],
                        "en": [
                            "record holder"
                        ],
                        "hr": [
                            "rekorder"
                        ],
                        "da": [
                            "rekordholder"
                        ],
                        "it": [
                            "primatista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a18\u9332\u4fdd\u6301\u8005"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "recordman": [
                    "Singulier"
                ],
                "recordmans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "recourir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Courir de nouveau",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "run again",
                            "rerun"
                        ],
                        "hr": [
                            "ponovo tr\u010dati"
                        ],
                        "es": [
                            "recorrer"
                        ],
                        "pt": [
                            "recorrer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0436\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Indirect) Utiliser, avoir recours",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "resort"
                        ],
                        "hr": [
                            "uporabiv\u0161i"
                        ],
                        "es": [
                            "recurrir"
                        ],
                        "fi": [
                            "turvautua"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c6\u03b5\u03cd\u03b3\u03c9",
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c6\u03b5\u03cd\u03b3\u03c9"
                        ],
                        "pt": [
                            "recorrer"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "recours": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "app\u00e8l",
                            "beroep"
                        ],
                        "de": [
                            "Benutzung",
                            "Gebrauch",
                            "Appellation",
                            "Berufung",
                            "Anrufung",
                            "Appellation",
                            "Aufruf"
                        ],
                        "en": [
                            "recourse",
                            "resort",
                            "use",
                            "appeal"
                        ],
                        "hr": [
                            "uz pomo\u0107"
                        ],
                        "da": [
                            "brug",
                            "udn\u00e6vnelse",
                            "anke"
                        ],
                        "es": [
                            "uso",
                            "apelaci\u00f3n",
                            "recurso"
                        ],
                        "eo": [
                            "uzo",
                            "apelacio"
                        ],
                        "fy": [
                            "appel"
                        ],
                        "io": [
                            "rekurso"
                        ],
                        "id": [
                            "permohonan"
                        ],
                        "it": [
                            "ricorso"
                        ],
                        "ms": [
                            "guna"
                        ],
                        "nl": [
                            "gebruik",
                            "genot",
                            "beroep",
                            "regres",
                            "appel"
                        ],
                        "pt": [
                            "emprego",
                            "uso",
                            "usan\u00e7a",
                            "apela\u00e7\u00e3o",
                            "recurso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "begagnande",
                            "bruk",
                            "appell"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "recouvrement": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00dcberdeckung"
                        ],
                        "en": [
                            "overlap",
                            "cover"
                        ],
                        "ca": [
                            "recobriment"
                        ],
                        "hr": [
                            "polaganje",
                            "konkordancija"
                        ],
                        "es": [
                            "recubrimiento"
                        ],
                        "it": [
                            "ricoprimento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "recouvrement": [
                    "Singulier"
                ],
                "recouvrements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "recouvrir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Couvrir de nouveau. (Sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beklee",
                            "bekleed",
                            "dek",
                            "bedek",
                            "bel\u00ea",
                            "beleg"
                        ],
                        "sq": [
                            "mbuloj"
                        ],
                        "de": [
                            "beziehen",
                            "\u00fcberziehen",
                            "belegen",
                            "decken",
                            "bedecken",
                            "einh\u00fcllen",
                            "verh\u00fcllen",
                            "zudecken",
                            "bespannen"
                        ],
                        "en": [
                            "cover",
                            "overlay",
                            "lag",
                            "plate",
                            "protect",
                            "coat",
                            "back",
                            "wrap up"
                        ],
                        "ca": [
                            "entapissar",
                            "folrar",
                            "revestir",
                            "cobrir",
                            "tapar"
                        ],
                        "hr": [
                            "ponovo pokriti"
                        ],
                        "da": [
                            "d\u00e6kke"
                        ],
                        "es": [
                            "forrar",
                            "recubrir",
                            "revestir",
                            "enfundar",
                            "cubrir",
                            "tapar"
                        ],
                        "eo": [
                            "tegi",
                            "rekovri",
                            "kovri"
                        ],
                        "fo": [
                            "kl\u00e6\u00f0a",
                            "hylja",
                            "fjala"
                        ],
                        "fi": [
                            "peitt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "bedekke"
                        ],
                        "io": [
                            "rikovrar"
                        ],
                        "is": [
                            "hylja",
                            "\u00feekja"
                        ],
                        "it": [
                            "coprire"
                        ],
                        "la": [
                            "operire",
                            "tegere"
                        ],
                        "nl": [
                            "bekleden",
                            "overtrekken",
                            "coveren",
                            "beleggen",
                            "dekken",
                            "bedekken",
                            "toedekken",
                            "overdekken",
                            "verdekken"
                        ],
                        "pt": [
                            "cobrir",
                            "encapar",
                            "enfronhar",
                            "chapear",
                            "capear",
                            "acobertar",
                            "cobrir",
                            "revestir"
                        ],
                        "ro": [
                            "acoperi"
                        ],
                        "sv": [
                            "bet\u00e4cka",
                            "h\u00f6lja",
                            "skyla",
                            "t\u00e4cka",
                            "\u00f6vert\u00e4cka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9cr\u00e9ation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Occupation, exercice qui fait diversion au travail et qui sert de d\u00e9lassement.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ontspanning",
                            "amusement",
                            "vermaak"
                        ],
                        "de": [
                            "Ablenkung",
                            "Entspannung",
                            "Zerstreuung",
                            "Unterhaltung",
                            "Am\u00fcsement",
                            "Vergn\u00fcgen",
                            "Zeitvertreib"
                        ],
                        "en": [
                            "recreation",
                            "distraction",
                            "diversion",
                            "entertainment",
                            "amusement",
                            "fun",
                            "pleasure"
                        ],
                        "ca": [
                            "diversi\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "rekreacija"
                        ],
                        "da": [
                            "rekreation",
                            "pause"
                        ],
                        "es": [
                            "distracci\u00f3n",
                            "diversi\u00f3n",
                            "divertimento"
                        ],
                        "eo": [
                            "distro",
                            "amuzo"
                        ],
                        "fo": [
                            "skemtan",
                            "t\u00ed\u00f0arstytting",
                            "stuttleiki"
                        ],
                        "fi": [
                            "harrastus"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferdivedaasje",
                            "fermeits"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00f3rakoztat\u00e1s",
                            "sz\u00f3rakoz\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "distrakto"
                        ],
                        "it": [
                            "divertimento",
                            "ricreazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "afleiding",
                            "ontspanning",
                            "verzet",
                            "schik",
                            "vermaak",
                            "amusement"
                        ],
                        "pl": [
                            "wypoczynek"
                        ],
                        "pt": [
                            "distrac\u00e7\u00e3o",
                            "distra\u00e7\u00e3o",
                            "divertimento",
                            "recreio",
                            "distrac\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "recreere",
                            "distrac\u021bie"
                        ],
                        "sv": [
                            "fritid"
                        ],
                        "tl": [
                            "\u00e1liwan",
                            "libangan"
                        ],
                        "tr": [
                            "e\u011flence"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Dans les maisons d\u2019\u00e9ducation, temps accord\u00e9 aux \u00e9l\u00e8ves, pour se d\u00e9lasser, pour se divertir.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pause"
                        ],
                        "en": [
                            "recreation",
                            "recess"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u0447\u0430\u0441\u0438\u0435"
                        ],
                        "hr": [
                            "odmor"
                        ],
                        "da": [
                            "frikvarter"
                        ],
                        "eo": [
                            "lernejpa\u016dzo"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4litunti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03bb\u03b5\u03b9\u03bc\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "is": [
                            "fr\u00edm\u00edn\u00fatur"
                        ],
                        "it": [
                            "ricreazione"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04af\u0437\u0456\u043b\u0456\u0441"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u043a\u0440\u0435\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "rast"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9cr\u00e9ation": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9cr\u00e9ations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9criminer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gegenbeschuldigen",
                            "beschweren",
                            "widersprechen"
                        ],
                        "en": [
                            "recriminate"
                        ],
                        "br": [
                            "droukklemm"
                        ],
                        "hr": [
                            "podizati kontraoptu\u017ebe"
                        ],
                        "es": [
                            "recriminar"
                        ],
                        "it": [
                            "recriminare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "recroqueviller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9tracter, plisser",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hunch up",
                            "crouch",
                            "shrivel",
                            "curl up"
                        ],
                        "hr": [
                            "skvr\u010diti se"
                        ],
                        "nl": [
                            "krimpen",
                            "verschrompelen"
                        ],
                        "cs": [
                            "zavinout"
                        ],
                        "wa": [
                            "ratchitch\u00ee",
                            "kitoirtch\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "recrue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Homme recrut\u00e9 pour le service militaire, conform\u00e9ment \u00e0 la loi de la conscription.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rekrut"
                        ],
                        "en": [
                            "recruit"
                        ],
                        "eu": [
                            "kinto"
                        ],
                        "hr": [
                            "novak"
                        ],
                        "es": [
                            "quinto"
                        ],
                        "pt": [
                            "recruta"
                        ],
                        "ro": [
                            "recrut"
                        ],
                        "cs": [
                            "odvedenec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "recrue": [
                    "Singulier"
                ],
                "recrues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "recrutement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "recruitment"
                        ],
                        "ca": [
                            "reclutament"
                        ],
                        "hr": [
                            "nova\u010denje"
                        ],
                        "es": [
                            "reclutamiento"
                        ],
                        "gl": [
                            "recrutamento"
                        ],
                        "io": [
                            "rekruto"
                        ],
                        "nl": [
                            "werving"
                        ],
                        "ro": [
                            "recrutare"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1bor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "recrutement": [
                    "Singulier"
                ],
                "recrutements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "recruter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "werben",
                            "anwerben",
                            "rekrutieren"
                        ],
                        "en": [
                            "recruit",
                            "enlist",
                            "enroll",
                            "ou enrol"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0646\u062f"
                        ],
                        "br": [
                            "tuta"
                        ],
                        "ca": [
                            "reclutar"
                        ],
                        "hr": [
                            "nova\u010diti"
                        ],
                        "es": [
                            "reclutar"
                        ],
                        "eo": [
                            "varbi",
                            "rekruti"
                        ],
                        "fo": [
                            "vega",
                            "\u00fatvega"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4rv\u00e4t\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanbringe"
                        ],
                        "gl": [
                            "recrutar"
                        ],
                        "io": [
                            "rekrutar"
                        ],
                        "it": [
                            "arruolare",
                            "ingaggiare"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanbrengen",
                            "werven",
                            "aanwerven",
                            "recruteren"
                        ],
                        "oc": [
                            "recrutar"
                        ],
                        "pl": [
                            "werbowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "aliciar",
                            "angariar",
                            "engajar",
                            "recrutar",
                            "alistar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u0431\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "rekrytera",
                            "v\u00e4rva"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "recruteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "recruiter"
                        ],
                        "es": [
                            "reclutador"
                        ],
                        "gl": [
                            "recrutador"
                        ],
                        "io": [
                            "rekrutero"
                        ],
                        "nl": [
                            "recruiter"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "recruteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "recruteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rectangle": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "rechteckig",
                            "rechtwinklig"
                        ],
                        "en": [
                            "angled",
                            "right"
                        ],
                        "az": [
                            "d\u00fczbucaql\u0131"
                        ],
                        "hr": [
                            "pravokutni trokut"
                        ],
                        "fi": [
                            "suorakulmainen"
                        ],
                        "io": [
                            "angula"
                        ],
                        "it": [
                            "rettangolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "rechthoekig"
                        ],
                        "sk": [
                            "pravouhl\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "pravo\u00fahl\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rectangle": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "rectangles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "drejtk\u00ebnd\u00ebsh"
                        ],
                        "de": [
                            "Rechteck"
                        ],
                        "en": [
                            "rectangle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0633\u062a\u0637\u064a\u0644"
                        ],
                        "ast": [
                            "rect\u00e1ngulu"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u044a\u0433\u044a\u043b\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "rectangle"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u957f\u65b9\u5f62"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c1\uc0ac\uac01\ud615",
                            "\uc7a5\ubc29\ud615"
                        ],
                        "hr": [
                            "pravokutnik"
                        ],
                        "da": [
                            "rektangel"
                        ],
                        "es": [
                            "rect\u00e1ngulo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ortangulo",
                            "rektangulo"
                        ],
                        "et": [
                            "ristk\u00fclik"
                        ],
                        "fi": [
                            "suorakulmio"
                        ],
                        "gl": [
                            "rect\u00e1ngulo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03b8\u03bf\u03b3\u03ce\u03bd\u03b9\u03bf \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03bb\u03bb\u03b7\u03bb\u03cc\u03b3\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05dc\u05d1\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e9glalap"
                        ],
                        "io": [
                            "rektangulo"
                        ],
                        "ia": [
                            "rectangulo"
                        ],
                        "it": [
                            "rettangolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9577\u65b9\u5f62"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0456\u043a\u0431\u04b1\u0440\u044b\u0448"
                        ],
                        "lv": [
                            "taisnst\u016bris"
                        ],
                        "lt": [
                            "sta\u010diakampis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0430\u0433\u043e\u043b\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "rechthoek"
                        ],
                        "no": [
                            "rektangel",
                            "rektangel"
                        ],
                        "pl": [
                            "prostok\u0105t"
                        ],
                        "pt": [
                            "rect\u00e2ngulo",
                            "ret\u00e2ngulo"
                        ],
                        "ro": [
                            "dreptunghi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u044f\u043c\u043e\u0443\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0443\u0433\u0430\u043e\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "obd\u013a\u017enik"
                        ],
                        "sl": [
                            "pravokotnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "rektangel"
                        ],
                        "cs": [
                            "obd\u00e9ln\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "dikd\u00f6rtgen"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0440\u044f\u043c\u043e\u043a\u0443\u0442\u043d\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rectangle": [
                    "Singulier"
                ],
                "rectangles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rectangulaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "rechteckig"
                        ],
                        "en": [
                            "rectangular"
                        ],
                        "ca": [
                            "rectangular"
                        ],
                        "hr": [
                            "pravokutni"
                        ],
                        "es": [
                            "rectangular"
                        ],
                        "it": [
                            "rettangolare"
                        ],
                        "nl": [
                            "rechthoekig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rectangulaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "rectangulaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "recteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "chef d'une universit\u00e9",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "rektor"
                        ],
                        "de": [
                            "Rektor"
                        ],
                        "en": [
                            "rector"
                        ],
                        "br": [
                            "rektor"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "rector"
                        ],
                        "hr": [
                            "rektor"
                        ],
                        "da": [
                            "rektor"
                        ],
                        "es": [
                            "rector"
                        ],
                        "it": [
                            "rettore"
                        ],
                        "no": [
                            "rektor"
                        ],
                        "pl": [
                            "rektor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sl": [
                            "rektor"
                        ],
                        "cs": [
                            "rektor",
                            "rektorka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "chef d'une structure religieuse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pfarrer"
                        ],
                        "en": [
                            "parson"
                        ],
                        "br": [
                            "person"
                        ],
                        "ca": [
                            "rector"
                        ],
                        "hr": [
                            "rektor"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirkkoherra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0441\u0442\u043e\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "recteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "recteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rectification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Berichtigung",
                            "Korrektur"
                        ],
                        "en": [
                            "rectification"
                        ],
                        "hr": [
                            "ispravljanje"
                        ],
                        "da": [
                            "regulering",
                            "berigtigelse",
                            "rettelse"
                        ],
                        "io": [
                            "rektifiko"
                        ],
                        "it": [
                            "rettificazione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rectification": [
                    "Singulier"
                ],
                "rectifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rectifier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Corriger (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "berichtigen",
                            "korrigieren",
                            "verbessern"
                        ],
                        "en": [
                            "fix",
                            "correct",
                            "straighten out",
                            "rectify",
                            "set aright",
                            "redress"
                        ],
                        "eu": [
                            "zuzendu",
                            "arteztu"
                        ],
                        "ca": [
                            "rectificar"
                        ],
                        "hr": [
                            "ispravljati"
                        ],
                        "da": [
                            "korrigere",
                            "regulere"
                        ],
                        "es": [
                            "rectificar"
                        ],
                        "eo": [
                            "re\u011dustigi"
                        ],
                        "it": [
                            "correggere"
                        ],
                        "pt": [
                            "corrigir",
                            "retificar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Rendre droit (3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "straighten",
                            "straighten out"
                        ],
                        "eu": [
                            "zuzendu"
                        ],
                        "ca": [
                            "rectificar"
                        ],
                        "hr": [
                            "ispraviti"
                        ],
                        "da": [
                            "rette ud"
                        ],
                        "eo": [
                            "rektigi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Tuer (4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "umbringen",
                            "t\u00f6ten"
                        ],
                        "en": [
                            "fix",
                            "take care of",
                            "kill"
                        ],
                        "hr": [
                            "ohladiti"
                        ],
                        "da": [
                            "dr\u00e6be"
                        ],
                        "eo": [
                            "mortigi"
                        ],
                        "it": [
                            "ammazzare",
                            "uccidere"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u043b\u0442\u0456\u0440\u0443"
                        ],
                        "pt": [
                            "assassinar",
                            "matar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0431\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0443\u0431\u0438\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ang": [
                            "abreotan",
                            "acwellan",
                            "acwielman",
                            "cwellan"
                        ],
                        "da": [
                            "dr\u00e6be",
                            "korrigere",
                            "rette"
                        ],
                        "eo": [
                            "re\u011dustigi",
                            "rektigi",
                            "murdi",
                            "mortigi",
                            "korekti"
                        ],
                        "fo": [
                            "myr\u00f0a",
                            "drepa",
                            "r\u00e6tta"
                        ],
                        "fi": [
                            "murhata",
                            "korjata"
                        ],
                        "fy": [
                            "fermoardzje",
                            "moardzje",
                            "deadzje",
                            "deameitsje"
                        ],
                        "hu": [
                            "gyilkol",
                            "\u00f6l"
                        ],
                        "io": [
                            "rektigar",
                            "rektifikar"
                        ],
                        "la": [
                            "mortificare",
                            "necare",
                            "occidere"
                        ],
                        "ms": [
                            "bunuh",
                            "membunuh"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijstellen",
                            "rechtzetten",
                            "rectificeren",
                            "verbeteren",
                            "rechtbuigen",
                            "rechtmaken",
                            "moorden",
                            "vermoorden",
                            "doden",
                            "doodmaken",
                            "ombrengen",
                            "bijsturen",
                            "corrigeren",
                            "verbeteren"
                        ],
                        "pl": [
                            "mordowa\u0107",
                            "poprawia\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00f6rda",
                            "avliva",
                            "avr\u00e4tta",
                            "dr\u00e4pa",
                            "korrigera"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6ld\u00fcrmek"
                        ],
                        "zu": [
                            "bulala"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rectiligne": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "geradlinig"
                        ],
                        "en": [
                            "rectilinear"
                        ],
                        "hr": [
                            "ravna linija"
                        ],
                        "fi": [
                            "suora"
                        ],
                        "it": [
                            "rettilineo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rectiligne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "rectilignes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "recto": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorseite"
                        ],
                        "en": [
                            "recto"
                        ],
                        "hr": [
                            "lice"
                        ],
                        "es": [
                            "recto"
                        ],
                        "it": [
                            "diritto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8868"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00edc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "recto": [
                    "Singulier"
                ],
                "rectos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "recto-verso": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sided",
                            "sided"
                        ],
                        "da": [
                            "dobbeltsidig",
                            "dobbeltsidet"
                        ],
                        "es": [
                            "a doble cara"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaksipuolinen"
                        ],
                        "id": [
                            "timbal balik"
                        ],
                        "nl": [
                            "tweezijdig"
                        ],
                        "vi": [
                            "hai m\u1eb7t"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rectoral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rectoral"
                        ],
                        "hr": [
                            "rektorski"
                        ],
                        "es": [
                            "rectoral"
                        ],
                        "it": [
                            "rettorale"
                        ],
                        "cs": [
                            "rektorsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rectoral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "rectoraux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "rectorale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "rectorales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "rectrice": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rektorin"
                        ],
                        "en": [
                            "rector",
                            "rectoress",
                            "rectrix"
                        ],
                        "ca": [
                            "rectora",
                            "rectoressa"
                        ],
                        "es": [
                            "rectora"
                        ],
                        "eo": [
                            "rektorino"
                        ],
                        "it": [
                            "rettrice",
                            "rettoressa"
                        ],
                        "nl": [
                            "rectrix"
                        ],
                        "pt": [
                            "reitora"
                        ],
                        "cs": [
                            "rektorka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rectrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "rectrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rectum": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rectum"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0642\u064a\u0645"
                        ],
                        "hr": [
                            "rektum"
                        ],
                        "es": [
                            "recto"
                        ],
                        "eo": [
                            "rektumo"
                        ],
                        "fo": [
                            "baktarmur",
                            "sper\u00f0il",
                            "sper\u00f0ilsg\u00f8rn"
                        ],
                        "io": [
                            "rektumo"
                        ],
                        "it": [
                            "retto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0456\u043a \u0456\u0448\u0435\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "endeldarm",
                            "rectum"
                        ],
                        "ro": [
                            "rect"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4ndtarm"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u1ef1c tr\u00e0ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rectum": [
                    "Singulier"
                ],
                "rectums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "re\u00e7u": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Quittance sous seing priv\u00e9, par laquelle on reconna\u00eet avoir re\u00e7u une somme\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Quittung"
                        ],
                        "en": [
                            "receipt"
                        ],
                        "ca": [
                            "rebut"
                        ],
                        "hr": [
                            "priznanica"
                        ],
                        "es": [
                            "recibo"
                        ],
                        "io": [
                            "atesto"
                        ],
                        "oc": [
                            "recebut"
                        ],
                        "pt": [
                            "recibo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "re\u00e7u": [
                    "Singulier"
                ],
                "re\u00e7us": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "recueil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "collection"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u064a\u0648\u0627\u0646"
                        ],
                        "hr": [
                            "kolektor",
                            "zbornik"
                        ],
                        "es": [
                            "colecci\u00f3n"
                        ],
                        "oc": [
                            "recu\u00e8lh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "recueil": [
                    "Singulier"
                ],
                "recueils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "recueillir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rassembler les fruits d\u2019une terre, en faire la r\u00e9colte.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sammeln"
                        ],
                        "hr": [
                            "sakupljati"
                        ],
                        "es": [
                            "recolectar"
                        ],
                        "it": [
                            "raccogliere"
                        ],
                        "nl": [
                            "oogsten"
                        ],
                        "oc": [
                            "reculhir"
                        ],
                        "ro": [
                            "culege"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00f6rda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Collectionner, collecter.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "in Empfang nehmen",
                            "sammeln"
                        ],
                        "hr": [
                            "sabrati vodu",
                            "ubrati porez",
                            "uzeti temperaturu",
                            "prikupiti",
                            "sabrati se"
                        ],
                        "nl": [
                            "verzamelen"
                        ],
                        "oc": [
                            "reculhir"
                        ],
                        "sv": [
                            "samla"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "neem",
                            "aanvaar",
                            "afoes",
                            "bymekaarbring",
                            "uithaal",
                            "versamel"
                        ],
                        "sq": [
                            "pranoj",
                            "mbledh"
                        ],
                        "de": [
                            "annehmen",
                            "akzeptieren",
                            "entgegennehmen",
                            "im Empfang nehmen",
                            "aufnehmen",
                            "auf sich nehmen",
                            "sich gefallen lassen",
                            "hinnehmen",
                            "eingehen auf",
                            "einwilligen in",
                            "einernten",
                            "schneiden",
                            "sammeln",
                            "einsammeln"
                        ],
                        "en": [
                            "gather",
                            "accept",
                            "receive",
                            "accredit",
                            "admit",
                            "harvest",
                            "garner",
                            "collect",
                            "pick up",
                            "assemble",
                            "raise"
                        ],
                        "ang": [
                            "gaderian",
                            "g\u00e6drian"
                        ],
                        "ca": [
                            "recollir"
                        ],
                        "da": [
                            "acceptere",
                            "sige ja tak til",
                            "modtage",
                            "h\u00f8ste",
                            "samle"
                        ],
                        "es": [
                            "recoger"
                        ],
                        "eo": [
                            "akcepti",
                            "rikolti",
                            "kolekti"
                        ],
                        "fo": [
                            "taka \u00edm\u00f3ti",
                            "taka vi\u00f0",
                            "vi\u00f0urkenna",
                            "heysta",
                            "henta",
                            "f\u00e1a",
                            "savna"
                        ],
                        "fi": [
                            "ottaa vastaan",
                            "korjata",
                            "ker\u00e4t\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanfurdigje",
                            "oannimme",
                            "rispje",
                            "sammelje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ad\u03c7\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "akcept\u00e1l",
                            "elfogad"
                        ],
                        "io": [
                            "rekoliar"
                        ],
                        "is": [
                            "sam\u00feykkja",
                            "\u00feakka"
                        ],
                        "it": [
                            "accettare",
                            "accogliere",
                            "raccogliere"
                        ],
                        "la": [
                            "accipere"
                        ],
                        "ms": [
                            "menerima",
                            "terima",
                            "kumpulkan",
                            "mengumpulkan"
                        ],
                        "nl": [
                            "accepteren",
                            "aannemen",
                            "ontvangen",
                            "collecteren",
                            "innen",
                            "inzamelen",
                            "rapen"
                        ],
                        "no": [
                            "godta",
                            "takke ja til"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyjmowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "aceitar",
                            "acolher",
                            "admitir",
                            "receber",
                            "topar",
                            "ceifar",
                            "colher",
                            "colher"
                        ],
                        "ro": [
                            "accepta",
                            "primi",
                            "aduna",
                            "colecta",
                            "culege"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppsamla",
                            "insamla",
                            "hopsamla",
                            "sammanfatta",
                            "uppta",
                            "motta",
                            "omh\u00e4nderta",
                            "samla",
                            "sk\u00f6rda",
                            "inh\u00f6sta",
                            "inh\u00e4mta"
                        ],
                        "sw": [
                            "pokea"
                        ],
                        "tl": [
                            "tanggap\u00edn"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159ijmout",
                            "sb\u00edrat"
                        ],
                        "tr": [
                            "almak",
                            "kabul etmek",
                            "biriktirmek",
                            "toplamak"
                        ],
                        "zu": [
                            "amukela"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "recuit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Op\u00e9ration de recuire un mat\u00e9riau issu de fonderie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "annealing"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9000\u706b"
                        ],
                        "nl": [
                            "gloeien"
                        ],
                        "hr": [
                            "ispe\u010denost"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f4\ucc98\ub9ac"
                        ],
                        "es": [
                            "recocido"
                        ],
                        "it": [
                            "ricottura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "recuit": [
                    "Singulier"
                ],
                "recuits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "recul": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de reculer\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "R\u00fcckfall",
                            "R\u00fcckzug"
                        ],
                        "en": [
                            "retreat",
                            "stand back",
                            "move back",
                            "back off"
                        ],
                        "br": [
                            "argil",
                            "kil",
                            "kiz",
                            "souz"
                        ],
                        "hr": [
                            "povla\u010denje",
                            "uzmak",
                            "ustuk"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c0\u03b9\u03c3\u03b8\u03bf\u03c7\u03ce\u03c1\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "ro": [
                            "retragere"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par extension) Mouvement du canon quand on tire\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "R\u00fccksto\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "recoil"
                        ],
                        "hr": [
                            "odmak"
                        ],
                        "da": [
                            "rekyl"
                        ],
                        "ro": [
                            "recul"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Retour en arri\u00e8re\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "R\u00fcckschritt"
                        ],
                        "en": [
                            "decline"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaostala civilizacija",
                            "izme\u0111u ostalog"
                        ],
                        "da": [
                            "tilbagegang"
                        ],
                        "es": [
                            "retroceso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cd\u03c6\u03b5\u03c3\u03b7"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9loignement dans l\u2019espace ou dans le temps\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abstand"
                        ],
                        "en": [
                            "distance",
                            "outreach",
                            "hindsight"
                        ],
                        "hr": [
                            "opseg"
                        ],
                        "da": [
                            "afstand"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03cc\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "ro": [
                            "distan\u021bare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "recul": [
                    "Singulier"
                ],
                "reculs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "reculer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufschieben",
                            "fristen",
                            "stunden",
                            "vertagen",
                            "verz\u00f6gern",
                            "abtreten",
                            "nachgeben",
                            "weichen",
                            "\u00fcberlassen",
                            "zedieren",
                            "\u00fcbertragen",
                            "einr\u00e4umen",
                            "zur\u00fcckweichen"
                        ],
                        "en": [
                            "back up",
                            "pull back",
                            "push back",
                            "set back",
                            "delay",
                            "back up",
                            "recoil",
                            "go backward",
                            "fall back",
                            "pull back",
                            "resist",
                            "s duty",
                            "step back",
                            "recede",
                            "regress",
                            "retrogress"
                        ],
                        "ca": [
                            "retardar",
                            "cedir"
                        ],
                        "hr": [
                            "povu\u0107i se"
                        ],
                        "da": [
                            "uds\u00e6tte",
                            "give efter"
                        ],
                        "es": [
                            "retroceder",
                            "diferir",
                            "aplazar",
                            "ceder"
                        ],
                        "eo": [
                            "malanta\u016deniri",
                            "retropa\u015di",
                            "retroiri",
                            "regresi",
                            "prokrasti",
                            "dorseniri",
                            "cedi"
                        ],
                        "fo": [
                            "dr\u00e1la",
                            "b\u00ed\u00f0a vi\u00f0",
                            "eftirl\u00edka",
                            "lata s\u00e6r lynda"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4isty\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fstean"
                        ],
                        "hu": [
                            "elod\u00e1z",
                            "halaszt",
                            "halogat",
                            "enged"
                        ],
                        "it": [
                            "cedere",
                            "indietreggiare"
                        ],
                        "nl": [
                            "achteruitlopen",
                            "terugdeinzen",
                            "teruggaan",
                            "achteruitgaan",
                            "terrein verliezen",
                            "teruglopen",
                            "verlopen",
                            "aanhouden",
                            "uitstellen",
                            "verdagen",
                            "verschuiven",
                            "terugdeinzen",
                            "toegeven",
                            "afstaan",
                            "wijken"
                        ],
                        "pl": [
                            "odk\u0142ada\u0107",
                            "przesuwa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "adiar",
                            "procrastinar",
                            "abdicar",
                            "alhear",
                            "ceder",
                            "se",
                            "transigir"
                        ],
                        "ro": [
                            "retrage",
                            "\u00eent\u00e2rzia"
                        ],
                        "sv": [
                            "backa",
                            "rygga",
                            "g\u00e5 bakl\u00e4nges"
                        ],
                        "tr": [
                            "teslim etmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9cup\u00e9ration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de r\u00e9cup\u00e9rer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wiedererlangen"
                        ],
                        "en": [
                            "recovery",
                            "recuperation",
                            "recycling"
                        ],
                        "hr": [
                            "iskori\u0161\u0107ivanje"
                        ],
                        "da": [
                            "genbrug"
                        ],
                        "fi": [
                            "takaisin saaminen",
                            "talteenotto"
                        ],
                        "io": [
                            "rekupero"
                        ],
                        "it": [
                            "ricuperazione"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "collecte d\u2019objets consid\u00e9r\u00e9s comme des d\u00e9chets, afin de les revaloriser par le recyclage",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Recycling"
                        ],
                        "en": [
                            "recuperation"
                        ],
                        "hr": [
                            "pretvaranje"
                        ],
                        "da": [
                            "genbrug"
                        ],
                        "nl": [
                            "recuperatie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9cup\u00e9ration": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9cup\u00e9rations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9curer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sorgf\u00e4ltig reinigen"
                        ],
                        "en": [
                            "rub",
                            "scrub",
                            "scour"
                        ],
                        "br": [
                            "pura\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "ribati"
                        ],
                        "es": [
                            "frotar"
                        ],
                        "eo": [
                            "frotpurigi"
                        ],
                        "io": [
                            "skurar"
                        ],
                        "nl": [
                            "boenen",
                            "uitschuren"
                        ],
                        "wa": [
                            "schurer",
                            "rischurer"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9currence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rekurrenz",
                            "Wiederkehr",
                            "Wiederholung"
                        ],
                        "en": [
                            "recurrence"
                        ],
                        "hr": [
                            "ponavljanje istih doga\u0111aja"
                        ],
                        "es": [
                            "recurrencia"
                        ],
                        "oc": [
                            "recurr\u00e9ncia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9currence": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9currences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9current": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "recurrent"
                        ],
                        "hr": [
                            "povratni",
                            "u\u010destao doga\u0111aj"
                        ],
                        "es": [
                            "recurrente"
                        ],
                        "it": [
                            "ricorrente"
                        ],
                        "la": [
                            "recurrens"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9current": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9currents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9currente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "r\u00e9currentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9cursif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "rekursiv"
                        ],
                        "en": [
                            "recursive"
                        ],
                        "es": [
                            "recursivo"
                        ],
                        "ia": [
                            "recursive"
                        ],
                        "oc": [
                            "recursiu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9cursif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9cursifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9cursive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "r\u00e9cursives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9cusation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "recusal"
                        ],
                        "hr": [
                            "ne priznavanje nadle\u017enosti"
                        ],
                        "io": [
                            "rekuzo"
                        ],
                        "it": [
                            "ricusazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "wraking"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9cusation": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9cusations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9cuser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ablehnen"
                        ],
                        "en": [
                            "recuse"
                        ],
                        "hr": [
                            "ne priznati nadle\u017enost suca"
                        ],
                        "io": [
                            "rekuzar"
                        ],
                        "nl": [
                            "niet erkennen",
                            "wraken",
                            "afwijzen"
                        ],
                        "pt": [
                            "recusar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "recyclage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Recycling"
                        ],
                        "en": [
                            "recycling"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0639\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062a\u062f\u0648\u064a\u0631"
                        ],
                        "hr": [
                            "recikla\u017ea"
                        ],
                        "fi": [
                            "kierr\u00e4tys"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d7\u05d6\u05d5\u05e8"
                        ],
                        "it": [
                            "riciclaggio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "recyclage": [
                    "Singulier"
                ],
                "recyclages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "recycler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Revaloriser en parlant des d\u00e9chets",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "recycle"
                        ],
                        "br": [
                            "adaoza\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "reciklirati"
                        ],
                        "es": [
                            "reciclar"
                        ],
                        "eo": [
                            "recikligi"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00fajrahasznos\u00edt"
                        ],
                        "id": [
                            "mendaur ulang"
                        ],
                        "it": [
                            "riciclare"
                        ],
                        "nl": [
                            "recycleren"
                        ],
                        "no": [
                            "resirkulere"
                        ],
                        "pl": [
                            "recyklowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "reciclar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0446\u0438\u043a\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "recyklova\u0165"
                        ],
                        "cs": [
                            "recyklovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9dacteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui r\u00e9dige ou a r\u00e9dig\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Redakteur"
                        ],
                        "en": [
                            "writer",
                            "author"
                        ],
                        "hr": [
                            "redaktor"
                        ],
                        "es": [
                            "editor"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03c4\u03ac\u03ba\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f5c\u8005"
                        ],
                        "sv": [
                            "redakt\u00f6r"
                        ],
                        "cs": [
                            "redaktor"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9dacteur d\u2019un journal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Redakteur",
                            "Redakteurin"
                        ],
                        "en": [
                            "editor"
                        ],
                        "hr": [
                            "urednik"
                        ],
                        "eo": [
                            "redaktisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "toimittaja"
                        ],
                        "it": [
                            "redattore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7de8\u96c6\u8005"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7f16\u8f91"
                        ],
                        "nl": [
                            "redacteur"
                        ],
                        "ro": [
                            "redactor"
                        ],
                        "sv": [
                            "redakt\u00f6r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9dacteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9dacteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9daction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Exercice scolaire",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "essay",
                            "paper"
                        ],
                        "ca": [
                            "reacci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "pismeni sastavak"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u044b\u0493\u0430\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "pt": [
                            "reda\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "compozi\u021bie"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppsats"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9quipe d\u2019un journal",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "editorial office",
                            "editorial department"
                        ],
                        "ca": [
                            "reacci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "redakcija"
                        ],
                        "it": [
                            "redazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "reda\u00e7\u00e3o",
                            "redac\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "vi": [
                            "ban bi\u00ean t\u1eadp"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9daction": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9dactions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9dactrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "editor",
                            "editrix",
                            "editress",
                            "author",
                            "authoress"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "hr": [
                            "redaktorica",
                            "urednica",
                            "grafi\u010darka"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03c4\u03ac\u03ba\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "redattrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "redactrice"
                        ],
                        "pl": [
                            "redaktorka"
                        ],
                        "sv": [
                            "redaktris"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9dactrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9dactrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "reddition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fait de se rendre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kapitulation"
                        ],
                        "en": [
                            "surrender"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0633\u062a\u0633\u0644\u0645"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6295\u964d"
                        ],
                        "hr": [
                            "predaja"
                        ],
                        "es": [
                            "claudicaci\u00f3n",
                            "rendici\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03b4\u03bf\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "id": [
                            "penyerahan"
                        ],
                        "it": [
                            "resa"
                        ],
                        "nl": [
                            "overgave"
                        ],
                        "pt": [
                            "rendi\u00e7\u00e3o",
                            "capitula\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "predare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "reddition": [
                    "Singulier"
                ],
                "redditions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "red\u00e9finir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "redefine"
                        ],
                        "hr": [
                            "ponovo definirati"
                        ],
                        "da": [
                            "omdefinere"
                        ],
                        "es": [
                            "redefinir"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159edefinovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9dempteur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erl\u00f6send"
                        ],
                        "en": [
                            "redemptive"
                        ],
                        "hr": [
                            "spasonosan"
                        ],
                        "es": [
                            "redentor"
                        ],
                        "nl": [
                            "zaligmaker"
                        ],
                        "pl": [
                            "odkupiaj\u0105cy"
                        ],
                        "pt": [
                            "redentor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9dempteur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9dempteurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9demptrice": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "r\u00e9demptrices": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erl\u00f6ser"
                        ],
                        "en": [
                            "redeemer"
                        ],
                        "hr": [
                            "otkupitelj",
                            "spasitelj"
                        ],
                        "es": [
                            "redentor"
                        ],
                        "fi": [
                            "lunastaja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03c5\u03c4\u03c1\u03c9\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "redentore"
                        ],
                        "nl": [
                            "verlosser"
                        ],
                        "pl": [
                            "odkupiciel"
                        ],
                        "pt": [
                            "redentor"
                        ],
                        "cs": [
                            "vykupitel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9dempteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9dempteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9demption": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "sens religieux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erl\u00f6sung"
                        ],
                        "en": [
                            "redemption"
                        ],
                        "hr": [
                            "iskupljanje"
                        ],
                        "es": [
                            "redenci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "savo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c9\u03c4\u03b7\u03c1\u03af\u03b1",
                            "\u03bb\u03cd\u03c4\u03c1\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "redemto",
                            "redemteso"
                        ],
                        "it": [
                            "redenzione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u511f\u9084",
                            "\u511f\u5374"
                        ],
                        "no": [
                            "forl\u00f8sning"
                        ],
                        "pt": [
                            "reden\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "r\u0103scump\u0103rare",
                            "m\u00e2ntuire"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043a\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sw": [
                            "ukombozi"
                        ],
                        "cs": [
                            "vykoupen\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9demption": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9demptions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "redevable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verpflichtet",
                            "schuldig",
                            "rechenschaftspflichtig"
                        ],
                        "en": [
                            "accountable",
                            "obligated",
                            "indebted"
                        ],
                        "hr": [
                            "du\u017ean"
                        ],
                        "es": [
                            "deudor",
                            "en deuda",
                            "deudor",
                            "en deuda"
                        ],
                        "nl": [
                            "schatplichtig",
                            "verschuldigd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "redevable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "redevables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9dhibitoire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Droit)\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wandelungs"
                        ],
                        "ca": [
                            "redhibitori",
                            "redhibit\u00f2ria"
                        ],
                        "hr": [
                            "odbojni"
                        ],
                        "eo": [
                            "nuliga"
                        ],
                        "nl": [
                            "koopvernietigend"
                        ],
                        "ro": [
                            "redhibitoriu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9)\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hindernd",
                            "un\u00fcberwindbar",
                            "abschreckend",
                            "krass",
                            "grundlegend"
                        ],
                        "en": [
                            "dealbreaker"
                        ],
                        "ca": [
                            "redhibitori",
                            "redhibit\u00f2ria"
                        ],
                        "hr": [
                            "odbojan"
                        ],
                        "eo": [
                            "neakceptebla"
                        ],
                        "nl": [
                            "onoverkomelijk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9dhibitoire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "r\u00e9dhibitoires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "rediffusion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wiederholung"
                        ],
                        "en": [
                            "rerun"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u91cd\u64ad"
                        ],
                        "hr": [
                            "ponovna transmisija"
                        ],
                        "es": [
                            "redifusi\u00f3n",
                            "reemisi\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "replica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u518d\u653e\u9001"
                        ],
                        "pt": [
                            "redifus\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "repris"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rediffusion": [
                    "Singulier"
                ],
                "rediffusions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9diger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "redigieren",
                            "stilisieren",
                            "verfassen"
                        ],
                        "en": [
                            "compose",
                            "word",
                            "draft",
                            "draw up",
                            "record",
                            "take",
                            "edit",
                            "rewrite"
                        ],
                        "ca": [
                            "redactar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u64b0\u5199"
                        ],
                        "hr": [
                            "redigirati"
                        ],
                        "es": [
                            "redactar"
                        ],
                        "eo": [
                            "redakti"
                        ],
                        "fi": [
                            "toimittaa"
                        ],
                        "io": [
                            "redaktar"
                        ],
                        "it": [
                            "redigere"
                        ],
                        "nl": [
                            "opmaken",
                            "opstellen",
                            "redigeren",
                            "stellen",
                            "stileren"
                        ],
                        "pl": [
                            "redagowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "redegir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "redigovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}