{
    "redingote": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "riding coat",
                            "redingote"
                        ],
                        "hr": [
                            "redingot"
                        ],
                        "eo": [
                            "redingoto"
                        ],
                        "io": [
                            "redingoto"
                        ],
                        "it": [
                            "redingotte"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30ed\u30c3\u30af\u30b3\u30fc\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "redingote",
                            "wambuis"
                        ],
                        "oc": [
                            "levita",
                            "reding\u00f2ta"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u062f\u0646\u06af\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "surdut"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0433\u043e\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "redingot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "redingote": [
                    "Singulier"
                ],
                "redingotes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "redire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9p\u00e9ter, dire une m\u00eame chose plusieurs fois\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "herhaal"
                        ],
                        "de": [
                            "entgegnen",
                            "als Antwort geben",
                            "wiederholen"
                        ],
                        "en": [
                            "say again",
                            "repeat",
                            "restate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0639\u0631\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "adlavaret"
                        ],
                        "ca": [
                            "repetir",
                            "redir"
                        ],
                        "hr": [
                            "ponovo re\u0107i",
                            "odbrojavati izgovorene molitive"
                        ],
                        "da": [
                            "gentage"
                        ],
                        "es": [
                            "repetir"
                        ],
                        "eo": [
                            "rediri"
                        ],
                        "io": [
                            "ridicar"
                        ],
                        "nl": [
                            "herhalen",
                            "nazeggen"
                        ],
                        "pt": [
                            "repetir",
                            "replicar"
                        ],
                        "wa": [
                            "ridire"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "redirection": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Weiterleitung"
                        ],
                        "en": [
                            "redirection"
                        ],
                        "it": [
                            "ridirezione"
                        ],
                        "lb": [
                            "Viruleedung"
                        ],
                        "nl": [
                            "doorverwijzing"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "redirection": [
                    "Singulier"
                ],
                "redirections": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "redistributif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "redistributive"
                        ],
                        "es": [
                            "redistributivo"
                        ],
                        "it": [
                            "redistributivo"
                        ],
                        "nl": [
                            "herverdelend"
                        ],
                        "pt": [
                            "redistributivo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "redistributif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "redistributifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "redistributive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "redistributives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "redistribution": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Umverteilung"
                        ],
                        "en": [
                            "redistribution"
                        ],
                        "hr": [
                            "razdjeljivanje"
                        ],
                        "es": [
                            "redistribuci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "uudelleenjakaminen"
                        ],
                        "it": [
                            "ridistribuzione"
                        ],
                        "nl": [
                            "herverdeling"
                        ],
                        "pt": [
                            "redistribui\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "omf\u00f6rdelning"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159erozd\u011bl\u011bn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "redistribution": [
                    "Singulier"
                ],
                "redistributions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "redondance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "redundancy"
                        ],
                        "hr": [
                            "ponavljanje",
                            "redundancija"
                        ],
                        "es": [
                            "redundancia"
                        ],
                        "eo": [
                            "redundo"
                        ],
                        "io": [
                            "abundo"
                        ],
                        "it": [
                            "ridondanza"
                        ],
                        "nl": [
                            "redundantie"
                        ],
                        "oc": [
                            "redond\u00e0ncia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "redondance": [
                    "Singulier"
                ],
                "redondances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "redondant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "redundant"
                        ],
                        "ca": [
                            "redundant"
                        ],
                        "hr": [
                            "suvi\u0161an",
                            "retori\u010dan stil",
                            "indirektni stil"
                        ],
                        "es": [
                            "redundante"
                        ],
                        "eo": [
                            "redunda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03c0\u03c1\u03cc\u03c3\u03b8\u03b5\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "abundanta"
                        ],
                        "it": [
                            "ridondante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5197\u9577",
                            "\u4f59\u5270"
                        ],
                        "mg": [
                            "mapivoamboa\u00f1a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "redondant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "redondants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "redondante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "redondantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "redonder": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "redundancy"
                        ],
                        "hr": [
                            "obilovati"
                        ],
                        "es": [
                            "redundar"
                        ],
                        "it": [
                            "ridondare"
                        ],
                        "oc": [
                            "redondar"
                        ],
                        "pl": [
                            "redundancyf"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "redoubler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Recommencer une classe.\u00a0(transitif\u00a0: 4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "repeat",
                            "repetir"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7559\u7ea7",
                            "\u7559\u73ed"
                        ],
                        "hr": [
                            "ponavljati"
                        ],
                        "id": [
                            "tinggal kelas"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7559\u5e74\u3059\u308b",
                            "\u30c0\u30d6\u308b"
                        ],
                        "cs": [
                            "opakovat"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0432\u043e\u044e\u0432\u0430\u0442\u0438",
                            "\u0437\u0431\u0456\u043b\u044c\u0448\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438",
                            "\u043f\u043e\u0441\u0438\u043b\u044e\u0432\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u01b0u ban",
                            "\u1edf l\u1ea1i l\u1edbp"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verdoppeln"
                        ],
                        "da": [
                            "fordoble"
                        ],
                        "eo": [
                            "intensi\u011di",
                            "plii\u011di",
                            "duobligi"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferd\u00fbbelje"
                        ],
                        "io": [
                            "duopligar"
                        ],
                        "nl": [
                            "groeien",
                            "aangroeien",
                            "stijgen",
                            "toenemen",
                            "nasynchroniseren",
                            "verdubbelen"
                        ],
                        "pt": [
                            "dobrar"
                        ],
                        "sv": [
                            "dubblera",
                            "f\u00f6rdubbla"
                        ],
                        "cs": [
                            "zdvojit",
                            "zdvojovat",
                            "zdvojn\u00e1sobit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "redoutable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "furchtbar",
                            "besorglich",
                            "gef\u00e4hrlich"
                        ],
                        "en": [
                            "fearful",
                            "formidable",
                            "dangerous",
                            "harmful",
                            "hazardous",
                            "perilous",
                            "treacherous",
                            "unsafe"
                        ],
                        "hr": [
                            "opasan"
                        ],
                        "da": [
                            "farlig"
                        ],
                        "es": [
                            "peligroso",
                            "aterrador"
                        ],
                        "eo": [
                            "timinda",
                            "dan\u011dera"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00e6ttisligur"
                        ],
                        "fy": [
                            "faai",
                            "gefaarlik",
                            "nuodlik"
                        ],
                        "gd": [
                            "cunnartach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03af\u03bd\u03b4\u03c5\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "vesz\u00e9lyes"
                        ],
                        "io": [
                            "timenda"
                        ],
                        "it": [
                            "pericoloso",
                            "temibile"
                        ],
                        "la": [
                            "acutus"
                        ],
                        "ms": [
                            "berbahaya"
                        ],
                        "nl": [
                            "gevaarlijk",
                            "hachelijk",
                            "link"
                        ],
                        "no": [
                            "farlig"
                        ],
                        "pl": [
                            "niebezpieczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "tem\u00edvel",
                            "arriscado",
                            "perigoso",
                            "formid\u00e1vel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0430\u0448\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0433\u0440\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "farlig",
                            "v\u00e5dlig"
                        ],
                        "tl": [
                            "mapang\u00e1nib"
                        ],
                        "tr": [
                            "tehlikeli",
                            "az\u0131l\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "redoutable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "redoutables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "redoute": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Militaire",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "redoubt"
                        ],
                        "ca": [
                            "reducte"
                        ],
                        "hr": [
                            "reduta"
                        ],
                        "es": [
                            "fortin"
                        ],
                        "eo": [
                            "fuorteto",
                            "reduto"
                        ],
                        "io": [
                            "reduto"
                        ],
                        "it": [
                            "ridotta"
                        ],
                        "nl": [
                            "schans",
                            "bal"
                        ],
                        "ro": [
                            "redut\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "redoute": [
                    "Singulier"
                ],
                "redoutes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "redouter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Craindre fort\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00fcrchten",
                            "bef\u00fcrchten",
                            "\u00e4ngstigen"
                        ],
                        "en": [
                            "fear",
                            "be afraid",
                            "alarm",
                            "frighten",
                            "scare",
                            "startle",
                            "affright",
                            "chill"
                        ],
                        "ang": [
                            "af\u00e6ran",
                            "ondr\u00e6dan"
                        ],
                        "br": [
                            "douja\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "t\u00e9mer"
                        ],
                        "hr": [
                            "bojati se"
                        ],
                        "da": [
                            "forskr\u00e6kke",
                            "v\u00e6re bange",
                            "v\u00e6re bange for"
                        ],
                        "es": [
                            "temer",
                            "tener miedo"
                        ],
                        "eo": [
                            "timigi",
                            "timi"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00e6\u00f0a",
                            "\u00f3ttast",
                            "vera bangin"
                        ],
                        "fi": [
                            "pel\u00e4t\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "timar"
                        ],
                        "is": [
                            "vera hr\u00e6ddur",
                            "vera hr\u00e6ddur vi\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "aver timore",
                            "temere"
                        ],
                        "la": [
                            "timere"
                        ],
                        "nl": [
                            "bang maken",
                            "beangstigen",
                            "verschrikken",
                            "vrees aanjagen",
                            "bang zijn voor",
                            "duchten",
                            "schromen",
                            "terugschrikken voor",
                            "vrezen"
                        ],
                        "no": [
                            "v\u00e6re redd",
                            "v\u00e6re redd for"
                        ],
                        "pl": [
                            "ba\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "amedrontar",
                            "recear",
                            "temer",
                            "ter medo de",
                            "se"
                        ],
                        "ro": [
                            "speria"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u043f\u043e\u0431\u043e\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "vara r\u00e4dd",
                            "vara r\u00e4dd f\u00f6r"
                        ],
                        "cs": [
                            "ob\u00e1vat se"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6d\u00fc patlamak"
                        ],
                        "zu": [
                            "esaba"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "redressement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rectification",
                            "straightening"
                        ],
                        "ca": [
                            "redre\u00e7ament"
                        ],
                        "hr": [
                            "ispravljanje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03b4\u03b9\u03ac\u03c1\u03b8\u03c1\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "rektigo"
                        ],
                        "id": [
                            "kebangkitan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "redressement": [
                    "Singulier"
                ],
                "redressements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "redresser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre droit\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufrichten"
                        ],
                        "en": [
                            "straighten",
                            "set right"
                        ],
                        "ca": [
                            "redre\u00e7ar"
                        ],
                        "hr": [
                            "uspraviti"
                        ],
                        "es": [
                            "enderezar"
                        ],
                        "id": [
                            "melempengkan"
                        ],
                        "nl": [
                            "rechten"
                        ],
                        "pt": [
                            "endireitar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wiederherstellen",
                            "berichtigen",
                            "korrigieren",
                            "verbessern"
                        ],
                        "da": [
                            "korrigere",
                            "rette"
                        ],
                        "eo": [
                            "restarigi",
                            "korekti",
                            "kontinuigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00e6tta"
                        ],
                        "fi": [
                            "korjata"
                        ],
                        "io": [
                            "rektifikar"
                        ],
                        "it": [
                            "correggere"
                        ],
                        "pl": [
                            "poprawia\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "korrigera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9duction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afslag"
                        ],
                        "de": [
                            "Reduktion",
                            "Nachla\u00df",
                            "Rabatt",
                            "Verg\u00fcnstigung",
                            "Verg\u00fctung",
                            "K\u00fcrzung"
                        ],
                        "en": [
                            "reduction",
                            "simplification",
                            "abatement",
                            "discount",
                            "rebate",
                            "reduction",
                            "curtailment",
                            "retrenchment",
                            "abatement",
                            "decrease",
                            "diminishment"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u062e\u062a\u0632\u0627\u0644",
                            "\u062e\u0641\u0636",
                            "\u0625\u0646\u062e\u0641\u0627\u0636",
                            "\u062a\u062e\u0641\u064a\u0636"
                        ],
                        "ca": [
                            "rebaixa",
                            "rebaixa"
                        ],
                        "hr": [
                            "skra\u0107ivanje",
                            "sni\u017eenje",
                            "umanjivanje",
                            "reintegracija",
                            "redukcija"
                        ],
                        "es": [
                            "rebaja",
                            "rebaja",
                            "reducci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "redukto",
                            "reduktado",
                            "rabato",
                            "malpliigo"
                        ],
                        "io": [
                            "rabato"
                        ],
                        "it": [
                            "riduzione"
                        ],
                        "nl": [
                            "herleiding",
                            "inkrimping",
                            "reductie",
                            "zetting",
                            "herleiding",
                            "reductie",
                            "vereenvoudiging",
                            "verkleining",
                            "afslag",
                            "korting",
                            "rabat",
                            "besnoeiing",
                            "vermindering"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0642\u0644\u06cc\u0644",
                            "\u0641\u0631\u0648\u06a9\u0627\u0647\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "redukcja"
                        ],
                        "pt": [
                            "abatimento",
                            "desconto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "zu": [
                            "isephulelo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9duction": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9ductions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9ductionnisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reduktionismus"
                        ],
                        "en": [
                            "reductionism"
                        ],
                        "hr": [
                            "normalizacija"
                        ],
                        "it": [
                            "riduzionismo"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0635\u0627\u0644\u062a \u062a\u0642\u0644\u06cc\u0644",
                            "\u062a\u0642\u0644\u06cc\u0644 \u06af\u0631\u0627\u0626\u06cc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0434\u0443\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9ductionnisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9ductionnismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9duire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "reduzieren"
                        ],
                        "en": [
                            "reduce",
                            "downsize",
                            "lower",
                            "cut back"
                        ],
                        "ca": [
                            "reduir",
                            "aflacar"
                        ],
                        "es": [
                            "reducir"
                        ],
                        "eo": [
                            "redukti"
                        ],
                        "fo": [
                            "minka",
                            "gera einfaldan"
                        ],
                        "fi": [
                            "supistaa",
                            "v\u00e4hent\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "reduktar"
                        ],
                        "nl": [
                            "herleiden",
                            "inkrimpen",
                            "reduceren",
                            "vereenvoudigen",
                            "zetten"
                        ],
                        "oc": [
                            "reduire"
                        ],
                        "pt": [
                            "reduzir"
                        ],
                        "sv": [
                            "reducera",
                            "minska",
                            "f\u00f6rminska",
                            "inskr\u00e4nka",
                            "tvinga",
                            "\u00e5terf\u00f6ra",
                            "bringa",
                            "f\u00f6rvandla till",
                            "koka ihop"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Restreindre, diminuer, ou faire diminuer.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "reduzieren"
                        ],
                        "eu": [
                            "hertu"
                        ],
                        "hr": [
                            "umanjiti",
                            "skratiti",
                            "svesti",
                            "svoditi",
                            "smanjiti"
                        ],
                        "fi": [
                            "rajoittaa"
                        ],
                        "oc": [
                            "reduire"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9duplication": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Linguistique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reduplikation"
                        ],
                        "en": [
                            "reduplication"
                        ],
                        "hr": [
                            "redundancija"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03c0\u03bb\u03b1\u03c3\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "riduplicazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "reduplicacion"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0434\u0443\u043f\u043b\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9duplication": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9duplications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9\u00e9crire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9crire \u00e0 nouveau",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rewrite"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u91cd\u5199"
                        ],
                        "hr": [
                            "ponovo napisati"
                        ],
                        "es": [
                            "reescribir"
                        ],
                        "eo": [
                            "reskribi"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirjoittaa uudelleen"
                        ],
                        "gl": [
                            "reescribir"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1t\u00edr",
                            "\u00e1tfogalmaz"
                        ],
                        "it": [
                            "rescrivere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u66f8\u304d\u76f4\u3059"
                        ],
                        "la": [
                            "rescribo"
                        ],
                        "nl": [
                            "herschrijven"
                        ],
                        "pt": [
                            "reescrever"
                        ],
                        "ro": [
                            "rescrie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9\u00e9ducation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reeducation"
                        ],
                        "hr": [
                            "rehabilitacija"
                        ],
                        "es": [
                            "reeducaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "rieducazione"
                        ],
                        "cs": [
                            "reedukace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9\u00e9ducation": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9\u00e9ducations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9\u00e9duquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Proc\u00e9der \u00e0 une r\u00e9\u00e9ducation\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "rehabilitieren"
                        ],
                        "en": [
                            "reeducate",
                            "rehabilitate"
                        ],
                        "nds": [
                            "rehabiliteren"
                        ],
                        "hr": [
                            "rehabilitirati"
                        ],
                        "es": [
                            "reeducar"
                        ],
                        "it": [
                            "rieducare"
                        ],
                        "oc": [
                            "tornar educar",
                            "reeducar"
                        ],
                        "pt": [
                            "reabilitar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Dispenser une nouvelle \u00e9ducation\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "umerziehen",
                            "umschulen"
                        ],
                        "en": [
                            "reeducate"
                        ],
                        "nds": [
                            "\u00fcmscholen"
                        ],
                        "hr": [
                            "preobraziti"
                        ],
                        "es": [
                            "reeducar"
                        ],
                        "it": [
                            "rieducare"
                        ],
                        "oc": [
                            "tornar educar",
                            "reeducar"
                        ],
                        "pt": [
                            "reeducar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Endoctriner, pression psychologique\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reeducate"
                        ],
                        "hr": [
                            "preobratiti"
                        ],
                        "es": [
                            "reeducar"
                        ],
                        "it": [
                            "rieducare",
                            "indottrinare"
                        ],
                        "oc": [
                            "endoctrinar",
                            "endautrinar"
                        ],
                        "pt": [
                            "reabilitar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9el": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "reg",
                            "waar",
                            "werklik"
                        ],
                        "de": [
                            "echt",
                            "recht",
                            "wahr",
                            "wahrhaft",
                            "real",
                            "wirklich",
                            "tats\u00e4chlich"
                        ],
                        "en": [
                            "real",
                            "true",
                            "genuine",
                            "actual"
                        ],
                        "ang": [
                            "so\u00fe"
                        ],
                        "ca": [
                            "ver",
                            "veritable",
                            "vertader",
                            "real"
                        ],
                        "hr": [
                            "tvarno bi\u0107e",
                            "istinit govor",
                            "efektivna isplata",
                            "realna stvar",
                            "stvarna avantura",
                            "pravo tane",
                            "efektivna pljenidba",
                            "realni brojevi"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6gte",
                            "egentlig",
                            "sand",
                            "reel",
                            "virkelig"
                        ],
                        "es": [
                            "verdadero",
                            "real"
                        ],
                        "eo": [
                            "vera",
                            "reala"
                        ],
                        "fo": [
                            "sannur",
                            "veruligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "tosi",
                            "aito",
                            "todellinen"
                        ],
                        "hu": [
                            "igaz",
                            "igazi"
                        ],
                        "io": [
                            "reala"
                        ],
                        "is": [
                            "sannur",
                            "raunverulegur"
                        ],
                        "it": [
                            "vero",
                            "reale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u73fe\u5b9f\u306e",
                            "\u672c\u5f53\u306e"
                        ],
                        "la": [
                            "verus"
                        ],
                        "nl": [
                            "echt",
                            "eigenlijk",
                            "heus",
                            "waar",
                            "waarachtig",
                            "re\u00ebel",
                            "werkelijk",
                            "daadwerkelijk",
                            "wezenlijk"
                        ],
                        "no": [
                            "sann"
                        ],
                        "oc": [
                            "real"
                        ],
                        "pl": [
                            "realny",
                            "rzeczywisty"
                        ],
                        "pt": [
                            "verdadeiro",
                            "ver\u00eddico",
                            "vero",
                            "real",
                            "verdadeiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "adev\u0103rat",
                            "adev\u0103rat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0438\u0441\u0442\u0438\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0440\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "verklig",
                            "faktisk",
                            "reell"
                        ],
                        "tl": [
                            "toto\u00f3"
                        ],
                        "cs": [
                            "skute\u010dn\u00fd",
                            "re\u00e1ln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9el": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9els": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9elle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "r\u00e9elles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9\u00e9lection": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reelection",
                            "election"
                        ],
                        "ca": [
                            "reelecci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "reizbor"
                        ],
                        "es": [
                            "reelecci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "reelekti\u011do"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b1\u03bd\u03b5\u03ba\u03bb\u03bf\u03b3\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "rielezione"
                        ],
                        "pl": [
                            "reelekcja"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9\u00e9lection": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9\u00e9lections": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9ellement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "darem",
                            "regtig"
                        ],
                        "de": [
                            "tats\u00e4chlich",
                            "wirklich"
                        ],
                        "en": [
                            "genuinely",
                            "really",
                            "truly"
                        ],
                        "hr": [
                            "pravi lovac",
                            "zbiljam vidljiva",
                            "stvarno zabavan"
                        ],
                        "da": [
                            "faktisk"
                        ],
                        "eo": [
                            "reale"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e9nyleg"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14bb\u14aa\u1546\u1483"
                        ],
                        "it": [
                            "realmente"
                        ],
                        "ms": [
                            "sungguh"
                        ],
                        "nl": [
                            "echt",
                            "werkelijk",
                            "wezenlijk"
                        ],
                        "sv": [
                            "verkligen"
                        ],
                        "tr": [
                            "ger\u00e7ekten"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9exportation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reexportation"
                        ],
                        "hr": [
                            "ponovo izvo\u017eenje"
                        ],
                        "gl": [
                            "reexportaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "riesportazione"
                        ],
                        "sv": [
                            "reexport"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9exportation": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9exportations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "refaire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire encore ce qu\u2019on a d\u00e9j\u00e0 fait.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wiederholen"
                        ],
                        "en": [
                            "remake",
                            "repeat"
                        ],
                        "br": [
                            "adober"
                        ],
                        "hr": [
                            "ponovo napraviti"
                        ],
                        "la": [
                            "reficio"
                        ],
                        "pt": [
                            "refazer"
                        ],
                        "ro": [
                            "reface"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9parer, raccommoder, rajuster une chose ruin\u00e9e ou ab\u00eem\u00e9e. (Sens g\u00e9n\u00e9ral)\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "regmaak"
                        ],
                        "de": [
                            "reparieren",
                            "wiederherstellen"
                        ],
                        "en": [
                            "fix",
                            "repair",
                            "mend",
                            "renovate",
                            "restore",
                            "renew"
                        ],
                        "ang": [
                            "h\u00e6lan"
                        ],
                        "ca": [
                            "arreglar",
                            "reparar"
                        ],
                        "hr": [
                            "preurediti"
                        ],
                        "da": [
                            "reparere"
                        ],
                        "es": [
                            "reparar",
                            "aderezar",
                            "restaurar",
                            "arreglar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ripari",
                            "resta\u016dri",
                            "refari"
                        ],
                        "fo": [
                            "v\u00e6la um",
                            "b\u00f8ta"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferhelpe",
                            "reparearje"
                        ],
                        "io": [
                            "rifacar"
                        ],
                        "it": [
                            "riparare",
                            "aggiustare"
                        ],
                        "la": [
                            "reparare"
                        ],
                        "nl": [
                            "herstellen",
                            "maken",
                            "repareren",
                            "verhelpen",
                            "verstellen",
                            "restaureren",
                            "weer op de troon brengen",
                            "overdoen",
                            "overmaken"
                        ],
                        "pl": [
                            "naprawia\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "reparera",
                            "r\u00e4tta",
                            "f\u00f6rse med ny bel\u00e4ggning"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9fection": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "refection"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0576\u0578\u0580\u0578\u0563\u0578\u0582\u0574"
                        ],
                        "hr": [
                            "popravak"
                        ],
                        "es": [
                            "refacci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "rifaco"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9fection": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9fections": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9fectoire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Speisesaal",
                            "Speisezimmer"
                        ],
                        "en": [
                            "refectory",
                            "dining hall"
                        ],
                        "eu": [
                            "jantoki"
                        ],
                        "ca": [
                            "menjador"
                        ],
                        "hr": [
                            "refektorij"
                        ],
                        "da": [
                            "spisestue",
                            "spisesal"
                        ],
                        "es": [
                            "comedor"
                        ],
                        "eo": [
                            "man\u011dejo"
                        ],
                        "fo": [
                            "bor\u00f0stova"
                        ],
                        "io": [
                            "manjeyo"
                        ],
                        "it": [
                            "sala da pranzo",
                            "refettorio"
                        ],
                        "nl": [
                            "eetzaal",
                            "eetkamer"
                        ],
                        "no": [
                            "spisestue"
                        ],
                        "pt": [
                            "sala de jantar"
                        ],
                        "cs": [
                            "refekt\u00e1\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9fectoire": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9fectoires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9f\u00e9rence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reference"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0631\u062c\u0639"
                        ],
                        "br": [
                            "dave"
                        ],
                        "hr": [
                            "referiranje"
                        ],
                        "io": [
                            "refero"
                        ],
                        "it": [
                            "riferimento"
                        ],
                        "nl": [
                            "referentie"
                        ],
                        "oc": [
                            "refer\u00e9ncia"
                        ],
                        "sv": [
                            "referens"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9f\u00e9rence": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9f\u00e9rences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9f\u00e9rencer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reference"
                        ],
                        "br": [
                            "daveenni\u00f1",
                            "menegeri\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "referenciar"
                        ],
                        "it": [
                            "referenziare"
                        ],
                        "oc": [
                            "referenciar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9f\u00e9rendum": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Referendum",
                            "Volksabstimmung",
                            "Volksentscheid"
                        ],
                        "en": [
                            "referendum"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u062a\u0641\u062a\u0627\u0621",
                            "\u0641\u062a\u0627\u0621"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0576\u0580\u0561\u0584\u057e\u0565"
                        ],
                        "eu": [
                            "erreferendum"
                        ],
                        "br": [
                            "referendom"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0435\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0434\u0443\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "refer\u00e8ndum"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u516c\u6c11\u6295\u7968"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad6d\ubbfc\ud22c\ud45c"
                        ],
                        "hr": [
                            "referendum"
                        ],
                        "da": [
                            "folkeafstemning"
                        ],
                        "es": [
                            "plebiscito",
                            "refer\u00e9ndum"
                        ],
                        "eo": [
                            "referendumo"
                        ],
                        "et": [
                            "referendum"
                        ],
                        "fi": [
                            "kansan\u00e4\u00e4nestys"
                        ],
                        "gl": [
                            "referendo"
                        ],
                        "cy": [
                            "refferendwm"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e0\u10d4\u10e4\u10d4\u10e0\u10d4\u10dc\u10d3\u10e3\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03c8\u03ae\u03c6\u03b9\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e9\u05d0\u05dc \u05e2\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "n\u00e9pszavaz\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "voto"
                        ],
                        "id": [
                            "jajak pendapat"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fej\u00f3\u00f0aratkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0sla"
                        ],
                        "it": [
                            "plebiscito",
                            "referendum"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f4f\u6c11\u6295\u7968"
                        ],
                        "lv": [
                            "referendums"
                        ],
                        "lt": [
                            "referendumas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0440\u0435\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0434\u0443\u043c"
                        ],
                        "ms": [
                            "pungutan suara"
                        ],
                        "nl": [
                            "referendum"
                        ],
                        "no": [
                            "folkeavstemning",
                            "referendum",
                            "folker\u00f8ysting",
                            "folkeavstemming"
                        ],
                        "oc": [
                            "referendum"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0641\u0631\u0627\u0646\u062f\u0648\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "referendum"
                        ],
                        "pt": [
                            "referendo"
                        ],
                        "ro": [
                            "referendum"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0434\u0443\u043c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0440\u0435\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0434\u0443\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "folkomr\u00f6stning"
                        ],
                        "sw": [
                            "kura ya maoni"
                        ],
                        "cs": [
                            "referendum"
                        ],
                        "tr": [
                            "halkoylamas\u0131",
                            "referandum"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0435\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0434\u0443\u043c"
                        ],
                        "vec": [
                            "referendum"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u01b0ng c\u1ea7u d\u00e2n \u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9f\u00e9rendum": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9f\u00e9renda": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9f\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "refer"
                        ],
                        "ca": [
                            "referir"
                        ],
                        "hr": [
                            "pripisivati"
                        ],
                        "es": [
                            "referir"
                        ],
                        "eo": [
                            "referi"
                        ],
                        "io": [
                            "referar"
                        ],
                        "it": [
                            "riferire"
                        ],
                        "oc": [
                            "referir"
                        ],
                        "pt": [
                            "referir"
                        ],
                        "cs": [
                            "odk\u00e1zat",
                            "odkazovat",
                            "referovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "refermentation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Refermentation"
                        ],
                        "en": [
                            "refermentation"
                        ],
                        "ca": [
                            "refermentaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "refermentaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "rifermentazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "refermenta\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "refermentation": [
                    "Singulier"
                ],
                "refermentations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "refiler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pass on",
                            "convey"
                        ],
                        "ca": [
                            "encolomar"
                        ],
                        "hr": [
                            "prenijeti"
                        ],
                        "nl": [
                            "aansmeren"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0431\u0430\u0433\u0440\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0441\u0431\u0430\u0433\u0440\u0438\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9fl\u00e9chi": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fait ou dit avec r\u00e9flexion",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reflected"
                        ],
                        "hr": [
                            "promi\u0161ljen"
                        ],
                        "es": [
                            "reflexivo"
                        ],
                        "io": [
                            "reflektema"
                        ],
                        "ia": [
                            "reflectate"
                        ],
                        "it": [
                            "riflessivo"
                        ],
                        "nl": [
                            "weloverwogen"
                        ],
                        "sv": [
                            "eftert\u00e4nksam"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se dit d\u2019un pronom qui repr\u00e9sente le m\u00eame r\u00e9f\u00e9rent que le sujet",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "reflexiv",
                            "r\u00fcckbez\u00fcglich",
                            "r\u00fcckbez\u00fcglich"
                        ],
                        "en": [
                            "reflexive"
                        ],
                        "hr": [
                            "refleksivna zamjenica"
                        ],
                        "es": [
                            "reflexivo"
                        ],
                        "ia": [
                            "reflexive",
                            "reflexive"
                        ],
                        "nl": [
                            "wederkerend",
                            "reflexief"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se dit d\u2019un verbe dont le sujet exerce l\u2019action sur lui-m\u00eame",
                    "translations": {
                        "hr": [
                            "refleksivni"
                        ],
                        "es": [
                            "reflexivo"
                        ],
                        "ia": [
                            "reflexive"
                        ],
                        "it": [
                            "riflessivo"
                        ],
                        "nl": [
                            "wederkerend",
                            "reflexief"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9fl\u00e9chi": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9fl\u00e9chis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9fl\u00e9chie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "r\u00e9fl\u00e9chies": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9fl\u00e9chir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Renvoyer",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reflect",
                            "reflect on",
                            "mirror"
                        ],
                        "br": [
                            "dameuzhi\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "odra\u017eavati"
                        ],
                        "es": [
                            "reflejar",
                            "reflexionar"
                        ],
                        "eo": [
                            "reflekti"
                        ],
                        "fi": [
                            "heijastaa",
                            "kuvastaa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5terkasta",
                            "\u00e5terspegla",
                            "reflektera"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Penser longuement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcberlegen",
                            "nachdenken"
                        ],
                        "en": [
                            "think",
                            "think about",
                            "ponder",
                            "attend to",
                            "chew on"
                        ],
                        "br": [
                            "en em so\u00f1jal",
                            "prederia\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "razmi\u0161ljati"
                        ],
                        "da": [
                            "overveje"
                        ],
                        "eo": [
                            "pripensi"
                        ],
                        "fi": [
                            "ajatella"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03ad\u03c6\u03c4\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0439\u043b\u0430\u043d\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "nadenken"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u0441\u0443\u0436\u0434\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0440\u0430\u0437\u0434\u0443\u043c\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00e4nka",
                            "reflektera"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159em\u00fd\u0161let",
                            "myslet"
                        ],
                        "wa": [
                            "t\u00fbzer"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oorweeg",
                            "bedink",
                            "hom besin"
                        ],
                        "de": [
                            "reflektieren",
                            "r\u00fcckstrahlen",
                            "bedenken",
                            "erw\u00e4gen",
                            "sich \u00fcberlegen"
                        ],
                        "ast": [
                            "reflexonar"
                        ],
                        "ca": [
                            "reflectir",
                            "meditar",
                            "reflexionar",
                            "rumiar"
                        ],
                        "hr": [
                            "povratni glagol"
                        ],
                        "da": [
                            "kaste tilbage",
                            "reflektere",
                            "synes"
                        ],
                        "es": [
                            "reflejar",
                            "reflexionar",
                            "meditar"
                        ],
                        "eo": [
                            "priatenti",
                            "speguli",
                            "mediti pri"
                        ],
                        "io": [
                            "reflektar"
                        ],
                        "id": [
                            "berpikir",
                            "memikir",
                            "memikirkan",
                            "merenung"
                        ],
                        "nl": [
                            "spiegelen",
                            "weerspiegelen",
                            "reflecteren",
                            "terugkaatsen",
                            "weerkaatsen",
                            "weerspiegelen",
                            "bedenken",
                            "nadenken",
                            "overdenken",
                            "wikken",
                            "zinnen",
                            "zinnen op"
                        ],
                        "pl": [
                            "przemy\u015ble\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "espelhar",
                            "refletir",
                            "reverberar",
                            "pensar"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u043c\u0438\u0448\u0459\u0430\u0442\u0438",
                            "\u043e\u0434\u0431\u0438\u0458\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "begrunda",
                            "besinna",
                            "bet\u00e4nka",
                            "\u00f6vert\u00e4nka"
                        ],
                        "tr": [
                            "aksetmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9flecteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reflector"
                        ],
                        "hr": [
                            "reflektor"
                        ],
                        "it": [
                            "riflettore"
                        ],
                        "ro": [
                            "reflector"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0444\u043b\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440",
                            "\u0437\u0435\u0440\u043a\u0430\u043b\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9flecteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9flecteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "reflet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9flexion affaiblie de la lumi\u00e8re, etc",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reflex",
                            "Widerschein",
                            "Abglanz"
                        ],
                        "hr": [
                            "odsjaj"
                        ],
                        "es": [
                            "reflejo"
                        ],
                        "id": [
                            "bayang"
                        ],
                        "it": [
                            "riflesso"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Widerschein"
                        ],
                        "en": [
                            "reflection"
                        ],
                        "hr": [
                            "odra\u017eaj"
                        ],
                        "eo": [
                            "respeguli\u011do",
                            "rebrilo"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fspegeling"
                        ],
                        "nl": [
                            "afspiegeling",
                            "weerglans",
                            "weerschijn"
                        ],
                        "pt": [
                            "reflexo",
                            "rev\u00e9rbero"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "reflet": [
                    "Singulier"
                ],
                "reflets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "refl\u00e9ter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "widerspiegeln",
                            "spiegeln"
                        ],
                        "en": [
                            "reflect"
                        ],
                        "ca": [
                            "reflectir"
                        ],
                        "hr": [
                            "odra\u017eavati"
                        ],
                        "da": [
                            "kaste tilbage",
                            "reflektere"
                        ],
                        "es": [
                            "reflejar"
                        ],
                        "eo": [
                            "reflekti"
                        ],
                        "io": [
                            "reflektar"
                        ],
                        "id": [
                            "mencerminkan"
                        ],
                        "nl": [
                            "reflecteren",
                            "spiegelen",
                            "terugkaatsen",
                            "weerkaatsen",
                            "weerspiegelen"
                        ],
                        "pt": [
                            "refletir",
                            "reverberar"
                        ],
                        "tr": [
                            "aksetmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9flexe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reflex"
                        ],
                        "ca": [
                            "reflex"
                        ],
                        "hr": [
                            "refleks"
                        ],
                        "es": [
                            "reflejo"
                        ],
                        "it": [
                            "riflesso"
                        ],
                        "pt": [
                            "reflexo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9flexe": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9flexes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9flexion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ph\u00e9nom\u00e8ne physique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reflexion",
                            "Beugung",
                            "Brechung"
                        ],
                        "en": [
                            "reflection",
                            "reflexion"
                        ],
                        "ca": [
                            "reflexi\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc18\uc0ac",
                            "\ubc18\uc601"
                        ],
                        "hr": [
                            "refleksija"
                        ],
                        "es": [
                            "reflexi\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "riflessione"
                        ],
                        "nl": [
                            "reflectie"
                        ],
                        "pl": [
                            "odbicie"
                        ],
                        "pt": [
                            "reflex\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "reflec\u021bie"
                        ],
                        "sv": [
                            "reflexion",
                            "spegling"
                        ],
                        "cs": [
                            "odraz",
                            "odlesk"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Action de l\u2019esprit",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nachdenken"
                        ],
                        "en": [
                            "reflection"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc18\uc131"
                        ],
                        "hr": [
                            "razmi\u0161ljanje"
                        ],
                        "nl": [
                            "denkproces"
                        ],
                        "pl": [
                            "refleksja",
                            "namys\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "reflex\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "eftertanke"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pens\u00e9e qui r\u00e9sulte de cette action",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00dcberlegung",
                            "Bemerkung"
                        ],
                        "en": [
                            "reflection"
                        ],
                        "hr": [
                            "misao"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedenking"
                        ],
                        "pl": [
                            "refleksja"
                        ],
                        "pt": [
                            "reflex\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "opmerking"
                        ],
                        "en": [
                            "notice",
                            "observation"
                        ],
                        "ar": [
                            "tafkir"
                        ],
                        "da": [
                            "iagttagelse"
                        ],
                        "es": [
                            "reflexi\u00f3n",
                            "advertencia",
                            "nota",
                            "reflejo"
                        ],
                        "eo": [
                            "rimarko",
                            "reflekso",
                            "pripensemo"
                        ],
                        "fo": [
                            "vi\u00f0merking"
                        ],
                        "io": [
                            "reflekto"
                        ],
                        "it": [
                            "osservazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "bezonnenheid",
                            "reflex",
                            "opmerking"
                        ],
                        "pl": [
                            "uwaga",
                            "spostrze\u017cenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "nota",
                            "observa\u00e7\u00e3o",
                            "reparo",
                            "reflex\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9flexion": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9flexions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "reflux": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mar\u00e9e descendante",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ebbe"
                        ],
                        "en": [
                            "ebb tide",
                            "ebb"
                        ],
                        "br": [
                            "tre",
                            "dichal"
                        ],
                        "hr": [
                            "odljev",
                            "otjecanje"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0b\u3052\u6f6e",
                            "\u843d\u6f6e"
                        ],
                        "nl": [
                            "eb"
                        ],
                        "pl": [
                            "odp\u0142yw"
                        ],
                        "cs": [
                            "odliv"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9formateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui r\u00e9forme\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reformer"
                        ],
                        "en": [
                            "reformer"
                        ],
                        "hr": [
                            "reformator"
                        ],
                        "it": [
                            "riformatore"
                        ],
                        "cs": [
                            "reform\u00e1tor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9formateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9formateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9formation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reformation"
                        ],
                        "en": [
                            "reformation",
                            "Reformation"
                        ],
                        "hr": [
                            "preobrazivanje",
                            "reformacija"
                        ],
                        "io": [
                            "reformo"
                        ],
                        "it": [
                            "riformazione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9formation": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9formations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9forme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reform"
                        ],
                        "en": [
                            "reform"
                        ],
                        "hr": [
                            "reforma"
                        ],
                        "fi": [
                            "muutos",
                            "korjaus",
                            "reformi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c3\u03c7\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2",
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03c1\u03c1\u03cd\u03b8\u03bc\u03b9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "reformo"
                        ],
                        "it": [
                            "riforma"
                        ],
                        "oc": [
                            "ref\u00f2rma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9forme": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9formes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "reformer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rationalize",
                            "reorganize",
                            "reform"
                        ],
                        "ca": [
                            "reformar"
                        ],
                        "es": [
                            "reformar"
                        ],
                        "eo": [
                            "reorganizi",
                            "reformi",
                            "retroformi"
                        ],
                        "fo": [
                            "skipa um"
                        ],
                        "io": [
                            "riformacar"
                        ],
                        "nl": [
                            "reorganiseren",
                            "saneren",
                            "hervormen",
                            "reformeren"
                        ],
                        "pt": [
                            "reformar"
                        ],
                        "ro": [
                            "reforma",
                            "\u00eendrepta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9former": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verlos",
                            "vrymaak"
                        ],
                        "sq": [
                            "\u00e7liroj"
                        ],
                        "de": [
                            "wieder gutmachen",
                            "wieder verbessern",
                            "bessern",
                            "ausbessern",
                            "verbessern",
                            "veredeln",
                            "besser machen",
                            "befreien",
                            "entledigen",
                            "erledigen",
                            "freilassen",
                            "frei machen"
                        ],
                        "en": [
                            "reshape",
                            "reform",
                            "improve",
                            "enhance",
                            "upgrade",
                            "ameliorate",
                            "amend",
                            "release",
                            "free",
                            "liberate"
                        ],
                        "br": [
                            "adaoza\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "reformar"
                        ],
                        "hr": [
                            "promijeniti"
                        ],
                        "da": [
                            "reparere",
                            "frigive"
                        ],
                        "es": [
                            "reformar",
                            "adelantar",
                            "mejorar",
                            "libertar",
                            "poner en libertad"
                        ],
                        "eo": [
                            "reformi",
                            "rebonigi",
                            "plibonigi",
                            "liberigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "bjarga",
                            "fr\u00eda"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferbetterje",
                            "befrije",
                            "ferlosse",
                            "frijlitte"
                        ],
                        "hu": [
                            "jav\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "reformar"
                        ],
                        "it": [
                            "migliorare",
                            "liberare"
                        ],
                        "la": [
                            "liberare"
                        ],
                        "nl": [
                            "hervormen",
                            "reformeren",
                            "herstellen",
                            "repareren",
                            "verhelpen",
                            "weer goed maken",
                            "verbeteren",
                            "veredelen",
                            "afhelpen",
                            "bevrijden",
                            "loslaten",
                            "verlossen",
                            "vrijlaten",
                            "vrijmaken"
                        ],
                        "pt": [
                            "reformar",
                            "melhorar"
                        ],
                        "ro": [
                            "reforma",
                            "\u00eendrepta",
                            "\u00eembun\u0103t\u0103\u021bi"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00e4ttra",
                            "befria",
                            "fria"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9fractaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "rebelle, d\u00e9sob\u00e9issant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "halsstarrig"
                        ],
                        "en": [
                            "unyielding",
                            "refractory"
                        ],
                        "hr": [
                            "neprobojan"
                        ],
                        "da": [
                            "halsstarrig"
                        ],
                        "nl": [
                            "weerspannig",
                            "tegenstribbelend",
                            "halsstarrig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9fractaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "r\u00e9fractaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9fraction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brechung"
                        ],
                        "en": [
                            "refraction"
                        ],
                        "ca": [
                            "refracci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "refrakcija"
                        ],
                        "es": [
                            "refracci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "taittuminen"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00e9nyt\u00f6r\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "refrakto"
                        ],
                        "it": [
                            "rifrazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "refractie"
                        ],
                        "pl": [
                            "refrakcja"
                        ],
                        "pt": [
                            "refra\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "refrac\u021bie"
                        ],
                        "sv": [
                            "refraktion",
                            "brytning"
                        ],
                        "cs": [
                            "lom",
                            "refrakce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9fraction": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9fractions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9fractom\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Refraktometer"
                        ],
                        "en": [
                            "refractometer"
                        ],
                        "hr": [
                            "refraktometar"
                        ],
                        "da": [
                            "refraktometer"
                        ],
                        "it": [
                            "rifrattometro"
                        ],
                        "nl": [
                            "refractometer"
                        ],
                        "pl": [
                            "refraktometr"
                        ],
                        "pt": [
                            "refract\u00f3metro"
                        ],
                        "sv": [
                            "refraktometer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9fractom\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9fractom\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "refrain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Refrain"
                        ],
                        "en": [
                            "refrain"
                        ],
                        "eu": [
                            "lelo",
                            "errepika"
                        ],
                        "br": [
                            "diskan"
                        ],
                        "ca": [
                            "tornada"
                        ],
                        "hr": [
                            "refren"
                        ],
                        "es": [
                            "estribillo"
                        ],
                        "eo": [
                            "refreno"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "io": [
                            "refreno"
                        ],
                        "it": [
                            "ritornello"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0439\u044b\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "refrein"
                        ],
                        "oc": [
                            "tornada",
                            "repic",
                            "refranh"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "refren"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043f\u0435\u0432"
                        ],
                        "sv": [
                            "refr\u00e4ng"
                        ],
                        "cs": [
                            "refr\u00e9n"
                        ],
                        "wa": [
                            "resploe",
                            "rifrin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "refrain": [
                    "Singulier"
                ],
                "refrains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9frig\u00e9rateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "frigoriferi"
                        ],
                        "de": [
                            "K\u00fchlschrank"
                        ],
                        "am": [
                            "\u121b\u1240\u12dd\u1240\u12e3"
                        ],
                        "en": [
                            "refrigerator",
                            "fridge"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062b\u0644\u0627\u062c\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "hozkailu"
                        ],
                        "br": [
                            "yen",
                            "yenerez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u043b\u0430\u0434\u0438\u043b\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51b0\u7bb1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub0c9\uc7a5\uace0"
                        ],
                        "hr": [
                            "hladnjak"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00f8leskab"
                        ],
                        "es": [
                            "frigor\u00edfico",
                            "refrigerador",
                            "refrigeradora",
                            "nevera"
                        ],
                        "eo": [
                            "frostujo"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4\u00e4kaappi"
                        ],
                        "ga": [
                            "cuisneoir"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10ea\u10d8\u10d5\u10d0\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03c5\u03b3\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u0171t\u0151g\u00e9p"
                        ],
                        "io": [
                            "frigorizilo"
                        ],
                        "id": [
                            "lemari es",
                            "kulkas"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00edssk\u00e1pur"
                        ],
                        "it": [
                            "frigorifero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u51b7\u8535\u5eab"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u043e\u04a3\u0430\u0437\u044b\u0442\u049b\u044b\u0448"
                        ],
                        "lb": [
                            "Frigo",
                            "Frigidaire"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d31\u0d7c"
                        ],
                        "nl": [
                            "koelkast"
                        ],
                        "no": [
                            "kj\u00f8leskap"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0645\u06c7\u0632\u0644\u0627\u062a\u0642\u06c7"
                        ],
                        "pl": [
                            "lod\u00f3wka"
                        ],
                        "pt": [
                            "frigor\u00edfico"
                        ],
                        "ro": [
                            "frigider"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "scn": [
                            "frigor\u00ecferu",
                            "frigor\u00ecfiru"
                        ],
                        "sk": [
                            "chladni\u010dka"
                        ],
                        "sv": [
                            "kylsk\u00e5p"
                        ],
                        "sw": [
                            "friji"
                        ],
                        "cs": [
                            "ledni\u010dka",
                            "chladni\u010dka"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "buzdolab\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0445\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1ee7 l\u1ea1nh"
                        ],
                        "zu": [
                            "ifriji",
                            "ilifriji"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9frig\u00e9rateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9frig\u00e9rateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9frig\u00e9ration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "refrigeration"
                        ],
                        "hr": [
                            "rashla\u0111ivanje"
                        ],
                        "es": [
                            "refrigeraci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "frigorizo"
                        ],
                        "it": [
                            "refrigerazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "refrigera\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9frig\u00e9ration": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9frig\u00e9rations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9frig\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "k\u00fchlen"
                        ],
                        "en": [
                            "refrigerate"
                        ],
                        "hr": [
                            "rashladiti"
                        ],
                        "fi": [
                            "kylmett\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "koldigar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9fringence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "gouskoguster"
                        ],
                        "hr": [
                            "prelomna mo\u0107"
                        ],
                        "fi": [
                            "taittamiskyky"
                        ],
                        "io": [
                            "refraktiveso"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00ednh chi\u1ebft quang"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9fringence": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9fringences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9fringent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "refringent"
                        ],
                        "br": [
                            "gouskogus"
                        ],
                        "hr": [
                            "prelomni"
                        ],
                        "io": [
                            "refraktiva"
                        ],
                        "oc": [
                            "refringent"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9fringent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9fringents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9fringente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "r\u00e9fringentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "refroidir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afkoel"
                        ],
                        "de": [
                            "k\u00fchlen",
                            "d\u00e4mpfen",
                            "abk\u00fchlen"
                        ],
                        "en": [
                            "chill",
                            "cool"
                        ],
                        "hr": [
                            "ohladiti",
                            "smiriti"
                        ],
                        "da": [
                            "afk\u00f8le"
                        ],
                        "es": [
                            "resfriar",
                            "enfriar"
                        ],
                        "eo": [
                            "malvarmigi",
                            "malvarmi\u011di"
                        ],
                        "io": [
                            "koldigar"
                        ],
                        "it": [
                            "raffreddarsi",
                            "raffreddare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u043b\u049b\u044b\u043d\u0434\u0430\u0442\u0443",
                            "\u0441\u0443\u044b\u0442\u0443",
                            "\u0441\u0430\u043b\u049b\u044b\u043d\u0434\u0430\u0443",
                            "\u0441\u0443\u0443",
                            "\u0441\u0430\u043b\u049b\u044b\u043d \u0442\u0438\u0433\u0456\u0437\u0456\u043f \u0430\u043b\u0443",
                            "\u0441\u0430\u043b\u049b\u044b\u043d \u0442\u0438\u044e"
                        ],
                        "avk": [
                            "tufent\u00e1"
                        ],
                        "nl": [
                            "koud worden",
                            "verkoelen",
                            "koelen",
                            "dempen"
                        ],
                        "no": [
                            "avkj\u00f8le",
                            "kj\u00f8le ned"
                        ],
                        "pt": [
                            "arrefecer",
                            "esfriar",
                            "arrefecer",
                            "amortecer"
                        ],
                        "sv": [
                            "kallna",
                            "svalna"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "refroidissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Diminution de chaleur.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abk\u00fchlung"
                        ],
                        "en": [
                            "cooling"
                        ],
                        "hr": [
                            "rashladnjivanje"
                        ],
                        "es": [
                            "enfriamiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "malvarmi\u011do"
                        ],
                        "it": [
                            "raffreddamento"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Indisposition caus\u00e9e par un froid subit.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verk\u00fchlung"
                        ],
                        "en": [
                            "common cold"
                        ],
                        "hr": [
                            "prehlada"
                        ],
                        "es": [
                            "enfriamiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "malvarmumo"
                        ],
                        "it": [
                            "raffreddore"
                        ],
                        "pl": [
                            "przezi\u0119bienie"
                        ],
                        "cs": [
                            "nachlazen\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "refroidissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "refroidissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "refuge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Asile, retraite",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zufluchtsort",
                            "Unterschlupf"
                        ],
                        "en": [
                            "refuge"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0623\u0648\u0649"
                        ],
                        "eu": [
                            "aterpe",
                            "aterki"
                        ],
                        "br": [
                            "repu"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaklon"
                        ],
                        "da": [
                            "tilflugtssted"
                        ],
                        "es": [
                            "refugio"
                        ],
                        "eo": [
                            "rifu\u011dejo"
                        ],
                        "ga": [
                            "d\u00fan"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c6\u03cd\u03b3\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "refujeyo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0441\u043f\u0430\u043d\u0430",
                            "\u0431\u0430\u0441\u0441\u0430\u0443\u0493\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "schuilplaats",
                            "toevluchtsoord"
                        ],
                        "oc": [
                            "refugi"
                        ],
                        "pl": [
                            "schronisko"
                        ],
                        "pt": [
                            "ref\u00fagio"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fato\u010di\u0161t\u011b"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Terre-plein au milieu de la voie publique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "refuge"
                        ],
                        "hr": [
                            "plac"
                        ],
                        "da": [
                            "trafikhelle"
                        ],
                        "es": [
                            "refugio"
                        ],
                        "io": [
                            "trotuaro"
                        ],
                        "oc": [
                            "refugi"
                        ],
                        "sv": [
                            "refug"
                        ],
                        "cs": [
                            "ref\u00fd\u017e",
                            "ostr\u016fvek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "refuge": [
                    "Singulier"
                ],
                "refuges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9fugi\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fl\u00fcchtling"
                        ],
                        "en": [
                            "refugee"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0627\u062c\u0626"
                        ],
                        "az": [
                            "qa\u00e7q\u0131n"
                        ],
                        "eu": [
                            "iheslari"
                        ],
                        "br": [
                            "repuad"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0435\u0436\u0430\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "hr": [
                            "izbjeglica"
                        ],
                        "da": [
                            "flygtning"
                        ],
                        "es": [
                            "refugiado"
                        ],
                        "eo": [
                            "rifu\u011dinto"
                        ],
                        "fi": [
                            "pakolainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03cc\u03c3\u03c6\u03c5\u03b3\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "menek\u00fclt"
                        ],
                        "io": [
                            "refujanto"
                        ],
                        "id": [
                            "pengungsi"
                        ],
                        "it": [
                            "rifugiato"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u043e\u0441\u049b\u044b\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0447\u043a\u044b\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "penaber"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0431\u0435\u0433\u0430\u043b\u0435\u0446",
                            "\u0431\u0435\u0433\u0430\u043b\u0435\u0446"
                        ],
                        "nl": [
                            "vluchteling"
                        ],
                        "no": [
                            "flyktning",
                            "flyktning"
                        ],
                        "pl": [
                            "uchod\u017aca"
                        ],
                        "pt": [
                            "refugiado"
                        ],
                        "ro": [
                            "refugiat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0436\u0435\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0438\u0437\u0431\u0435\u0433\u043b\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "flykting"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0447\u0430\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "uprchl\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "m\u00fclteci"
                        ],
                        "tk": [
                            "bosgun"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u01b0\u1eddi l\u00e1nh n\u1ea1n",
                            "ng\u01b0\u1eddi l\u01b0u vong",
                            "ng\u01b0\u1eddi t\u1ecb n\u1ea1n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9fugi\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9fugi\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "refus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de ne pas accorder ce qui est demand\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verweigerung"
                        ],
                        "en": [
                            "denial",
                            "rejection"
                        ],
                        "eu": [
                            "uko"
                        ],
                        "hr": [
                            "odbijanje"
                        ],
                        "nl": [
                            "afwijzing"
                        ],
                        "oc": [
                            "ref\u00fas"
                        ],
                        "pt": [
                            "recusa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Action de rejeter, de ne pas accepter ce qui est offert\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ablehnung",
                            "Weigerung"
                        ],
                        "en": [
                            "refusal"
                        ],
                        "br": [
                            "nac\u02bch"
                        ],
                        "ca": [
                            "rebuig"
                        ],
                        "hr": [
                            "osporavanje"
                        ],
                        "eo": [
                            "rifuzo"
                        ],
                        "io": [
                            "refuzo"
                        ],
                        "id": [
                            "penolakan"
                        ],
                        "oc": [
                            "ref\u00fas"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "refuser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rejeter, repousser",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich weigern",
                            "ablehnen"
                        ],
                        "en": [
                            "refuse",
                            "reject",
                            "dismiss",
                            "shun",
                            "disallow",
                            "disavow",
                            "decline",
                            "withhold",
                            "spurn"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0641\u0636"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezetsi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u62d2\u7edd"
                        ],
                        "hr": [
                            "odbiti"
                        ],
                        "es": [
                            "rechazar",
                            "rehusar",
                            "suspender"
                        ],
                        "eo": [
                            "malakcepti"
                        ],
                        "et": [
                            "keelama"
                        ],
                        "fi": [
                            "kielt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "rifiutare",
                            "respingere"
                        ],
                        "nl": [
                            "weigeren"
                        ],
                        "oc": [
                            "refusar",
                            "refudar",
                            "refuidar"
                        ],
                        "pt": [
                            "recusar",
                            "rejeitar",
                            "indeferir"
                        ],
                        "ro": [
                            "refuza"
                        ],
                        "sg": [
                            "ke"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4gra",
                            "neka"
                        ],
                        "sw": [
                            "kunyima",
                            "kukataa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bedank",
                            "afslaan",
                            "afwimpel",
                            "afwys",
                            "weier"
                        ],
                        "de": [
                            "ausmerzen",
                            "ablehnen",
                            "ausschlagen",
                            "abweisen",
                            "abschlagen",
                            "versagen",
                            "weigern",
                            "verweigern"
                        ],
                        "ca": [
                            "rebutjar"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac70\uc808\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "afsl\u00e5",
                            "afvise",
                            "sige nej tak til",
                            "n\u00e6gte",
                            "v\u00e6gre sig"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00fdta",
                            "havna"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fkitse",
                            "\u00f4fslaan",
                            "\u00f4fstegerje",
                            "\u00f4fwize",
                            "wegerje"
                        ],
                        "io": [
                            "refuzar"
                        ],
                        "id": [
                            "menolak",
                            "tolak"
                        ],
                        "is": [
                            "af\u00feakka",
                            "neita"
                        ],
                        "it": [
                            "rifiutare",
                            "rifiutarsi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65ad\u308b"
                        ],
                        "ms": [
                            "menolak"
                        ],
                        "nl": [
                            "afslaan",
                            "afwijzen",
                            "verwerpen",
                            "weigeren",
                            "wraken",
                            "nee zeggen tegen",
                            "afkeuren",
                            "terugwijzen",
                            "vertikken"
                        ],
                        "no": [
                            "takke nei til",
                            "nekte"
                        ],
                        "sv": [
                            "underk\u00e4nna",
                            "kugga"
                        ],
                        "zu": [
                            "ala"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9futation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Widerlegung"
                        ],
                        "en": [
                            "rebuttal",
                            "refutation"
                        ],
                        "hr": [
                            "kontrapozicija"
                        ],
                        "es": [
                            "refutaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "refuto",
                            "kontra\u016drespondo"
                        ],
                        "io": [
                            "refuto",
                            "refutado"
                        ],
                        "it": [
                            "refutazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontzenuwing",
                            "weerlegging",
                            "tegenbewijs",
                            "dupliek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9futation": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9futations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9futer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "refutieren",
                            "widerlegen"
                        ],
                        "en": [
                            "refute",
                            "rebut",
                            "give the lie to"
                        ],
                        "hr": [
                            "prije\u010diti rad"
                        ],
                        "es": [
                            "refutar"
                        ],
                        "eo": [
                            "refuti"
                        ],
                        "fo": [
                            "m\u00f3tpr\u00f3gva"
                        ],
                        "io": [
                            "refutar"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontzenuwen",
                            "weerleggen",
                            "ontkennen"
                        ],
                        "oc": [
                            "refutar"
                        ],
                        "pl": [
                            "zbija\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "refutar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0431\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "regagner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wiedererwerben",
                            "wiedererlangen"
                        ],
                        "en": [
                            "regain",
                            "win back",
                            "reoccupy",
                            "earn back",
                            "recoup",
                            "reclaim"
                        ],
                        "hr": [
                            "ponovo dobivati"
                        ],
                        "eo": [
                            "reokupi",
                            "regajni",
                            "reakiri"
                        ],
                        "io": [
                            "riganar"
                        ],
                        "la": [
                            "reparare"
                        ],
                        "nl": [
                            "herwinnen",
                            "inhalen",
                            "herkrijgen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "regain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nachwachsen",
                            "Neubelebung",
                            "Wiederbelebung",
                            "Regeneration"
                        ],
                        "en": [
                            "second crop"
                        ],
                        "br": [
                            "gwim"
                        ],
                        "co": [
                            "baghjime"
                        ],
                        "hr": [
                            "otava",
                            "proljetni izazov"
                        ],
                        "eo": [
                            "postfojno"
                        ],
                        "pl": [
                            "otawa",
                            "potraw"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "otava"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "regain": [
                    "Singulier"
                ],
                "regains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9galer": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "obsequiar",
                            "regalar"
                        ],
                        "es": [
                            "obsequiar"
                        ],
                        "eo": [
                            "regali"
                        ],
                        "io": [
                            "regalar"
                        ],
                        "nl": [
                            "onthalen",
                            "trakteren",
                            "vergasten",
                            "vrijhouden"
                        ],
                        "pt": [
                            "mimosear",
                            "obsequiar",
                            "regalar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9galien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "k\u00f6niglich",
                            "hoheitlich"
                        ],
                        "en": [
                            "regal",
                            "royal"
                        ],
                        "hr": [
                            "kraljevski"
                        ],
                        "eo": [
                            "re\u011deca"
                        ],
                        "io": [
                            "rejala"
                        ],
                        "it": [
                            "regale"
                        ],
                        "nl": [
                            "koninklijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "regalian"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9galien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9galiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9galienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "r\u00e9galiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "regard": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mani\u00e8re de diriger les yeux vers quelque chose afin de voir\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Blick"
                        ],
                        "en": [
                            "look"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "sell"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub208\uae38",
                            "\uc2dc\uc120",
                            "\uc751\uc2dc"
                        ],
                        "co": [
                            "fighjulata"
                        ],
                        "hr": [
                            "pogled"
                        ],
                        "es": [
                            "mirada"
                        ],
                        "id": [
                            "pandang"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u043e\u0433\u043b\u0435\u0434"
                        ],
                        "oc": [
                            "agach"
                        ],
                        "pt": [
                            "mirada"
                        ],
                        "ro": [
                            "privire",
                            "uit\u0103tur\u0103",
                            "c\u0103ut\u0103tur\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "blick"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Expression des yeux, quant aux sentiments, aux \u00e9tats d\u2019\u00e2me de la personne qui regarde\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Blick"
                        ],
                        "en": [
                            "look"
                        ],
                        "br": [
                            "sell"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub208\uae38",
                            "\uc2dc\uc120"
                        ],
                        "co": [
                            "sguardu"
                        ],
                        "hr": [
                            "pogled"
                        ],
                        "es": [
                            "mirada"
                        ],
                        "pt": [
                            "mirada"
                        ],
                        "sv": [
                            "blick"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Consid\u00e9ration d'un objet par l'attention, par la pens\u00e9e\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "v\u00ebshtrim"
                        ],
                        "de": [
                            "Blick",
                            "Auge"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub208\uae38",
                            "\uc2dc\uc120"
                        ],
                        "co": [
                            "fighjata",
                            "fidighjata"
                        ],
                        "hr": [
                            "pogled"
                        ],
                        "es": [
                            "mirada"
                        ],
                        "sv": [
                            "blick"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "ko": [
                            "\ub208\uae38",
                            "\uc2dc\uc120"
                        ],
                        "eo": [
                            "rigardo"
                        ],
                        "io": [
                            "regardo"
                        ],
                        "pt": [
                            "olhar",
                            "olhares"
                        ],
                        "cs": [
                            "pohled"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "regard": [
                    "Singulier"
                ],
                "regards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "regarder": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Porter ses regards sur quelque chose ou quelqu\u2019un.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schauen",
                            "lugen"
                        ],
                        "en": [
                            "look at"
                        ],
                        "az": [
                            "baxmaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "begiratu"
                        ],
                        "br": [
                            "sellet",
                            "selli\u00f1",
                            "sellout"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043b\u0435\u0434\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "mirar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u770b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc14\ub77c\ubcf4\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "gledati"
                        ],
                        "da": [
                            "betragte",
                            "se p\u00e5",
                            "ang\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "mirar"
                        ],
                        "eo": [
                            "rigardi"
                        ],
                        "fo": [
                            "hyggja at",
                            "l\u00edta at",
                            "eygfara",
                            "nerva",
                            "koma vi\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "katsoa",
                            "katsella"
                        ],
                        "gd": [
                            "coimhead",
                            "seall",
                            "amhairc"
                        ],
                        "gl": [
                            "ollar",
                            "mirar"
                        ],
                        "io": [
                            "regardar"
                        ],
                        "it": [
                            "guardare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u770b\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0440\u0430\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u043e\u043e"
                        ],
                        "la": [
                            "spectare"
                        ],
                        "ms": [
                            "lihat"
                        ],
                        "mg": [
                            "mijery",
                            "mizaha"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0430\u0445"
                        ],
                        "oc": [
                            "agachar",
                            "gaitar"
                        ],
                        "pl": [
                            "patrze\u0107",
                            "dotyczy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "mirar",
                            "olhar para"
                        ],
                        "ro": [
                            "privi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0435\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0435\u0442\u044c",
                            "\u0433\u043b\u044f\u0434\u0435\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0433\u043b\u0435\u0434\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuangalia"
                        ],
                        "tl": [
                            "tign\u00e1n"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "koukat"
                        ],
                        "tr": [
                            "bakmak"
                        ],
                        "tk": [
                            "seretmek",
                            "bakmak",
                            "garamak"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u00ecn",
                            "xem"
                        ],
                        "zu": [
                            "bukela"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Concerner.\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "angehen",
                            "anlangen",
                            "betreffen"
                        ],
                        "en": [
                            "concern",
                            "involve",
                            "have to do with"
                        ],
                        "hr": [
                            "ticati se"
                        ],
                        "eo": [
                            "koncerni"
                        ],
                        "ro": [
                            "privi"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u00fdkat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9gate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "regatta"
                        ],
                        "eu": [
                            "estropada"
                        ],
                        "hr": [
                            "regata"
                        ],
                        "nl": [
                            "stropdas"
                        ],
                        "wa": [
                            "regate"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9gate": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9gates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9gence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Regentschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "regency"
                        ],
                        "ast": [
                            "rexencia"
                        ],
                        "hr": [
                            "vladavina"
                        ],
                        "es": [
                            "regencia"
                        ],
                        "gl": [
                            "rexencia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03b2\u03b1\u03c3\u03b9\u03bb\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "reggenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "regentschap"
                        ],
                        "pl": [
                            "regencja"
                        ],
                        "pt": [
                            "reg\u00eancia"
                        ],
                        "sv": [
                            "regentskap"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9gence": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9gences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9gent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "regent"
                        ],
                        "hr": [
                            "regent"
                        ],
                        "da": [
                            "regent"
                        ],
                        "es": [
                            "regente"
                        ],
                        "eo": [
                            "reganto"
                        ],
                        "fi": [
                            "valtionhoitaja",
                            "regentti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03b2\u03b1\u03c3\u03b9\u03bb\u03ad\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05d5\u05e6\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "r\u00e9gens"
                        ],
                        "io": [
                            "regento"
                        ],
                        "it": [
                            "reggente"
                        ],
                        "nl": [
                            "regent"
                        ],
                        "oc": [
                            "chalet"
                        ],
                        "pl": [
                            "regent",
                            "regentka"
                        ],
                        "pt": [
                            "regente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0433\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "regent"
                        ],
                        "cs": [
                            "vlada\u0159",
                            "regent"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9gent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9gents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9gente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "r\u00e9gentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Regent"
                        ],
                        "en": [
                            "regent"
                        ],
                        "ca": [
                            "regent"
                        ],
                        "hr": [
                            "regent"
                        ],
                        "fi": [
                            "valtionhoitaja",
                            "sijaishallitsija"
                        ],
                        "hu": [
                            "r\u00e9gens"
                        ],
                        "io": [
                            "regento"
                        ],
                        "pl": [
                            "regent"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0433\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "regent"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9gent": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9gents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9gicide": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "regicide",
                            "kingslayer"
                        ],
                        "hr": [
                            "ubojstvo nad kraljem"
                        ],
                        "eo": [
                            "re\u011dmurdo"
                        ],
                        "io": [
                            "ocidanto"
                        ],
                        "it": [
                            "regicidio"
                        ],
                        "nl": [
                            "koningsmoord"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0430\u0440\u0435\u0443\u0431\u0438\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "kungamord"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9gicide": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9gicides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9gime": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mani\u00e8re de vivre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lebensweise",
                            "Lebensart"
                        ],
                        "en": [
                            "policy",
                            "lifestyle"
                        ],
                        "hr": [
                            "re\u017eim"
                        ],
                        "da": [
                            "livsstil"
                        ],
                        "fi": [
                            "valio"
                        ],
                        "nl": [
                            "leefstijl"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0435\u0442\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mani\u00e8re de manger",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ern\u00e4hrungsweise",
                            "Ern\u00e4hrungsregel",
                            "Di\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "diet"
                        ],
                        "br": [
                            "voued"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e4\uc774\uc5b4\ud2b8"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijeta"
                        ],
                        "da": [
                            "di\u00e6t"
                        ],
                        "es": [
                            "r\u00e9gimen"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruokavalio",
                            "dieetti"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c0\u30a4\u30a8\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "dieet"
                        ],
                        "pl": [
                            "dieta"
                        ],
                        "pt": [
                            "regime",
                            "dieta"
                        ],
                        "cs": [
                            "dieta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mani\u00e8re de gouverner un \u00c9tat",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Regime",
                            "Regierungsweise",
                            "Politik"
                        ],
                        "en": [
                            "regime",
                            "policy"
                        ],
                        "hr": [
                            "re\u017eim"
                        ],
                        "es": [
                            "r\u00e9gimen"
                        ],
                        "fi": [
                            "valta",
                            "hallinto",
                            "vallank\u00e4ytt\u00f6"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03af\u03c4\u03b5\u03c5\u03bc\u03b1",
                            "\u03ba\u03b1\u03b8\u03b5\u03c3\u03c4\u03ce\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "rejimo"
                        ],
                        "it": [
                            "regime"
                        ],
                        "nl": [
                            "regime"
                        ],
                        "cs": [
                            "re\u017eim"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Assemblage de fruits formant une sorte de grappe \u00e0 l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 d\u2019un rameau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "B\u00fcschel"
                        ],
                        "en": [
                            "bunch"
                        ],
                        "hr": [
                            "sustav"
                        ],
                        "nl": [
                            "tros"
                        ],
                        "pt": [
                            "cacho"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9gime": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9gimes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9giment": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Corps",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Regiment",
                            "Geschwader",
                            "Bereich",
                            "Schiffsgeschwader"
                        ],
                        "en": [
                            "regiment",
                            "wing"
                        ],
                        "eu": [
                            "erregimentu"
                        ],
                        "br": [
                            "rejimant"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "regiment"
                        ],
                        "hr": [
                            "korpus",
                            "zbor",
                            "vojna jedinica"
                        ],
                        "da": [
                            "regiment"
                        ],
                        "es": [
                            "regimiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "regimento"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cd\u03bd\u03c4\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "ezred"
                        ],
                        "io": [
                            "regimento"
                        ],
                        "it": [
                            "reggimento"
                        ],
                        "lt": [
                            "pulkas",
                            "rinktin\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "regiment"
                        ],
                        "no": [
                            "regiment"
                        ],
                        "pl": [
                            "regiment",
                            "pu\u0142k"
                        ],
                        "pt": [
                            "regimento"
                        ],
                        "ro": [
                            "regiment"
                        ],
                        "sv": [
                            "regemente"
                        ],
                        "cs": [
                            "pluk",
                            "leteck\u00e1 skupina"
                        ],
                        "tr": [
                            "alay"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9giment": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9giments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9gion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gebied",
                            "streek"
                        ],
                        "sq": [
                            "rajoni"
                        ],
                        "de": [
                            "Bereich",
                            "Gebiet",
                            "Gegend",
                            "Region"
                        ],
                        "en": [
                            "region",
                            "area",
                            "zone"
                        ],
                        "ang": [
                            "scir"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "rannvro"
                        ],
                        "ca": [
                            "regi\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "omr\u00e5de",
                            "region"
                        ],
                        "es": [
                            "regi\u00f3n",
                            "comarca"
                        ],
                        "eo": [
                            "regiono"
                        ],
                        "fi": [
                            "alue"
                        ],
                        "fy": [
                            "gea",
                            "gebiet",
                            "hoek",
                            "kontrei",
                            "l\u00e2nsdouwe"
                        ],
                        "hu": [
                            "vid\u00e9k",
                            "k\u00f6rny\u00e9k",
                            "ter\u00fclet"
                        ],
                        "io": [
                            "regiono"
                        ],
                        "it": [
                            "regione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5730\u65b9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0439\u043c\u0430\u049b",
                            "\u04e9\u04a3\u0456\u0440"
                        ],
                        "avk": [
                            "gola"
                        ],
                        "la": [
                            "regio"
                        ],
                        "nl": [
                            "gebied",
                            "gewest",
                            "regio",
                            "streek",
                            "landstreek"
                        ],
                        "no": [
                            "region"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0646\u0637\u0642\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "okolica",
                            "okr\u0105g",
                            "obszar",
                            "region"
                        ],
                        "pt": [
                            "plaga",
                            "regi\u00e3o",
                            "terra"
                        ],
                        "ro": [
                            "regiune"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "gebit",
                            "omr\u00e5de",
                            "trakt",
                            "\u00e4ngd",
                            "region"
                        ],
                        "cs": [
                            "oblast"
                        ],
                        "vi": [
                            "khu v\u1ef1c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9gion": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9gions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9gional": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "regional"
                        ],
                        "en": [
                            "regional"
                        ],
                        "br": [
                            "rannvroel"
                        ],
                        "ca": [
                            "regional"
                        ],
                        "hr": [
                            "regionalni"
                        ],
                        "es": [
                            "regional"
                        ],
                        "fi": [
                            "alueellinen"
                        ],
                        "it": [
                            "regionale"
                        ],
                        "nl": [
                            "regionaal",
                            "gewestelijk"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "regional"
                        ],
                        "cs": [
                            "krajsk\u00fd",
                            "region\u00e1ln\u00ed",
                            "oblastn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9gional": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9gionaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9gionale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "r\u00e9gionales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9gionalisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Regionalismus"
                        ],
                        "en": [
                            "regionalism"
                        ],
                        "ca": [
                            "regionalisme"
                        ],
                        "es": [
                            "regionalismo"
                        ],
                        "pt": [
                            "regionalismo"
                        ],
                        "sv": [
                            "lokalpatriotism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9gionalisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9gionalismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9gir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Gouverner, diriger, conduire\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "govern"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645",
                            "\u0647"
                        ],
                        "ca": [
                            "regir"
                        ],
                        "hr": [
                            "vladati"
                        ],
                        "oc": [
                            "regir"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Administrer, g\u00e9rer\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "manage"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641",
                            "\u064a\u062f\u064a\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "regir"
                        ],
                        "hr": [
                            "rukovoditi"
                        ],
                        "oc": [
                            "regir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9gisseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui r\u00e9git, qui g\u00e8re par commission et \u00e0 la charge de rendre compte\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "administrateur",
                            "bestuurder",
                            "bedryfsleier"
                        ],
                        "sq": [
                            "administronj\u00ebs"
                        ],
                        "de": [
                            "Administrator",
                            "Verwalter",
                            "Verweser"
                        ],
                        "en": [
                            "manager",
                            "administrator"
                        ],
                        "ca": [
                            "gerent"
                        ],
                        "hr": [
                            "rukovodilac"
                        ],
                        "es": [
                            "administrador"
                        ],
                        "eo": [
                            "administranto"
                        ],
                        "fi": [
                            "ohjaaja",
                            "toiminnanohjaaja",
                            "yll\u00e4pit\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "behearder",
                            "bestjoerder"
                        ],
                        "hu": [
                            "menedzser"
                        ],
                        "io": [
                            "administranto"
                        ],
                        "it": [
                            "amministratore",
                            "direttore"
                        ],
                        "nl": [
                            "administrateur",
                            "beheerder",
                            "bestuurder",
                            "zetbaas"
                        ],
                        "pl": [
                            "inspicjent",
                            "zarz\u0105dca"
                        ],
                        "pt": [
                            "administrador",
                            "gerente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "administrat\u00f6r",
                            "f\u00f6rvaltare",
                            "regiss\u00f6r"
                        ],
                        "zu": [
                            "ilimeniyu",
                            "imeniyu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9gisseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9gisseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "registre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Livre o\u00f9 l\u2019on enregistre les actes",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "register"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0561\u057f\u0575\u0561\u0576"
                        ],
                        "hr": [
                            "registar"
                        ],
                        "fi": [
                            "rekisteri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b7\u03c4\u03c1\u03ce\u03bf",
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c3\u03c4\u03b9\u03c7\u03bf"
                        ],
                        "pl": [
                            "rejestr"
                        ],
                        "ro": [
                            "registru"
                        ],
                        "cs": [
                            "rejst\u0159\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "sicil"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Manette des jeux de l\u2019orgue",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "register"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u97f3\u6813"
                        ],
                        "hr": [
                            "registar"
                        ],
                        "it": [
                            "registro"
                        ],
                        "pl": [
                            "rejestr"
                        ],
                        "cs": [
                            "rejst\u0159\u00edk"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9tendue de l\u2019\u00e9chelle musicale",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "register"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u97f3\u533a"
                        ],
                        "hr": [
                            "registar"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4\u00e4niala",
                            "rekisteri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03ba\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "registro"
                        ],
                        "cs": [
                            "rejst\u0159\u00edk"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Registre de language, mode d\u2019expression lexicale et syntaxique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stilschicht",
                            "Stilebene",
                            "Stilf\u00e4rbung"
                        ],
                        "en": [
                            "style",
                            "register"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7b14\u8c03"
                        ],
                        "hr": [
                            "registar"
                        ],
                        "fi": [
                            "rekisteri"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u011f\u0131z"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "M\u00e9moire tampon du processeur d'un ordinateur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Register"
                        ],
                        "en": [
                            "register"
                        ],
                        "eu": [
                            "erregistro"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5bc4\u5b58\u5668"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud504\ub85c\uc138\uc11c \ub808\uc9c0\uc2a4\ud130"
                        ],
                        "hr": [
                            "registar"
                        ],
                        "es": [
                            "registro"
                        ],
                        "fi": [
                            "rekisteri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c7\u03c9\u03c1\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "is": [
                            "gisti"
                        ],
                        "it": [
                            "registro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ec\u30b8\u30b9\u30bf"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0456"
                        ],
                        "mn": [
                            "r\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "registergeheugen"
                        ],
                        "pl": [
                            "rejestr"
                        ],
                        "pt": [
                            "registo",
                            "registrador"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0430\u0440",
                            "\u0440\u0430\u0447\u0443\u043d\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0443"
                        ],
                        "vi": [
                            "thanh ghi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "registre": [
                    "Singulier"
                ],
                "registres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9glage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feinregulierung",
                            "richten",
                            "Motorregulierung"
                        ],
                        "en": [
                            "adjustment",
                            "adjusting",
                            "tuning"
                        ],
                        "ca": [
                            "afinaci\u00f2",
                            "sintonitzazi\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "naravnavanje"
                        ],
                        "eo": [
                            "agordo"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4\u00e4t\u00f6"
                        ],
                        "io": [
                            "ajusto"
                        ],
                        "nl": [
                            "afregeling",
                            "richten",
                            "afstelling"
                        ],
                        "pt": [
                            "acordo",
                            "afina\u00e7\u00e3o",
                            "regula\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9glage": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9glages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e8gle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Instrument pour mesurer ou tracer des lignes droites.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lineal"
                        ],
                        "en": [
                            "ruler",
                            "rule"
                        ],
                        "az": [
                            "x\u0259tke\u015f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0438\u043d\u0438\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "regla"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c3a\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790"
                        ],
                        "co": [
                            "rica"
                        ],
                        "hr": [
                            "ravnalo"
                        ],
                        "da": [
                            "lineal"
                        ],
                        "es": [
                            "regla"
                        ],
                        "eo": [
                            "liniilo"
                        ],
                        "et": [
                            "joonlaud"
                        ],
                        "fi": [
                            "viivain",
                            "viivoitin"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10ee\u10d0\u10d6\u10d0\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bd\u03cc\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "vonalz\u00f3"
                        ],
                        "id": [
                            "penggaris"
                        ],
                        "it": [
                            "righello"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b9a\u898f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u044b\u0437\u0493\u044b\u0448"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u044b\u0437\u0433\u044b\u0447"
                        ],
                        "lv": [
                            "line\u0101ls"
                        ],
                        "lt": [
                            "liniuot\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "meetlat",
                            "liniaal"
                        ],
                        "no": [
                            "linjal"
                        ],
                        "pl": [
                            "linijka"
                        ],
                        "pt": [
                            "r\u00e9gua"
                        ],
                        "ro": [
                            "rigl\u0103",
                            "linie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u043d\u0435\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "lenjir"
                        ],
                        "sk": [
                            "prav\u00edtko"
                        ],
                        "sl": [
                            "ravnilo"
                        ],
                        "sv": [
                            "linjal"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u044b\u0437\u0433\u044b\u0447"
                        ],
                        "cs": [
                            "prav\u00edtko"
                        ],
                        "tr": [
                            "cetvel"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "3. Principe, maxime, loi.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "re\u00ebl"
                        ],
                        "de": [
                            "Regel",
                            "Richtschnur"
                        ],
                        "en": [
                            "rule"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646",
                            "\u0642\u0627\u0639\u062f\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u0576\u0578\u0576"
                        ],
                        "eu": [
                            "arau",
                            "erregela"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0432\u0456\u043b\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "regla"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u898f\u5247",
                            "\u89c4\u5219"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uaddc\uce59",
                            "\uaddc\uc728"
                        ],
                        "hr": [
                            "pravilo"
                        ],
                        "da": [
                            "regel"
                        ],
                        "es": [
                            "regla"
                        ],
                        "eo": [
                            "regulo"
                        ],
                        "et": [
                            "juhis"
                        ],
                        "fo": [
                            "regla"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4\u00e4nt\u00f6",
                            "ohje",
                            "normi"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ec\u10d4\u10e1\u10d8",
                            "\u10e0\u10d8\u10d2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bd\u03cc\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05d5\u05e7"
                        ],
                        "hu": [
                            "szab\u00e1ly"
                        ],
                        "io": [
                            "regulo"
                        ],
                        "is": [
                            "regla"
                        ],
                        "it": [
                            "regola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c7a\u307e\u308a",
                            "\u639f",
                            "\u898f\u5247",
                            "\u898f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0440\u0435\u0436\u0435"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u044d\u0440\u0435\u0436\u0435"
                        ],
                        "lv": [
                            "likums"
                        ],
                        "lt": [
                            "taisykl\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e"
                        ],
                        "nl": [
                            "regel"
                        ],
                        "no": [
                            "regel"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "regu\u0142a",
                            "zasada"
                        ],
                        "pt": [
                            "preceito",
                            "regra"
                        ],
                        "ro": [
                            "regul\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "pravidlo"
                        ],
                        "sl": [
                            "pravilo"
                        ],
                        "sv": [
                            "regel"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0433\u044b\u0439\u0434\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "pravidlo",
                            "\u0159ehole"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e18\u0e23\u0e23\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "kural"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "quy t\u1eafc",
                            "quy lu\u1eadt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "re\u00ebl"
                        ],
                        "en": [
                            "rule",
                            "ruler",
                            "regulation",
                            "rule",
                            "odds"
                        ],
                        "ang": [
                            "regol"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "fy": [
                            "regel"
                        ],
                        "io": [
                            "regulo",
                            "linealo"
                        ],
                        "id": [
                            "acuan",
                            "kaidah",
                            "ketertiban",
                            "patokan"
                        ],
                        "nl": [
                            "regel"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0642\u0627\u0639\u062f\u0647"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e8gle": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e8gles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e8glement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reglement",
                            "Bezahlung"
                        ],
                        "en": [
                            "rule",
                            "regulation",
                            "rules",
                            "payment",
                            "ruling"
                        ],
                        "eu": [
                            "araudi",
                            "arautegi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ae0\u7a0b",
                            "\u89c4\u7ae0"
                        ],
                        "io": [
                            "regularo"
                        ],
                        "id": [
                            "bayaran",
                            "bayaran",
                            "aturan"
                        ],
                        "it": [
                            "regolamento",
                            "pagamento"
                        ],
                        "nl": [
                            "betaling"
                        ],
                        "ro": [
                            "regulament",
                            "reglare",
                            "plat\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159\u00e1d",
                            "p\u0159edpis",
                            "vyrovn\u00e1n\u00ed",
                            "rozhodov\u00e1n\u00ed",
                            "placen\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Droit de l'Union europ\u00e9en\u00a0(8)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verordnung"
                        ],
                        "en": [
                            "regulation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0646\u0638\u064a\u0645"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0435\u0433\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "reglament",
                            "reglament comunitari"
                        ],
                        "hr": [
                            "uredbe"
                        ],
                        "da": [
                            "forordning"
                        ],
                        "es": [
                            "reglamento"
                        ],
                        "et": [
                            "m\u00e4\u00e4rus"
                        ],
                        "fi": [
                            "asetus"
                        ],
                        "ga": [
                            "rialach\u00e1in"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bd\u03bf\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03af"
                        ],
                        "hu": [
                            "rendeletek"
                        ],
                        "it": [
                            "regolamento"
                        ],
                        "lv": [
                            "regulas"
                        ],
                        "lt": [
                            "reglamentai"
                        ],
                        "mt": [
                            "regolamenti"
                        ],
                        "nl": [
                            "Europese verordening",
                            "verordening"
                        ],
                        "oc": [
                            "reglament"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozporz\u0105dzenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "regulamento"
                        ],
                        "ro": [
                            "regulament"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "nariadenie"
                        ],
                        "sl": [
                            "uredbe"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rordning"
                        ],
                        "cs": [
                            "na\u0159\u00edzen\u00ed",
                            "na\u0159\u00edzen\u00ed EU"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e8glement": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e8glements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9glementation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble de r\u00e8gles, de lois",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Regelung"
                        ],
                        "en": [
                            "regulation"
                        ],
                        "hr": [
                            "propis"
                        ],
                        "es": [
                            "reglamentaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "regolamentazione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9glementation": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9glementations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9glementer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "reglementieren"
                        ],
                        "en": [
                            "regulate"
                        ],
                        "hr": [
                            "odre\u0111ivati"
                        ],
                        "es": [
                            "reglamentar"
                        ],
                        "pl": [
                            "reglamentowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "regulamentar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9gler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Terminer, arr\u00eater, fixer par accord ou par jugement\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "zgjidhnin"
                        ],
                        "de": [
                            "austragen"
                        ],
                        "en": [
                            "settle"
                        ],
                        "hr": [
                            "svr\u0161iti"
                        ],
                        "nl": [
                            "beslechten"
                        ],
                        "pt": [
                            "regularizar",
                            "regularizar"
                        ],
                        "sw": [
                            "kumaliza"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Payer\u00a0(10)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "settle",
                            "pay"
                        ],
                        "hr": [
                            "platiti"
                        ],
                        "es": [
                            "pagar"
                        ],
                        "id": [
                            "menyelesaikan"
                        ],
                        "pt": [
                            "pagar"
                        ],
                        "sv": [
                            "reglera",
                            "betala"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beredder",
                            "lei"
                        ],
                        "de": [
                            "stimmen",
                            "einstellen",
                            "berichtigen",
                            "f\u00fchren",
                            "leiten",
                            "lenken"
                        ],
                        "en": [
                            "tune",
                            "attune",
                            "regulate",
                            "regularize",
                            "settle",
                            "adjust",
                            "arrange",
                            "put in order",
                            "tidy",
                            "categorize",
                            "collate",
                            "order",
                            "sort",
                            "conduct",
                            "direct",
                            "guide",
                            "head",
                            "lead",
                            "drive",
                            "show the way"
                        ],
                        "ang": [
                            "wisian"
                        ],
                        "hr": [
                            "poravnati"
                        ],
                        "da": [
                            "indrette",
                            "rede",
                            "rydde op"
                        ],
                        "es": [
                            "arreglar"
                        ],
                        "eo": [
                            "agordi",
                            "reguligi",
                            "ordigi",
                            "gvidi"
                        ],
                        "fo": [
                            "stilla",
                            "skipa fyri",
                            "st\u00edla fyri",
                            "lei\u00f0a",
                            "st\u00fdra"
                        ],
                        "fi": [
                            "viritt\u00e4\u00e4",
                            "opastaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "liede",
                            "oanstjoere"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03b3\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "regulizar"
                        ],
                        "is": [
                            "innr\u00e9tta"
                        ],
                        "it": [
                            "condurre",
                            "guidare"
                        ],
                        "ms": [
                            "pimpin"
                        ],
                        "nl": [
                            "stemmen",
                            "regelen",
                            "reglementeren",
                            "reguleren",
                            "vereffenen",
                            "inrichten",
                            "ruimen",
                            "opruimen",
                            "schikken",
                            "terechtbrengen",
                            "de weg wijzen",
                            "leiden",
                            "geleiden",
                            "rondleiden"
                        ],
                        "no": [
                            "innrede"
                        ],
                        "pl": [
                            "porz\u0105dkowa\u0107",
                            "kierowa\u0107",
                            "prowadzi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "afinar",
                            "sintonizar",
                            "regularizar",
                            "arranjar",
                            "arrumar",
                            "ordenar",
                            "conduzir",
                            "dirigir",
                            "guiar"
                        ],
                        "ro": [
                            "aranja",
                            "ordona",
                            "ghida",
                            "conduce"
                        ],
                        "sv": [
                            "inreda"
                        ],
                        "tr": [
                            "ayarlamak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e8gles": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Menstrues",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "period"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u064a\u0636"
                        ],
                        "es": [
                            "regla"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u751f\u7406"
                        ],
                        "pt": [
                            "periodo",
                            "menstrua\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1eddi k\u1ef3 kinh nguy\u1ec7t"
                        ],
                        "wa": [
                            "riveyeures"
                        ],
                        "wo": [
                            "baaxu jig\u00e9en"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9glisse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Glycyrrhiza glabra"
                        ],
                        "de": [
                            "S\u00fc\u00dfholz",
                            "Lakritze"
                        ],
                        "en": [
                            "licorice",
                            "liquorice"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0631\u0642\u0633\u0648\u0633",
                            "\u0633\u0648\u0633",
                            "\u0634\u062c\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0633"
                        ],
                        "ca": [
                            "regal\u00e8ssia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7518\u8349"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac10\ucd08"
                        ],
                        "co": [
                            "racanizzu"
                        ],
                        "hr": [
                            "sladi\u0107"
                        ],
                        "da": [
                            "lakrids"
                        ],
                        "es": [
                            "regaliz",
                            "alcazuz",
                            "orozuz"
                        ],
                        "et": [
                            "lagrits"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bb\u03c5\u03ba\u03cc\u03c1\u03b9\u03b6\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "liquirizia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7518\u8349",
                            "\u30ab\u30f3\u30be\u30a6"
                        ],
                        "la": [
                            "glycyrrhiza"
                        ],
                        "nl": [
                            "zoethout"
                        ],
                        "no": [
                            "lakris"
                        ],
                        "pl": [
                            "lukrecja"
                        ],
                        "pt": [
                            "regaliz"
                        ],
                        "ro": [
                            "lemn dulce"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u043b\u043e\u0434\u043a\u0430",
                            "\u043b\u0430\u043a\u0440\u0438\u0446\u0430",
                            "\u043b\u0430\u043a\u0440\u0438\u0447\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00e9ko\u0159ice"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Suc extrait de cette plante.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lakritz",
                            "Lakritze"
                        ],
                        "en": [
                            "licorice"
                        ],
                        "hr": [
                            "crni \u0161e\u0107er"
                        ],
                        "it": [
                            "liquirizia"
                        ],
                        "nl": [
                            "zoethout"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "regal\u00e8ssia"
                        ],
                        "es": [
                            "regaliz"
                        ],
                        "eo": [
                            "glicirizo"
                        ],
                        "io": [
                            "regoliso"
                        ],
                        "it": [
                            "liquorizia"
                        ],
                        "nl": [
                            "drop",
                            "zoethout"
                        ],
                        "oc": [
                            "regal\u00e9cia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9glisse": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9glisses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9gnant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ruling",
                            "ascendant",
                            "regnant"
                        ],
                        "eo": [
                            "reganta"
                        ],
                        "io": [
                            "regnanta"
                        ],
                        "it": [
                            "regnante"
                        ],
                        "nl": [
                            "heersend",
                            "regerend"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9gnant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9gnants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9gnante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "r\u00e9gnantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e8gne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Exercice du pouvoir souverain dans un \u00c9tat monarchique.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Regierung"
                        ],
                        "en": [
                            "reign"
                        ],
                        "eu": [
                            "erregealdi"
                        ],
                        "hr": [
                            "kraljevanje"
                        ],
                        "it": [
                            "regno"
                        ],
                        "la": [
                            "regnum"
                        ],
                        "nl": [
                            "bewind",
                            "regering"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Histoire naturelle) (Biologie) (Classification phylog\u00e9n\u00e9tique) Un des grands groupes de l'histoire naturelle, r\u00e9partie entre animaux, v\u00e9g\u00e9taux et min\u00e9raux\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "regnum"
                        ],
                        "en": [
                            "kingdom"
                        ],
                        "eu": [
                            "erreinu"
                        ],
                        "br": [
                            "riezad"
                        ],
                        "hr": [
                            "carstvo"
                        ],
                        "da": [
                            "rige",
                            "styre",
                            "regering",
                            "herred\u00f8mme"
                        ],
                        "es": [
                            "reino"
                        ],
                        "it": [
                            "regno"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e8gne": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e8gnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9gner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Exercer le pouvoir souverain dans un \u00e9tat monarchique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "herrschen"
                        ],
                        "en": [
                            "reign",
                            "rule"
                        ],
                        "hr": [
                            "kraljevati"
                        ],
                        "fi": [
                            "hallita"
                        ],
                        "la": [
                            "regnare"
                        ],
                        "ln": [
                            "kokonza"
                        ],
                        "nl": [
                            "heersen"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0142ada\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sw": [
                            "sur kutawala"
                        ],
                        "zu": [
                            "busa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beheers",
                            "regeer",
                            "bedwing",
                            "in bedwang hou"
                        ],
                        "de": [
                            "herrschen",
                            "beherrschen",
                            "regieren"
                        ],
                        "en": [
                            "reign",
                            "control",
                            "govern",
                            "rule"
                        ],
                        "br": [
                            "ren"
                        ],
                        "ca": [
                            "dirigir",
                            "dominar",
                            "governar",
                            "regir"
                        ],
                        "da": [
                            "beherske",
                            "regere"
                        ],
                        "es": [
                            "reinar",
                            "gobernar",
                            "subyugar",
                            "regir"
                        ],
                        "eo": [
                            "re\u011di",
                            "regi"
                        ],
                        "fo": [
                            "sj\u00f3rna",
                            "r\u00e1\u00f0a fyri"
                        ],
                        "fi": [
                            "hallita"
                        ],
                        "fy": [
                            "regearje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b1\u03c3\u03b9\u03bb\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "regnar"
                        ],
                        "is": [
                            "stilla"
                        ],
                        "it": [
                            "dominare",
                            "governare"
                        ],
                        "nl": [
                            "koning zijn",
                            "regeren",
                            "besturen",
                            "de scepter zwaaien",
                            "heersen"
                        ],
                        "no": [
                            "beherske",
                            "styre"
                        ],
                        "pl": [
                            "panowa\u0107",
                            "rz\u0105dzi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "dominar",
                            "governar",
                            "reger"
                        ],
                        "ro": [
                            "controla",
                            "guverna",
                            "conduce"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4rska",
                            "regera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "regorger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oorvloei",
                            "oorvloedig wees",
                            "vol wees",
                            "wemel"
                        ],
                        "de": [
                            "im \u00dcberflu\u00df vorhanden sein"
                        ],
                        "en": [
                            "abound"
                        ],
                        "es": [
                            "abundar"
                        ],
                        "eo": [
                            "abundi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03b5\u03c7\u03b5\u03b9\u03bb\u03af\u03b6\u03c9",
                            "\u03c0\u03bb\u03b7\u03bc\u03bc\u03c5\u03c1\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u0151velkedik"
                        ],
                        "io": [
                            "rivomar"
                        ],
                        "is": [
                            "vera til \u00ed miklu m\u00e6li"
                        ],
                        "it": [
                            "debordare"
                        ],
                        "nl": [
                            "in overvloed aanwezig zijn"
                        ],
                        "pt": [
                            "abundar",
                            "transbordar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u043e\u0431\u0438\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "opl\u00fdvat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9gosol": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Regosol"
                        ],
                        "en": [
                            "regosol"
                        ],
                        "gl": [
                            "regosol"
                        ],
                        "nl": [
                            "regosol"
                        ],
                        "pl": [
                            "regosole"
                        ],
                        "pt": [
                            "regossolo"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0438\u0440\u043e\u0437\u0435\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "regosol"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9gosol": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9gosols": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9gression": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "regression"
                        ],
                        "hr": [
                            "regresija"
                        ],
                        "fi": [
                            "taantuminen"
                        ],
                        "it": [
                            "regressione"
                        ],
                        "nl": [
                            "achteruitgang"
                        ],
                        "sv": [
                            "regression"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9gression": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9gressions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "regret": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de regretter.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "regret"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0646\u062f\u0645"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u0259\u0259ss\u00fcf"
                        ],
                        "br": [
                            "morc\u02bched"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017ealost"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0623\u0633\u0641"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cal"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00edtost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "regret": [
                    "Singulier"
                ],
                "regrets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "regrettable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui m\u00e9rite d'\u00eatre regrett\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "regrettable"
                        ],
                        "hr": [
                            "vrijedan \u017ealjenja"
                        ],
                        "nl": [
                            "betreurenswaardig"
                        ],
                        "sv": [
                            "saknad"
                        ],
                        "cs": [
                            "politov\u00e1n\u00edhodn\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "qui est f\u00e2cheux\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "zh": [
                            "\u9057\u61be"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161teta"
                        ],
                        "eo": [
                            "beda\u016drinda"
                        ],
                        "nl": [
                            "spijtig"
                        ],
                        "sv": [
                            "beklaglig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "regrettable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "regrettables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "regretter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Avoir du chagrin de l\u2019absence, de la perte, de la mort de quelqu\u2019un",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bedauern"
                        ],
                        "en": [
                            "regret"
                        ],
                        "ca": [
                            "recar",
                            "lamentar"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017ealiti"
                        ],
                        "es": [
                            "echar de menos"
                        ],
                        "eo": [
                            "beda\u016dri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03c5\u03c0\u03ac\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "pl": [
                            "op\u0142aka\u0107",
                            "\u017ca\u0142owa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "deplorar",
                            "lamentar",
                            "sentir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0430\u043b\u0435\u0442\u044c",
                            "\u0441\u043e\u0436\u0430\u043b\u0435\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00f6rja",
                            "sakna"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Avoir du d\u00e9plaisir de la perte, de la privation de quelque chose",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bedauern",
                            "sich zur\u00fccksehnen",
                            "nachtrauern"
                        ],
                        "en": [
                            "regret",
                            "miss"
                        ],
                        "ca": [
                            "se"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017ealiti za"
                        ],
                        "es": [
                            "lamentar",
                            "sentir"
                        ],
                        "eo": [
                            "beda\u016dri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c5\u03c3\u03b1\u03c1\u03b5\u03c3\u03c4\u03bf\u03cd\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "id": [
                            "menyesali"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0430\u043b\u0435\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00f6rja \u00f6ver"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9prouver un repentir, un sentiment de regret, un d\u00e9plaisir de quelque chose",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bedauern",
                            "leidtun",
                            "bereuen"
                        ],
                        "en": [
                            "regret"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u540e\u6094"
                        ],
                        "hr": [
                            "biti u krivici"
                        ],
                        "es": [
                            "lamentar"
                        ],
                        "eo": [
                            "beda\u016dri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03c5\u03c0\u03ac\u03bc\u03b1\u03b9",
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03bd\u03bf\u03ce"
                        ],
                        "it": [
                            "rimpiangere"
                        ],
                        "ro": [
                            "regreta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0430\u043b\u0435\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5ngra",
                            "beklaga"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bejammer",
                            "beroue",
                            "jammer wees"
                        ],
                        "en": [
                            "bewail",
                            "repent",
                            "begrudge",
                            "spare"
                        ],
                        "ca": [
                            "doldre",
                            "recar",
                            "saber greu",
                            "lamentar"
                        ],
                        "da": [
                            "beklage",
                            "v\u00e6re ked af"
                        ],
                        "es": [
                            "deplorar",
                            "arrepentirse de",
                            "lamentar"
                        ],
                        "fo": [
                            "harma"
                        ],
                        "fi": [
                            "katua"
                        ],
                        "hu": [
                            "sajn\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "regretar"
                        ],
                        "is": [
                            "i\u00f0rast"
                        ],
                        "it": [
                            "rincrescere"
                        ],
                        "nl": [
                            "bejammeren",
                            "betreuren",
                            "bewenen",
                            "berouw hebben van",
                            "het jammer vinden van",
                            "ontzien",
                            "sparen",
                            "spijt hebben van"
                        ],
                        "no": [
                            "angre p\u00e5"
                        ],
                        "tr": [
                            "ac\u0131mak",
                            "pi\u015fmanl\u0131k",
                            "hay\u0131flanmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "regroupement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "regrouping"
                        ],
                        "ca": [
                            "agrupaci\u00f3",
                            "agrupament",
                            "aplec",
                            "congregaci\u00f3",
                            "reagrupament"
                        ],
                        "hr": [
                            "ponovno grupiranje"
                        ],
                        "es": [
                            "agrupaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "raggruppamento"
                        ],
                        "nl": [
                            "samenvoeging"
                        ],
                        "oc": [
                            "agropament",
                            "amassada"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "regroupement": [
                    "Singulier"
                ],
                "regroupements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}