{
    "regrouper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "regroup",
                            "group",
                            "bring",
                            "include"
                        ],
                        "ca": [
                            "agrupar"
                        ],
                        "hr": [
                            "ponovo grupirati"
                        ],
                        "es": [
                            "reagrupar",
                            "agrupar"
                        ],
                        "it": [
                            "raggruppare"
                        ],
                        "nl": [
                            "verenigen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9gularisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "regularization"
                        ],
                        "eu": [
                            "erregularizazio"
                        ],
                        "hr": [
                            "reguliranje"
                        ],
                        "es": [
                            "regularizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "regolarizzazione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9gularisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9gularisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9gularit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akkuraatheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Akkuratesse",
                            "Sorgf\u00e4ltigkeit",
                            "Genauigkeit",
                            "P\u00fcnktlichkeit",
                            "Richtigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "regularity",
                            "accuracy",
                            "exactitude",
                            "precision",
                            "promptness",
                            "punctuality"
                        ],
                        "an": [
                            "regularid\u00e1"
                        ],
                        "ast": [
                            "regularid\u00e1"
                        ],
                        "hr": [
                            "kontinuiranost"
                        ],
                        "es": [
                            "regularidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "akurateco"
                        ],
                        "gl": [
                            "regularidade"
                        ],
                        "io": [
                            "regulozeso"
                        ],
                        "is": [
                            "n\u00e1kv\u00e6mni"
                        ],
                        "it": [
                            "regolarit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "accuratesse",
                            "nauwgezetheid",
                            "stiptheid",
                            "zorgvuldigheid"
                        ],
                        "pl": [
                            "regularno\u015b\u0107",
                            "prawid\u0142owo\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "exactid\u00e3o",
                            "pontualidade",
                            "regularidade"
                        ],
                        "sv": [
                            "regelbundenhet",
                            "regelm\u00e4ssighet",
                            "punktlighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9gularit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9gularit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9gulateur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "regulatory"
                        ],
                        "hr": [
                            "regulator"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03c5\u03b8\u03bc\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "regulanta"
                        ],
                        "it": [
                            "regolatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "regelaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "regulador"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9gulateur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9gulateurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9gulatrice": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "r\u00e9gulatrices": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dispatcher"
                        ],
                        "hr": [
                            "regulator"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4\u00e4din"
                        ],
                        "io": [
                            "regulilo"
                        ],
                        "it": [
                            "regolatore"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9gulateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9gulateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9gulation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Regulierung"
                        ],
                        "en": [
                            "dispatching"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hr": [
                            "razvodnjavanje",
                            "raspore\u0111ivanje zrakoplovnih linija",
                            "automatski pilot"
                        ],
                        "io": [
                            "regulizo"
                        ],
                        "it": [
                            "regolazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "regula\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9gulation": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9gulations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9gulier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akkuraat",
                            "re\u00eblmatig"
                        ],
                        "de": [
                            "akkurat",
                            "genau",
                            "sorgf\u00e4ltig",
                            "ordentlich",
                            "p\u00fcnktlich",
                            "richtig",
                            "exakt",
                            "pr\u00e4zis",
                            "regelm\u00e4ssig",
                            "regul\u00e4r"
                        ],
                        "en": [
                            "regular",
                            "on time",
                            "prompt",
                            "punctual",
                            "timely",
                            "accurate",
                            "even",
                            "steady",
                            "constant"
                        ],
                        "br": [
                            "ingal"
                        ],
                        "ca": [
                            "complidor",
                            "puntual"
                        ],
                        "hr": [
                            "redovit",
                            "stalan",
                            "to\u010dan",
                            "pravilan"
                        ],
                        "da": [
                            "regelm\u00e6ssig"
                        ],
                        "es": [
                            "puntual",
                            "exacto",
                            "formal",
                            "regular"
                        ],
                        "eo": [
                            "akurata",
                            "regula",
                            "egalmezura"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4sm\u00e4llinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "krekt"
                        ],
                        "hu": [
                            "pontos",
                            "prec\u00edz"
                        ],
                        "io": [
                            "regulala"
                        ],
                        "is": [
                            "n\u00e1kv\u00e6mur"
                        ],
                        "it": [
                            "esatto",
                            "preciso",
                            "regolare"
                        ],
                        "nl": [
                            "accuraat",
                            "nauwgezet",
                            "nauwkeurig",
                            "prompt",
                            "stipt",
                            "zorgvuldig",
                            "punctueel",
                            "gelijkmatig",
                            "geregeld",
                            "regelmatig",
                            "steevast",
                            "regelmatig"
                        ],
                        "pl": [
                            "akuratny",
                            "punktualny",
                            "regularny"
                        ],
                        "pt": [
                            "pontual",
                            "exacto",
                            "regulamentar",
                            "regular"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u043a\u0443\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043d\u0438\u0439",
                            "\u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "ackurat",
                            "prompt",
                            "regelm\u00e4ssig"
                        ],
                        "tr": [
                            "do\u011fru",
                            "\u00ee",
                            "kesin",
                            "tam"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9gulier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9guliers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9guli\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "r\u00e9guli\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9gurgitation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "regurgitation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0644\u0633"
                        ],
                        "br": [
                            "distreizhadur"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d41\u56de",
                            "\u56de\u6d41"
                        ],
                        "hr": [
                            "vra\u0107anje"
                        ],
                        "gl": [
                            "regurxitaci\u00f3n"
                        ],
                        "cy": [
                            "ailchwydiad"
                        ],
                        "pt": [
                            "regurgita\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0440\u044b\u0433\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9gurgitation": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9gurgitations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9gurgiter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "regurgitate",
                            "spit up"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0644\u0633"
                        ],
                        "hr": [
                            "povratiti"
                        ],
                        "gl": [
                            "regurxitar"
                        ],
                        "pt": [
                            "regurgitar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9habilitation": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rehabilitation",
                            "Rehabilitierung"
                        ],
                        "en": [
                            "rehabilitation"
                        ],
                        "hr": [
                            "rehabilitacija"
                        ],
                        "fi": [
                            "palautus"
                        ],
                        "io": [
                            "rehabilito"
                        ],
                        "it": [
                            "riabiliazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "eerherstel"
                        ],
                        "cs": [
                            "rehabilitace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9habilitation": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9habilitations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9habiliter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Jurisprudence (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "rehabilitieren"
                        ],
                        "en": [
                            "rehabilitate"
                        ],
                        "hr": [
                            "povratiti komu pravnu ulogu u dru\u0161tvu"
                        ],
                        "es": [
                            "rehabilitar"
                        ],
                        "io": [
                            "rehabilitar"
                        ],
                        "nl": [
                            "rehabiliteren"
                        ],
                        "sg": [
                            "suk\u00fbla \u00efr\u00ef"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rehausser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Hausser davantage\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anheben",
                            "erh\u00f6hen"
                        ],
                        "en": [
                            "raise"
                        ],
                        "hr": [
                            "podignuti"
                        ],
                        "es": [
                            "realzar"
                        ],
                        "pt": [
                            "real\u00e7ar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rein": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Organe pair, situ\u00e9 dans l\u2019abdomen (sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "lumbus"
                        ],
                        "af": [
                            "nier"
                        ],
                        "de": [
                            "Niere"
                        ],
                        "en": [
                            "kidney"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0644\u064a\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "giltzurrun"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b0"
                        ],
                        "br": [
                            "lounezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u044a\u0431\u0440\u0435\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "rony\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80be\u810f",
                            "\u80be"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2e0\uc7a5"
                        ],
                        "co": [
                            "renu"
                        ],
                        "hr": [
                            "bubreg"
                        ],
                        "da": [
                            "nyre"
                        ],
                        "es": [
                            "ri\u00f1\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "reno"
                        ],
                        "fo": [
                            "n\u00fdra"
                        ],
                        "fi": [
                            "munuainen"
                        ],
                        "gd": [
                            "dubhag"
                        ],
                        "ga": [
                            "du\u00e1n"
                        ],
                        "cy": [
                            "aren"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aa1"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b5\u03c6\u03c1\u03cc"
                        ],
                        "hu": [
                            "vese"
                        ],
                        "io": [
                            "reno"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1455\u1585\u1450"
                        ],
                        "is": [
                            "n\u00fdra"
                        ],
                        "it": [
                            "rene"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u814e\u81d3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04af\u0439\u0440\u0435\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u04e9\u0439\u0440\u04e9\u043a"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ec4\u0e95"
                        ],
                        "lb": [
                            "Nier"
                        ],
                        "mg": [
                            "voa"
                        ],
                        "nl": [
                            "nier"
                        ],
                        "no": [
                            "nyre",
                            "nyre"
                        ],
                        "oc": [
                            "ren",
                            "ronhon"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06af\u0631\u062f\u06c1"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0631\u062f\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "nerka"
                        ],
                        "pt": [
                            "rim"
                        ],
                        "ro": [
                            "rinichi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "obli\u010dka"
                        ],
                        "sv": [
                            "njure"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0433\u0443\u0440\u0434\u0430"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u04e9\u0435\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "ledvina"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e44\u0e15"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00f6brek"
                        ],
                        "tk": [
                            "b\u00f6wrek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0438\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1eadn"
                        ],
                        "vo": [
                            "roin"
                        ],
                        "wa": [
                            "rno",
                            "rin"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e0\u05d9\u05e8"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Lombes, bas de l\u2019\u00e9pine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "R\u00fccken",
                            "Kreuz",
                            "Lenden"
                        ],
                        "en": [
                            "loins"
                        ],
                        "hr": [
                            "kri\u017ea"
                        ],
                        "mg": [
                            "valahana"
                        ],
                        "pl": [
                            "krzy\u017c"
                        ],
                        "sw": [
                            "viuno"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rein": [
                    "Singulier"
                ],
                "reins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9incarnation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wiedergeburt",
                            "Reinkarnation"
                        ],
                        "en": [
                            "reincarnation"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8f6c\u4e16"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud658\uc0dd"
                        ],
                        "hr": [
                            "ponovno inkarniranje",
                            "reinkarnacija"
                        ],
                        "eo": [
                            "reenkarni\u011do"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4lleensyntyminen",
                            "reinkarnaatio"
                        ],
                        "gl": [
                            "reencarnaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b5\u03bd\u03c3\u03ac\u03c1\u03ba\u03c9\u03c3\u03b7",
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b5\u03bd\u03c3\u03c9\u03bc\u03ac\u03c4\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "reincarnazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8ee2\u751f"
                        ],
                        "sr": [
                            "prepora\u0111anje"
                        ],
                        "sv": [
                            "reinkarnation"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159evt\u011blen\u00ed"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c2e"
                        ],
                        "tr": [
                            "reenkarnasyon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9incarnation": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9incarnations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9incarner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reincarnate"
                        ],
                        "hr": [
                            "ponovo se inkarnirati"
                        ],
                        "it": [
                            "rincarnare",
                            "reincarnare"
                        ],
                        "ro": [
                            "re\u00eencarna"
                        ],
                        "sv": [
                            "reinkarnera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9industrialisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reindustrialisierung",
                            "Neuindustrialisierung"
                        ],
                        "en": [
                            "reindustrialization",
                            "reindustrialisation",
                            "industrialization",
                            "industrialisation"
                        ],
                        "da": [
                            "genindustrialisering"
                        ],
                        "es": [
                            "reindustrializaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "reindustrializaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b1\u03bd\u03b1\u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03ac\u03bd\u03b9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "reindustrializzazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "herindustrialisatie"
                        ],
                        "pl": [
                            "reindustrializacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "reindustrializa\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sk": [
                            "reindustrializ\u00e1cia"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5terindustrialisering"
                        ],
                        "cs": [
                            "reindustrializace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9industrialisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9industrialisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9industrialiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "neuindustrialisieren",
                            "reindustrialisieren"
                        ],
                        "en": [
                            "reindustrialize",
                            "reindustrialise",
                            "industrialize",
                            "industrialise"
                        ],
                        "es": [
                            "reindustrializar"
                        ],
                        "gl": [
                            "reindustrializar"
                        ],
                        "it": [
                            "reindustrializzare"
                        ],
                        "pt": [
                            "reindustrializar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "reine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femme mari\u00e9e \u00e0 un roi ou souveraine h\u00e9r\u00e9ditaire",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "koningin"
                        ],
                        "sq": [
                            "mbret\u00ebresh\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "K\u00f6nigin",
                            "Dame"
                        ],
                        "en": [
                            "queen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0644\u0643\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0569\u0561\u0563\u0578\u0582\u0570\u056b"
                        ],
                        "az": [
                            "krali\u00e7a"
                        ],
                        "eu": [
                            "erregina"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0430\u043b\u0435\u0432\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "damez",
                            "rouanez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u043b\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "reina",
                            "regina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5973\u738b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5ec\uc655",
                            "\uc655\ube44"
                        ],
                        "hr": [
                            "kraljica"
                        ],
                        "da": [
                            "dronning"
                        ],
                        "es": [
                            "dama",
                            "reina"
                        ],
                        "eo": [
                            "re\u011dino"
                        ],
                        "et": [
                            "kuninganna"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuningatar"
                        ],
                        "fy": [
                            "keninginne"
                        ],
                        "gd": [
                            "banrigh"
                        ],
                        "ga": [
                            "banr\u00edon"
                        ],
                        "gl": [
                            "ra\u00ed\u00f1a"
                        ],
                        "cy": [
                            "brenines"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d4\u10d3\u10dd\u10e4\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b1\u03c3\u03af\u03bb\u03b9\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05dc\u05db\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0917\u092e"
                        ],
                        "hu": [
                            "kir\u00e1lyn\u0151"
                        ],
                        "id": [
                            "ratu"
                        ],
                        "is": [
                            "drottning"
                        ],
                        "it": [
                            "regina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5973\u738b",
                            "\u738b\u5983"
                        ],
                        "la": [
                            "regina"
                        ],
                        "lv": [
                            "karaliene"
                        ],
                        "lt": [
                            "karalien\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u043b\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "ratu",
                            "rani"
                        ],
                        "mt": [
                            "re\u0121ina"
                        ],
                        "gv": [
                            "benrein"
                        ],
                        "nl": [
                            "koningin",
                            "vorstin"
                        ],
                        "no": [
                            "dronning"
                        ],
                        "oc": [
                            "reina"
                        ],
                        "pl": [
                            "kr\u00f3lowa"
                        ],
                        "pt": [
                            "rainha"
                        ],
                        "ro": [
                            "regin\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430",
                            "\u0446\u0430\u0440\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u0459\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "kr\u00e1\u013eovn\u00e1"
                        ],
                        "sl": [
                            "kraljica"
                        ],
                        "sv": [
                            "drottning",
                            "furstinna"
                        ],
                        "sw": [
                            "malkia",
                            "mfalme",
                            "mfalme mwanamke"
                        ],
                        "tl": [
                            "r\u00e9yna"
                        ],
                        "cs": [
                            "kr\u00e1lovna"
                        ],
                        "tr": [
                            "krali\u00e7e"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u1eef ho\u00e0ng",
                            "n\u1eef v\u01b0\u01a1ng"
                        ],
                        "wa": [
                            "royinne",
                            "rinne"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d4"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce aux \u00e9checs",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dame"
                        ],
                        "en": [
                            "queen"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0430\u043c\u0430"
                        ],
                        "hr": [
                            "dama"
                        ],
                        "da": [
                            "dronning"
                        ],
                        "es": [
                            "dama"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuningatar"
                        ],
                        "hu": [
                            "vez\u00e9r"
                        ],
                        "it": [
                            "regina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30a4\u30fc\u30f3"
                        ],
                        "la": [
                            "regina"
                        ],
                        "nl": [
                            "dame"
                        ],
                        "no": [
                            "dronning"
                        ],
                        "pl": [
                            "hetman"
                        ],
                        "pt": [
                            "rainha"
                        ],
                        "ro": [
                            "dam\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0430\u043c\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "d\u00e1ma"
                        ],
                        "sl": [
                            "dama"
                        ],
                        "sv": [
                            "dam"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u00e1ma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "reine": [
                    "Singulier"
                ],
                "reines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "reine-claude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "greengage"
                        ],
                        "co": [
                            "bombuccone",
                            "rangulo"
                        ],
                        "li": [
                            "ringelaot"
                        ],
                        "nl": [
                            "claude",
                            "groene pruim"
                        ],
                        "oc": [
                            "renagl\u00f2da"
                        ],
                        "pl": [
                            "renkloda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "reine-claude": [
                    "Singulier"
                ],
                "reines-claudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "reinette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Renette"
                        ],
                        "it": [
                            "renetta"
                        ],
                        "ro": [
                            "renet"
                        ],
                        "sv": [
                            "renett"
                        ],
                        "cs": [
                            "reneta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "reinette": [
                    "Singulier"
                ],
                "reinettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9insertion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action sociale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wiedereingliederung"
                        ],
                        "en": [
                            "reintegration"
                        ],
                        "ca": [
                            "reinserci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "ponovno socijaliziranje"
                        ],
                        "it": [
                            "reinserzione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9insertion": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9insertions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9installation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reinstallation"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc7ac\uc124\uce58"
                        ],
                        "hr": [
                            "biti ponovo smje\u0161ten"
                        ],
                        "it": [
                            "reistallazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u518d\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30fc\u30eb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9installation": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9installations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9installer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reinstall"
                        ],
                        "ca": [
                            "lar"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc7ac\uc124\uce58\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "ponovo se smjestiti",
                            "ponovo instalirati program"
                        ],
                        "es": [
                            "reinstalar"
                        ],
                        "gl": [
                            "reinstalar"
                        ],
                        "ia": [
                            "reinstallar"
                        ],
                        "it": [
                            "reinstallare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u518d\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30fc\u30eb\u3059\u308b"
                        ],
                        "oc": [
                            "re\u00efnstallar"
                        ],
                        "pt": [
                            "reinstalar"
                        ],
                        "ro": [
                            "reinstala"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9int\u00e9grande": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Besitzentziehungsklage"
                        ],
                        "hr": [
                            "povratak prava u\u017eivanja"
                        ],
                        "es": [
                            "acci\u00f3n por despojo",
                            "acci\u00f3n de restablecimiento"
                        ],
                        "it": [
                            "azione di reintegrazione",
                            "azione di reintegra"
                        ],
                        "nl": [
                            "re\u00efntegrande",
                            "re\u00efntegranda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9int\u00e9grande": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9int\u00e9grandes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9interpr\u00e9tation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Umdeutung"
                        ],
                        "en": [
                            "reinterpretation"
                        ],
                        "fi": [
                            "uudelleentulkinta"
                        ],
                        "io": [
                            "riinterpreto",
                            "riinterpretado"
                        ],
                        "it": [
                            "reinterpretazione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9interpr\u00e9tation": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9interpr\u00e9tations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9it\u00e9ratif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wiederholend",
                            "wiederholt"
                        ],
                        "en": [
                            "reiterative"
                        ],
                        "eu": [
                            "errepikakor"
                        ],
                        "hr": [
                            "opetovan"
                        ],
                        "es": [
                            "reiterativo"
                        ],
                        "it": [
                            "reiterativo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9it\u00e9ratif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9it\u00e9ratifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9it\u00e9rative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "r\u00e9it\u00e9ratives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9it\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire de nouveau, recommencer, renouveler, r\u00e9p\u00e9ter.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wiederholen"
                        ],
                        "en": [
                            "reiterate"
                        ],
                        "ca": [
                            "reiterar"
                        ],
                        "hr": [
                            "opetovati pitanje",
                            "ponovo moliti za izvinjenje"
                        ],
                        "eo": [
                            "ripeti"
                        ],
                        "io": [
                            "iterar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "reiterera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rejet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de rejeter, refus",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ablehnung"
                        ],
                        "en": [
                            "rejection"
                        ],
                        "hr": [
                            "odbijanje"
                        ],
                        "da": [
                            "afvisning"
                        ],
                        "pl": [
                            "wyrzut"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rejet": [
                    "Singulier"
                ],
                "rejets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rejeter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Jeter \u00e0 nouveau.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "resend"
                        ],
                        "hr": [
                            "ponovo baciti"
                        ],
                        "it": [
                            "rinviare"
                        ],
                        "oc": [
                            "tornar getar"
                        ],
                        "cs": [
                            "znova h\u00e1zet",
                            "hodit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Refuser, repousser.\u00a0(10)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verwerfen",
                            "ablehnen"
                        ],
                        "en": [
                            "reject"
                        ],
                        "hr": [
                            "odbiti"
                        ],
                        "fi": [
                            "hyl\u00e4t\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "rifiutare"
                        ],
                        "oc": [
                            "regetar"
                        ],
                        "sg": [
                            "ke"
                        ],
                        "cs": [
                            "odm\u00edtat",
                            "odm\u00edtnout",
                            "zavrhnout"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "weier",
                            "bedank",
                            "afwys",
                            "afslaan",
                            "afwimpel",
                            "afwys"
                        ],
                        "de": [
                            "sich brechen",
                            "sich erbrechen",
                            "sich \u00fcbergeben",
                            "ablehnen",
                            "abschlagen",
                            "ausschlagen",
                            "versagen",
                            "weigern",
                            "verweigern",
                            "zur\u00fccksenden",
                            "refutieren",
                            "widerlegen",
                            "ausmerzen",
                            "ablehnen",
                            "ausschlagen",
                            "abweisen",
                            "fortwerfen",
                            "wegwerfen",
                            "aussto\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "refuse",
                            "decline",
                            "withhold",
                            "spurn",
                            "disallow",
                            "relay",
                            "resend",
                            "repulse",
                            "repress",
                            "refute",
                            "rebut",
                            "dismiss",
                            "shun",
                            "disallow",
                            "disavow",
                            "throw away",
                            "discard",
                            "dispose",
                            "dump"
                        ],
                        "ca": [
                            "refusar"
                        ],
                        "da": [
                            "kaste op",
                            "n\u00e6gte",
                            "v\u00e6gre sig",
                            "afsl\u00e5",
                            "afvise",
                            "sige nej tak til"
                        ],
                        "es": [
                            "rehusar",
                            "devolver",
                            "refutar",
                            "rechazar",
                            "suspender",
                            "echar"
                        ],
                        "eo": [
                            "rifuzi",
                            "resendi",
                            "repu\u015di",
                            "refuti",
                            "malakcepti",
                            "for\u0135eti"
                        ],
                        "fo": [
                            "sp\u00fdggja",
                            "s\u00fdta",
                            "havna",
                            "m\u00f3tpr\u00f3gva",
                            "beina burtur",
                            "forkoma"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fkitse",
                            "\u00f4fwize",
                            "wegerje",
                            "\u00f4fkitse",
                            "\u00f4fslaan",
                            "\u00f4fstegerje",
                            "\u00f4fwize"
                        ],
                        "io": [
                            "retrojetar"
                        ],
                        "is": [
                            "sp\u00fdja",
                            "neita",
                            "af\u00feakka"
                        ],
                        "ms": [
                            "muntah",
                            "menolak",
                            "membuang"
                        ],
                        "nl": [
                            "braken",
                            "kotsen",
                            "overgeven",
                            "spugen",
                            "afkeuren",
                            "afwijzen",
                            "terugwijzen",
                            "vertikken",
                            "weigeren",
                            "retourneren",
                            "terugbezorgen",
                            "terugsturen",
                            "terugwijzen",
                            "heruitzenden",
                            "terugdringen",
                            "verdringen",
                            "weren",
                            "ontzenuwen",
                            "weerleggen",
                            "afslaan",
                            "afwijzen",
                            "verwerpen",
                            "wraken",
                            "nee zeggen tegen",
                            "vergooien",
                            "weggooien",
                            "wegwerpen"
                        ],
                        "no": [
                            "nekte",
                            "takke nei til"
                        ],
                        "pl": [
                            "odes\u0142a\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "lan\u00e7ar",
                            "indeferir",
                            "se a",
                            "recusar",
                            "repelir",
                            "refutar",
                            "recusar",
                            "rejeitar"
                        ],
                        "sv": [
                            "kr\u00e4kas",
                            "spy",
                            "neka",
                            "v\u00e4gra",
                            "tacka nej till"
                        ],
                        "zu": [
                            "ala"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rejoindre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9unir des parties s\u00e9par\u00e9es (1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rejoin",
                            "reassemble"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062a\u062d\u0642"
                        ],
                        "ca": [
                            "ajuntar"
                        ],
                        "hr": [
                            "spojiti se"
                        ],
                        "es": [
                            "juntar"
                        ],
                        "nl": [
                            "herenigen"
                        ],
                        "oc": [
                            "rej\u00f3nher"
                        ],
                        "pt": [
                            "juntar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9unir des personnes, des choses s\u00e9par\u00e9es (2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rejoin",
                            "join together"
                        ],
                        "ca": [
                            "reunir"
                        ],
                        "hr": [
                            "pridru\u017eiti se",
                            "udru\u017eiti"
                        ],
                        "es": [
                            "recolectar"
                        ],
                        "nl": [
                            "samen brengen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rejouabilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wiederspielwert",
                            "Wiederspielbarkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "replay value"
                        ],
                        "es": [
                            "rejugabilidad"
                        ],
                        "it": [
                            "rigiocabilit\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "rejogabilidade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rejouabilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "rejouabilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9jouir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Donner de la joie \u00e0\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erfreuen"
                        ],
                        "en": [
                            "rejoice"
                        ],
                        "ca": [
                            "alegrar"
                        ],
                        "hr": [
                            "odu\u0161eviti"
                        ],
                        "da": [
                            "gl\u00e6des"
                        ],
                        "es": [
                            "alegrar",
                            "regocijarse"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011dojigi"
                        ],
                        "fi": [
                            "ilahduttaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b1\u03c1\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "joyigar"
                        ],
                        "nl": [
                            "verblijden",
                            "verheugen"
                        ],
                        "pl": [
                            "radowa\u0107",
                            "uradowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "alegrar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0440\u0430\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "radovat"
                        ],
                        "tr": [
                            "sevinmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9jouissance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "d\u00e9monstration de joie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feier"
                        ],
                        "en": [
                            "festivity",
                            "celebration"
                        ],
                        "hr": [
                            "razonoda"
                        ],
                        "es": [
                            "regocijo"
                        ],
                        "io": [
                            "joyigo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9jouissance": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9jouissances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "relai": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Course\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Staffel",
                            "Staffellauf"
                        ],
                        "en": [
                            "relay"
                        ],
                        "es": [
                            "relevo"
                        ],
                        "eo": [
                            "stafeto"
                        ],
                        "it": [
                            "staffetta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0441\u0442\u0430\u0444\u0435\u0442\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(\u00c9lectrotechnique)\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Relais"
                        ],
                        "en": [
                            "relay"
                        ],
                        "es": [
                            "rel\u00e9",
                            "relevador"
                        ],
                        "eo": [
                            "relajso"
                        ],
                        "it": [
                            "rel\u00e8"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u043b\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "relai": [
                    "Singulier"
                ],
                "relais": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "relancer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lancer de nouveau\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ankurbeln",
                            "wieder beleben",
                            "wieder aufnehmen"
                        ],
                        "en": [
                            "boost"
                        ],
                        "hr": [
                            "ponovo baciti",
                            "potaknuti prodaju"
                        ],
                        "io": [
                            "rilansar"
                        ],
                        "it": [
                            "rilanciare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "relascope": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spiegelrelaskop"
                        ],
                        "en": [
                            "relascope"
                        ],
                        "ca": [
                            "relascopi"
                        ],
                        "et": [
                            "Bitterlichi lihtrelaskoop"
                        ],
                        "fi": [
                            "relaskooppi"
                        ],
                        "no": [
                            "relaskop"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "relascope": [
                    "Singulier"
                ],
                "relascopes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "relater": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sorgf\u00e4ltig abhandeln",
                            "umfassend Bericht erstatten",
                            "darlegen",
                            "vortragen"
                        ],
                        "en": [
                            "relate",
                            "account"
                        ],
                        "hr": [
                            "izvijestiti"
                        ],
                        "es": [
                            "relatar"
                        ],
                        "ro": [
                            "relata"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "relatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif \u00e0 la relation",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "in relation",
                            "concerning",
                            "relative"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0644",
                            "\u0635\u0644\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "relatiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "biti u odnosu"
                        ],
                        "es": [
                            "relativo",
                            "acerca"
                        ],
                        "eo": [
                            "relativa"
                        ],
                        "fi": [
                            "suhteellinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "betreklik"
                        ],
                        "io": [
                            "relatanta"
                        ],
                        "it": [
                            "relativo"
                        ],
                        "nl": [
                            "relatief",
                            "relatieve",
                            "betrekkelijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "relatiu"
                        ],
                        "pt": [
                            "relativo",
                            "relativa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "relatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "relatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "relative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "relatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "relation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de relier, r\u00e9sultat de cette action",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "opsig",
                            "storie",
                            "verhaal",
                            "kennis",
                            "verband"
                        ],
                        "sq": [
                            "rr\u00ebfim",
                            "njohur"
                        ],
                        "de": [
                            "Beziehung",
                            "Hinsicht",
                            "Verbindung",
                            "Verh\u00e4ltnis",
                            "Erz\u00e4hlung",
                            "Geschichte",
                            "Bekannter",
                            "Zusammenhang"
                        ],
                        "da": [
                            "forhold",
                            "fort\u00e6lling",
                            "bekendt",
                            "forhold"
                        ],
                        "eo": [
                            "rilato",
                            "rakonto",
                            "konato",
                            "interrilato"
                        ],
                        "fo": [
                            "vi\u00f0urskifti",
                            "s\u00f8ga",
                            "fr\u00e1s\u00f8gn",
                            "kenningur"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferh\u00e2lding",
                            "ferhaal",
                            "kunde"
                        ],
                        "gd": [
                            "sgeul",
                            "sgeulachd"
                        ],
                        "io": [
                            "relato"
                        ],
                        "id": [
                            "hubungan"
                        ],
                        "is": [
                            "samband",
                            "saga",
                            "kunningi"
                        ],
                        "it": [
                            "relazione",
                            "conoscenza"
                        ],
                        "ms": [
                            "cerita"
                        ],
                        "nl": [
                            "betrekking",
                            "relatie",
                            "verhouding",
                            "opzicht",
                            "vertelling",
                            "relaas",
                            "verhaal",
                            "vertelsel",
                            "bekende",
                            "kennis",
                            "verstandhouding",
                            "omgang",
                            "verband",
                            "verkeer"
                        ],
                        "no": [
                            "forhold",
                            "historie",
                            "bekjent",
                            "kjenning"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0627\u0628\u0637\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "opowiadanie",
                            "znajomy",
                            "stosunek"
                        ],
                        "pt": [
                            "rela\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "povestire"
                        ],
                        "scn": [
                            "rilazzioni"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rh\u00e5llande",
                            "relation",
                            "ber\u00e4ttelse",
                            "historia",
                            "bekant"
                        ],
                        "tr": [
                            "ba\u011f\u0131nt\u0131",
                            "a\u015fina",
                            "bildik"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Lien entre choses",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "relation"
                        ],
                        "eu": [
                            "erlazio"
                        ],
                        "hr": [
                            "relacija"
                        ],
                        "es": [
                            "relaci\u00f3n"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u95a2\u9023",
                            "\u95a2\u4fc2"
                        ],
                        "pl": [
                            "stosunek"
                        ],
                        "pt": [
                            "rela\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Relation entre personnes",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beziehung"
                        ],
                        "en": [
                            "relationship",
                            "understanding"
                        ],
                        "eu": [
                            "harreman"
                        ],
                        "hr": [
                            "odnos",
                            "veza"
                        ],
                        "es": [
                            "relaci\u00f3n",
                            "conocido",
                            "acuerdo"
                        ],
                        "it": [
                            "relazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u95a2\u4fc2"
                        ],
                        "pl": [
                            "stosunek"
                        ],
                        "pt": [
                            "rela\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Amiti\u00e9 ou amour entre personnes",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "relationship"
                        ],
                        "hr": [
                            "veza"
                        ],
                        "es": [
                            "relaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "relazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "rela\u00e7\u00e3o",
                            "namoro"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Proposition math\u00e9matique\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "relation"
                        ],
                        "hr": [
                            "relacija"
                        ],
                        "es": [
                            "relaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "relazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u76f8\u95a2"
                        ],
                        "pt": [
                            "rela\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9cit\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "narrative",
                            "story",
                            "tale",
                            "account"
                        ],
                        "hr": [
                            "veza"
                        ],
                        "es": [
                            "relaci\u00f3n"
                        ],
                        "nl": [
                            "verslag"
                        ],
                        "pt": [
                            "relato",
                            "narrativa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "relation": [
                    "Singulier"
                ],
                "relations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "relationnel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "relational"
                        ],
                        "hr": [
                            "relacijski"
                        ],
                        "es": [
                            "relacional"
                        ],
                        "it": [
                            "relazionale"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u043b\u044f\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "relationnel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "relationnels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "relationnelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "relationnelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "relativement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "taamlik"
                        ],
                        "de": [
                            "ziemlich"
                        ],
                        "en": [
                            "comparatively",
                            "relatively",
                            "fairly",
                            "rather",
                            "quite"
                        ],
                        "es": [
                            "relativamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "relative"
                        ],
                        "fo": [
                            "upp \u00e1 seg",
                            "til ta\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "suhteellisesti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "relativamente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6bd4\u8f03\u7684"
                        ],
                        "ms": [
                            "agak"
                        ],
                        "nl": [
                            "aardig",
                            "tamelijk",
                            "vrij"
                        ],
                        "oc": [
                            "relativamen"
                        ],
                        "pl": [
                            "relatywnie"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "relativiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Consid\u00e9rer de fa\u00e7on relatif",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "relativize"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0c1\ub300\ud654\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "relativizirati"
                        ],
                        "it": [
                            "relativizzare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u76f8\u5bfe\u5316\u3059\u308b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "relativisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "relativism"
                        ],
                        "hr": [
                            "relativizam"
                        ],
                        "fi": [
                            "suhteellisuusajattelu",
                            "relativismi"
                        ],
                        "it": [
                            "relativismo"
                        ],
                        "oc": [
                            "relativisme"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "relativisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "relativismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "relativit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "relativity"
                        ],
                        "ca": [
                            "relativitat"
                        ],
                        "hr": [
                            "relativitet"
                        ],
                        "da": [
                            "relativitet"
                        ],
                        "es": [
                            "relatividad"
                        ],
                        "it": [
                            "relativit\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "relatividade"
                        ],
                        "cs": [
                            "relativita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "relativit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "relativit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "relayer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abl\u00f6sen",
                            "anschlie\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "relay"
                        ],
                        "ca": [
                            "rellevar",
                            "transmetre",
                            "remudar"
                        ],
                        "hr": [
                            "izmijeniti se"
                        ],
                        "es": [
                            "transmitir"
                        ],
                        "nl": [
                            "aflossen",
                            "doorzenden"
                        ],
                        "ro": [
                            "a schimba caii"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u0159\u00eddat",
                            "vyst\u0159\u00eddat",
                            "nahradit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "relecteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Korrekturleser"
                        ],
                        "en": [
                            "rereader",
                            "proofreader"
                        ],
                        "it": [
                            "rilettore"
                        ],
                        "sv": [
                            "korrekturl\u00e4sare"
                        ],
                        "cs": [
                            "korektor",
                            "korektorka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "relecteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "relecteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rel\u00e9guer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "relegate"
                        ],
                        "hr": [
                            "prebaciti"
                        ],
                        "io": [
                            "relegar"
                        ],
                        "it": [
                            "relegare"
                        ],
                        "nl": [
                            "verbannen",
                            "interneren",
                            "deporteren",
                            "verwijderen"
                        ],
                        "pt": [
                            "relegar",
                            "exilar",
                            "internar",
                            "expatriar",
                            "guardar"
                        ],
                        "tr": [
                            "mevkii d\u00fc\u015f\u00fcrmek",
                            "s\u00fcrg\u00fcn etmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "relent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "pudor",
                            "fetor"
                        ],
                        "hr": [
                            "zadah"
                        ],
                        "io": [
                            "odoracho"
                        ],
                        "it": [
                            "puzzo"
                        ],
                        "nl": [
                            "kwalijke geur",
                            "stank",
                            "uitwasem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "relent": [
                    "Singulier"
                ],
                "relents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "relever": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Remettre debout",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufrichten"
                        ],
                        "br": [
                            "adsevel"
                        ],
                        "hr": [
                            "uzdignuti se"
                        ],
                        "it": [
                            "rilevare"
                        ],
                        "oc": [
                            "relevar",
                            "requilhar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se gu\u00e9rir, se r\u00e9tablir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich erholen",
                            "gesund werden"
                        ],
                        "en": [
                            "recover"
                        ],
                        "hr": [
                            "izvu\u0107i se"
                        ],
                        "nl": [
                            "herstellen"
                        ],
                        "oc": [
                            "requinquilhar",
                            "relevar",
                            "escarrabilhar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wiederherstellen"
                        ],
                        "en": [
                            "restore",
                            "rationalize",
                            "reorganize",
                            "rebuild",
                            "reconstruct"
                        ],
                        "ca": [
                            "aixecar",
                            "retornar",
                            "al\u00e7ar"
                        ],
                        "hr": [
                            "prihvatiti",
                            "podignuti se"
                        ],
                        "eo": [
                            "restarigi",
                            "reorganizi",
                            "rekonstrui"
                        ],
                        "fo": [
                            "skipa um"
                        ],
                        "io": [
                            "rilevar",
                            "relevar"
                        ],
                        "it": [
                            "evidenziare",
                            "raccogliere",
                            "rimarcare",
                            "sollevare"
                        ],
                        "nl": [
                            "verhogen",
                            "herstellen",
                            "reorganiseren",
                            "saneren",
                            "herbouwen",
                            "reconstrueren",
                            "noteren"
                        ],
                        "pl": [
                            "odbudowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "restaurar",
                            "restabelecer",
                            "reconstituir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "relief": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce qui fait saillie sur une surface",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "texture"
                        ],
                        "eu": [
                            "erliebe"
                        ],
                        "ca": [
                            "relleu"
                        ],
                        "hr": [
                            "reljef"
                        ],
                        "es": [
                            "realce",
                            "relieve"
                        ],
                        "oc": [
                            "rel\u00e8u"
                        ],
                        "pt": [
                            "relevo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9vation d\u2019une g\u00e9ographie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Relief"
                        ],
                        "en": [
                            "relief",
                            "topography"
                        ],
                        "ca": [
                            "relleu"
                        ],
                        "hr": [
                            "reljef"
                        ],
                        "da": [
                            "relief"
                        ],
                        "eo": [
                            "reliefo"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea",
                            "\u05ea\u05d1\u05dc\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0435\u0434\u0435\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "reli\u00ebf"
                        ],
                        "oc": [
                            "rel\u00e8u"
                        ],
                        "pl": [
                            "relief"
                        ],
                        "sv": [
                            "relief"
                        ],
                        "cs": [
                            "reli\u00e9f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ouvrage d\u2019art o\u00f9 des sujets sont en saillie sur le fond",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Relief"
                        ],
                        "en": [
                            "relief",
                            "embossing"
                        ],
                        "ca": [
                            "relleu"
                        ],
                        "hr": [
                            "reljef"
                        ],
                        "es": [
                            "relieve"
                        ],
                        "it": [
                            "rilievo"
                        ],
                        "nl": [
                            "reli\u00ebf"
                        ],
                        "oc": [
                            "rel\u00e8u"
                        ],
                        "pl": [
                            "relief"
                        ],
                        "pt": [
                            "releve"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Jurisprudence f\u00e9odale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lehnware"
                        ],
                        "en": [
                            "relief"
                        ],
                        "hr": [
                            "danak"
                        ],
                        "nl": [
                            "verheffingsrecht",
                            "verlief"
                        ],
                        "oc": [
                            "rel\u00e8u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "relief": [
                    "Singulier"
                ],
                "reliefs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "relier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bind",
                            "verbind",
                            "aaneenbind"
                        ],
                        "de": [
                            "binden",
                            "verbinden",
                            "verkn\u00fcpfen",
                            "einbinden"
                        ],
                        "en": [
                            "bind",
                            "connect",
                            "join",
                            "tie",
                            "tie up",
                            "associate",
                            "fasten",
                            "link"
                        ],
                        "ang": [
                            "bindan"
                        ],
                        "ca": [
                            "lligar",
                            "enquadernar"
                        ],
                        "hr": [
                            "ponovo vezati"
                        ],
                        "da": [
                            "binde"
                        ],
                        "es": [
                            "ligar",
                            "atar",
                            "encuadernar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ligi",
                            "kunligi",
                            "bindi"
                        ],
                        "fo": [
                            "binda",
                            "binda saman",
                            "kn\u00fdta saman",
                            "binda inn"
                        ],
                        "fi": [
                            "sitoa"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferbine",
                            "gearbine"
                        ],
                        "gd": [
                            "ceangail"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u0171z",
                            "k\u00f6t"
                        ],
                        "io": [
                            "riligar"
                        ],
                        "it": [
                            "legare",
                            "rilegare"
                        ],
                        "la": [
                            "ligare",
                            "copulare"
                        ],
                        "ms": [
                            "ikat",
                            "mengikat"
                        ],
                        "nl": [
                            "aansluiten",
                            "binden",
                            "vastbinden",
                            "vastmaken",
                            "verbinden",
                            "bijeenbinden",
                            "samenbinden",
                            "inbinden"
                        ],
                        "pl": [
                            "wi\u0105za\u0107",
                            "\u0142\u0105czy\u0107",
                            "zwi\u0105za\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "amarrar",
                            "atar",
                            "ligar",
                            "encadernar"
                        ],
                        "sv": [
                            "binda",
                            "sn\u00f6ra"
                        ],
                        "tr": [
                            "ba\u011flamak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "relieuse": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Buchbinderin"
                        ],
                        "en": [
                            "bookbinder"
                        ],
                        "ca": [
                            "enquadernadora"
                        ],
                        "eo": [
                            "bindistino"
                        ],
                        "it": [
                            "legatrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "boekbindster"
                        ],
                        "ro": [
                            "leg\u0103toare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u043b\u0451\u0442\u0447\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "knjigovezka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "relieuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "relieuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "religieuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "nonne",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nonne",
                            "Ordensschwester"
                        ],
                        "en": [
                            "nun"
                        ],
                        "es": [
                            "monja",
                            "religiosa"
                        ],
                        "pl": [
                            "zakonnica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043e\u043d\u0430\u0445\u0438\u043d\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "jepti\u0161ka",
                            "\u0159eholnice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "religieuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "religieuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "religieusement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Avec religion",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "and\u00e4chtig"
                        ],
                        "en": [
                            "religiously",
                            "reverently",
                            "scrupulously"
                        ],
                        "ca": [
                            "religiosament"
                        ],
                        "hr": [
                            "religijski"
                        ],
                        "es": [
                            "religiosamente"
                        ],
                        "it": [
                            "religiosamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "religiozamen",
                            "religiosamens"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "religieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif \u00e0 la religion",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "religi\u00f6s"
                        ],
                        "en": [
                            "religious"
                        ],
                        "br": [
                            "relijiel"
                        ],
                        "ca": [
                            "religi\u00f3s"
                        ],
                        "hr": [
                            "religijski"
                        ],
                        "da": [
                            "religi\u00f8s"
                        ],
                        "es": [
                            "religioso",
                            "religiosa"
                        ],
                        "it": [
                            "religioso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0456\u043d\u0438"
                        ],
                        "pl": [
                            "religijny"
                        ],
                        "pt": [
                            "religioso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1bo\u017eensk\u00fd",
                            "religi\u00f3zn\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "godsdienstig"
                        ],
                        "es": [
                            "religioso"
                        ],
                        "eo": [
                            "religiema",
                            "mona\u0125a",
                            "religia"
                        ],
                        "fo": [
                            "tr\u00faar"
                        ],
                        "fi": [
                            "uskonnollinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03c1\u03b7\u03c3\u03ba\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2",
                            "\u03b5\u03c5\u03bb\u03b1\u03b2\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "vall\u00e1sos"
                        ],
                        "io": [
                            "religiala"
                        ],
                        "id": [
                            "agamawi",
                            "agamais"
                        ],
                        "is": [
                            "tr\u00faa\u00f0ur"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0456\u043d\u0434\u0430\u0440",
                            "\u0434\u0456\u043d\u0448\u0456\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "gelovig",
                            "godsdienstig",
                            "religieus"
                        ],
                        "no": [
                            "religi\u00f8s",
                            "troende"
                        ],
                        "sv": [
                            "religi\u00f6s",
                            "troende"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "religieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "religieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "fetare",
                            "fetar"
                        ],
                        "en": [
                            "monk",
                            "nun"
                        ],
                        "br": [
                            "lean",
                            "leaned"
                        ],
                        "ca": [
                            "religi\u00f3s",
                            "religiosa"
                        ],
                        "es": [
                            "religioso",
                            "religiosa"
                        ],
                        "pl": [
                            "zakonnik",
                            "zakonnica"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "religion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "godsdiens"
                        ],
                        "sq": [
                            "fe"
                        ],
                        "de": [
                            "Religion",
                            "Glaube"
                        ],
                        "en": [
                            "religion",
                            "faith",
                            "persuasion",
                            "confession"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u064a\u0646",
                            "\u062f\u064a\u0627\u0646\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0580\u0578\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "relix\u00f3n"
                        ],
                        "az": [
                            "din"
                        ],
                        "eu": [
                            "erlijio"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0440\u044d\u043b\u0456\u0433\u0456\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "relijion"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u044f",
                            "\u0432\u0435\u0440\u043e\u0438\u0437\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "religi\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b97\u6559"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc885\uad50"
                        ],
                        "hr": [
                            "religija",
                            "vera",
                            "vjera"
                        ],
                        "da": [
                            "religion"
                        ],
                        "es": [
                            "religi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "religio"
                        ],
                        "et": [
                            "religioon"
                        ],
                        "fo": [
                            "tr\u00fagv",
                            "\u00e1tr\u00fana\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "uskonto"
                        ],
                        "fy": [
                            "godstjinst",
                            "leauwe",
                            "religy"
                        ],
                        "gd": [
                            "creideamh"
                        ],
                        "ga": [
                            "creideamh"
                        ],
                        "cy": [
                            "crefydd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e0\u10d4\u10da\u10d8\u10d2\u10d8\u10d0",
                            "\u10e0\u10ef\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03c1\u03b7\u03c3\u03ba\u03b5\u03af\u03b1",
                            "\u03b8\u03c1\u03ae\u03c3\u03ba\u03b5\u03c5\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "addini"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05ea"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "hu": [
                            "vall\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "religio"
                        ],
                        "id": [
                            "agama"
                        ],
                        "is": [
                            "tr\u00fa"
                        ],
                        "it": [
                            "religione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b97\u6559"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0456\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0434\u0438\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "d\u00een",
                            "ol",
                            "ay\u00een"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0eaa\u0eb2\u0e94\u0eaa\u0eb0\u0edc\u0eb2"
                        ],
                        "la": [
                            "religio"
                        ],
                        "lv": [
                            "reli\u0123ija"
                        ],
                        "lt": [
                            "religija"
                        ],
                        "lb": [
                            "Relioun"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "agama"
                        ],
                        "mt": [
                            "reli\u0121jon"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0448\u0430\u0448\u0438\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "religie",
                            "geloof",
                            "godsdienst"
                        ],
                        "no": [
                            "religion"
                        ],
                        "oc": [
                            "religion"
                        ],
                        "uz": [
                            "din"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u06cc\u0646",
                            "\u0645\u0630\u0647\u0628"
                        ],
                        "pl": [
                            "religia"
                        ],
                        "pt": [
                            "religi\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "religie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u044f",
                            "\u0432\u0435\u0440\u0430",
                            "\u0432\u0435\u0440\u043e\u0438\u0441\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sm": [
                            "lotu"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u092e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u0458\u0430",
                            "\u0432\u0435\u0440\u0430",
                            "\u0432\u0458\u0435\u0440\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "n\u00e1bo\u017eenstvo"
                        ],
                        "sl": [
                            "vera",
                            "religija"
                        ],
                        "sv": [
                            "religion"
                        ],
                        "sw": [
                            "dini"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0434\u0438\u043d"
                        ],
                        "tl": [
                            "panan\u00e1mpalat\u00e1ya",
                            "relihiy\u00f3n"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e28\u0e32\u0e2a\u0e19\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "din"
                        ],
                        "tk": [
                            "din"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0435\u043b\u0456\u0433\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00f4n gi\u00e1o"
                        ],
                        "wa": [
                            "rilidjon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "religion": [
                    "Singulier"
                ],
                "religions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "reliquaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "contenant \u00e0 relique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reliquienschrein"
                        ],
                        "en": [
                            "reliquary",
                            "shrine"
                        ],
                        "hr": [
                            "relikvijar"
                        ],
                        "da": [
                            "relikvieskrin"
                        ],
                        "es": [
                            "relicario"
                        ],
                        "io": [
                            "reliquiuyo"
                        ],
                        "it": [
                            "reliquiario"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0432\u0447\u0435\u0433"
                        ],
                        "cs": [
                            "relikvi\u00e1\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "reliquaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "reliquaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "reliquat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Saldo",
                            "restlicher Nachlass"
                        ],
                        "en": [
                            "balance"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0628\u0627\u0642\u064a"
                        ],
                        "hr": [
                            "saldo"
                        ],
                        "es": [
                            "saldo"
                        ],
                        "eo": [
                            "saldo"
                        ],
                        "io": [
                            "restajo"
                        ],
                        "nl": [
                            "saldo",
                            "overschot"
                        ],
                        "pt": [
                            "saldo"
                        ],
                        "sv": [
                            "saldo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "reliquat": [
                    "Singulier"
                ],
                "reliquats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "relique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Reste d\u2019une personne gard\u00e9e en souvenir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reliquie"
                        ],
                        "en": [
                            "relic"
                        ],
                        "br": [
                            "relego\u00f9"
                        ],
                        "hr": [
                            "relikvija"
                        ],
                        "eo": [
                            "relikvo"
                        ],
                        "io": [
                            "reliquio"
                        ],
                        "it": [
                            "reliquia"
                        ],
                        "pt": [
                            "rel\u00edquia"
                        ],
                        "ro": [
                            "relicv\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "relikvie"
                        ],
                        "wa": [
                            "rilike"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Reste d\u2019un(e) saint(e) ou d\u2019une chose sacr\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reliquie"
                        ],
                        "en": [
                            "relique"
                        ],
                        "eu": [
                            "erlikia"
                        ],
                        "br": [
                            "relego\u00f9"
                        ],
                        "hr": [
                            "relikvija"
                        ],
                        "es": [
                            "reliquia"
                        ],
                        "eo": [
                            "sankta\u0135o"
                        ],
                        "cy": [
                            "crair"
                        ],
                        "it": [
                            "reliquia"
                        ],
                        "ro": [
                            "relicv\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "relikvie"
                        ],
                        "wa": [
                            "rilike"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "relique": [
                    "Singulier"
                ],
                "reliques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "relire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reread"
                        ],
                        "br": [
                            "adlenn",
                            "azlenn"
                        ],
                        "hr": [
                            "pro\u010ditati"
                        ],
                        "eo": [
                            "relegi"
                        ],
                        "io": [
                            "rilektar"
                        ],
                        "it": [
                            "rileggere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8aad\u307f\u8fd4\u3059"
                        ],
                        "nl": [
                            "doorkijken",
                            "herlezen",
                            "nalezen"
                        ],
                        "pl": [
                            "przeczyta\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "reliure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "M\u00e9tier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Buchbinderei"
                        ],
                        "en": [
                            "bookbinding"
                        ],
                        "eu": [
                            "koadernaketa"
                        ],
                        "ca": [
                            "enquadernaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "knjigove\u0161tvo"
                        ],
                        "es": [
                            "encuadernaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b9\u03b2\u03bb\u03b9\u03bf\u03b4\u03b5\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6nyvk\u00f6t\u00e9s"
                        ],
                        "pt": [
                            "encaderna\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "vazba",
                            "kniha\u0159stv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "reliure": [
                    "Singulier"
                ],
                "reliures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "relou": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "l\u00e4stig",
                            "nervig"
                        ],
                        "en": [
                            "annoying",
                            "frustrating"
                        ],
                        "es": [
                            "fastidioso",
                            "pendejo",
                            "petulante",
                            "pesado"
                        ],
                        "nl": [
                            "irritant",
                            "frustrerend"
                        ],
                        "sv": [
                            "jobbig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "relou": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "relous": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "reloue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "reloues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "reluquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schielen",
                            "mustern"
                        ],
                        "en": [
                            "ogle"
                        ],
                        "ca": [
                            "remirar"
                        ],
                        "co": [
                            "uchjichj\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "zirkati"
                        ],
                        "fi": [
                            "kurkistaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b9\u03bc\u03c0\u03af\u03b6\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9",
                            "\u03bb\u03bf\u03be\u03bf\u03ba\u03bf\u03b9\u03c4\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "oglar"
                        ],
                        "it": [
                            "guardare di sbieco",
                            "sbirciare",
                            "fissare"
                        ],
                        "nl": [
                            "begluren",
                            "azen op"
                        ],
                        "oc": [
                            "lupar",
                            "lucar",
                            "relucar",
                            "remirar"
                        ],
                        "sv": [
                            "snegla uppskattande p\u00e5",
                            "\u00e5tr\u00e5 i smyg",
                            "glo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9manence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Physique) Persistance de l\u2019aimantation\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Remanenz"
                        ],
                        "en": [
                            "remanence"
                        ],
                        "hr": [
                            "feromagnetizam"
                        ],
                        "es": [
                            "remanencia"
                        ],
                        "it": [
                            "rimanenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "het blijven bestaan na uitschakeling van de veroorzakende werking",
                            "remanentie"
                        ],
                        "oc": [
                            "reman\u00e9ncia"
                        ],
                        "pt": [
                            "reman\u00eancia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9manence": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9manences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "remaniement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9organisation\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erneuerung"
                        ],
                        "en": [
                            "reworking",
                            "reorganization"
                        ],
                        "hr": [
                            "preure\u0111ivanje"
                        ],
                        "da": [
                            "omarbejdelse",
                            "omdannelse"
                        ],
                        "it": [
                            "rimaneggiamento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) (Politique)\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Umbesetzung"
                        ],
                        "en": [
                            "reshuffle",
                            "reshuffling"
                        ],
                        "hr": [
                            "reorganizacija"
                        ],
                        "da": [
                            "regeringsomdannelse"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c3\u03c7\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "perombakan"
                        ],
                        "it": [
                            "rimpasto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "remaniement": [
                    "Singulier"
                ],
                "remaniements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "remanier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "changer de fa\u00e7on importante",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reshuffle"
                        ],
                        "br": [
                            "adaoza\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "reorganizirati"
                        ],
                        "da": [
                            "omarbejde",
                            "omdanne"
                        ],
                        "id": [
                            "merombak"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159estavit",
                            "p\u0159estavovat"
                        ],
                        "vi": [
                            "thay \u0111\u1ed5i"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "remarquable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "prominent"
                        ],
                        "de": [
                            "beachtenswert",
                            "bemerkenswert"
                        ],
                        "en": [
                            "remarkable",
                            "striking"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0644\u062d\u0648\u0638"
                        ],
                        "hr": [
                            "izvanredan"
                        ],
                        "da": [
                            "m\u00e6rkelig"
                        ],
                        "es": [
                            "notable"
                        ],
                        "eo": [
                            "atentinda",
                            "rimarkinda",
                            "elstara"
                        ],
                        "fi": [
                            "merkitt\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e6\u10d8\u10e0\u10e1\u10e8\u10d4\u10e1\u10d0\u10dc\u10d8\u10e8\u10dc\u10d0\u10d5\u10d8",
                            "\u10e8\u10d4\u10e1\u10d0\u10dc\u10d8\u10e8\u10dc\u10d0\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "remarkinda"
                        ],
                        "is": [
                            "undarlegur"
                        ],
                        "it": [
                            "rimarcabile",
                            "rimarchevole",
                            "egregio"
                        ],
                        "nl": [
                            "merkwaardig",
                            "opmerkelijk",
                            "op de voorgrond tredend",
                            "prominent",
                            "uitstekend",
                            "vooruitstekend"
                        ],
                        "no": [
                            "merkelig"
                        ],
                        "pt": [
                            "proeminente",
                            "saliente"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eensemnat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f",
                            "\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "anm\u00e4rkningsv\u00e4rd",
                            "m\u00e4rklig",
                            "m\u00e4rkv\u00e4rdig"
                        ],
                        "cs": [
                            "pam\u00e1tn\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "rimarcant",
                            "rimarc\u00e5ve",
                            "ordinaire"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "remarquable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "remarquables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "remarque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "opmerking",
                            "opmerking"
                        ],
                        "de": [
                            "Bemerkung",
                            "Beobachtung",
                            "Vermerk",
                            "Bemerkung"
                        ],
                        "en": [
                            "remark",
                            "observation",
                            "comment"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0644\u062d\u0648\u0638\u0629",
                            "\u0645\u0644\u0627\u062d\u0638\u0629"
                        ],
                        "hr": [
                            "zapa\u017eanje"
                        ],
                        "da": [
                            "iagttagelse",
                            "bem\u00e6rkning"
                        ],
                        "es": [
                            "advertencia",
                            "nota"
                        ],
                        "eo": [
                            "rimarko",
                            "rimarkigo"
                        ],
                        "fo": [
                            "vi\u00f0merking"
                        ],
                        "fi": [
                            "huomautus"
                        ],
                        "io": [
                            "remarko"
                        ],
                        "it": [
                            "osservazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "opmerking"
                        ],
                        "pl": [
                            "uwaga",
                            "spostrze\u017cenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "nota",
                            "observa\u00e7\u00e3o",
                            "reparo"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159ipom\u00ednka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "remarque": [
                    "Singulier"
                ],
                "remarques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "remarquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Observer quelque chose\u2026 (Sens g\u00e9n\u00e9ral)\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bemerken",
                            "feststellen",
                            "aufmerksam"
                        ],
                        "en": [
                            "notice"
                        ],
                        "eu": [
                            "ohartu"
                        ],
                        "br": [
                            "merzout"
                        ],
                        "hr": [
                            "primjetiti"
                        ],
                        "es": [
                            "notar"
                        ],
                        "io": [
                            "remarkar"
                        ],
                        "it": [
                            "rimarcare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0439\u049b\u0430\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "bemerken",
                            "opmerken",
                            "merken"
                        ],
                        "no": [
                            "bemerke",
                            "legge merke til",
                            "observere",
                            "bemerke",
                            "observere"
                        ],
                        "oc": [
                            "remarcar"
                        ],
                        "pt": [
                            "notar",
                            "reparar"
                        ],
                        "ro": [
                            "remarca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u0438\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Distinguer parmi plusieurs autres personnes ou...\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bemerken",
                            "auffallen",
                            "hervorheben"
                        ],
                        "en": [
                            "notice"
                        ],
                        "hr": [
                            "zamijetiti"
                        ],
                        "nl": [
                            "opvallen"
                        ],
                        "no": [
                            "bemerke",
                            "bemerke"
                        ],
                        "ro": [
                            "remarca"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "remblai": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aufsch\u00fcttung"
                        ],
                        "en": [
                            "embankment",
                            "landfill"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5824\u5cb8"
                        ],
                        "hr": [
                            "nasip"
                        ],
                        "eo": [
                            "terplenigo"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00f6lt\u00e9s",
                            "felt\u00f6lt\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "terplenajo"
                        ],
                        "it": [
                            "terrapieno"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanaarding"
                        ],
                        "pt": [
                            "aterro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "remblai": [
                    "Singulier"
                ],
                "remblais": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "remblayer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufsch\u00fctten"
                        ],
                        "en": [
                            "fill in"
                        ],
                        "hr": [
                            "zatrpati"
                        ],
                        "eo": [
                            "terplenigi"
                        ],
                        "io": [
                            "terplenigar"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanaarden"
                        ],
                        "cs": [
                            "nav\u00e9zt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rembourrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "polstern",
                            "ausstopfen"
                        ],
                        "en": [
                            "pad",
                            "stuff",
                            "upholster"
                        ],
                        "ca": [
                            "farcir"
                        ],
                        "hr": [
                            "nadjenuti"
                        ],
                        "es": [
                            "rellenar",
                            "acolchar"
                        ],
                        "eo": [
                            "remburi"
                        ],
                        "fo": [
                            "stappa",
                            "b\u00f3lstra"
                        ],
                        "nl": [
                            "vullen",
                            "opvullen",
                            "opzetten"
                        ],
                        "pt": [
                            "estofar"
                        ],
                        "cs": [
                            "vycpat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "remboursement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abarbeitung"
                        ],
                        "en": [
                            "reimbursement"
                        ],
                        "eu": [
                            "errenboltso"
                        ],
                        "hr": [
                            "nadoknada"
                        ],
                        "es": [
                            "reembolso"
                        ],
                        "eo": [
                            "repago"
                        ],
                        "io": [
                            "rimborso"
                        ],
                        "id": [
                            "angsur",
                            "angsuran"
                        ],
                        "it": [
                            "rimborso"
                        ],
                        "nl": [
                            "terugbetaling"
                        ],
                        "oc": [
                            "remborsament"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0437\u043c\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fahrada"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "remboursement": [
                    "Singulier"
                ],
                "remboursements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rembourser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre \u00e0 quelqu\u2019un le montant de ses d\u00e9bours",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vergelten",
                            "zur\u00fcckzahlen",
                            "ersetzen"
                        ],
                        "en": [
                            "repay",
                            "reimburse",
                            "refund"
                        ],
                        "hr": [
                            "nadoknaditi"
                        ],
                        "es": [
                            "reembolsar",
                            "rembolsar"
                        ],
                        "eo": [
                            "repagi"
                        ],
                        "fo": [
                            "rinda aftur"
                        ],
                        "fi": [
                            "palauttaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03bf\u03c6\u03bb\u03ce",
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03af\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "rimborsar"
                        ],
                        "it": [
                            "rimborsare"
                        ],
                        "nl": [
                            "restitueren",
                            "terugbetalen",
                            "terugstorten",
                            "vergelden"
                        ],
                        "oc": [
                            "remborsar",
                            "argent"
                        ],
                        "pt": [
                            "reembolsar"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5terbetala",
                            "\u00e5terg\u00e4lda",
                            "inl\u00f6sa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rem\u00e8de": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "medisyne",
                            "artseny"
                        ],
                        "de": [
                            "Medikament",
                            "Heilmittel",
                            "Arzeneimittel",
                            "Medizin"
                        ],
                        "en": [
                            "remedy"
                        ],
                        "ca": [
                            "mitj\u00e0",
                            "remei",
                            "medicament",
                            "medecina"
                        ],
                        "hr": [
                            "lijek"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e6gemiddel",
                            "medicin",
                            "medikament"
                        ],
                        "es": [
                            "remedio",
                            "medio",
                            "recurso",
                            "medicamento",
                            "medicina"
                        ],
                        "eo": [
                            "rimedo",
                            "kuracilo"
                        ],
                        "fo": [
                            "mi\u00f0al",
                            "ambo\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "keino",
                            "l\u00e4\u00e4ke"
                        ],
                        "fy": [
                            "doktersguod",
                            "medikamint",
                            "medisyn"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03ac\u03c1\u03bc\u03b1\u03ba\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "gy\u00f3gyszer",
                            "orvoss\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "remedio"
                        ],
                        "is": [
                            "l\u00e6knisfr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "la": [
                            "cura"
                        ],
                        "ms": [
                            "obat"
                        ],
                        "nl": [
                            "remedie",
                            "medium",
                            "middel",
                            "weg",
                            "artsenij",
                            "geneesmiddel",
                            "medicijn"
                        ],
                        "no": [
                            "middel",
                            "medisin"
                        ],
                        "oc": [
                            "rem\u00e8di"
                        ],
                        "pl": [
                            "remedium"
                        ],
                        "pt": [
                            "expediente",
                            "meio",
                            "recurso",
                            "rem\u00e9dio"
                        ],
                        "ro": [
                            "doctorie",
                            "medicament"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4kemedel",
                            "medicin"
                        ],
                        "sw": [
                            "dawa"
                        ],
                        "tl": [
                            "gam\u00f3t"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00e9k"
                        ],
                        "tr": [
                            "tedbir",
                            "\u00e7are"
                        ],
                        "wa": [
                            "rim\u00e9de"
                        ],
                        "zu": [
                            "umuthi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(M\u00e9decine) Substance qui sert \u00e0 gu\u00e9rir un mal ou une maladie. \u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "hr": [
                            "sredstvo"
                        ],
                        "it": [
                            "rimedio"
                        ],
                        "pl": [
                            "remedium"
                        ],
                        "ro": [
                            "vaccin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043d\u0430\u0434\u043e\u0431\u044c\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rem\u00e8de": [
                    "Singulier"
                ],
                "rem\u00e8des": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rem\u00e9dier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "regmaak"
                        ],
                        "de": [
                            "reparieren",
                            "wieder gutmachen",
                            "wieder verbessern"
                        ],
                        "en": [
                            "remedy",
                            "remediate",
                            "rectify",
                            "fix",
                            "repair",
                            "mend"
                        ],
                        "ang": [
                            "h\u00e6lan"
                        ],
                        "ca": [
                            "arreglar",
                            "reparar"
                        ],
                        "hr": [
                            "ispraviti",
                            "oporavljati"
                        ],
                        "da": [
                            "reparere"
                        ],
                        "es": [
                            "remediar",
                            "reparar",
                            "aderezar",
                            "restaurar",
                            "arreglar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ripari",
                            "rebonigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "v\u00e6la um",
                            "b\u00f8ta"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferhelpe",
                            "reparearje"
                        ],
                        "io": [
                            "remediar"
                        ],
                        "it": [
                            "riparare",
                            "aggiustare",
                            "rimediare"
                        ],
                        "la": [
                            "reparare"
                        ],
                        "nl": [
                            "herstellen",
                            "maken",
                            "repareren",
                            "verhelpen",
                            "verstellen",
                            "weer goed maken"
                        ],
                        "oc": [
                            "remediar"
                        ],
                        "pl": [
                            "naprawia\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "remediar",
                            "consertar",
                            "reparar",
                            "restaurar"
                        ],
                        "ro": [
                            "remedia",
                            "repara",
                            "\u00eendrepta"
                        ],
                        "sv": [
                            "reparera",
                            "r\u00e4tta"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyl\u00e9\u010dit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rem\u00e9morer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Remettre en m\u00e9moire.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erinnern"
                        ],
                        "en": [
                            "to remind"
                        ],
                        "hr": [
                            "podsje\u0107ivati se"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0647 \u062e\u0627\u0637\u0631 \u0627\u0648\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "tr": [
                            "hat\u0131rlatmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "remerciement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dank"
                        ],
                        "en": [
                            "gratitude",
                            "thanks",
                            "thanksgiving"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u0259\u015f\u0259kk\u00fcr"
                        ],
                        "ca": [
                            "agra\u00efment"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac10\uc0ac"
                        ],
                        "hr": [
                            "zahvaljivanje"
                        ],
                        "da": [
                            "tak"
                        ],
                        "es": [
                            "gracias",
                            "agradecimiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "danko"
                        ],
                        "fo": [
                            "takk",
                            "t\u00f8kk"
                        ],
                        "fy": [
                            "tank"
                        ],
                        "io": [
                            "danko"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fe\u00f6kk"
                        ],
                        "it": [
                            "ringraziamento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u611f\u8b1d"
                        ],
                        "mg": [
                            "fisaorana"
                        ],
                        "nl": [
                            "dank",
                            "dankzegging"
                        ],
                        "oc": [
                            "mercejament"
                        ],
                        "pl": [
                            "podzi\u0119kowanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "agradecimento",
                            "gratid\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "mul\u021bumire"
                        ],
                        "sv": [
                            "tack"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "remerciement": [
                    "Singulier"
                ],
                "remerciements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "remercier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre gr\u00e2ce, exprimer la gratitude",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "danken"
                        ],
                        "en": [
                            "to thank"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u0259\u015f\u0259kk\u00fcr etm\u0259k"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u611f\u6fc0"
                        ],
                        "hr": [
                            "zahvaliti se"
                        ],
                        "es": [
                            "agradecer"
                        ],
                        "ha": [
                            "gode"
                        ],
                        "it": [
                            "grazie"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043b\u0493\u044b\u0441 \u0430\u0439\u0442\u0443"
                        ],
                        "tr": [
                            "te\u015fek\u00fcr etmek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dank",
                            "bedank"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00feancian"
                        ],
                        "ar": [
                            "\ufeb7\ufedc\ufeae"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057e\u0561\u0580\u0571\u0561\u0570\u0561\u057f\u0578\u0582\u0575\u0581"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u0437\u044f\u043a\u0430\u0432\u0430\u0446\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "trugarekaat"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "agrair"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9053\u8c22"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac10\uc0ac\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "takke"
                        ],
                        "eo": [
                            "danki"
                        ],
                        "fo": [
                            "takka"
                        ],
                        "fi": [
                            "kiitt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "tankje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03c7\u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6sz\u00f6n"
                        ],
                        "io": [
                            "dankar"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00feakka"
                        ],
                        "it": [
                            "ringraziare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u611f\u8b1d\u3059\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "danken"
                        ],
                        "no": [
                            "takke"
                        ],
                        "oc": [
                            "mercejar",
                            "resgraciar",
                            "remerciar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0634\u06a9\u0631 \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzi\u0119kowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "agradecer"
                        ],
                        "ro": [
                            "mul\u021bumi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "tacka",
                            "avskeda"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u011bkovat",
                            "pod\u011bkovat"
                        ],
                        "tr": [
                            "te\u015fekk\u00fcr etmek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u044f\u043a\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "zu": [
                            "bonga"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9m\u00e9r\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "R\u00fcckkauf"
                        ],
                        "hr": [
                            "obveza prava na prvotni otkup prodanog dobra"
                        ],
                        "eo": [
                            "rea\u0109eto"
                        ],
                        "io": [
                            "rikompro"
                        ],
                        "nl": [
                            "inlossing"
                        ],
                        "wa": [
                            "red\u00eem\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9m\u00e9r\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9m\u00e9r\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "remettre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre une chose \u00e0 l\u2019endroit o\u00f9 elle \u00e9tait auparavant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "legen"
                        ],
                        "en": [
                            "put back"
                        ],
                        "hr": [
                            "ponovo staviti"
                        ],
                        "es": [
                            "reponer"
                        ],
                        "pl": [
                            "odk\u0142ada\u0107",
                            "od\u0142o\u017cy\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5terst\u00e4lla",
                            "st\u00e4lla tillbaka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Reconna\u00eetre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wiedererkennen"
                        ],
                        "en": [
                            "recall"
                        ],
                        "hr": [
                            "prepoznati"
                        ],
                        "es": [
                            "reconocer"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e4nna igen"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9tablir les choses dans l\u2019\u00e9tat o\u00f9 elles \u00e9taient auparavant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wiederherstellen"
                        ],
                        "hr": [
                            "postaviti"
                        ],
                        "es": [
                            "reponer"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u0142o\u017cy\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "reparera"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mettre une chose entre les mains de quelqu\u2019un \u00e0 qui elle appartient ou \u00e0 qui elle est destin\u00e9e\u00a0(9)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aush\u00e4ndigen",
                            "\u00fcbergeben",
                            "\u00fcberbringen",
                            "\u00fcberreichen",
                            "bestellen"
                        ],
                        "en": [
                            "deliver",
                            "hand over",
                            "surrender",
                            "turn over"
                        ],
                        "ca": [
                            "entregar"
                        ],
                        "hr": [
                            "dati"
                        ],
                        "es": [
                            "entregar"
                        ],
                        "oc": [
                            "remetre"
                        ],
                        "pl": [
                            "oddawa\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5terl\u00e4mna",
                            "\u00e5tergiva",
                            "ge tillbaka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Diff\u00e9rer, renvoyer \u00e0 un autre temps\u00a0(15)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verschieben",
                            "aufschieben"
                        ],
                        "en": [
                            "put back",
                            "put off",
                            "postpone"
                        ],
                        "hr": [
                            "ostaviti za"
                        ],
                        "es": [
                            "aplazar",
                            "diferir"
                        ],
                        "pl": [
                            "od\u0142o\u017cy\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppskjuta",
                            "f\u00f6rhala"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens.",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "entregar",
                            "devolver",
                            "convalecer"
                        ],
                        "eo": [
                            "remeti",
                            "reloki"
                        ],
                        "io": [
                            "ripozar"
                        ],
                        "nl": [
                            "herplaatsen",
                            "terugplaatsen",
                            "terugzetten",
                            "herplaatsen",
                            "terugplaatsen"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0142o\u017cy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "remeter",
                            "tornar a p\u00f4r",
                            "repor"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9mige": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flugfeder",
                            "Schwungfeder"
                        ],
                        "en": [
                            "flight feather",
                            "remex"
                        ],
                        "eu": [
                            "luma"
                        ],
                        "hr": [
                            "pti\u010dje pero za svrhu letenja"
                        ],
                        "es": [
                            "r\u00e9mige",
                            "remera"
                        ],
                        "it": [
                            "remera"
                        ],
                        "nl": [
                            "slagpen"
                        ],
                        "pl": [
                            "lotka"
                        ],
                        "pt": [
                            "rem\u00edgio"
                        ],
                        "cs": [
                            "letka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9mige": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9miges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9miniscence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anklang",
                            "Erinnerung",
                            "Reminiszenz"
                        ],
                        "en": [
                            "reminiscence"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0435\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0446\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "es": [
                            "reminiscencia"
                        ],
                        "it": [
                            "reminiscenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "herinnering"
                        ],
                        "oc": [
                            "reminisc\u00e9ncia",
                            "remembran\u00e7a"
                        ],
                        "sv": [
                            "erinran",
                            "reminiscens"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9miniscence": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9miniscences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "remise": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de remettre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verleihung"
                        ],
                        "en": [
                            "delivery",
                            "handover",
                            "transmission",
                            "assignment"
                        ],
                        "hr": [
                            "stavljanje"
                        ],
                        "nl": [
                            "terugzetten",
                            "teruggave"
                        ],
                        "oc": [
                            "remesa"
                        ],
                        "pt": [
                            "remessa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Gr\u00e2ce, rabais, r\u00e9duction (4-8)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rabatt",
                            "Verg\u00fcnstigung"
                        ],
                        "en": [
                            "abatement",
                            "discount",
                            "rebate",
                            "reduction"
                        ],
                        "ca": [
                            "rebaixa"
                        ],
                        "hr": [
                            "povlastica"
                        ],
                        "es": [
                            "rebaja",
                            "reducci\u00f3n"
                        ],
                        "nl": [
                            "kwijtschelding",
                            "korting",
                            "korting",
                            "uitstel"
                        ],
                        "oc": [
                            "remesa",
                            "rebais"
                        ],
                        "pt": [
                            "desconto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043d\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0441\u043a\u0438\u0434\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "eftergift",
                            "rabatt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Local de remisage",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "shed"
                        ],
                        "hr": [
                            "remiza"
                        ],
                        "nl": [
                            "garage",
                            "remise",
                            "huurauto"
                        ],
                        "oc": [
                            "recapte",
                            "remesa"
                        ],
                        "pt": [
                            "cocheira",
                            "dep\u00f3sito"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u0440\u0430\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u016flna",
                            "kolna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "remise": [
                    "Singulier"
                ],
                "remises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9mission": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vergebung",
                            "Remission"
                        ],
                        "en": [
                            "remission"
                        ],
                        "hr": [
                            "oprost"
                        ],
                        "da": [
                            "tilgivelse",
                            "lindring",
                            "bedring"
                        ],
                        "io": [
                            "remiso"
                        ],
                        "id": [
                            "ampun"
                        ],
                        "it": [
                            "remissione"
                        ],
                        "nl": [
                            "vergeving",
                            "gratie",
                            "kwijtschelding",
                            "ontspanning",
                            "remissie"
                        ],
                        "pl": [
                            "przebaczenie",
                            "odpuszczenie"
                        ],
                        "cs": [
                            "odpu\u0161t\u011bn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9mission": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9missions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "remontrance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "remonstrance"
                        ],
                        "hr": [
                            "napomena"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitbrander",
                            "berisping",
                            "waarschuwing"
                        ],
                        "pt": [
                            "advert\u00eancia"
                        ],
                        "ro": [
                            "dojana",
                            "mustrare",
                            "admonestare",
                            "morala",
                            "invinuire",
                            "imputare",
                            "repros"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "remontrance": [
                    "Singulier"
                ],
                "remontrances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9mora": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Echeneidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Schiffshalter"
                        ],
                        "en": [
                            "suckerfish"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0634\u0643"
                        ],
                        "es": [
                            "r\u00e9mora"
                        ],
                        "io": [
                            "remoro"
                        ],
                        "it": [
                            "remora"
                        ],
                        "nl": [
                            "remora"
                        ],
                        "sv": [
                            "sugfisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9mora": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9moras": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "remords": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reue",
                            "Gewissensbi\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "remorse"
                        ],
                        "hr": [
                            "gri\u017enja savjesti"
                        ],
                        "eo": [
                            "memripro\u0109o"
                        ],
                        "io": [
                            "remorso"
                        ],
                        "it": [
                            "rimorso"
                        ],
                        "nl": [
                            "zelfverwijt"
                        ],
                        "no": [
                            "samvittighetsnag"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fd\u010ditka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "remorquage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "towing"
                        ],
                        "fi": [
                            "hinaus"
                        ],
                        "id": [
                            "penderekan"
                        ],
                        "it": [
                            "rimorchio"
                        ],
                        "sv": [
                            "bogsering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "remorquage": [
                    "Singulier"
                ],
                "remorquages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "remorque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de remorquer (1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tow"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062c\u0631\u0648\u0631\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "remolc"
                        ],
                        "hr": [
                            "vla\u010denje"
                        ],
                        "es": [
                            "remolque"
                        ],
                        "oc": [
                            "remolc"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "V\u00e9hicule sans moteur (3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anh\u00e4nger"
                        ],
                        "en": [
                            "trailer"
                        ],
                        "br": [
                            "adkarr"
                        ],
                        "ca": [
                            "remolc"
                        ],
                        "hr": [
                            "prikolica"
                        ],
                        "da": [
                            "p\u00e5h\u00e6ngsvogn",
                            "anh\u00e6nger"
                        ],
                        "es": [
                            "remolque",
                            "coche remolque"
                        ],
                        "eo": [
                            "trenveturilo",
                            "remorko",
                            "postveturilo"
                        ],
                        "id": [
                            "kereta gandeng",
                            "kereta gandengan"
                        ],
                        "it": [
                            "rimorchio"
                        ],
                        "no": [
                            "tilhenger",
                            "tilhengar"
                        ],
                        "oc": [
                            "remolc"
                        ],
                        "vi": [
                            "r\u01a1 mo\u00f3c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "remorque": [
                    "Singulier"
                ],
                "remorques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "remorquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ziehen"
                        ],
                        "en": [
                            "tow"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0443\u043a\u0441\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "remolcar"
                        ],
                        "hr": [
                            "vu\u0107i"
                        ],
                        "da": [
                            "tr\u00e6kke",
                            "sl\u00e6be"
                        ],
                        "es": [
                            "remolcar"
                        ],
                        "fi": [
                            "hinata"
                        ],
                        "io": [
                            "remorkar"
                        ],
                        "it": [
                            "rimorchiare"
                        ],
                        "oc": [
                            "remolcar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "remorqueur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "B\u00e2timent qui remorque.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sleepboot"
                        ],
                        "sq": [
                            "rimorkiator"
                        ],
                        "de": [
                            "Schlepper",
                            "Remorqueur"
                        ],
                        "en": [
                            "tugboat",
                            "tug boat",
                            "tug",
                            "towboat"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0648\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0642\u0637\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0578\u0582\u0584\u057d\u056b\u0580\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0576\u0561\u057e"
                        ],
                        "az": [
                            "buksir"
                        ],
                        "eu": [
                            "atoiontzi"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0431\u0443\u043a\u0441\u0438\u0440"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u0447"
                        ],
                        "ca": [
                            "remolcador"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u62d6\u8239"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc608\uc778\uc120"
                        ],
                        "hr": [
                            "teglja\u010d"
                        ],
                        "da": [
                            "sl\u00e6beb\u00e5d"
                        ],
                        "es": [
                            "remolcador"
                        ],
                        "eo": [
                            "tren\u015dipo"
                        ],
                        "et": [
                            "puksiir"
                        ],
                        "fi": [
                            "hinaaja"
                        ],
                        "gd": [
                            "b\u00e0ta slaodaidh"
                        ],
                        "gl": [
                            "revocador"
                        ],
                        "cy": [
                            "tynfad"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03c5\u03bc\u03bf\u03c5\u03bb\u03ba\u03cc \u03c0\u03bb\u03bf\u03af\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05d5\u05e8\u05e8\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "vontat\u00f3haj\u00f3"
                        ],
                        "id": [
                            "kapal tarik",
                            "kapal tunda"
                        ],
                        "is": [
                            "dr\u00e1ttarb\u00e1tur"
                        ],
                        "it": [
                            "rimorchiatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bf\u30b0\u30dc\u30fc\u30c8"
                        ],
                        "lv": [
                            "velkonis"
                        ],
                        "lt": [
                            "vilkikas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0440\u0435\u043c\u043e\u0440\u043a\u0435\u0440"
                        ],
                        "mt": [
                            "irmonk"
                        ],
                        "nl": [
                            "sleepboot"
                        ],
                        "no": [
                            "bukserb\u00e5t"
                        ],
                        "pl": [
                            "holownik"
                        ],
                        "pt": [
                            "rebocador"
                        ],
                        "ro": [
                            "remorcher"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u043a\u0441\u0438\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0440\u0435\u043c\u043e\u0440\u043a\u0435\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "remork\u00e9r"
                        ],
                        "sl": [
                            "ladijski vla\u010dilec"
                        ],
                        "sv": [
                            "bogserb\u00e5t"
                        ],
                        "sw": [
                            "tishari"
                        ],
                        "cs": [
                            "remork\u00e9r"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e42\u0e22\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "r\u00f6mork\u00f6r"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0443\u043a\u0441\u0438\u0440"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d5\u05d8"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "remorqueur": [
                    "Singulier"
                ],
                "remorqueurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9mouleur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scherenschleifer"
                        ],
                        "en": [
                            "knife grinder",
                            "knife sharpener"
                        ],
                        "br": [
                            "lemmer"
                        ],
                        "ca": [
                            "esmolet",
                            "esmolador",
                            "afilador"
                        ],
                        "co": [
                            "arrutinu"
                        ],
                        "hr": [
                            "brusa\u010d"
                        ],
                        "da": [
                            "sk\u00e6rslipper",
                            "sk\u00e6rsliber"
                        ],
                        "es": [
                            "afilador",
                            "amolador"
                        ],
                        "eo": [
                            "akrigisto"
                        ],
                        "it": [
                            "arrotino"
                        ],
                        "nl": [
                            "scharensliep",
                            "slijper",
                            "messenslijper",
                            "scharenslijper"
                        ],
                        "oc": [
                            "amolaire"
                        ],
                        "pt": [
                            "amolador",
                            "afiador"
                        ],
                        "ro": [
                            "tocilar"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e4rslipare"
                        ],
                        "wa": [
                            "remoleu",
                            "rawijheu",
                            "ripasseu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9mouleur": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9mouleurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "remous": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Marine) Mouvement de l'eau dans le sillage\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Strudel"
                        ],
                        "en": [
                            "eddy"
                        ],
                        "hr": [
                            "vrtlog"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03af\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "oc": [
                            "remolin",
                            "remolinada"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rempart": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lev\u00e9e de terre,..., qui d\u00e9fend une place.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stadtmauer",
                            "Befestigungsanlage",
                            "Wall"
                        ],
                        "en": [
                            "rampart",
                            "battlement"
                        ],
                        "br": [
                            "gre\u00f1v"
                        ],
                        "ca": [
                            "baluard"
                        ],
                        "hr": [
                            "bedem"
                        ],
                        "es": [
                            "baluarte"
                        ],
                        "eo": [
                            "remparo"
                        ],
                        "io": [
                            "remparo"
                        ],
                        "nl": [
                            "bolwerk"
                        ],
                        "oc": [
                            "barri",
                            "baloard"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ce qui sert de d\u00e9fense.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bollwerk"
                        ],
                        "en": [
                            "rampart"
                        ],
                        "hr": [
                            "obrana"
                        ],
                        "es": [
                            "baluarte",
                            "defensa"
                        ],
                        "eo": [
                            "remparo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rempart": [
                    "Singulier"
                ],
                "remparts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rempla\u00e7able": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "austauschbar"
                        ],
                        "en": [
                            "replaceable"
                        ],
                        "hr": [
                            "zamijenjiv"
                        ],
                        "it": [
                            "sostituibile"
                        ],
                        "nl": [
                            "vervangbaar"
                        ],
                        "cs": [
                            "nahraditeln\u00fd",
                            "vym\u011bniteln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rempla\u00e7able": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "rempla\u00e7ables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "rempla\u00e7ant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stellvertreter",
                            "Ersatzmann"
                        ],
                        "en": [
                            "substitute",
                            "replacement"
                        ],
                        "br": [
                            "eilc\u02bchoarier"
                        ],
                        "hr": [
                            "zamjenik"
                        ],
                        "eo": [
                            "anstata\u016danto",
                            "anstata\u016dulo"
                        ],
                        "io": [
                            "remplasanto"
                        ],
                        "id": [
                            "pengganti"
                        ],
                        "nl": [
                            "invaller",
                            "vervanger",
                            "plaatsvervanger"
                        ],
                        "no": [
                            "vikar"
                        ],
                        "pt": [
                            "substituto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u0440\u0438\u0439\u0449\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "ers\u00e4ttare"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1hradn\u00edk",
                            "n\u00e1hradnice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rempla\u00e7ant": [
                    "Singulier"
                ],
                "rempla\u00e7ants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rempla\u00e7ante": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stellvertreterin"
                        ],
                        "en": [
                            "substitute",
                            "replacement"
                        ],
                        "br": [
                            "eilc\u02bchoarierez"
                        ],
                        "eo": [
                            "anstata\u016dantino",
                            "anstata\u016dulino"
                        ],
                        "pt": [
                            "substituta"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1hradnice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rempla\u00e7ante": [
                    "Singulier"
                ],
                "rempla\u00e7antes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "remplacement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de remplacer.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ersetzung"
                        ],
                        "en": [
                            "replacement"
                        ],
                        "hr": [
                            "zamjenjivanje"
                        ],
                        "es": [
                            "sustituci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "remplaso"
                        ],
                        "it": [
                            "sostituzione"
                        ],
                        "nl": [
                            "vervanging"
                        ],
                        "pt": [
                            "substitui\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "ers\u00e4ttande",
                            "st\u00e4llf\u00f6retr\u00e4dande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "remplacement": [
                    "Singulier"
                ],
                "remplacements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "remplacer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vervang"
                        ],
                        "de": [
                            "an die Stelle setzen von",
                            "austauschen",
                            "substituieren",
                            "abl\u00f6sen",
                            "an Stelle treten",
                            "vertreten",
                            "Ersatz sein f\u00fcr",
                            "Vertreter sein f\u00fcr"
                        ],
                        "en": [
                            "replace",
                            "substitute",
                            "succeed",
                            "take the place of",
                            "supplant",
                            "stand in"
                        ],
                        "br": [
                            "erlec\u02bchia\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "rellevar",
                            "substituir"
                        ],
                        "es": [
                            "substituir",
                            "reemplazar"
                        ],
                        "eo": [
                            "anstata\u016di"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferfange"
                        ],
                        "io": [
                            "remplasar"
                        ],
                        "it": [
                            "rilevare"
                        ],
                        "nl": [
                            "inboeten",
                            "in de plaats stellen van",
                            "vervangen",
                            "aflossen",
                            "de plaats innemen van",
                            "inspringen"
                        ],
                        "pt": [
                            "substituir"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenlocui"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u043d\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "ers\u00e4tta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "remplir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Emplir enti\u00e8rement, rendre plein, combler.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00fcllen",
                            "auff\u00fcllen",
                            "ausf\u00fcllen",
                            "bef\u00fcllen"
                        ],
                        "en": [
                            "fill",
                            "fulfil",
                            "fill up"
                        ],
                        "ca": [
                            "omplir"
                        ],
                        "co": [
                            "empi\u00e8"
                        ],
                        "hr": [
                            "popuniti"
                        ],
                        "da": [
                            "fylde",
                            "udfylde",
                            "opfylde"
                        ],
                        "es": [
                            "rellenar"
                        ],
                        "eo": [
                            "plenigi"
                        ],
                        "hu": [
                            "megt\u00f6lt"
                        ],
                        "id": [
                            "mengisi"
                        ],
                        "it": [
                            "riempire"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u043e\u043b\u0442\u044b\u0440\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "oppleo"
                        ],
                        "nl": [
                            "vervullen"
                        ],
                        "oc": [
                            "emplir",
                            "emplenar",
                            "comolar"
                        ],
                        "pl": [
                            "wype\u0142nia\u0107",
                            "zape\u0142nia\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "encher"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0442\u044c",
                            "\u0437\u0430\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "s\u00ef"
                        ],
                        "cs": [
                            "plnit",
                            "naplnit",
                            "splnit",
                            "spl\u0148ovat"
                        ],
                        "wa": [
                            "rimpli",
                            "rapleni"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(figur\u00e9) Emplir enti\u00e8rement, rendre plein, combler.\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erf\u00fcllen",
                            "bef\u00fcllen"
                        ],
                        "en": [
                            "fill"
                        ],
                        "hr": [
                            "ispuniti"
                        ],
                        "oc": [
                            "emplir",
                            "emplenar",
                            "comolar"
                        ],
                        "pt": [
                            "encher"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}