{
    "remplissage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "filling"
                        ],
                        "hr": [
                            "punjenje"
                        ],
                        "eo": [
                            "plenigo"
                        ],
                        "io": [
                            "plenigo"
                        ],
                        "oc": [
                            "emplenament",
                            "empliment"
                        ],
                        "sv": [
                            "fyllning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "remplissage": [
                    "Singulier"
                ],
                "remplissages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "remporter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Reprendre et rapporter ce qu\u2019on avait apport\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wieder mitnehmen"
                        ],
                        "en": [
                            "take back"
                        ],
                        "hr": [
                            "uzeti natrag"
                        ],
                        "da": [
                            "tage med sig igen"
                        ],
                        "id": [
                            "mengembalikkan"
                        ],
                        "it": [
                            "riportare"
                        ],
                        "nl": [
                            "terugnemen",
                            "ophalen"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Gagner, obtenir\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erringen",
                            "davontragen",
                            "erzielen"
                        ],
                        "en": [
                            "gain",
                            "get",
                            "get back"
                        ],
                        "hr": [
                            "dobiti"
                        ],
                        "da": [
                            "vinde",
                            "opn\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "conseguir"
                        ],
                        "id": [
                            "menyabet"
                        ],
                        "it": [
                            "vincere"
                        ],
                        "nl": [
                            "binnenhalen",
                            "behalen",
                            "verdienen",
                            "winnen",
                            "bereiken",
                            "inhalen",
                            "reiken tot"
                        ],
                        "pt": [
                            "obter",
                            "conseguir",
                            "ganhar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "remuer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mouvoir, d\u00e9placer.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stir"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u062d\u0631\u0643"
                        ],
                        "br": [
                            "fi\u00f1val"
                        ],
                        "hr": [
                            "pomicati"
                        ],
                        "no": [
                            "r\u00f8re",
                            "blande"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0631\u0627\u0646\u06af\u06cc\u062e\u062a\u0646",
                            "\u062c\u0627\u0628\u062c\u0627 \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "mover",
                            "mudar",
                            "deslocar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Faire un mouvement, bouger.\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stir"
                        ],
                        "br": [
                            "fi\u00f1val"
                        ],
                        "hr": [
                            "micati se"
                        ],
                        "no": [
                            "r\u00f8re seg"
                        ],
                        "pt": [
                            "movimentar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verplaas",
                            "beweeg",
                            "roer",
                            "aangry"
                        ],
                        "de": [
                            "bewegen",
                            "erregen",
                            "ersch\u00fcttern",
                            "r\u00fchren",
                            "ergreifen"
                        ],
                        "en": [
                            "transfer",
                            "transpose",
                            "actuate",
                            "shift",
                            "affect"
                        ],
                        "ca": [
                            "bellugar",
                            "moure",
                            "emocionar"
                        ],
                        "es": [
                            "remover",
                            "mover",
                            "conmover",
                            "emocionar"
                        ],
                        "eo": [
                            "transloki",
                            "movi",
                            "emocii"
                        ],
                        "fo": [
                            "flyta",
                            "r\u00f8ra"
                        ],
                        "fi": [
                            "liikuttaa",
                            "p\u00f6yhi\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferplakke",
                            "bewege",
                            "ferwege"
                        ],
                        "io": [
                            "movar"
                        ],
                        "it": [
                            "muovere"
                        ],
                        "la": [
                            "movere"
                        ],
                        "nl": [
                            "omzetten",
                            "overbrengen",
                            "overplaatsen",
                            "verleggen",
                            "verplaatsen",
                            "bewegen",
                            "verroeren",
                            "aangrijpen",
                            "ontroeren"
                        ],
                        "no": [
                            "bevege"
                        ],
                        "pt": [
                            "mexer",
                            "mover",
                            "abalar",
                            "comover",
                            "emocionar",
                            "sensibilizar"
                        ],
                        "ro": [
                            "mi\u0219ca",
                            "emo\u021biona",
                            "\u00eenduio\u0219a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0436\u0434\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043e\u043c\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "tl": [
                            "gumal\u00e1w",
                            "kum\u00edlos"
                        ],
                        "cs": [
                            "pohnout"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "remugle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mustiness"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaudaranje"
                        ],
                        "es": [
                            "olor a humedad",
                            "olor a cerrado"
                        ],
                        "nl": [
                            "muffe lucht"
                        ],
                        "pl": [
                            "st\u0119chlizna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "remugle": [
                    "Singulier"
                ],
                "remugles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9mun\u00e9ration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "remuneration",
                            "compensation"
                        ],
                        "br": [
                            "pae"
                        ],
                        "da": [
                            "betaling",
                            "vederlag"
                        ],
                        "it": [
                            "remunerazione"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0632\u062f",
                            "\u0627\u062c\u0631",
                            "\u062f\u0633\u062a\u0645\u0632\u062f",
                            "\u062f\u0633\u062a\u0631\u0646\u062c",
                            "\u067e\u0627\u062f\u0627\u0634"
                        ],
                        "sv": [
                            "bel\u00f6ning",
                            "l\u00f6n",
                            "vederg\u00e4llning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9mun\u00e9ration": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9mun\u00e9rations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "renaissance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wiedergeburt"
                        ],
                        "en": [
                            "rebirth",
                            "renaissance",
                            "revival"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u590d\u5174"
                        ],
                        "hr": [
                            "preporod"
                        ],
                        "es": [
                            "renacimiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "renaski\u011do"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "mt": [
                            "qawmien",
                            "rinaxximent"
                        ],
                        "nl": [
                            "renaissance"
                        ],
                        "oc": [
                            "renaissen\u00e7a"
                        ],
                        "pl": [
                            "odrodzenie",
                            "renesans",
                            "Renesans"
                        ],
                        "cs": [
                            "znovuzrozen\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "renaissance": [
                    "Singulier"
                ],
                "renaissances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Renaissance": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Renaissance"
                        ],
                        "en": [
                            "Renaissance"
                        ],
                        "ca": [
                            "Renaixement"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6587\u827a\u590d\u5174",
                            "\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u671f"
                        ],
                        "hr": [
                            "renesansa"
                        ],
                        "es": [
                            "Renacimiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "Renesanco"
                        ],
                        "fi": [
                            "renessanssi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03bd\u03b1\u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "Rinascimento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0420\u0435\u043d\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0441"
                        ],
                        "cs": [
                            "renesance"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Renaissance": [
                    "Singulier"
                ],
                "Renaissances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rena\u00eetre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reborn"
                        ],
                        "br": [
                            "azgenel"
                        ],
                        "hr": [
                            "ponovo se roditi"
                        ],
                        "es": [
                            "renacer"
                        ],
                        "eo": [
                            "renaski\u011di"
                        ],
                        "it": [
                            "rinascere"
                        ],
                        "nl": [
                            "re\u00efncarneren",
                            "wedergeboren worden"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9nal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "renal"
                        ],
                        "hr": [
                            "bubre\u017eni"
                        ],
                        "eo": [
                            "rena"
                        ],
                        "it": [
                            "renale"
                        ],
                        "pl": [
                            "nerkowy"
                        ],
                        "sk": [
                            "obli\u010dkov\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "ledvinov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9nal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9naux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9nale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "r\u00e9nales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "renard": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Animal",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "dhelp\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "Fuchs"
                        ],
                        "en": [
                            "fox"
                        ],
                        "ang": [
                            "fox"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0572\u057e\u0565\u057d"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u00fclk\u00fc"
                        ],
                        "eu": [
                            "azeri"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b2"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043b\u0456\u0441",
                            "\u043b\u0456\u0441\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "louarn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0438\u0441\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "guineu"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13e7\u13b3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u72d0\u72f8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5ec\uc6b0"
                        ],
                        "kw": [
                            "lowarn"
                        ],
                        "co": [
                            "volpe"
                        ],
                        "hr": [
                            "lisica",
                            "lisac"
                        ],
                        "da": [
                            "r\u00e6v"
                        ],
                        "es": [
                            "zorro"
                        ],
                        "eo": [
                            "vulpo"
                        ],
                        "et": [
                            "rebane"
                        ],
                        "fo": [
                            "revur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kettu"
                        ],
                        "fy": [
                            "foks"
                        ],
                        "gd": [
                            "lowrie"
                        ],
                        "ga": [
                            "sionnach"
                        ],
                        "gl": [
                            "raposo"
                        ],
                        "cy": [
                            "llwynog"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d4\u10da\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03b5\u03c0\u03bf\u03cd"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "r\u00f3ka"
                        ],
                        "io": [
                            "foxo"
                        ],
                        "id": [
                            "rubah"
                        ],
                        "ia": [
                            "vulpe"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u144e\u1546\u1490\u14c2\u140a\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "refur"
                        ],
                        "it": [
                            "volpe"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u72d0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04af\u043b\u043a\u0456"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u04af\u043b\u043a\u04af"
                        ],
                        "ku": [
                            "r\u00fbv\u00ee"
                        ],
                        "la": [
                            "vulpes"
                        ],
                        "lv": [
                            "lapsa"
                        ],
                        "ln": [
                            "gambala"
                        ],
                        "lt": [
                            "lap\u0117",
                            "lapinas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Fuuss",
                            "Fochs"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043b\u0438\u0441\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "gv": [
                            "shynnee"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u04af\u043d\u044d\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "vos",
                            "rekel"
                        ],
                        "no": [
                            "rev"
                        ],
                        "oc": [
                            "rainal",
                            "gu\u00e8ine",
                            "volp",
                            "mandre"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u062a\u06c8\u0644\u06a9\u06d5"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0644\u0648\u0645\u0691\u06cc"
                        ],
                        "uz": [
                            "tulki"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a2c\u0a5c"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0648\u0628\u0627\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "lis"
                        ],
                        "pt": [
                            "raposa"
                        ],
                        "ro": [
                            "vulpe"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u0441\u0430",
                            "\u043b\u0438\u0441\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "l\u00ed\u0161ka"
                        ],
                        "sl": [
                            "lisica"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00e4v"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u04e9\u043b\u043a\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "li\u0161ka"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e07\u0e08\u0e2d\u0e01"
                        ],
                        "tr": [
                            "tilki"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u0442\u0438\u043b\u043a\u0438",
                            "tilki"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u0438\u0441\u0438\u0446\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "renard": [
                    "Singulier"
                ],
                "renards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "renarde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00fcchsin",
                            "F\u00e4he"
                        ],
                        "en": [
                            "vixen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062b\u0639\u0644\u0628\u0629",
                            "\u062b\u0631\u0645\u0644\u0629"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6bcd\u72d0\u72f8"
                        ],
                        "hr": [
                            "lisica"
                        ],
                        "es": [
                            "zorra"
                        ],
                        "eo": [
                            "vulpino"
                        ],
                        "fi": [
                            "naaraskettu"
                        ],
                        "cy": [
                            "llwynoges"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d5\u05e2\u05dc\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "szuka"
                        ],
                        "it": [
                            "volpina"
                        ],
                        "nl": [
                            "wijfjesvos"
                        ],
                        "pl": [
                            "lisica"
                        ],
                        "ro": [
                            "vulpi\u021ba"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u0441\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0915"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "renarde": [
                    "Singulier"
                ],
                "renardes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "renardeau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit du renard\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fuchswelpe"
                        ],
                        "en": [
                            "fox cub",
                            "kitten"
                        ],
                        "eu": [
                            "azerikume"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c0f\u72d0\u72f8"
                        ],
                        "hr": [
                            "mlada lisica"
                        ],
                        "da": [
                            "r\u00e6veunge"
                        ],
                        "eo": [
                            "vulpido"
                        ],
                        "io": [
                            "foxeto"
                        ],
                        "lb": [
                            "Fiischen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u0441\u0451\u043d\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00e4vunge"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "renardeau": [
                    "Singulier"
                ],
                "renardeaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rencontre": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de rencontrer (sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afspraak"
                        ],
                        "de": [
                            "Begegnung",
                            "Treffen"
                        ],
                        "en": [
                            "encounter",
                            "meeting"
                        ],
                        "hr": [
                            "susretanje"
                        ],
                        "es": [
                            "encuentro"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10d4\u10ee\u10d5\u10d4\u10d3\u10e0\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03ac\u03bd\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "renkontro"
                        ],
                        "it": [
                            "incontro"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u0437\u0434\u0435\u0441\u0443"
                        ],
                        "pt": [
                            "encontro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "sammantr\u00e4ffande"
                        ],
                        "cs": [
                            "setk\u00e1n\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "tesad\u00fcf"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "appointment",
                            "date",
                            "vous"
                        ],
                        "ca": [
                            "trobada",
                            "cita"
                        ],
                        "hr": [
                            "susret",
                            "sudar"
                        ],
                        "da": [
                            "m\u00f8de",
                            "aftale",
                            "rendezvous"
                        ],
                        "eo": [
                            "renkonto",
                            "rendevuo",
                            "kolokvo"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e1starfundur",
                            "loynifundur"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fspraak"
                        ],
                        "hu": [
                            "randev\u00fa"
                        ],
                        "ia": [
                            "meeting"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontmoeting",
                            "afspraak",
                            "vous",
                            "colloquium",
                            "symposium"
                        ],
                        "no": [
                            "avtale"
                        ],
                        "pl": [
                            "spotkanie"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eent\u00eelnire"
                        ],
                        "sv": [
                            "sammantr\u00e4ffande",
                            "sammanst\u00f6tning",
                            "konjunktion",
                            "strid",
                            "duell",
                            "tillf\u00e4llighet",
                            "fynd"
                        ],
                        "zu": [
                            "umhlangano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rencontre": [
                    "Singulier"
                ],
                "rencontres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rencontrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ontmoet",
                            "sien",
                            "aanboor"
                        ],
                        "en": [
                            "meet",
                            "come across",
                            "encounter",
                            "sink",
                            "strike",
                            "tap"
                        ],
                        "ca": [
                            "trobar"
                        ],
                        "da": [
                            "m\u00f8de",
                            "tr\u00e6ffe"
                        ],
                        "es": [
                            "encontrar",
                            "encontrarse con",
                            "topar",
                            "dar con",
                            "chocar contra"
                        ],
                        "eo": [
                            "renkonti",
                            "boratingi",
                            "ekkoni"
                        ],
                        "fo": [
                            "m\u00f8ta",
                            "hitta"
                        ],
                        "fi": [
                            "tavata"
                        ],
                        "fy": [
                            "treffe",
                            "oantreffe"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03b1\u03bd\u03c4\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "tal\u00e1lkozik"
                        ],
                        "io": [
                            "renkontrar"
                        ],
                        "id": [
                            "bertemu"
                        ],
                        "is": [
                            "hitta",
                            "m\u00e6ta"
                        ],
                        "it": [
                            "incontrare"
                        ],
                        "km": [
                            "\u179b"
                        ],
                        "ln": [
                            "k\u00fatana"
                        ],
                        "ms": [
                            "jumpa"
                        ],
                        "nl": [
                            "aantreffen",
                            "ontmoeten",
                            "tegemoet treden",
                            "tegenkomen",
                            "treffen",
                            "aanboren"
                        ],
                        "no": [
                            "m\u00f8te",
                            "treffe"
                        ],
                        "pl": [
                            "spotyka\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "achar",
                            "encontrar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eent\u00e2lni"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00f6ta"
                        ],
                        "tr": [
                            "bulu\u015fmak",
                            "kar\u015f\u0131la\u015fmak"
                        ],
                        "zu": [
                            "hlangana"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rendaku": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rendaku"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fde\u6d4a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f0\ud0c1"
                        ],
                        "es": [
                            "rendaku"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9023\u6fc1"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u044d\u043d\u0434\u0430\u043a\u0443"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rendement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wirksamkeit",
                            "Effektivit\u00e4t",
                            "Effizienz",
                            "Aussto\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "production",
                            "output",
                            "yield",
                            "effectiveness",
                            "efficiency",
                            "efficacy"
                        ],
                        "ca": [
                            "rendiment"
                        ],
                        "hr": [
                            "u\u010dinak",
                            "urod",
                            "prihod",
                            "prinos"
                        ],
                        "es": [
                            "rendimiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "rendimento",
                            "efikeco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03cc\u03b4\u03bf\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "rendimento"
                        ],
                        "nl": [
                            "effici\u00ebntie",
                            "rendement",
                            "doeltreffendheid",
                            "rendement"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0627\u0646\u062f\u0645\u0627\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "efic\u00e1cia",
                            "efici\u00eancia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "avkastning"
                        ],
                        "tr": [
                            "rand\u0131man"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rendement": [
                    "Singulier"
                ],
                "rendements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rendez-vous": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9union pr\u00e9vue entre plusieurs personnes",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afspraak"
                        ],
                        "de": [
                            "Treffen",
                            "Verabredung",
                            "Rendezvous",
                            "Termin"
                        ],
                        "en": [
                            "appointment",
                            "vous",
                            "rendezvous"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0648\u0639\u062f"
                        ],
                        "eu": [
                            "hitzordu"
                        ],
                        "ca": [
                            "cita"
                        ],
                        "hr": [
                            "sastanak"
                        ],
                        "da": [
                            "aftale",
                            "rendezvous"
                        ],
                        "es": [
                            "cita"
                        ],
                        "eo": [
                            "rendevuo"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e1starfundur",
                            "loynifundur"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fspraak"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10d0\u10d4\u10db\u10d0\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03b1\u03bd\u03c4\u03b5\u03b2\u03bf\u03cd"
                        ],
                        "hu": [
                            "randev\u00fa"
                        ],
                        "id": [
                            "kencan"
                        ],
                        "it": [
                            "appuntamento"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u0437\u0434\u0435\u0441\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "jivan",
                            "hevd\u00eetin",
                            "rendev\u00fb"
                        ],
                        "lt": [
                            "susitikimas",
                            "pasimatymas"
                        ],
                        "nl": [
                            "vous"
                        ],
                        "no": [
                            "avtale"
                        ],
                        "oc": [
                            "vos"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0642\u0631\u0627\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "spotkanie",
                            "zebranie"
                        ],
                        "pt": [
                            "vous"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eentrunire"
                        ],
                        "sk": [
                            "sch\u00f4\u01f3ka",
                            "stretnutie"
                        ],
                        "tr": [
                            "randevu"
                        ],
                        "cs": [
                            "sch\u016fzka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9union galante entre amoureux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stelldichein",
                            "Rendezvous",
                            "Treffpunkt"
                        ],
                        "en": [
                            "date"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0642\u0627\u0621"
                        ],
                        "eu": [
                            "hitzordu"
                        ],
                        "hr": [
                            "randevu",
                            "spoj"
                        ],
                        "da": [
                            "st\u00e6vnem\u00f8de"
                        ],
                        "es": [
                            "cita"
                        ],
                        "eo": [
                            "rendevuado"
                        ],
                        "nl": [
                            "afspraak"
                        ],
                        "no": [
                            "stevnem\u00f8te",
                            "date"
                        ],
                        "pl": [
                            "randka",
                            "vous"
                        ],
                        "pt": [
                            "encontro"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eent\u00e2lnire"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "rande"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rendre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Remettre une chose entre les mains de celui \u00e0 qui elle appartient\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zur\u00fcckgeben"
                        ],
                        "en": [
                            "return"
                        ],
                        "eu": [
                            "errendatu",
                            "itzuli"
                        ],
                        "br": [
                            "renta\u00f1",
                            "renti\u00f1",
                            "rentout"
                        ],
                        "hr": [
                            "vratiti"
                        ],
                        "es": [
                            "devolver",
                            "retornar"
                        ],
                        "eo": [
                            "redoni"
                        ],
                        "it": [
                            "rendere"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0439\u0442\u0430\u0440\u0443",
                            "\u049b\u0430\u0439\u0442\u0430\u0440\u044b\u043f \u0431\u0435\u0440\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "vegerandin"
                        ],
                        "la": [
                            "retribuere"
                        ],
                        "nl": [
                            "teruggeven"
                        ],
                        "oc": [
                            "rendre",
                            "tornar"
                        ],
                        "pt": [
                            "devolver",
                            "restituir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Faire recouvrer certaines choses dont on \u00e9tait priv\u00e9\u2026\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zur\u00fcckgeben"
                        ],
                        "en": [
                            "return"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fd8"
                        ],
                        "hr": [
                            "povratiti"
                        ],
                        "nl": [
                            "teruggeven"
                        ],
                        "oc": [
                            "rendre",
                            "tornar"
                        ],
                        "pt": [
                            "retornar",
                            "voltar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Faire rentrer (des personnes) en possession de\u2026\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zur\u00fcckgeben"
                        ],
                        "en": [
                            "return"
                        ],
                        "hr": [
                            "vra\u0107ati"
                        ],
                        "nl": [
                            "teruggeven"
                        ],
                        "pt": [
                            "restituir"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Vieilli) Remettre une chose \u00e0 celui \u00e0 qui elle est destin\u00e9e\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zur\u00fcckgeben"
                        ],
                        "en": [
                            "return"
                        ],
                        "hr": [
                            "uru\u010diti"
                        ],
                        "nl": [
                            "teruggeven"
                        ],
                        "pt": [
                            "entregar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traduire\u00a0(11)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wiedergeben"
                        ],
                        "en": [
                            "render"
                        ],
                        "hr": [
                            "predo\u010diti"
                        ],
                        "es": [
                            "verter"
                        ],
                        "eo": [
                            "bildigi"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0443\u0434\u0430\u0440\u0443"
                        ],
                        "pt": [
                            "traduzir"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Faire devenir, \u00eatre cause qu\u2019une personne, qu\u2019une chose devient ce qu\u2019elle n\u2019\u00e9tait pas auparavant\u00a0(15)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "machen"
                        ],
                        "en": [
                            "make",
                            "render"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f7f\u6210\u4e3a"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010diniti"
                        ],
                        "eo": [
                            "igi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3059\u308b"
                        ],
                        "pt": [
                            "tornar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Pronominal) C\u00e9der, se mettre au pouvoir de quelqu\u2019un, se soumettre\u00a0(17)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich ergeben",
                            "sich beugen"
                        ],
                        "en": [
                            "surrender"
                        ],
                        "hr": [
                            "predati se"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u0456\u043b\u0443"
                        ],
                        "pt": [
                            "se"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "render",
                            "cause",
                            "get",
                            "make",
                            "return"
                        ],
                        "hr": [
                            "pritjecati",
                            "svratiti"
                        ],
                        "da": [
                            "kaste op"
                        ],
                        "es": [
                            "dar",
                            "devolver",
                            "causar"
                        ],
                        "fo": [
                            "sp\u00fdggja",
                            "gera",
                            "f\u00e1a at",
                            "lata"
                        ],
                        "fi": [
                            "tehd\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "retrodonar"
                        ],
                        "is": [
                            "sp\u00fdja"
                        ],
                        "it": [
                            "rendere",
                            "restituire"
                        ],
                        "ms": [
                            "muntah"
                        ],
                        "nl": [
                            "teruggeven",
                            "braken",
                            "kotsen",
                            "overgeven",
                            "spugen",
                            "vomeren",
                            "doen",
                            "laten",
                            "laten doen",
                            "maken"
                        ],
                        "pl": [
                            "czyni\u0107 czym\u015b",
                            "sk\u0142ania\u0107 do czego\u015b"
                        ],
                        "pt": [
                            "lan\u00e7ar",
                            "restituir",
                            "devolver"
                        ],
                        "sv": [
                            "kr\u00e4kas",
                            "spy"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00eane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Courroie fix\u00e9e au mors d\u2019un cheval",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Z\u00fcgel"
                        ],
                        "en": [
                            "rein"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0646\u0627\u0646"
                        ],
                        "hr": [
                            "uzde"
                        ],
                        "da": [
                            "t\u00f8jle"
                        ],
                        "es": [
                            "rienda"
                        ],
                        "fi": [
                            "ohja"
                        ],
                        "id": [
                            "tali kendali",
                            "tali kekang"
                        ],
                        "pt": [
                            "r\u00e9dea"
                        ],
                        "ro": [
                            "h\u0103\u021b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0436\u0436\u0438",
                            "\u043f\u043e\u0432\u043e\u0434"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00eane": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00eanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ren\u00e9gate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "renegade"
                        ],
                        "ca": [
                            "renegada"
                        ],
                        "es": [
                            "renegada"
                        ],
                        "it": [
                            "rinnegata"
                        ],
                        "pt": [
                            "renegada"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ren\u00e9gate": [
                    "Singulier"
                ],
                "ren\u00e9gates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ren\u00e9gociation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Neuverhandlung"
                        ],
                        "en": [
                            "renegotiation"
                        ],
                        "da": [
                            "genforhandling"
                        ],
                        "es": [
                            "renegociaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03b4\u03b9\u03b1\u03c0\u03c1\u03b1\u03b3\u03bc\u03ac\u03c4\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "rinegoziazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "heronderhandeling"
                        ],
                        "pt": [
                            "renegocia\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "renegociere"
                        ],
                        "sv": [
                            "omf\u00f6rhandling"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ren\u00e9gociation": [
                    "Singulier"
                ],
                "ren\u00e9gociations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ren\u00e9gocier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "renegotiate"
                        ],
                        "ca": [
                            "renegociar"
                        ],
                        "es": [
                            "renegociar"
                        ],
                        "gl": [
                            "renegociar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b1\u03bd\u03b1\u03b4\u03b9\u03b1\u03c0\u03c1\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b5\u03cd\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "rinegoziare"
                        ],
                        "pt": [
                            "renegociar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "renfermer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bevat",
                            "behels"
                        ],
                        "de": [
                            "einschlie\u00dfen",
                            "enthalten",
                            "beinhalten"
                        ],
                        "en": [
                            "hold",
                            "contain",
                            "admit",
                            "comprise",
                            "include"
                        ],
                        "ca": [
                            "contenir"
                        ],
                        "hr": [
                            "ponovo zatvoriti",
                            "sadr\u017eavati",
                            "uvu\u0107i se"
                        ],
                        "da": [
                            "indeholde"
                        ],
                        "es": [
                            "contener"
                        ],
                        "eo": [
                            "enteni",
                            "enhavi"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00fama",
                            "hava vi\u00f0"
                        ],
                        "io": [
                            "inkluzar"
                        ],
                        "it": [
                            "contenere"
                        ],
                        "ms": [
                            "berisi"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevatten",
                            "houden",
                            "inhouden",
                            "vervatten",
                            "behelzen"
                        ],
                        "pl": [
                            "zawiera\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "conter",
                            "incluir",
                            "abra\u00e7ar",
                            "abarcar"
                        ],
                        "ro": [
                            "include",
                            "cuprinde",
                            "con\u021bine"
                        ],
                        "sv": [
                            "inst\u00e4nga",
                            "insp\u00e4rra",
                            "sluta sig",
                            "inneh\u00e5lla",
                            "innefatta",
                            "sammanfatta",
                            "begr\u00e4nsa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "renforcement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verst\u00e4rkung",
                            "Zunahme"
                        ],
                        "en": [
                            "reinforcement"
                        ],
                        "ast": [
                            "reforzamientu"
                        ],
                        "ca": [
                            "refor\u00e7",
                            "refor\u00e7ament"
                        ],
                        "hr": [
                            "poja\u010davanje"
                        ],
                        "es": [
                            "reforzamiento"
                        ],
                        "gl": [
                            "reforzamento"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03af\u03c3\u03c7\u03c5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "plufortigo"
                        ],
                        "id": [
                            "penggalangan"
                        ],
                        "it": [
                            "rafforzamento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "renforcement": [
                    "Singulier"
                ],
                "renforcements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "renforcer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "st\u00e4rken"
                        ],
                        "en": [
                            "reinforce",
                            "strengthen"
                        ],
                        "br": [
                            "kre\u00f1vaat"
                        ],
                        "hr": [
                            "oja\u010dati",
                            "poja\u010dati"
                        ],
                        "es": [
                            "fortalecer"
                        ],
                        "et": [
                            "t\u00f5stma"
                        ],
                        "fi": [
                            "lujittaa"
                        ],
                        "io": [
                            "plufortigar"
                        ],
                        "it": [
                            "rafforzare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u0448\u0435\u0439\u0442\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "versterken"
                        ],
                        "oc": [
                            "renfortir",
                            "enfortir",
                            "afortir"
                        ],
                        "pl": [
                            "postrobi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "fortalecer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0441\u0438\u043b\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "oja\u010dati",
                            "\u043e\u0458\u0430\u0447\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rst\u00e4rka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "renfort": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verst\u00e4rkung",
                            "Unterst\u00fctzung"
                        ],
                        "en": [
                            "reinforcement"
                        ],
                        "ca": [
                            "refor\u00e7"
                        ],
                        "hr": [
                            "poja\u010danje"
                        ],
                        "es": [
                            "refuerzo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03af\u03c3\u03c7\u03c5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "rinforco"
                        ],
                        "nl": [
                            "versterking"
                        ],
                        "pt": [
                            "refor\u00e7o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "renfort": [
                    "Singulier"
                ],
                "renforts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "renier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to take back",
                            "to disown",
                            "renounce",
                            "deny"
                        ],
                        "br": [
                            "nac\u02bch",
                            "nac\u02bchi\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "zanijekati"
                        ],
                        "eo": [
                            "fornei",
                            "malagnoski",
                            "defali"
                        ],
                        "fi": [
                            "kielt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "nl": [
                            "verloochenen"
                        ],
                        "wa": [
                            "rinoy\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "renifler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schn\u00fcffeln"
                        ],
                        "en": [
                            "to sniffle",
                            "to sniff",
                            "to snort"
                        ],
                        "br": [
                            "rufla\u00f1",
                            "rufli\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "ensumar"
                        ],
                        "es": [
                            "husmear"
                        ],
                        "eo": [
                            "enflari",
                            "flari",
                            "\u0109irka\u016dflari"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03bf\u03c5\u03c6\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "szimatol"
                        ],
                        "io": [
                            "sniflar"
                        ],
                        "it": [
                            "annusare"
                        ],
                        "nl": [
                            "snuiven"
                        ],
                        "oc": [
                            "sentinar",
                            "niflar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "renne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Renne \u2014 renne domestique.",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Rangifer tarandus"
                        ],
                        "af": [
                            "rendier"
                        ],
                        "sq": [
                            "ren\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Rentier",
                            "Ren"
                        ],
                        "en": [
                            "reindeer"
                        ],
                        "ang": [
                            "hr\u00e1n"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0646\u0629"
                        ],
                        "an": [
                            "reno"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0575\u0578\u0582\u057d\u056b\u057d\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0565\u0572\u057b\u0565\u0580\u0578\u0582"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015fimal maral\u0131"
                        ],
                        "eu": [
                            "orein"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09a3"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u045e\u043d\u043e\u0447\u043d\u044b \u0430\u043b\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "bs": [
                            "sob",
                            "irvas"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u0435\u043d \u0435\u043b\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "ren"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9a6f\u9e7f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc21c\ub85d"
                        ],
                        "kw": [
                            "karow ergh"
                        ],
                        "hr": [
                            "sob",
                            "irvas"
                        ],
                        "da": [
                            "rensdyr"
                        ],
                        "es": [
                            "reno"
                        ],
                        "eo": [
                            "rangifero",
                            "boaco"
                        ],
                        "et": [
                            "p\u00f5hjap\u00f5der",
                            "p\u00f5hjap\u00f5drad"
                        ],
                        "fo": [
                            "reindj\u00f3r"
                        ],
                        "fi": [
                            "poro",
                            "vaadin"
                        ],
                        "fy": [
                            "rindier"
                        ],
                        "gd": [
                            "fast"
                        ],
                        "ga": [
                            "r\u00e9infhia"
                        ],
                        "gl": [
                            "reno"
                        ],
                        "cy": [
                            "carw Llychlyn"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e9\u10e0\u10d3\u10d8\u10da\u10dd\u10d4\u10d7\u10d8\u10e1 \u10d8\u10e0\u10d4\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03ac\u03c1\u03b1\u03bd\u03b4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hsb": [
                            "sob"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d9\u05d9\u05dc \u05d4\u05e6\u05e4\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092f\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "r\u00e9nszarvas"
                        ],
                        "io": [
                            "rentiro"
                        ],
                        "ia": [
                            "ren"
                        ],
                        "is": [
                            "hreind\u00fdr",
                            "hreinn"
                        ],
                        "it": [
                            "renna"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c8\u30ca\u30ab\u30a4",
                            "\u99b4\u9e7f"
                        ],
                        "kl": [
                            "tuttu"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u043e\u043b\u0442\u04af\u0441\u0442\u0456\u043a \u0431\u04b1\u0493\u044b\u0441\u044b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u04af\u043d\u0434\u04af\u043a\u0442\u04e9 \u0436\u0430\u0448\u043e\u043e\u0447\u0443 \u0431\u0443\u0433\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u015fivira ked\u00ee"
                        ],
                        "la": [
                            "tarandrus",
                            "platyceros"
                        ],
                        "lv": [
                            "zieme\u013cbriedis"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161iaurinis elnias"
                        ],
                        "lb": [
                            "Rennd\u00e9ier"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0438\u0440\u0432\u0430\u0441"
                        ],
                        "ms": [
                            "rusa kutub"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d2f\u0d7c"
                        ],
                        "gv": [
                            "feeaih Loghlinagh"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u092f\u0930"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0446\u0430\u0430 \u0431\u0443\u0433\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "rendier"
                        ],
                        "no": [
                            "rein",
                            "reinsdyr",
                            "rein",
                            "reinsdyr"
                        ],
                        "oc": [
                            "r\u00e8n"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0634\u0649\u0645\u0627\u0644 \u0628\u06c7\u063a\u0649\u0633\u0649"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0631\u06cc\u0646\u0688\u06cc\u0631"
                        ],
                        "uz": [
                            "\u0448\u0438\u043c\u043e\u043b \u0431\u0443\u0493\u0443\u0441\u0438"
                        ],
                        "pnb": [
                            "\u0631\u06cc\u0646\u0688\u06cc\u0626\u0631"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0648\u0632\u0646 \u0634\u0645\u0627\u0644\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "renifer"
                        ],
                        "pt": [
                            "rena"
                        ],
                        "qu": [
                            "rinu icha Kariwu"
                        ],
                        "ro": [
                            "ren"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043e\u043b\u0435\u043d\u044c",
                            "\u043e\u043b\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0438\u0440\u0432\u0430\u0441"
                        ],
                        "sk": [
                            "sob"
                        ],
                        "sl": [
                            "severni jelen"
                        ],
                        "sv": [
                            "ren"
                        ],
                        "sw": [
                            "kulungu aktiki"
                        ],
                        "tl": [
                            "reyndir"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u04e9\u043d\u044c\u044f\u043a \u0431\u043e\u043b\u0430\u043d\u043d\u0430\u0440\u044b\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "sob"
                        ],
                        "tr": [
                            "ren geyi\u011fi"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u0434\u0435\u043c\u0438\u0440\u0433\u0430\u0437\u044b\u043a \u0441\u0443\u0433\u0443\u043d\u044b"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0456\u0432\u043d\u0456\u0447\u043d\u0438\u0439 \u043e\u043b\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "tu\u1ea7n l\u1ed9c"
                        ],
                        "wa": [
                            "rene",
                            "gade do Pere Noy\u00e9"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e8\u05e2\u05d9\u05e0\u05d3\u05e2\u05e2\u05e8"
                        ],
                        "zu": [
                            "athiki"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Renne sauvage \u2014 caribou.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Karibu"
                        ],
                        "en": [
                            "caribou"
                        ],
                        "an": [
                            "carib\u00fa"
                        ],
                        "az": [
                            "Amerika \u015fimal maral\u0131",
                            "q\u0259rib maral"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u044b\u0431\u0443"
                        ],
                        "bs": [
                            "karibu"
                        ],
                        "br": [
                            "karibou"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043b\u0435\u043d \u043a\u0430\u0440\u0438\u0431\u0443"
                        ],
                        "ca": [
                            "carib\u00fa"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13e7\u13be\u13d4\u13be\u13b6 \u13a0\u13eb"
                        ],
                        "hr": [
                            "karibu"
                        ],
                        "da": [
                            "karibu"
                        ],
                        "es": [
                            "carib\u00fa"
                        ],
                        "fi": [
                            "peura",
                            "karibu"
                        ],
                        "gl": [
                            "carib\u00fa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03b9\u03bc\u03c0\u03bf\u03cd"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d0\u05e8\u05d9\u05d1\u05d5"
                        ],
                        "hu": [
                            "karibu"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1450\u1483\u1450"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0438\u0431\u0443"
                        ],
                        "lt": [
                            "karibus"
                        ],
                        "no": [
                            "karibu",
                            "villrein",
                            "karibu",
                            "villrein"
                        ],
                        "pl": [
                            "karibu"
                        ],
                        "ro": [
                            "karibu",
                            "caribu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u043a\u0436\u043e\u0438",
                            "\u043a\u0430\u0440\u0438\u0431\u0443"
                        ],
                        "sk": [
                            "karibu"
                        ],
                        "sv": [
                            "vildren"
                        ],
                        "sw": [
                            "karibuu"
                        ],
                        "tl": [
                            "karibu"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0456\u0431\u0443"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "renne": [
                    "Singulier"
                ],
                "rennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "renomm\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "namhaft"
                        ],
                        "en": [
                            "renowned",
                            "famous"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u0259\u015fhur",
                            "\u015f\u00f6hr\u0259tli"
                        ],
                        "br": [
                            "anvek",
                            "brudet"
                        ],
                        "hr": [
                            "glasovit",
                            "renomiran"
                        ],
                        "it": [
                            "rinomato"
                        ],
                        "no": [
                            "ber\u00f8mt"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u011bhlasn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "renomm\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "renomm\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "renomm\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "renomm\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "renomm\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beroemdheid",
                            "beroemdheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Ber\u00fchmtheit",
                            "Glorie",
                            "Ber\u00fchmtheit"
                        ],
                        "en": [
                            "fame",
                            "renown"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u0259\u015fhurluq",
                            "\u015f\u00f6hr\u0259t"
                        ],
                        "ca": [
                            "gl\u00f2ria"
                        ],
                        "es": [
                            "fama",
                            "conocimientos",
                            "celebridad"
                        ],
                        "eo": [
                            "gloro",
                            "fameco"
                        ],
                        "fo": [
                            "hei\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "maine"
                        ],
                        "fy": [
                            "gloarje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03af\u03b3\u03bb\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "famo"
                        ],
                        "id": [
                            "kemasyhuran"
                        ],
                        "la": [
                            "gloria"
                        ],
                        "nl": [
                            "glorie",
                            "beroemdheid",
                            "lof",
                            "roem",
                            "beroemdheid"
                        ],
                        "no": [
                            "ber\u00f8mmelse"
                        ],
                        "oc": [
                            "renommada",
                            "renom",
                            "gl\u00f2ria"
                        ],
                        "pt": [
                            "gl\u00f3ria",
                            "notoriedade"
                        ],
                        "ro": [
                            "slav\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "renom\u00e9",
                            "pov\u011bst",
                            "v\u011bhlas",
                            "v\u011bhlasnost"
                        ],
                        "tr": [
                            "debdebe",
                            "ihti\u015fam",
                            "\u015fan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "renomm\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "renomm\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "renommer": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "umbenennen"
                        ],
                        "en": [
                            "rename"
                        ],
                        "br": [
                            "adenvel"
                        ],
                        "hr": [
                            "dobiti novo ime"
                        ],
                        "eo": [
                            "renomi"
                        ],
                        "io": [
                            "rinominar"
                        ],
                        "it": [
                            "rinominare"
                        ],
                        "nl": [
                            "hernoemen"
                        ],
                        "sg": [
                            "sanz\u00eae \u00efr\u00ef"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "renoncement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de renoncer.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verlo\u00ebning",
                            "selfverlo\u00ebning"
                        ],
                        "de": [
                            "Verzicht",
                            "Entsagung"
                        ],
                        "en": [
                            "renunciation"
                        ],
                        "ca": [
                            "renunciament"
                        ],
                        "hr": [
                            "odustajanje"
                        ],
                        "es": [
                            "abnegaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "abnegacio"
                        ],
                        "fo": [
                            "avnoktan",
                            "sj\u00e1lvsavnoktan"
                        ],
                        "fi": [
                            "kielt\u00e4ymys"
                        ],
                        "io": [
                            "renunco"
                        ],
                        "is": [
                            "sj\u00e1lfsafneitun"
                        ],
                        "la": [
                            "abnegatio"
                        ],
                        "nl": [
                            "abnegatie",
                            "zelfverloochening",
                            "verloochening",
                            "afstanddoening"
                        ],
                        "oc": [
                            "renonciament"
                        ],
                        "pt": [
                            "abnega\u00e7\u00e3o",
                            "desprendimento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c",
                            "\u0441\u0430\u043c\u043e\u043e\u0442\u0440\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "renoncement": [
                    "Singulier"
                ],
                "renoncements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "renoncer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Se d\u00e9sister de quelque chose, soit par acte expr\u00e8s, soit autrement.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "renounce",
                            "renounce"
                        ],
                        "hr": [
                            "odustati"
                        ],
                        "it": [
                            "abbandonare"
                        ],
                        "oc": [
                            "renonciar"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u0159\u00edct"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Abandonner la possession, le d\u00e9sir de quelque chose, l\u2019attachement \u00e0 quelque chose.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verzichten"
                        ],
                        "en": [
                            "to abandon"
                        ],
                        "hr": [
                            "odustati"
                        ],
                        "oc": [
                            "renonciar"
                        ],
                        "wa": [
                            "rinonc\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "renonciation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "renunciation"
                        ],
                        "ca": [
                            "ren\u00fancia",
                            "renunciaci\u00f3",
                            "renunciament"
                        ],
                        "fi": [
                            "kielt\u00e4ymys"
                        ],
                        "io": [
                            "renunco"
                        ],
                        "it": [
                            "rinunziazione"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u0159eknut\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "renonciation": [
                    "Singulier"
                ],
                "renonciations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "renoncule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Ranunculus"
                        ],
                        "de": [
                            "Ranunkel",
                            "Hahnenfu\u00df",
                            "Butterblume"
                        ],
                        "en": [
                            "buttercup",
                            "spearwort"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0648\u0630\u0627\u0646"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6bdb\u831b"
                        ],
                        "co": [
                            "v\u00e0lculu",
                            "innacquaghjola"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017eabnjak"
                        ],
                        "es": [
                            "ran\u00fanculo",
                            "bot\u00f3n de oro"
                        ],
                        "eo": [
                            "ranunkolo"
                        ],
                        "fo": [
                            "m\u00fdris\u00f3lja"
                        ],
                        "fy": [
                            "b\u00fbterblom"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b1\u03c4\u03c1\u03ac\u03c7\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "ranunkulo"
                        ],
                        "it": [
                            "ranuncolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u91d1\u9cf3\u82b1"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0440\u0493\u0430\u043b\u0434\u0430\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "ranonkel",
                            "boterbloem"
                        ],
                        "oc": [
                            "pautaloba"
                        ],
                        "pt": [
                            "ouro",
                            "ran\u00fanculo"
                        ],
                        "cs": [
                            "prysky\u0159n\u00edk",
                            "laku\u0161n\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "renoncule": [
                    "Singulier"
                ],
                "renoncules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "renou\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Polygonum"
                        ],
                        "en": [
                            "knotweed"
                        ],
                        "hr": [
                            "dvornik"
                        ],
                        "es": [
                            "centinodia"
                        ],
                        "la": [
                            "clema",
                            "centenodia"
                        ],
                        "pl": [
                            "rdest"
                        ],
                        "cs": [
                            "rdesno"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "renou\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "renou\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "renouvelable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erneuerbar"
                        ],
                        "en": [
                            "renewable"
                        ],
                        "hr": [
                            "obnovljiv"
                        ],
                        "es": [
                            "renovable"
                        ],
                        "eo": [
                            "renovigebla"
                        ],
                        "fi": [
                            "uusiutuva"
                        ],
                        "io": [
                            "rinovigebla"
                        ],
                        "it": [
                            "rinnovabile"
                        ],
                        "pl": [
                            "odnawialny"
                        ],
                        "pt": [
                            "renov\u00e1vel"
                        ],
                        "sk": [
                            "obnovite\u013en\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "obnoviteln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "renouvelable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "renouvelables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "renouv\u00e8lement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "renewal",
                            "refurbishment",
                            "renovation",
                            "restoration"
                        ],
                        "eo": [
                            "renovi\u011do",
                            "renovigo"
                        ],
                        "io": [
                            "rinovigo"
                        ],
                        "nl": [
                            "vernieuwing",
                            "reveil",
                            "hernieuwing",
                            "renovatie",
                            "vernieuwing"
                        ],
                        "pt": [
                            "renova\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rnyelse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "renouv\u00e8lement": [
                    "Singulier"
                ],
                "renouv\u00e8lements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "renouveler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erneuern"
                        ],
                        "en": [
                            "renew"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u66f4\u65b0"
                        ],
                        "hr": [
                            "obnoviti iznova"
                        ],
                        "io": [
                            "rinovigar"
                        ],
                        "it": [
                            "rinnovare"
                        ],
                        "la": [
                            "novo",
                            "renovo",
                            "novello",
                            "renovello"
                        ],
                        "nl": [
                            "vernieuwen"
                        ],
                        "pl": [
                            "odnawia\u0107",
                            "odnowi\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "re\u00eennoi"
                        ],
                        "cs": [
                            "obnovit",
                            "obnovovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9novation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1,2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Renovierung"
                        ],
                        "en": [
                            "renovation"
                        ],
                        "eu": [
                            "eraberritze"
                        ],
                        "hr": [
                            "renoviranje"
                        ],
                        "fi": [
                            "remontti"
                        ],
                        "io": [
                            "rinovigo"
                        ],
                        "id": [
                            "peremajaan"
                        ],
                        "it": [
                            "rinnovazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "hernieuwing"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9novation": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9novations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9nover": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "renovieren"
                        ],
                        "en": [
                            "renovate",
                            "fix up"
                        ],
                        "eu": [
                            "berritu",
                            "eraberritu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9769\u65b0"
                        ],
                        "hr": [
                            "obnoviti",
                            "renovirati"
                        ],
                        "es": [
                            "renovar"
                        ],
                        "eo": [
                            "renovigi"
                        ],
                        "id": [
                            "memugar",
                            "pugar",
                            "meremajakan",
                            "menyegarkan",
                            "memperbarui"
                        ],
                        "ia": [
                            "renovar"
                        ],
                        "nl": [
                            "vernieuwen",
                            "renoveren"
                        ],
                        "sv": [
                            "renovera"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e1ch t\u00e2n",
                            "canh t\u00e2n"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "renseignement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "berig",
                            "kennisgewing",
                            "bekendmaking",
                            "berig",
                            "informasie",
                            "inligting",
                            "kennisgewing"
                        ],
                        "de": [
                            "Auskunft",
                            "Bekanntmachung",
                            "Avis",
                            "Benachrichtigung",
                            "Ank\u00fcndigung",
                            "Meldung",
                            "Auskunft",
                            "Bericht",
                            "Bescheid"
                        ],
                        "en": [
                            "advice",
                            "announcement",
                            "communication",
                            "message",
                            "notice",
                            "report",
                            "notification",
                            "information",
                            "account",
                            "info",
                            "notification",
                            "tip"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0633\u062a\u062e\u0628\u0627\u0631\u0627\u062a"
                        ],
                        "da": [
                            "bekendtg\u00f8relse",
                            "information"
                        ],
                        "es": [
                            "aviso",
                            "informe"
                        ],
                        "eo": [
                            "sciigo",
                            "informo"
                        ],
                        "fo": [
                            "kunnger\u00f0",
                            "uppl\u00fdsing"
                        ],
                        "fi": [
                            "ilmoitus",
                            "viestint\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "felvil\u00e1gos\u00edt\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "informo"
                        ],
                        "it": [
                            "annunzio",
                            "comunicato",
                            "informazione"
                        ],
                        "la": [
                            "indicium"
                        ],
                        "nl": [
                            "bekendmaking",
                            "bericht",
                            "kennisgeving",
                            "tijding",
                            "verwittiging",
                            "mare",
                            "bericht",
                            "informatie",
                            "inlichting",
                            "terechtwijzing",
                            "verwittiging"
                        ],
                        "no": [
                            "opplysning"
                        ],
                        "oc": [
                            "entresenha"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0637\u0644\u0627\u0639\u0627\u062a"
                        ],
                        "pt": [
                            "informa\u00e7\u00e3o",
                            "pista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "upplysning",
                            "underr\u00e4ttelse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "renseignement": [
                    "Singulier"
                ],
                "renseignements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "renseigner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Donner des renseignements (Sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "in kennis stel"
                        ],
                        "sq": [
                            "lajm\u00ebroj"
                        ],
                        "de": [
                            "Auskunft",
                            "benachrichtigen",
                            "informieren",
                            "mitteilen"
                        ],
                        "en": [
                            "inform",
                            "report",
                            "acquaint",
                            "enlighten",
                            "notify",
                            "advise",
                            "apprise"
                        ],
                        "ca": [
                            "informar"
                        ],
                        "hr": [
                            "obavijestiti",
                            "informirati"
                        ],
                        "es": [
                            "informar"
                        ],
                        "eo": [
                            "informi"
                        ],
                        "fo": [
                            "uppl\u00fdsa"
                        ],
                        "hu": [
                            "inform\u00e1l",
                            "t\u00e1j\u00e9koztat"
                        ],
                        "io": [
                            "informar"
                        ],
                        "it": [
                            "informare",
                            "insegnare"
                        ],
                        "nl": [
                            "berichten",
                            "informeren",
                            "inlichten",
                            "verwittigen",
                            "voorlichten"
                        ],
                        "oc": [
                            "entresenhar"
                        ],
                        "pl": [
                            "informowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "informar",
                            "noticiar",
                            "participar"
                        ],
                        "ro": [
                            "informa"
                        ],
                        "tr": [
                            "bildirmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rentabiliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "rendibilitzar"
                        ],
                        "hr": [
                            "u\u010diniti rentabilnim"
                        ],
                        "es": [
                            "rentabilizar"
                        ],
                        "pt": [
                            "rentabilizar"
                        ],
                        "cs": [
                            "zhospod\u00e1rnit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "rentabilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "profitability",
                            "payoff"
                        ],
                        "eu": [
                            "errentagarritasun"
                        ],
                        "hr": [
                            "profitabilnost"
                        ],
                        "es": [
                            "rentabilidad"
                        ],
                        "it": [
                            "redditivit\u00e0"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rentabilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "rentabilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rentable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gewinnbringend",
                            "profitabel",
                            "lukrativ",
                            "rentabel"
                        ],
                        "en": [
                            "profitable",
                            "effective"
                        ],
                        "eu": [
                            "errentagarri"
                        ],
                        "ca": [
                            "rendible"
                        ],
                        "hr": [
                            "unosno profitabilan"
                        ],
                        "es": [
                            "rentable",
                            "lucrativo",
                            "ventajoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "profitodona"
                        ],
                        "it": [
                            "redditizio",
                            "fruttifero",
                            "remunerativo"
                        ],
                        "nl": [
                            "winstgevend"
                        ],
                        "pl": [
                            "dochodowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "lucrativo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0433\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0431\u044b\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "ziskov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rentable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "rentables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "rente": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Revenu annuel",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "income"
                        ],
                        "eu": [
                            "errenta"
                        ],
                        "hr": [
                            "godi\u0161nja renta"
                        ],
                        "es": [
                            "renta"
                        ],
                        "oc": [
                            "renda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rente": [
                    "Singulier"
                ],
                "rentes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rentier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "personne qui per\u00e7oit des rentes",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rentier"
                        ],
                        "en": [
                            "rentier"
                        ],
                        "hr": [
                            "rentijer"
                        ],
                        "da": [
                            "rentier",
                            "rentenyder",
                            "kuponklipper"
                        ],
                        "es": [
                            "rentista"
                        ],
                        "it": [
                            "redditiere"
                        ],
                        "pt": [
                            "tencion\u00e1rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u043d\u0442\u044c\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "renti\u00e9r",
                            "soukromn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rentier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "rentiers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "renti\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "renti\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "rentr\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de rentrer.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wiederkehr",
                            "Zur\u00fcckkunft",
                            "Wiedererscheinen"
                        ],
                        "en": [
                            "return",
                            "back"
                        ],
                        "hr": [
                            "dovla\u010denje"
                        ],
                        "da": [
                            "tilbagevenden",
                            "genoptagelse"
                        ],
                        "eo": [
                            "reveno",
                            "rekomenco",
                            "reapero"
                        ],
                        "fo": [
                            "afturkoma"
                        ],
                        "nl": [
                            "terugkeer",
                            "terugkomst",
                            "wederkeer",
                            "wederkomst",
                            "hervatting",
                            "back"
                        ],
                        "pl": [
                            "powr\u00f3t"
                        ],
                        "pt": [
                            "regresso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5terkomst"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rentr\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "rentr\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rentrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Entrer de nouveau.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zur\u00fcckkehren",
                            "zur\u00fcckkommen"
                        ],
                        "en": [
                            "reenter"
                        ],
                        "ca": [
                            "tornar"
                        ],
                        "hr": [
                            "vratiti se"
                        ],
                        "es": [
                            "volver"
                        ],
                        "nl": [
                            "terugkeren"
                        ],
                        "pl": [
                            "wraca\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "retornar",
                            "voltar"
                        ],
                        "ro": [
                            "reintra"
                        ],
                        "sw": [
                            "kurudi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "S\u2019embo\u00eeter, s\u2019enfoncer.\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "passen"
                        ],
                        "en": [
                            "gather in"
                        ],
                        "ca": [
                            "caber",
                            "cabre"
                        ],
                        "hr": [
                            "upasti",
                            "u\u0107i"
                        ],
                        "es": [
                            "caber"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenc\u0103pea"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "renversement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fall",
                            "collapse",
                            "overthrow",
                            "inverse"
                        ],
                        "eu": [
                            "iraulketa"
                        ],
                        "hr": [
                            "preokret"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c4\u03c1\u03bf\u03c0\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "renverso"
                        ],
                        "nl": [
                            "kentering",
                            "omverwerpen"
                        ],
                        "pl": [
                            "odwr\u00f3cenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "derrubada"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "renversement": [
                    "Singulier"
                ],
                "renversements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "renverser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire tomber.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "versch\u00fctten",
                            "umsto\u00dfen",
                            "umwerfen"
                        ],
                        "en": [
                            "overthrow",
                            "overturn"
                        ],
                        "ca": [
                            "bolcar",
                            "enderrocar"
                        ],
                        "hr": [
                            "prevrnuti"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaataa"
                        ],
                        "la": [
                            "supino",
                            "resupino"
                        ],
                        "pl": [
                            "obali\u0107"
                        ],
                        "sw": [
                            "kupindua"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "st\u00fcrzen",
                            "zu Fall bringen",
                            "umsto\u00dfen",
                            "umst\u00fcrzen",
                            "umwerfen"
                        ],
                        "en": [
                            "reverse",
                            "overturn",
                            "overthrow",
                            "turn",
                            "turn over",
                            "upset",
                            "capsize",
                            "spill",
                            "subvert",
                            "topple"
                        ],
                        "es": [
                            "invertir",
                            "poner al rev\u00e9s",
                            "volcar",
                            "tumbar",
                            "derribar"
                        ],
                        "eo": [
                            "renversi"
                        ],
                        "fo": [
                            "kollvelta"
                        ],
                        "fi": [
                            "kumota"
                        ],
                        "io": [
                            "renversar"
                        ],
                        "id": [
                            "balik",
                            "berbalik",
                            "menjatuhkan",
                            "menumbangkan"
                        ],
                        "it": [
                            "rovesciare",
                            "ribaltare"
                        ],
                        "nl": [
                            "kantelen",
                            "omgooien",
                            "omkeren",
                            "omvergooien",
                            "ten val brengen"
                        ],
                        "no": [
                            "kantre"
                        ],
                        "oc": [
                            "capvirar",
                            "desquilhar",
                            "abausar",
                            "abausir"
                        ],
                        "pt": [
                            "derribar",
                            "entornar",
                            "revirar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "renvoi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de renvoyer.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Retoure"
                        ],
                        "en": [
                            "return"
                        ],
                        "hr": [
                            "vra\u0107anje"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05d7\u05d6\u05e8\u05d4"
                        ],
                        "oc": [
                            "remandament"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "renvoi": [
                    "Singulier"
                ],
                "renvois": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "renvoyer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Envoyer de nouveau\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "resend"
                        ],
                        "hr": [
                            "ponovo poslati"
                        ],
                        "eo": [
                            "resendi"
                        ],
                        "io": [
                            "risendar"
                        ],
                        "it": [
                            "rinviare"
                        ],
                        "nl": [
                            "opnieuw verzenden"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5ters\u00e4nda",
                            "skicka tillbaka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Faire reporter \u00e0 qqun une chose qui lui appartient\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "return",
                            "send back"
                        ],
                        "hr": [
                            "vratiti"
                        ],
                        "da": [
                            "tilbagesende"
                        ],
                        "nl": [
                            "terugbrengen",
                            "terugsturen",
                            "terugzenden"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5ters\u00e4nda",
                            "skicka tillbaka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Faire retourner quelqu\u2019un d\u2019o\u00f9 il \u00e9tait parti\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zur\u00fcckschicken"
                        ],
                        "en": [
                            "send back"
                        ],
                        "hr": [
                            "vra\u0107ati"
                        ],
                        "eo": [
                            "resendi"
                        ],
                        "nl": [
                            "terugsturen"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5ters\u00e4nda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Cong\u00e9dier quelqu\u2019un\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "discharge",
                            "dismiss",
                            "fire",
                            "sack",
                            "remove"
                        ],
                        "hr": [
                            "opozvati"
                        ],
                        "da": [
                            "afskedige"
                        ],
                        "eo": [
                            "eksigi",
                            "maldungi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c0\u03ad\u03bc\u03c0\u03c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "wegzenden",
                            "wegsturen"
                        ],
                        "sv": [
                            "avskeda",
                            "entlediga",
                            "avvisa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Adresser une personne \u00e0 qqun ou quelque part, pour l\u2019\u00e9claircissement de qqchose\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "refer"
                        ],
                        "hr": [
                            "preusmjeriti"
                        ],
                        "da": [
                            "henvise"
                        ],
                        "nl": [
                            "verwijzen"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4nvisa",
                            "h\u00e4nskjuta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Remettre \u00e0 plus tard\u00a0(9)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zur\u00fcckstellen"
                        ],
                        "en": [
                            "put off"
                        ],
                        "ca": [
                            "retardar"
                        ],
                        "hr": [
                            "odgoditi"
                        ],
                        "da": [
                            "uds\u00e6tte"
                        ],
                        "es": [
                            "diferir"
                        ],
                        "eo": [
                            "prokrasti"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitstellen"
                        ],
                        "pt": [
                            "procrastinar"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppskjuta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Envoyer en sens contraire\u00a0(10)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zur\u00fcckwerfen",
                            "reflektieren",
                            "zur\u00fcckstrahlen"
                        ],
                        "en": [
                            "repel"
                        ],
                        "hr": [
                            "odra\u017eavati",
                            "odbijati"
                        ],
                        "nl": [
                            "weerkaatsen"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5terkasta",
                            "\u00e5terstudsa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Vomir\u00a0(11)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kotzen"
                        ],
                        "en": [
                            "disgorge",
                            "regurgitate"
                        ],
                        "hr": [
                            "izbljuvati",
                            "povratiti"
                        ],
                        "nl": [
                            "overgeven",
                            "kotsen"
                        ],
                        "pl": [
                            "zwraca\u0107"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verwys",
                            "ontslaan"
                        ],
                        "de": [
                            "abdanken",
                            "aufschieben",
                            "austreiben",
                            "ausweisen",
                            "aus dem Dienst entfernen",
                            "entlassen",
                            "aus dem Dienst entlassen",
                            "exen",
                            "fortjagen",
                            "fristen",
                            "stunden",
                            "\u00fcbersenden",
                            "verabschieden",
                            "vertagen",
                            "vertreiben",
                            "verz\u00f6gern",
                            "wegjagen"
                        ],
                        "ang": [
                            "adrifan"
                        ],
                        "br": [
                            "adkas"
                        ],
                        "ca": [
                            "reflectir"
                        ],
                        "da": [
                            "kaste tilbage",
                            "reflektere",
                            "uds\u00e6tte",
                            "afskedige"
                        ],
                        "es": [
                            "aplazar",
                            "despedir",
                            "destituir",
                            "devolver",
                            "reflejar"
                        ],
                        "eo": [
                            "forpeli",
                            "referenci",
                            "reflekti",
                            "re\u0135eti",
                            "transsendi"
                        ],
                        "fo": [
                            "dr\u00e1la",
                            "b\u00ed\u00f0a vi\u00f0",
                            "koyra fr\u00e1"
                        ],
                        "fy": [
                            "dien jaan",
                            "ferdriuwe",
                            "ferjeie"
                        ],
                        "hu": [
                            "elod\u00e1z",
                            "halaszt",
                            "halogat"
                        ],
                        "la": [
                            "abigere"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanhouden",
                            "afdanken",
                            "afmonsteren",
                            "doorsturen",
                            "doorzenden",
                            "heruitzenden",
                            "ontslaan",
                            "ontzetten",
                            "refereren",
                            "reflecteren",
                            "retourneren",
                            "royeren",
                            "spiegelen",
                            "terugbezorgen",
                            "teruggooien",
                            "terugkaatsen",
                            "terugsturen",
                            "terugwerpen",
                            "terugwijzen",
                            "uitdrijven",
                            "uitstellen",
                            "verdagen",
                            "verdrijven",
                            "verjagen",
                            "verschuiven",
                            "verwijzen",
                            "weerkaatsen",
                            "weerspiegelen",
                            "wegdrijven",
                            "wegjagen"
                        ],
                        "pl": [
                            "przes\u0142a\u0107",
                            "odes\u0142a\u0107",
                            "odk\u0142ada\u0107",
                            "przesuwa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "adiar",
                            "afugentar",
                            "demitir",
                            "despedir",
                            "destituir",
                            "encaminhar",
                            "enviar",
                            "exonerar",
                            "recha\u00e7ar",
                            "refletir",
                            "remeter",
                            "reverberar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eent\u00eerzia",
                            "alunga",
                            "izgoni"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rjaga"
                        ],
                        "tr": [
                            "aksetmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9organisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reorganization"
                        ],
                        "ca": [
                            "reorganitzaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "reorganizacija"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03b4\u03b9\u03bf\u03c1\u03b3\u03ac\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00fajj\u00e1szervez\u00e9s",
                            "reorganiz\u00e1l\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "riorganizzazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "reorganisation"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9organisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9organisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9ouverture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wiederer\u00f6ffnung"
                        ],
                        "en": [
                            "reopening"
                        ],
                        "hr": [
                            "ponovno otvorenje"
                        ],
                        "eo": [
                            "remalfermo",
                            "remalfermado"
                        ],
                        "io": [
                            "aperto"
                        ],
                        "it": [
                            "riapertura"
                        ],
                        "nl": [
                            "heropening"
                        ],
                        "ro": [
                            "se redeschide"
                        ],
                        "cs": [
                            "znovuotev\u0159en\u00ed"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u1ef1 m\u1edf c\u1eeda l\u1ea1i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9ouverture": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9ouvertures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "repaire": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lieu o\u00f9 se r\u00e9unissent et se cachent bandits, malfaiteurs, voleurs, etc.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "den",
                            "lair"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\uc9c0\ud2b8"
                        ],
                        "hr": [
                            "jazbina"
                        ],
                        "eo": [
                            "rabejo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96a0\u308c\u5bb6",
                            "\u30a2\u30b8\u30c8"
                        ],
                        "ro": [
                            "vizuin\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "repaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "repaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "repa\u00eetre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Donner \u00e0 manger",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "feed"
                        ],
                        "ca": [
                            "sadollar",
                            "assadollar"
                        ],
                        "hr": [
                            "nahraniti"
                        ],
                        "nl": [
                            "voeden",
                            "eten geven"
                        ],
                        "pl": [
                            "nakarmi\u0107",
                            "nasyci\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "hr\u0103ni"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9pandre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ontlok",
                            "uithaal"
                        ],
                        "de": [
                            "auslassen",
                            "herauslassen",
                            "herausflie\u00dfen lassen",
                            "ausschlie\u00dfen",
                            "aussondern",
                            "heraustun",
                            "herausschaffen",
                            "aussto\u00dfen",
                            "streuen",
                            "verbreiten",
                            "senden",
                            "diffundieren",
                            "zerstreuen",
                            "diffus zur\u00fcckwerfen"
                        ],
                        "en": [
                            "spill",
                            "spread"
                        ],
                        "hr": [
                            "pro\u0161irivati se"
                        ],
                        "da": [
                            "udelade",
                            "str\u00f8"
                        ],
                        "es": [
                            "propagar",
                            "desparramar",
                            "difundir",
                            "esparcir"
                        ],
                        "eo": [
                            "propagi",
                            "prodigi",
                            "ellasi",
                            "eligi",
                            "dis\u0135eti",
                            "dissendi",
                            "difuzi"
                        ],
                        "fo": [
                            "oy\u00f0sla",
                            "spilla burtur"
                        ],
                        "io": [
                            "varsar"
                        ],
                        "oc": [
                            "escampilhar",
                            "versar",
                            "escampar",
                            "espandir",
                            "alargar"
                        ],
                        "pl": [
                            "wydoby\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "espalhar",
                            "se"
                        ],
                        "ro": [
                            "dispersa",
                            "\u00eempr\u0103\u0219tia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0449\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9pandu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verbreitet"
                        ],
                        "en": [
                            "widespread"
                        ],
                        "hr": [
                            "pro\u0161iren"
                        ],
                        "es": [
                            "difundido",
                            "extendido"
                        ],
                        "io": [
                            "difuzita"
                        ],
                        "it": [
                            "diffuso",
                            "comune"
                        ],
                        "pt": [
                            "difundido"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9pandu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9pandus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "r\u00e9pandue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "r\u00e9pandues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "repara\u00eetre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wieder erscheinen",
                            "wieder auftauchen",
                            "erneut auftauchen"
                        ],
                        "en": [
                            "reappear"
                        ],
                        "hr": [
                            "pojaviti se iznova"
                        ],
                        "eo": [
                            "reaperi"
                        ],
                        "pt": [
                            "reaparecer"
                        ],
                        "wa": [
                            "raparexhe"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9parateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui r\u00e9pare\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reparateur"
                        ],
                        "en": [
                            "repairer"
                        ],
                        "eu": [
                            "konpontzaile"
                        ],
                        "hr": [
                            "popravlja\u010d"
                        ],
                        "es": [
                            "reparador"
                        ],
                        "it": [
                            "riparatore"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9parateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9parateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9paration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wiederherstellung"
                        ],
                        "en": [
                            "repair",
                            "redress",
                            "reparation"
                        ],
                        "br": [
                            "digoll"
                        ],
                        "hr": [
                            "popravljanje",
                            "popravak",
                            "vje\u017eba",
                            "ispravak",
                            "reparacija",
                            "od\u0161teta",
                            "reparacije"
                        ],
                        "es": [
                            "reparaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015duldopago"
                        ],
                        "fi": [
                            "korjaus"
                        ],
                        "it": [
                            "riparazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4fee\u5fa9",
                            "\u88dc\u511f"
                        ],
                        "nl": [
                            "herstelling",
                            "reparatie"
                        ],
                        "pl": [
                            "reparacja",
                            "naprawa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9paration": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9parations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9parer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Remettre en \u00e9tat ce qui a \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fix",
                            "repair",
                            "mend"
                        ],
                        "br": [
                            "dresa\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "popravljati",
                            "popraviti"
                        ],
                        "eo": [
                            "rebonigi",
                            "ripari"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04e9\u043d\u0434\u0435\u0443",
                            "\u043e\u04a3\u0434\u0430\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "herstellen",
                            "repareren"
                        ],
                        "oc": [
                            "reparar"
                        ],
                        "pl": [
                            "naprawi\u0107"
                        ],
                        "sk": [
                            "opravi\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "laga",
                            "ist\u00e5nds\u00e4tta",
                            "reparera"
                        ],
                        "tr": [
                            "onarmak",
                            "d\u00fczeltmek"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u1eeda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "regmaak"
                        ],
                        "de": [
                            "reparieren"
                        ],
                        "ang": [
                            "h\u00e6lan"
                        ],
                        "ca": [
                            "arreglar",
                            "reparar"
                        ],
                        "da": [
                            "reparere"
                        ],
                        "es": [
                            "reparar",
                            "aderezar",
                            "restaurar",
                            "arreglar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ripari"
                        ],
                        "fo": [
                            "v\u00e6la um",
                            "b\u00f8ta"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferhelpe",
                            "reparearje"
                        ],
                        "io": [
                            "reparar"
                        ],
                        "it": [
                            "riparare",
                            "aggiustare"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00e7\u00ea kirin"
                        ],
                        "la": [
                            "reparare"
                        ],
                        "nl": [
                            "herstellen",
                            "maken",
                            "repareren",
                            "verhelpen",
                            "verstellen"
                        ],
                        "pl": [
                            "naprawia\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "consertar",
                            "reparar",
                            "restaurar"
                        ],
                        "ro": [
                            "repara"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00e4tta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9partir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "austeilen",
                            "verallgemeinern",
                            "verteilen",
                            "zerlegen"
                        ],
                        "en": [
                            "distribute",
                            "allocate",
                            "apportion"
                        ],
                        "ang": [
                            "ged\u00e6lan"
                        ],
                        "br": [
                            "ingala\u00f1",
                            "ingali\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "distribuir"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5206\u914d"
                        ],
                        "da": [
                            "fordele",
                            "svare"
                        ],
                        "es": [
                            "distribuir"
                        ],
                        "eo": [
                            "kvotigi",
                            "distribui",
                            "dispartigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00fdta \u00fat"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00f3r",
                            "terjeszt"
                        ],
                        "io": [
                            "repartisar"
                        ],
                        "it": [
                            "distribuire"
                        ],
                        "nl": [
                            "quotiseren",
                            "distribueren",
                            "rondbrengen",
                            "verdelen"
                        ],
                        "pt": [
                            "distribuir",
                            "dividir"
                        ],
                        "sv": [
                            "utdela"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9partition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dispatching"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062a\u0648\u0632\u064a\u0639"
                        ],
                        "hr": [
                            "distribucija",
                            "rasprostranjenost",
                            "raspore\u0111ivanje zrakoplovnih linija"
                        ],
                        "es": [
                            "repartici\u00f3n",
                            "reparto"
                        ],
                        "eo": [
                            "dispartigo"
                        ],
                        "io": [
                            "repartiso"
                        ],
                        "it": [
                            "ripartizione"
                        ],
                        "pt": [
                            "distribui\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9partition": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9partitions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "repas": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Nourriture (sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ete",
                            "maaltyd"
                        ],
                        "de": [
                            "Essen",
                            "Mahlzeit",
                            "Fra\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "meal"
                        ],
                        "eu": [
                            "otordu",
                            "apairu",
                            "janaldi"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e0pat"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc25",
                            "\uc2dd\uc0ac"
                        ],
                        "co": [
                            "pastu"
                        ],
                        "hr": [
                            "obrok"
                        ],
                        "da": [
                            "m\u00e5ltid"
                        ],
                        "es": [
                            "comida"
                        ],
                        "eo": [
                            "man\u011do"
                        ],
                        "et": [
                            "toit"
                        ],
                        "fi": [
                            "ateria"
                        ],
                        "ga": [
                            "b\u00e9ile"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03cd\u03bc\u03b1",
                            "\u03c6\u03b1\u03b3\u03b7\u03c4\u03cc"
                        ],
                        "io": [
                            "repasto"
                        ],
                        "it": [
                            "pasto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u98df\u4e8b"
                        ],
                        "nl": [
                            "eten",
                            "maal",
                            "maaltijd"
                        ],
                        "no": [
                            "m\u00e5ltid"
                        ],
                        "oc": [
                            "repais"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u063a\u0630\u0627"
                        ],
                        "pt": [
                            "comida",
                            "refei\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "mas\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0434\u0430"
                        ],
                        "sg": [
                            "k\u00f4be"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e5ltid"
                        ],
                        "tl": [
                            "pagk\u00e1in"
                        ],
                        "cs": [
                            "j\u00eddlo"
                        ],
                        "zu": [
                            "ukudla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "repasser": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Passer de nouveau\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pass"
                        ],
                        "br": [
                            "adtremen"
                        ],
                        "ca": [
                            "repassar"
                        ],
                        "hr": [
                            "prolaziti amo tamo",
                            "ljuljati se amo tamo",
                            "pro\u0107i"
                        ],
                        "da": [
                            "komme igen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Verbe 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Passer un fer chaud sur du linge\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "b\u00fcgeln"
                        ],
                        "en": [
                            "iron"
                        ],
                        "br": [
                            "fera\u00f1",
                            "ferat",
                            "feri\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "planxar"
                        ],
                        "co": [
                            "stir\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "ispeglati",
                            "opeglati",
                            "peglati"
                        ],
                        "da": [
                            "stryge"
                        ],
                        "es": [
                            "planchar"
                        ],
                        "io": [
                            "ripasar"
                        ],
                        "id": [
                            "menyeterika"
                        ],
                        "it": [
                            "stirare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04af\u0442\u0456\u043a\u0442\u0435\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "strijken"
                        ],
                        "no": [
                            "stryke"
                        ],
                        "oc": [
                            "alisar"
                        ],
                        "pl": [
                            "prasowa\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u0430\u0434\u0438\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0433\u043b\u0430\u0434\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "stryka"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eehlit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "repasseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui repasse une lame",
                    "translations": {
                        "co": [
                            "arrutinu"
                        ],
                        "hr": [
                            "brusa\u010d"
                        ],
                        "es": [
                            "afilador"
                        ],
                        "eo": [
                            "akrigisto"
                        ],
                        "io": [
                            "akutigisto",
                            "glatigisto"
                        ],
                        "nl": [
                            "scharensliep",
                            "slijper",
                            "messenslijper",
                            "scharenslijper"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "repasseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "repasseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "repenser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Penser de nouveau, r\u00e9fl\u00e9chir plus profond\u00e9ment sur une chose",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcberdenken",
                            "nachdenken"
                        ],
                        "en": [
                            "think",
                            "think",
                            "s tune"
                        ],
                        "hr": [
                            "promisliti"
                        ],
                        "es": [
                            "repensar"
                        ],
                        "it": [
                            "ripensare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "repentance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reue"
                        ],
                        "en": [
                            "repentance",
                            "remorse"
                        ],
                        "hr": [
                            "kajanje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03bc\u03ad\u03bb\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "nl": [
                            "boetvaardigheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "penten\u00e7a",
                            "penedan\u00e7a",
                            "repent\u00e9ncia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "repentance": [
                    "Singulier"
                ],
                "repentances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "repentir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reue"
                        ],
                        "en": [
                            "repentance"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0648\u0628\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "morc\u02bched"
                        ],
                        "ca": [
                            "penediment"
                        ],
                        "hr": [
                            "kajanje"
                        ],
                        "es": [
                            "arrepentir"
                        ],
                        "eo": [
                            "pento"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03bc\u03ad\u03bb\u03b5\u03b9\u03b1",
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03ac\u03bd\u03bf\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "nl": [
                            "berouw",
                            "inkeer"
                        ],
                        "oc": [
                            "pentiment",
                            "repentiment",
                            "repentida"
                        ],
                        "pl": [
                            "skrucha"
                        ],
                        "sw": [
                            "toba"
                        ],
                        "cs": [
                            "pok\u00e1n\u00ed",
                            "l\u00edtost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "repentir": [
                    "Singulier"
                ],
                "repentirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9percussion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "eggo",
                            "reaksie"
                        ],
                        "sq": [
                            "jehon\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Echo",
                            "Widerhall",
                            "Reaktion",
                            "R\u00fcckwirkung",
                            "Gegenwirkung",
                            "Auswirkung"
                        ],
                        "en": [
                            "repercussion"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0646\u0639\u0643\u0627\u0633"
                        ],
                        "br": [
                            "azlamm",
                            "dastaol"
                        ],
                        "ca": [
                            "repercussi\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "odra\u017eavanje",
                            "odraz"
                        ],
                        "da": [
                            "ekko"
                        ],
                        "es": [
                            "repercusi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "e\u0125o",
                            "resendo",
                            "reago"
                        ],
                        "fo": [
                            "afturlj\u00f3\u00f0",
                            "bergm\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "reperkuto"
                        ],
                        "nl": [
                            "echo",
                            "nagalm",
                            "naklank",
                            "weerklank",
                            "terugzending",
                            "reactie",
                            "terugslag",
                            "weerslag"
                        ],
                        "oc": [
                            "repercussion"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0627\u0632\u062a\u0627\u0628"
                        ],
                        "pl": [
                            "reakcja"
                        ],
                        "pt": [
                            "eco",
                            "reac\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5terkastande",
                            "\u00e5terstudsning",
                            "\u00e5terverkan"
                        ],
                        "tr": [
                            "aksitesir"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9percussion": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9percussions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rep\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sens g\u00e9n\u00e9ral",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bezugspunkt",
                            "Referenzpunkt",
                            "Wahrzeichen"
                        ],
                        "en": [
                            "landmark",
                            "reference point"
                        ],
                        "hr": [
                            "referentna to\u010dka",
                            "nivelmanski reper",
                            "reper"
                        ],
                        "da": [
                            "m\u00e6rke",
                            "m\u00e6rke"
                        ],
                        "gl": [
                            "referencia",
                            "marca"
                        ],
                        "io": [
                            "marko"
                        ],
                        "nl": [
                            "merkteken"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "rep\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "rep\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "rep\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "auffinden"
                        ],
                        "en": [
                            "to spot",
                            "to scout out",
                            "to encounter",
                            "s bearings",
                            "s bearings"
                        ],
                        "hr": [
                            "ozna\u010diti",
                            "nanju\u0161iti",
                            "lokalizirati",
                            "biti primije\u0107en"
                        ],
                        "eo": [
                            "gvidomarki",
                            "gvidosigni"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03c4\u03bf\u03c0\u03af\u03b6\u03c9",
                            "\u03c3\u03b7\u03bc\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "reperar"
                        ],
                        "pt": [
                            "localizar",
                            "identificar",
                            "distinguir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9pertoire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Informatique) Liste des identificateurs\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verzeichnis"
                        ],
                        "en": [
                            "folder",
                            "directory"
                        ],
                        "hr": [
                            "direktorij"
                        ],
                        "fi": [
                            "hakemisto"
                        ],
                        "oc": [
                            "repert\u00f2ri"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9pertoire": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9pertoires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9p\u00e9ter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "herhaal"
                        ],
                        "de": [
                            "wiederholen"
                        ],
                        "en": [
                            "repeat",
                            "reenact",
                            "reiterate"
                        ],
                        "eu": [
                            "errepikatu"
                        ],
                        "ca": [
                            "repetir"
                        ],
                        "hr": [
                            "ponoviti",
                            "ponavljati"
                        ],
                        "da": [
                            "gentage"
                        ],
                        "es": [
                            "repetir",
                            "reiterar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ripeti"
                        ],
                        "fo": [
                            "taka upp aftur"
                        ],
                        "fi": [
                            "toistaa"
                        ],
                        "io": [
                            "repetar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengulang",
                            "mengulangi"
                        ],
                        "it": [
                            "ripetere"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0439\u0442\u0430\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0439\u0442\u0430\u043b\u043e\u043e"
                        ],
                        "ms": [
                            "ulangi",
                            "mengulangi"
                        ],
                        "nl": [
                            "herhalen",
                            "doornemen",
                            "nazeggen"
                        ],
                        "no": [
                            "gjenta",
                            "repetere",
                            "ta opp",
                            "gjentake"
                        ],
                        "pl": [
                            "powtarza\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "recordar",
                            "reiterar",
                            "repetir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "upprepa"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0431\u0430\u0442\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "opakovat"
                        ],
                        "tk": [
                            "ga\u00fdtalamak"
                        ],
                        "zu": [
                            "phinda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9p\u00e9tition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de r\u00e9p\u00e9ter",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wiederholung",
                            "Repetition"
                        ],
                        "en": [
                            "repetition",
                            "rehearsal"
                        ],
                        "ca": [
                            "repetici\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "repeticija"
                        ],
                        "es": [
                            "repetici\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b1\u03bd\u03ac\u03bb\u03b7\u03c8\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "repeto"
                        ],
                        "it": [
                            "ripetizione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53cd\u5fa9",
                            "\u7e70\u308a\u8fd4\u3057"
                        ],
                        "pt": [
                            "repeti\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "opakov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Action de r\u00e9p\u00e9ter, d\u2019essayer en particulier... (th\u00e9\u00e2tre, ballet, op\u00e9ra)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Probe"
                        ],
                        "en": [
                            "rehearsal"
                        ],
                        "hr": [
                            "proba"
                        ],
                        "es": [
                            "ensayo"
                        ],
                        "gl": [
                            "ensaio"
                        ],
                        "cs": [
                            "repetice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9p\u00e9tition": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9p\u00e9titions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9pit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Atempause",
                            "Aufschub",
                            "Zeit"
                        ],
                        "en": [
                            "respite",
                            "relief"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0646\u0642\u0637\u0627\u0639",
                            "\u0627\u0646\u0641\u0635\u0627\u0644",
                            "\u062a\u0639\u0644\u064a\u0642"
                        ],
                        "ca": [
                            "respir"
                        ],
                        "hr": [
                            "predah"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitstel"
                        ],
                        "ro": [
                            "r\u0103gaz"
                        ],
                        "sw": [
                            "nafasi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9pit": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9pits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "replet": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "chubby",
                            "plump"
                        ],
                        "hr": [
                            "pretio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c5\u03bc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "grassoccio",
                            "rotondetto"
                        ],
                        "nl": [
                            "dik",
                            "gezet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0443\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0442\u0443\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "pln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "replet": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "replets": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "repl\u00e8te": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "repl\u00e8tes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9pl\u00e9tion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mascon",
                            "repletion"
                        ],
                        "hr": [
                            "prezasi\u0107enost"
                        ],
                        "es": [
                            "replecion"
                        ],
                        "eo": [
                            "tropleni\u011do"
                        ],
                        "it": [
                            "riplezione"
                        ],
                        "oc": [
                            "replecion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9pl\u00e9tion": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9pl\u00e9tions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9plication": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "replication"
                        ],
                        "es": [
                            "replicaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "replicazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "replica\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "replikace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9plication": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9plications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "replier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "st\u00fclpen"
                        ],
                        "en": [
                            "tuck up",
                            "roll up"
                        ],
                        "hr": [
                            "povu\u0107i se",
                            "ponovo saviti",
                            "povla\u010diti se",
                            "uvu\u0107i se"
                        ],
                        "eo": [
                            "refaldi"
                        ],
                        "io": [
                            "rifaldar"
                        ],
                        "nl": [
                            "meermalen opvouwen",
                            "opstropen"
                        ],
                        "pt": [
                            "arrega\u00e7ar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9plique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(G\u00e9ophysique) Secousse secondaire survenant apr\u00e8s un s\u00e9isme\u00a0(8)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aftershock"
                        ],
                        "hr": [
                            "seizmati\u010dki val"
                        ],
                        "es": [
                            "r\u00e9plica"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03c3\u03b5\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "gempa susulan"
                        ],
                        "sv": [
                            "efterskalv"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stichwort"
                        ],
                        "en": [
                            "reply",
                            "crackdown",
                            "rebuttal",
                            "cue",
                            "retort",
                            "rejoinder",
                            "replica",
                            "answer"
                        ],
                        "es": [
                            "r\u00e9plica",
                            "entrada"
                        ],
                        "eo": [
                            "rebato",
                            "repliko"
                        ],
                        "io": [
                            "repliko"
                        ],
                        "nl": [
                            "repliek"
                        ],
                        "no": [
                            "stikkord"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9plique": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9pliques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9pliquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erwidern"
                        ],
                        "en": [
                            "reply",
                            "replicate"
                        ],
                        "eu": [
                            "ihardetsi",
                            "iharduki"
                        ],
                        "hr": [
                            "replicirati"
                        ],
                        "io": [
                            "replikar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "replisser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to plait"
                        ],
                        "es": [
                            "replegar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03b9\u03c3\u03ac\u03c1\u03c9 \u03be\u03b1\u03bd\u03ac"
                        ],
                        "sl": [
                            "znova zriasi\u0165"
                        ],
                        "wa": [
                            "ripleuti",
                            "riplissi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9pondeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anrufbeantworter"
                        ],
                        "en": [
                            "transponder",
                            "answering machine"
                        ],
                        "hr": [
                            "odaziva\u010d"
                        ],
                        "it": [
                            "segreteria telefonica"
                        ],
                        "nl": [
                            "antwoordapparaat",
                            "beantwoorder"
                        ],
                        "sv": [
                            "telefonsvarare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9pondeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9pondeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "r\u00e9pondre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "p\u00ebrgjigjem"
                        ],
                        "de": [
                            "antworten",
                            "beantworten"
                        ],
                        "en": [
                            "answer",
                            "reply",
                            "respond"
                        ],
                        "nds": [
                            "antern",
                            "antwoorden"
                        ],
                        "eu": [
                            "erantzun"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0434\u043a\u0430\u0437\u0432\u0430\u0446\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "respont"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0442\u0433\u043e\u0432\u0430\u0440\u044f\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "contestar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u56de\u7b54",
                            "\u7b54\u5e94"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub300\ub2f5\ud558\ub2e4",
                            "\ub2f5\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "odgovoriti"
                        ],
                        "da": [
                            "svare"
                        ],
                        "es": [
                            "contestar",
                            "responder"
                        ],
                        "eo": [
                            "respondi"
                        ],
                        "et": [
                            "vastama"
                        ],
                        "fo": [
                            "svara"
                        ],
                        "fi": [
                            "vastata"
                        ],
                        "cy": [
                            "ateb"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10d0\u10e1\u10e3\u10ee\u10dd\u10d1\u10e1"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03b1\u03bd\u03c4\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e1laszol"
                        ],
                        "io": [
                            "respondar"
                        ],
                        "id": [
                            "menjawab"
                        ],
                        "is": [
                            "svara",
                            "ansa"
                        ],
                        "it": [
                            "rispondere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7b54\u3048\u308b"
                        ],
                        "la": [
                            "respondeo",
                            "refero"
                        ],
                        "lv": [
                            "atbild\u0113t"
                        ],
                        "lt": [
                            "atsakyti"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043e\u0434\u0433\u043e\u0432\u0430\u0440\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "jawab"
                        ],
                        "nl": [
                            "antwoorden"
                        ],
                        "no": [
                            "svare"
                        ],
                        "oc": [
                            "respondre"
                        ],
                        "pl": [
                            "odpowiedzie\u0107",
                            "odpowiada\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "responder"
                        ],
                        "ro": [
                            "r\u0103spunde"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0432\u0435\u0447\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u0434\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "odpoveda\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "odgovoriti"
                        ],
                        "sv": [
                            "svara"
                        ],
                        "cs": [
                            "odpov\u011bd\u011bt",
                            "odpov\u00eddat"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e15\u0e2d\u0e1a"
                        ],
                        "tr": [
                            "cevap vermek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0456\u0434\u043f\u043e\u0432\u0456\u0434\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u1ea3 l\u1eddi"
                        ],
                        "wa": [
                            "responde"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9pons": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "responsory"
                        ],
                        "la": [
                            "responsorium"
                        ],
                        "nl": [
                            "responsorie"
                        ],
                        "oc": [
                            "respons",
                            "respons\u00f2ri"
                        ],
                        "pl": [
                            "responsorium"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "r\u00e9ponse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Parole ou acte en r\u00e9action \u00e0 une question, une demande, une d\u00e9claration, un \u00e9v\u00e8nement",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "antwoord"
                        ],
                        "sq": [
                            "p\u00ebrgjigje"
                        ],
                        "de": [
                            "Antwort"
                        ],
                        "en": [
                            "answer",
                            "reply",
                            "response"
                        ],
                        "az": [
                            "cavab"
                        ],
                        "eu": [
                            "arrapostu",
                            "ihardespen"
                        ],
                        "br": [
                            "respont"
                        ],
                        "ca": [
                            "resposta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u56de\u7b54"
                        ],
                        "hr": [
                            "odgovor"
                        ],
                        "da": [
                            "svar"
                        ],
                        "es": [
                            "respuesta"
                        ],
                        "eo": [
                            "respondo"
                        ],
                        "fi": [
                            "vastaus"
                        ],
                        "gd": [
                            "freagairt"
                        ],
                        "ga": [
                            "freaga"
                        ],
                        "gl": [
                            "resposta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03ac\u03bd\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e1lasz"
                        ],
                        "io": [
                            "respondo"
                        ],
                        "id": [
                            "jawaban"
                        ],
                        "is": [
                            "svar"
                        ],
                        "it": [
                            "risposta"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0443\u0430\u043f"
                        ],
                        "la": [
                            "responsum"
                        ],
                        "lb": [
                            "\u00c4ntwert"
                        ],
                        "nl": [
                            "antwoord"
                        ],
                        "no": [
                            "svar",
                            "svar"
                        ],
                        "oc": [
                            "responsa"
                        ],
                        "pl": [
                            "odpowied\u017a"
                        ],
                        "pt": [
                            "resposta"
                        ],
                        "ro": [
                            "raspuns"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "svar",
                            "replik"
                        ],
                        "sw": [
                            "jibu"
                        ],
                        "tr": [
                            "cevap"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e2u tr\u1ea3 l\u1eddi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9futation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Antwort"
                        ],
                        "en": [
                            "rebuttal",
                            "retort",
                            "rejoinder",
                            "comeback"
                        ],
                        "hr": [
                            "odgovor"
                        ],
                        "lb": [
                            "\u00c4ntwert"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "r\u00e9ponse": [
                    "Singulier"
                ],
                "r\u00e9ponses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "reportage": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "rapport"
                        ],
                        "de": [
                            "Reportage",
                            "Berichterstattung"
                        ],
                        "en": [
                            "report",
                            "news story"
                        ],
                        "ca": [
                            "reportatge"
                        ],
                        "hr": [
                            "reporta\u017ea"
                        ],
                        "fi": [
                            "uutisointi",
                            "reportaasi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03b5\u03c0\u03bf\u03c1\u03c4\u03ac\u03b6"
                        ],
                        "pt": [
                            "reportagem"
                        ],
                        "cs": [
                            "report\u00e1\u017e"
                        ],
                        "wa": [
                            "rapoirtaedje",
                            "rip\u00f4rtaedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "reportage": [
                    "Singulier"
                ],
                "reportages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "reporter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rapporter une chose au lieu o\u00f9 elle \u00e9tait auparavant.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zur\u00fcckbringen",
                            "wiederbringen"
                        ],
                        "en": [
                            "take back"
                        ],
                        "hr": [
                            "prenijeti"
                        ],
                        "es": [
                            "regresar"
                        ],
                        "nl": [
                            "terugbrengen"
                        ],
                        "pl": [
                            "od\u0142o\u017cy\u0107",
                            "odda\u0107"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Transporter, placer dans un autre lieu.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verschieben"
                        ],
                        "en": [
                            "transport",
                            "shift"
                        ],
                        "hr": [
                            "postaviti"
                        ],
                        "es": [
                            "transportar",
                            "transferir",
                            "trasladar"
                        ],
                        "it": [
                            "trasportare"
                        ],
                        "pl": [
                            "przenie\u015b\u0107"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "postpone",
                            "defer",
                            "put off"
                        ],
                        "ca": [
                            "ajornar"
                        ],
                        "da": [
                            "transportere"
                        ],
                        "es": [
                            "retrasar"
                        ],
                        "eo": [
                            "transporti",
                            "reporti"
                        ],
                        "fo": [
                            "bera aftur"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferfiere"
                        ],
                        "io": [
                            "riportar"
                        ],
                        "id": [
                            "menunda",
                            "menundakan",
                            "menangguh",
                            "menangguhkan"
                        ],
                        "it": [
                            "rinviare",
                            "spostare",
                            "rimandare"
                        ],
                        "ms": [
                            "mengangkut"
                        ],
                        "nl": [
                            "overbrengen",
                            "transporteren",
                            "voeren",
                            "vervoeren",
                            "terugbrengen",
                            "uitstellen"
                        ],
                        "pl": [
                            "przenosi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "transportar",
                            "adiar"
                        ],
                        "sv": [
                            "befordra",
                            "forsla",
                            "frakta",
                            "transportera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reporter",
                            "Reporterin"
                        ],
                        "en": [
                            "reporter"
                        ],
                        "ca": [
                            "reporter",
                            "reportera"
                        ],
                        "hr": [
                            "reporter"
                        ],
                        "es": [
                            "reportero"
                        ],
                        "eo": [
                            "reportero",
                            "raportisto"
                        ],
                        "id": [
                            "wartawan"
                        ],
                        "it": [
                            "giornalista"
                        ],
                        "la": [
                            "relator"
                        ],
                        "nl": [
                            "verslaggeefster"
                        ],
                        "pl": [
                            "reporter",
                            "reporterka"
                        ],
                        "ro": [
                            "reporter",
                            "reporter\u0103"
                        ],
                        "sl": [
                            "reporter",
                            "reporterka"
                        ],
                        "cs": [
                            "zpravodaj",
                            "report\u00e9r",
                            "report\u00e9rka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "reporter": [
                    "Singulier"
                ],
                "reporters": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "repos": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Privation, cessation de mouvement, d\u2019activit\u00e9 ou d\u2019effort\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rest"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0627\u062d\u0629"
                        ],
                        "hr": [
                            "mirovanje"
                        ],
                        "es": [
                            "reposo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u044b\u043d\u044b\u043c"
                        ],
                        "pt": [
                            "reposo",
                            "repouso"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Cessation de travail, d\u2019exercice, pour faire dispara\u00eetre la fatigue\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erholung"
                        ],
                        "en": [
                            "rest",
                            "bed rest"
                        ],
                        "az": [
                            "istirah\u0259t"
                        ],
                        "eu": [
                            "atseden"
                        ],
                        "hr": [
                            "odmor"
                        ],
                        "es": [
                            "reposo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0435\u043c\u0430\u043b\u044b\u0441",
                            "\u0442\u044b\u043d\u044b\u0441"
                        ],
                        "pt": [
                            "repouso"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Militaire) Ordre donn\u00e9 pour permettre aux soldats de se d\u00e9lasser\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "at ease"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0633\u062a\u0631\u062d",
                            "\u0627\u0633\u062a\u0631\u062d"
                        ],
                        "hr": [
                            "voljno"
                        ],
                        "es": [
                            "descansar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0440\u043a\u0456\u043d \u0442\u04b1\u0440"
                        ],
                        "pt": [
                            "descansar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Architecture) palier entre deux \u00e9tages\u00a0(13)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Absatz"
                        ],
                        "en": [
                            "landing"
                        ],
                        "hr": [
                            "zastoj"
                        ],
                        "es": [
                            "meseta",
                            "descanso"
                        ],
                        "it": [
                            "ripiano di sosta",
                            "pianerottolo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "stilstand",
                            "rus",
                            "pouse"
                        ],
                        "sq": [
                            "\u00e7lodh"
                        ],
                        "de": [
                            "Ruhe",
                            "Stille",
                            "Ruhe",
                            "Pause"
                        ],
                        "en": [
                            "calmness",
                            "composure",
                            "peacefulness",
                            "stillness",
                            "tranquility",
                            "deadlock",
                            "immobility",
                            "inaction",
                            "stagnation",
                            "stillness",
                            "repose",
                            "rest",
                            "break",
                            "intermission",
                            "pause",
                            "recess",
                            "interlude",
                            "lull",
                            "respite",
                            "interval",
                            "calm",
                            "quiet"
                        ],
                        "ca": [
                            "descans",
                            "pausa"
                        ],
                        "da": [
                            "ro",
                            "pause"
                        ],
                        "eo": [
                            "trankvileco",
                            "senmoveco",
                            "ripozo",
                            "pa\u016dzo",
                            "kvieto"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00edhald",
                            "ste\u00f0gur",
                            "hv\u00edld"
                        ],
                        "fi": [
                            "lepo"
                        ],
                        "fy": [
                            "r\u00east"
                        ],
                        "io": [
                            "repozo"
                        ],
                        "it": [
                            "riposo"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedaardheid",
                            "gerustheid",
                            "rustigheid",
                            "kalmte",
                            "rust",
                            "bewegingloosheid",
                            "roerloosheid",
                            "strakheid",
                            "stilstand",
                            "rust",
                            "pauze",
                            "rust",
                            "rustigheid",
                            "kalmte",
                            "rust",
                            "stilte"
                        ],
                        "oc": [
                            "repaus"
                        ],
                        "pl": [
                            "spok\u00f3j"
                        ],
                        "pt": [
                            "tranq\u00fcilidade",
                            "serenidade",
                            "calma",
                            "al\u00edvio",
                            "sossego",
                            "descanso",
                            "repouso",
                            "pausa",
                            "suspens\u00e3o",
                            "calma",
                            "quietude",
                            "sossego"
                        ],
                        "sv": [
                            "rast",
                            "ro",
                            "vila",
                            "paus"
                        ],
                        "tl": [
                            "pahing\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "repose-pied": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Si\u00e8ge bas pour poser le pied",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "footstool"
                        ],
                        "da": [
                            "fodskammel"
                        ],
                        "id": [
                            "sandaran kaki"
                        ],
                        "la": [
                            "hypopodium"
                        ],
                        "nl": [
                            "voetenplank"
                        ],
                        "pl": [
                            "podn\u00f3\u017cek"
                        ],
                        "cs": [
                            "podno\u017e",
                            "podno\u017eka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "repose-pied": [
                    "Singulier"
                ],
                "repose-pieds": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "reposer": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Poser de nouveau une chose",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "setzen",
                            "stellen",
                            "legen"
                        ],
                        "en": [
                            "to put down"
                        ],
                        "hr": [
                            "ponovo polo\u017eiti"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00e6tte igen",
                            "l\u00e6gge igen"
                        ],
                        "es": [
                            "reponer"
                        ],
                        "lb": [
                            "berouegen"
                        ],
                        "no": [
                            "legge p\u00e5 plass igjen"
                        ],
                        "ro": [
                            "repune"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Verbe 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Procurer du calme.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zur\u00fccklehnen",
                            "entspannen"
                        ],
                        "en": [
                            "to rest",
                            "to relax"
                        ],
                        "hr": [
                            "odmoriti"
                        ],
                        "da": [
                            "hvile sig"
                        ],
                        "es": [
                            "reposar"
                        ],
                        "no": [
                            "hvile",
                            "slappe av"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00catre \u00e9tabli, appuy\u00e9, fond\u00e9.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beruhen",
                            "ruhen"
                        ],
                        "en": [
                            "to rest",
                            "to repose"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0631\u062a\u0643\u0632"
                        ],
                        "hr": [
                            "oslanjati se"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u0142o\u017cy\u0107"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00catre d\u00e9pos\u00e9, \u00eatre plac\u00e9 en quelque endroit. \u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ruhen"
                        ],
                        "en": [
                            "to repose"
                        ],
                        "hr": [
                            "po\u010divati"
                        ],
                        "da": [
                            "hvile sig"
                        ],
                        "no": [
                            "hvile"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Cesser de travailler, d\u2019agir, d\u2019\u00eatre en mouvement, pour faire dispara\u00eetre la fatigue.\u00a0(10)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausruhen",
                            "entspannen",
                            "ausrasten"
                        ],
                        "en": [
                            "to relax",
                            "to rest",
                            "to repose"
                        ],
                        "ca": [
                            "descansar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f11\u606f"
                        ],
                        "hr": [
                            "odmoriti se"
                        ],
                        "es": [
                            "descansar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ripozi"
                        ],
                        "io": [
                            "repozar"
                        ],
                        "rw": [
                            "ruhuka"
                        ],
                        "nl": [
                            "rusten"
                        ],
                        "no": [
                            "hvile"
                        ],
                        "oc": [
                            "repausar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0434\u044b\u0445\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "repoussant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afskuwelik",
                            "aaklig",
                            "afgryslik"
                        ],
                        "de": [
                            "verabscheuenswert",
                            "verabscheuensw\u00fcrdig",
                            "abscheulich",
                            "gr\u00e4\u00dflich",
                            "scheu\u00dflich",
                            "gr\u00e4ulich",
                            "verabscheuend",
                            "absto\u00dfend"
                        ],
                        "en": [
                            "repulsive",
                            "loathsome",
                            "detestable",
                            "vile",
                            "detestable",
                            "putting"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631",
                            "\u0631\u064a\u0647",
                            "\u062b\u064a\u0631 \u0644\u0644\u0625\u0634\u0645\u0626\u0632\u0627\u0632"
                        ],
                        "hr": [
                            "odvra\u0107aju\u0107i"
                        ],
                        "da": [
                            "afskyelig"
                        ],
                        "es": [
                            "abominable",
                            "horrible",
                            "horroroso",
                            "repugnante",
                            "repulsivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "abomeninda",
                            "fia",
                            "abomena"
                        ],
                        "fo": [
                            "andstyggiligur",
                            "andstyggiligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "inhottava"
                        ],
                        "fy": [
                            "in griis",
                            "\u00f4fgryslik"
                        ],
                        "hu": [
                            "ut\u00e1latos",
                            "ut\u00e1latos"
                        ],
                        "is": [
                            "hryllilegur",
                            "andstyggilegur",
                            "hr\u00e6\u00f0ilegur",
                            "vi\u00f0bj\u00f3\u00f0slegur"
                        ],
                        "it": [
                            "orrendo",
                            "orribile",
                            "abominevole"
                        ],
                        "la": [
                            "abominabilis",
                            "atrox",
                            "aversabilis",
                            "abominabilis"
                        ],
                        "nl": [
                            "afschuwelijk",
                            "ijselijk",
                            "afgrijselijk",
                            "verfoeilijk",
                            "abominabel",
                            "gemeen",
                            "onguur",
                            "ploertig",
                            "rottig",
                            "vuig",
                            "afgrijselijk",
                            "afschuwelijk",
                            "abominabel",
                            "ijselijk",
                            "verfoeilijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "abomin\u00e1vel",
                            "repugnante",
                            "abomin\u00e1vel",
                            "repugnante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043c\u0435\u0440\u0437\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "odpudiv\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "repoussant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "repoussants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "repoussante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "repoussantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "repousser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pousser en arri\u00e8re, rejeter\u00a0; faire reculer quelqu\u2019un, \u00e9carter de soi quelque chose.\u00a0(1 (Transitif))",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wegsto\u00dfen",
                            "zur\u00fccksto\u00dfen",
                            "zur\u00fcckwerfen",
                            "zur\u00fcckschlagen",
                            "abweisen"
                        ],
                        "en": [
                            "repel",
                            "repulse",
                            "fight off"
                        ],
                        "hr": [
                            "odbiti"
                        ],
                        "it": [
                            "respingere"
                        ],
                        "nl": [
                            "terugdringen",
                            "terugdrijven"
                        ],
                        "oc": [
                            "rebufar",
                            "rebutar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Rejeter\u00a0; refuser.\u00a0(2 (Transitif))",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zur\u00fcckweisen",
                            "ablehnen",
                            "ausschlagen",
                            "abweisen",
                            "abschlagen",
                            "verweigern",
                            "missbilligen"
                        ],
                        "en": [
                            "reject",
                            "repulse"
                        ],
                        "hr": [
                            "odbaciti"
                        ],
                        "fi": [
                            "hyl\u00e4t\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "rifiutare",
                            "rifiutarsi"
                        ],
                        "nl": [
                            "terugdringen"
                        ],
                        "oc": [
                            "regetar",
                            "rebufar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0442\u0430\u043b\u043a\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0442\u0431\u0440\u0430\u0441\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bedank",
                            "afslaan",
                            "afwimpel",
                            "afwys",
                            "weier",
                            "afstoot"
                        ],
                        "en": [
                            "fight off"
                        ],
                        "ang": [
                            "adrifan"
                        ],
                        "ca": [
                            "refusar"
                        ],
                        "da": [
                            "afsl\u00e5",
                            "afvise",
                            "sige nej tak til",
                            "n\u00e6gte",
                            "v\u00e6gre sig"
                        ],
                        "es": [
                            "rechazar",
                            "rehusar",
                            "suspender",
                            "devolver",
                            "desaprobar",
                            "reprobar",
                            "repeler",
                            "repujar"
                        ],
                        "eo": [
                            "malakcepti",
                            "rifuzi",
                            "resendi",
                            "malkonsenti",
                            "malaprobi",
                            "forpu\u015di",
                            "forpeli",
                            "cizeli"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00fdta",
                            "havna"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fkitse",
                            "\u00f4fslaan",
                            "\u00f4fstegerje",
                            "\u00f4fwize",
                            "wegerje",
                            "lekje",
                            "\u00f4fkarre",
                            "\u00f4fstjitte",
                            "ferdriuwe",
                            "ferjeie"
                        ],
                        "io": [
                            "repulsar"
                        ],
                        "is": [
                            "af\u00feakka",
                            "neita"
                        ],
                        "it": [
                            "rifiutare",
                            "rifiutarsi",
                            "rinviare",
                            "biasimare",
                            "disapprovare"
                        ],
                        "la": [
                            "abigere"
                        ],
                        "ms": [
                            "menolak"
                        ],
                        "nl": [
                            "afslaan",
                            "afwijzen",
                            "verwerpen",
                            "weigeren",
                            "wraken",
                            "nee zeggen tegen",
                            "afkeuren",
                            "terugwijzen",
                            "vertikken",
                            "retourneren",
                            "terugbezorgen",
                            "terugsturen",
                            "heruitzenden",
                            "het oneens zijn",
                            "afstoten",
                            "verdringen",
                            "verduwen",
                            "wegdringen",
                            "wegduwen",
                            "wegstoten",
                            "uitdrijven",
                            "verdrijven",
                            "verjagen",
                            "wegdrijven",
                            "wegjagen"
                        ],
                        "no": [
                            "takke nei til",
                            "nekte"
                        ],
                        "pl": [
                            "odes\u0142a\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "recusar",
                            "rejeitar",
                            "indeferir",
                            "se a",
                            "desaprovar",
                            "reprovar",
                            "afugentar",
                            "recha\u00e7ar",
                            "cinzelar",
                            "esculpir",
                            "lavrar"
                        ],
                        "ro": [
                            "alunga",
                            "izgoni"
                        ],
                        "sv": [
                            "tacka nej till",
                            "neka",
                            "v\u00e4gra",
                            "missbilliga",
                            "f\u00f6rjaga"
                        ],
                        "zu": [
                            "ala"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "reprendre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Prendre de nouveau (sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beknor",
                            "berispe",
                            "kritiseer",
                            "bekritiseer",
                            "beoordeel"
                        ],
                        "de": [
                            "nehmen",
                            "wegnehmen",
                            "einnehmen",
                            "wiedererwerben",
                            "wiedererlangen",
                            "\u00fcbernehmen"
                        ],
                        "en": [
                            "take again",
                            "regain"
                        ],
                        "ca": [
                            "reprendre"
                        ],
                        "hr": [
                            "ponovo uzeti"
                        ],
                        "da": [
                            "bebrejde",
                            "kritisere"
                        ],
                        "es": [
                            "llevar de nuevo",
                            "retomar"
                        ],
                        "eo": [
                            "reakiri",
                            "admoni",
                            "ripro\u0109i",
                            "repagi"
                        ],
                        "fo": [
                            "rinda aftur"
                        ],
                        "fi": [
                            "moittia",
                            "jatkaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferwite"
                        ],
                        "io": [
                            "riprenar"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1telja"
                        ],
                        "it": [
                            "riprendere",
                            "criticare"
                        ],
                        "nl": [
                            "herkrijgen",
                            "herwinnen",
                            "manen",
                            "aanmanen",
                            "aansporen",
                            "beknorren",
                            "berispen",
                            "terechtwijzen",
                            "verwijten",
                            "restitueren",
                            "terugbetalen",
                            "terugstorten",
                            "vergelden",
                            "beoordelen",
                            "keuren",
                            "kritiseren"
                        ],
                        "no": [
                            "bebreide"
                        ],
                        "pt": [
                            "censurar",
                            "incriminar",
                            "repreender",
                            "apreciar",
                            "criticar",
                            "retomar"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rebr\u00e5",
                            "f\u00f6revita",
                            "\u00e5terbetala",
                            "\u00e5terg\u00e4lda"
                        ],
                        "tr": [
                            "azarlamak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9primander, bl\u00e2mer, censurer quelqu\u2019un pour ce qu\u2019il a fait ou dit",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kritisieren",
                            "ermahnen",
                            "zurechtweisen",
                            "r\u00fcgen",
                            "vorwerfen",
                            "Vorw\u00fcrfe machen",
                            "verweisen"
                        ],
                        "ca": [
                            "renyar"
                        ],
                        "hr": [
                            "opomenuti"
                        ],
                        "eo": [
                            "kritiki"
                        ],
                        "fi": [
                            "moittia"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "repr\u00e9saille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traitement que l\u2019on inflige \u00e0 un ennemi pour s\u2019indemniser d\u2019un dommage qu\u2019il a caus\u00e9, ou pour se venger d\u2019une violence qu\u2019il a exerc\u00e9e contre le droit de la guerre.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reprisal"
                        ],
                        "hr": [
                            "odmazda"
                        ],
                        "no": [
                            "represalie"
                        ],
                        "pl": [
                            "odwet"
                        ],
                        "sv": [
                            "repressalie"
                        ],
                        "cs": [
                            "odveta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "repr\u00e9saille": [
                    "Singulier"
                ],
                "repr\u00e9sailles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}